{
    "video_id": "9W1AUan5PuU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9W1AUan5PuU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDZyWF6TqkRTTRy5f0btGeFyFltuA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9W1AUan5PuU",
    "video_title": "Avanza 51 por ciento vacunaci\u00f3n en municipios de la frontera norte. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9264,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1150.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1155.09,
            "duration": 23.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1157.1,
            "duration": 21.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "bienvenido",
            "start": 1397.299,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 1400.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "este vamos a dar respuesta a un",
            "start": 1401.62,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "planteamiento que se hizo ayer sobre las",
            "start": 1406.4,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 1410.3,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1411.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la zona fronteriza de manera",
            "start": 1413.66,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "especial en",
            "start": 1417.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez entonces rosa isela nos va",
            "start": 1419.83,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 1423.64,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "soles",
            "start": 1426.06,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1434.809,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "presidente pues s\u00ed",
            "start": 1437.029,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tenemos avances importantes en el plan",
            "start": 1439.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n de la frontera norte muy",
            "start": 1443.419,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos y les",
            "start": 1446.72,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "queremos decir que la meta es vacunar 45",
            "start": 1450.289,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "municipios de la frontera norte",
            "start": 1455.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esa es nuestra meta y ah\u00ed se van a",
            "start": 1456.94,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "colocar 2 millones 848 mil",
            "start": 1460.94,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "130 vacunas esa es la",
            "start": 1465.309,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "la meta de acuerdo a la poblaci\u00f3n que",
            "start": 1469.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "vive en esos municipios",
            "start": 1473.17,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "decir que en baja california",
            "start": 1475.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 1477.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1480.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vacunaron 6 municipios",
            "start": 1482.34,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "12 municipios de sonora ya est\u00e1n",
            "start": 1487.2,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "concluidos",
            "start": 1490.74,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "municipios cubiertos en total 18",
            "start": 1493.269,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "actualmente estamos en 8 y nos faltan",
            "start": 1496.809,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por atender 19",
            "start": 1500.509,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "entonces digamos eso es a grandes rasgos",
            "start": 1503.859,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "el tema en el mapa quiero decir que aqu\u00ed",
            "start": 1508.6,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a de ese total de 2 millones se llevan",
            "start": 1513.07,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1517.24,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "jueves o sea hoy en la ma\u00f1ana un mill\u00f3n",
            "start": 1518.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "453 mil",
            "start": 1524.49,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "577 personas que representa pues la el",
            "start": 1527.04,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "51% de la poblaci\u00f3n objetivo todos los",
            "start": 1532.14,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "d\u00edas est\u00e1 evaluando cu\u00e1l es el avance en",
            "start": 1535.99,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "donde tenemos alg\u00fan tema y sobre tambi\u00e9n",
            "start": 1539.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sobre cu\u00e1l es la disponibilidad de las",
            "start": 1544.09,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "vacunas entonces aqu\u00ed para",
            "start": 1547.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "repasar entonces nos faltan 8 de",
            "start": 1551.52,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "chihuahua 8 de coahuila 1 de nuevo l\u00e9on",
            "start": 1555.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y 10 municipios de tamaulipas adelante",
            "start": 1558.31,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1562.54,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "decir nada m\u00e1s para recordar que de",
            "start": 1563.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "acuerdo a la instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 1568.35,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "presidente nos mand\u00f3 a vacunar jansen de",
            "start": 1570.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "johnson y johnson esta vacuna donada por",
            "start": 1575.34,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu",
            "start": 1578.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a baja california",
            "start": 1580.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1583.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "proporcionaron por parte de salud de",
            "start": 1584.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "correcaminos",
            "start": 1588.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "1.350.000 vacunas",
            "start": 1590.05,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "asignadas para esa entidad y se vacun\u00f3",
            "start": 1593.87,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "del 17 al 25 de junio",
            "start": 1598.41,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "esta cantidad de un mill\u00f3n 247 mil",
            "start": 1601.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "998 vacunas hay que recordar que la",
            "start": 1606.32,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n es vacunar de 18 a 39 a\u00f1os",
            "start": 1610.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ese es el el universo que tenemos que",
            "start": 1615.93,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "atender adelante por favor en sonora se",
            "start": 1619.26,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 la vacunaci\u00f3n de los municipios",
            "start": 1624.15,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "fronterizos",
            "start": 1626.49,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el d\u00eda en que en estos d\u00edas el d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 1629.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en tierra y en nueve d\u00edas se vacunaron",
            "start": 1634.22,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "205 mil personas hay que decir que los",
            "start": 1638.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "municipios son m\u00e1s peque\u00f1os y es el otro",
            "start": 1641.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el dispositivo aqu\u00ed se tuvo dos tipos de",
            "start": 1646.04,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "vacunas tanto la que nos quedaba de de",
            "start": 1650.36,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "janssen la jansen y tambi\u00e9n la fai ser",
            "start": 1655.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en el primer caso en sonora se pusieron",
            "start": 1658.31,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "92 mil 416 y 113 mil",
            "start": 1662.21,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "163 de la fai ser y se vacunaron todos",
            "start": 1668.11,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "los municipios fronterizos incluido",
            "start": 1673.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pitiquito que est\u00e1 ah\u00ed en esa zona y que",
            "start": 1675.26,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "fueron pocos 821 personas pero que de",
            "start": 1679.79,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "una vez se termin\u00f3 de atender esta",
            "start": 1684.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1687.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estuvimos pues aqu\u00ed est\u00e1 la fecha cuando",
            "start": 1688.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "terminamos el martes 6 de julio antier",
            "start": 1691.64,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 1694.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entidad tan importante que son ahora",
            "start": 1697.81,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1 completamente abatida la",
            "start": 1700.4,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "frontera adelante",
            "start": 1702.98,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "en el caso de chihuahua se va a vacunar",
            "start": 1705.309,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "del jueves 8 al s\u00e1bado 10 de julio se",
            "start": 1709.559,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "vacunar\u00e1n los municipios fronterizos de",
            "start": 1715.12,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ascensi\u00f3n coyame del sotol",
            "start": 1718.059,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "manuel benav\u00eddez y ojinaga de hoy jueves",
            "start": 1722.01,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "8 de julio al s\u00e1bado 10 de julio van a",
            "start": 1726.9,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "estar las brigadas y esta es la",
            "start": 1732.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n objetivo que se tiene para",
            "start": 1735.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esos d\u00edas en tanto que el s\u00e1bado 10 y el",
            "start": 1738.09,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "domingo 11 de julio se aplicar\u00e1 la",
            "start": 1742.23,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "vacuna en guadalupe y pr\u00e1xedis de",
            "start": 1745.68,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "guerrero es este importante el anuncio",
            "start": 1750.06,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "para chihuahua que est\u00e9n pendientes en",
            "start": 1753.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "estos municipios en este d\u00eda y si",
            "start": 1757.77,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "adelante para acatar la instrucci\u00f3n del",
            "start": 1761.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente pues",
            "start": 1765.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la secretaria de salud y la",
            "start": 1766.61,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda a todos los que participan",
            "start": 1771.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en la dotaci\u00f3n de vacunas",
            "start": 1774.39,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "proporcionaron ya las vacunas fighter",
            "start": 1776.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para el municipio",
            "start": 1779.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "bueno la ciudad de ju\u00e1rez ah\u00ed se van a",
            "start": 1782.9,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "vacunar del lunes 12 al 17 de julio se",
            "start": 1787.25,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la vacuna en",
            "start": 1792.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este lugar tan importante por lo tanto",
            "start": 1795.049,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se van a instalar hay cinco centros y",
            "start": 1798.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dos macro centros de vacunaci\u00f3n la meta",
            "start": 1801.23,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "es aplicar 80 mil vacunas diarias muy",
            "start": 1804.86,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "bueno para que sepan los juarenses que",
            "start": 1809.289,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todo el mundo va a tener su vacuna que",
            "start": 1813.19,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "esta vacuna es universal y que es un",
            "start": 1815.929,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "compromiso del se\u00f1or presidente con esta",
            "start": 1818.48,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "entidad y sobre todo que en esta ciudad",
            "start": 1821.63,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "fronteriza de ciudad ju\u00e1rez entonces",
            "start": 1825.049,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tenemos",
            "start": 1829.49,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "una poblaci\u00f3n objetivo de acuerdo al",
            "start": 1831.74,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "edad de 542 mil personas esta ser\u00eda la",
            "start": 1836.74,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "primera dosis de la vacuna fighter",
            "start": 1842.059,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "entonces para que haya en ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 1844.929,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "pues est\u00e9n listos preparados para estar",
            "start": 1849.02,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "pendientes de los centros y macro",
            "start": 1854.41,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "centros del lunes 12 al 17 de julio esto",
            "start": 1857.179,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 confirmado y vamos estamos",
            "start": 1862.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "haciendo toda la operaci\u00f3n log\u00edstica",
            "start": 1865.309,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "porque porque nos atrasamos unos pocos",
            "start": 1868.3,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "d\u00edas porque actualmente se est\u00e1",
            "start": 1872.78,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "vacunando en ciudad ju\u00e1rez de 40",
            "start": 1875.03,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1878.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "49 a\u00f1os",
            "start": 1881.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "esta y de ah\u00ed en adelante entonces este",
            "start": 1884.35,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "puedes decirles que esta vacunaci\u00f3n haya",
            "start": 1888.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo que los que nos ven por redes",
            "start": 1892.419,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "sociales es muy importante que est\u00e9n",
            "start": 1893.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pendientes en donde quieren ir a",
            "start": 1897.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vacunarse pero que todos todos todos van",
            "start": 1900.1,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a tener su vacuna adelante",
            "start": 1902.62,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pues nos adelantamos al plan se\u00f1or",
            "start": 1907.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presidente si nos permite ya tenemos",
            "start": 1910.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las vacunas para coahuila porque",
            "start": 1913.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cumplieron su instrucci\u00f3n tambi\u00e9n de",
            "start": 1916.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dotar para la zona fronteriza que es",
            "start": 1918.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "prioritaria tambi\u00e9n las vacunas para",
            "start": 1920.74,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "coahuila del martes 20 al s\u00e1bado 24 de",
            "start": 1923.77,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "julio estar\u00edamos en todos estos",
            "start": 1927.79,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "municipios con la primera dosis de facer",
            "start": 1930.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entonces estaremos en acu\u00f1a guerrero",
            "start": 1934.29,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "hidalgo jim\u00e9nez nava ocampo piedras",
            "start": 1937.63,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "negras y zaragoza entonces el",
            "start": 1941.02,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tema tambi\u00e9n ser\u00eda estar avisando en",
            "start": 1945.72,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "coahuila este de que est\u00e9n pendientes",
            "start": 1949.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para esa fecha que tambi\u00e9n van a tener",
            "start": 1952.45,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n",
            "start": 1954.76,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "personalizada del personal de salud el",
            "start": 1956.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "link",
            "start": 1961.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sedena marina la secretaria de seguridad",
            "start": 1963.18,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que est\u00e1 por all\u00e1 y algunos",
            "start": 1966.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros apoyando en la vacunaci\u00f3n y",
            "start": 1970.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con los gobiernos de los estados que",
            "start": 1972.82,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n participando",
            "start": 1975.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fundamentalmente con la secretar\u00eda de",
            "start": 1977.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "salud y bienestar muy importante tambi\u00e9n",
            "start": 1979.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todos los compa\u00f1eros servidores p\u00fablicos",
            "start": 1982.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 1984.79,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces adelante",
            "start": 1986.16,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tenemos un municipio de nuevo le\u00f3n que",
            "start": 1988.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es frontera con",
            "start": 1991.66,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 1994.32,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "con eeuu y la vacunaci\u00f3n tambi\u00e9n tiene",
            "start": 1996.21,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las mismas fechas que el estado de",
            "start": 2001.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coahuila del 20 al 24 de julio en sus",
            "start": 2003.21,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "municipios as\u00ed que acabaremos pronto",
            "start": 2006.27,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "finalmente aqu\u00ed tambi\u00e9n en el plan est\u00e1",
            "start": 2009.14,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "atender tamaulipas nosotros estamos",
            "start": 2013.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estamos esperando aqu\u00ed la disponibilidad",
            "start": 2016.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para decir exactamente el d\u00eda",
            "start": 2019.26,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "de la vacuna que tambi\u00e9n se van a",
            "start": 2022.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aplicar seguramente pero no les queremos",
            "start": 2025.039,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "decir si es el 25 el 26 el 27 no lo",
            "start": 2027.35,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tenemos muy claro todav\u00eda vamos a haber",
            "start": 2031.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n son muchas m\u00e1s vacunas",
            "start": 2034.49,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para ver la log\u00edstica de este lugar sea",
            "start": 2037.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "vacunas y ah\u00ed vamos a ver la fecha que",
            "start": 2039.889,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "les tocar\u00eda tamaulipas pero est\u00e1n",
            "start": 2042.559,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "contemplados todos los municipios que",
            "start": 2045.049,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "amarg\u00f3 guerrero gustavo d\u00edaz ordaz",
            "start": 2047.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "matamoros mier miguel alem\u00e1n nuevo",
            "start": 2049.089,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "laredo reynosa r\u00edo bravo valle hermoso",
            "start": 2051.44,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "en todos los municipios de tamaulipas",
            "start": 2055.159,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se continuar\u00e1 con el plan",
            "start": 2058.149,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n y se prev\u00e9 pues",
            "start": 2060.77,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "concluir este programa en los primeros",
            "start": 2065.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas de agosto estamos este",
            "start": 2068.899,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pensando que pues aproximadamente en un",
            "start": 2072.159,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mes acabar\u00edamos con toda la frontera",
            "start": 2076.159,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de acuerdo a lo que",
            "start": 2077.899,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "usted nos ha comunicado ser\u00eda todo se\u00f1or",
            "start": 2080.329,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2083.899,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 2088.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n",
            "start": 2091.47,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "consideramos que es importante",
            "start": 2093.95,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2096.28,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "de esta forma cuando se concluya la",
            "start": 2098.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 2102.089,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en los municipios fronterizos",
            "start": 2104.71,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pues vamos a estar en mejores",
            "start": 2106.77,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 2108.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para la reapertura completa de la",
            "start": 2109.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 2113.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 2115.32,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de",
            "start": 2117.68,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "me informan que ya",
            "start": 2121.03,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2126.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "iniciando",
            "start": 2128.17,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "el plan de vacunaci\u00f3n en chiapas que se",
            "start": 2130.42,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quedado",
            "start": 2134.619,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "rezagado",
            "start": 2137.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2141.54,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2142.34,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "falta de",
            "start": 2143.8,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 2145.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se tom\u00f3 el acuerdo",
            "start": 2149.15,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de que se trasladara a chiapas sobre",
            "start": 2153.69,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "robledo est\u00e1 all\u00e1",
            "start": 2157.17,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "el director del seguro social si ya",
            "start": 2160.39,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1n junto con el gobernador",
            "start": 2163.869,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "rutilio escand\u00f3n",
            "start": 2166.92,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y otras autoridades municipales",
            "start": 2168.75,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "preparando todo el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2171.94,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "si en chiapas no hay",
            "start": 2176.65,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "problema grave de repunte",
            "start": 2181.56,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "de contagios de todas maneras debemos de",
            "start": 2186.56,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "prevenir no confiarnos en ning\u00fan caso",
            "start": 2191.33,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado que si funciona la",
            "start": 2195.72,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "vacuna si ayuda a la vacuna",
            "start": 2199.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ahora que hay",
            "start": 2203.77,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de estos repuntes en algunos estados",
            "start": 2206.22,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y hay contagio sobre todo de j\u00f3venes",
            "start": 2212.11,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ese es el fen\u00f3meno que se est\u00e1",
            "start": 2217.4,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "presentando en el pa\u00eds",
            "start": 2221.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s contagio de j\u00f3venes ellos tienen m\u00e1s",
            "start": 2225.52,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "resistencia",
            "start": 2229.63,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el convite",
            "start": 2233.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 2238.99,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "aunque hay m\u00e1s contagio o se est\u00e1",
            "start": 2241.6,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "reactivando la",
            "start": 2248.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pandemia algunos estados",
            "start": 2250.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "afortunadamente no tenemos",
            "start": 2254.529,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "incrementos en",
            "start": 2258.549,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "fallecidos",
            "start": 2260.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "porque ya se avanz\u00f3 con la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2263.39,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "entonces si ayuda mucho",
            "start": 2269.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "calculando sobre todo",
            "start": 2272.849,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "la gente mayor",
            "start": 2275.46,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "as\u00ed que la gente que no se vacun\u00f3 porque",
            "start": 2277.92,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "lo estaba pensando porque piensa",
            "start": 2283.92,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "consideraba de que no era \u00e9ste necesario",
            "start": 2286.339,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "o por alg\u00fan temor",
            "start": 2292.17,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "alguna reacci\u00f3n",
            "start": 2296.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "yo les",
            "start": 2299.07,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "me recomendar\u00eda que lo pensaran",
            "start": 2300.66,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y que este se vacunen que si funciona la",
            "start": 2304.09,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 2307.75,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este se ayuda mucho si protege",
            "start": 2309.319,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "entonces ese es el llamado y nos da",
            "start": 2314.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mucho gusto y le vamos a dar la palabra",
            "start": 2318.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a miguel reyes razo que est\u00e1 aqu\u00ed de",
            "start": 2320.31,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "regreso",
            "start": 2322.65,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 2324.09,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos tus compa\u00f1eros y a",
            "start": 2329.519,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "todos los que siguen la transmisi\u00f3n de",
            "start": 2332.739,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana era el presidente",
            "start": 2334.329,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2337.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "principio llam\u00f3 a esta pandemia una",
            "start": 2338.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "crisis sanitaria",
            "start": 2342.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero llegado fue tal su virulencia ha",
            "start": 2344.01,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "sido tal su magnitud que lleg\u00f3 a decir",
            "start": 2347.32,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que es una guerra un combate esta vez",
            "start": 2351.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con su gobierno con los mexicanos al",
            "start": 2353.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lado combatiendo a la pandemia",
            "start": 2356.83,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "tenemos cifras de fallecidos",
            "start": 2359.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "lamentablemente y tenemos cifras de",
            "start": 2361.079,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "contagiados y de presuntos etc\u00e9tera pero",
            "start": 2363.359,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "se\u00f1or esta pandemia ha dejado a muchos",
            "start": 2366.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os hu\u00e9rfanos de padre de madre o de",
            "start": 2369.819,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "padre y madre o de abuelos e inclusive",
            "start": 2373.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se ha recurrido a los",
            "start": 2376.329,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "abuelos como parte esencial de la",
            "start": 2377.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "familia tras que tenemos un censo de",
            "start": 2379.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esos ni\u00f1os cuyo futuro se quedan en el",
            "start": 2382.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aire al garete incierto que hace de su",
            "start": 2385.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "futuro su escuela cuantos j\u00f3venes",
            "start": 2388.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han desertado y eso significar\u00e1",
            "start": 2390.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "una transporte para el pa\u00eds quiz\u00e1s",
            "start": 2394.03,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo los efectos que a",
            "start": 2396.099,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "futuro y presente tenemos suficientes",
            "start": 2398.859,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "oficios para ni\u00f1os hospicianos en",
            "start": 2401.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cruceros en el seno de otros pa\u00edses para",
            "start": 2403.089,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "medir los efectos que sobre el futuro",
            "start": 2405.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y el futuro de esa ni\u00f1ez tan",
            "start": 2408.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "numerosa que tiene alguna previsi\u00f3n su",
            "start": 2410.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gobierno se\u00f1or presidente gracias por su",
            "start": 2413.47,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 2415.63,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "este tenemos miguel un programa de apoyo",
            "start": 2416.829,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "a familiares de v\u00edctimas de kobe es un",
            "start": 2421.599,
            "duration": 9.911
        },
        {
            "text": "programa que maneja del dif",
            "start": 2427.029,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "se da atenci\u00f3n a",
            "start": 2431.51,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "familiares de las v\u00edctimas se les ayuda",
            "start": 2434.89,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "incluso en un apoyo econ\u00f3mico",
            "start": 2441.28,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pronto vamos a tener el informe",
            "start": 2447.66,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ntos",
            "start": 2450.829,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "han sido beneficiados",
            "start": 2453.85,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos familiares",
            "start": 2456.359,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "con este programa con esta ayuda",
            "start": 2457.819,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2463.089,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que sostienes",
            "start": 2465.49,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "el dif est\u00e1 pendiente del cuidado de",
            "start": 2469.13,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os hu\u00e9rfanos de quienes \u00e9ste no",
            "start": 2473.089,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "tienen de este quien los atienda quien",
            "start": 2477.47,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "los cuide",
            "start": 2481.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice est\u00e1 trabajando en esto",
            "start": 2483.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2488.29,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2489.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta que por las",
            "start": 2492.62,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de nuestras familias",
            "start": 2495.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "porque siempre hablo de eso",
            "start": 2498.7,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "la importancia de la familia",
            "start": 2501.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una instituci\u00f3n",
            "start": 2504.11,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2507.43,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "es la instituci\u00f3n de seguridad social",
            "start": 2509.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de m\u00e9xico",
            "start": 2511.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la familia",
            "start": 2514.37,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed",
            "start": 2517.07,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en la familia mexicana",
            "start": 2518.71,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 2521.23,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 2523.079,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces son los familiares",
            "start": 2527.46,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "los que se est\u00e1n haciendo cargo",
            "start": 2530.86,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "de estas situaciones tan lamentables",
            "start": 2534.779,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el mayor n\u00famero de los casos cuando se",
            "start": 2540.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "requiere porque no hay opciones no hay",
            "start": 2544.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "alternativas no hay familia",
            "start": 2547.03,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2549.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ayudando",
            "start": 2551.61,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con el dif es la ayuda del estado y es",
            "start": 2553.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2557.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "responsabilidad en cuanto a las",
            "start": 2558.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "deserciones en lo educativo",
            "start": 2561.25,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda no se termina",
            "start": 2564.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de evaluar para saber",
            "start": 2567.35,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os causados por la pandemia desde",
            "start": 2570.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2573.78,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "hay atrasos en materia de educaci\u00f3n",
            "start": 2575.55,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2580.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n afect\u00f3 mucho en lo emocional",
            "start": 2582.71,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 afectando todav\u00eda",
            "start": 2586.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que est\u00e9",
            "start": 2589.29,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "si hay m\u00e1s contagios de j\u00f3venes es por",
            "start": 2592.49,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2595.04,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "hay un relajamiento",
            "start": 2597.619,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la disciplina porque durante mucho",
            "start": 2599.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiempo estuvieron",
            "start": 2603.499,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "encerrados hasta ahora",
            "start": 2606.039,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reuni\u00e9ndose m\u00e1s",
            "start": 2610.109,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "con amigos de ah\u00ed viene lo de los",
            "start": 2614.08,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "contagios recientes",
            "start": 2617.8,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "hay que seguirse",
            "start": 2621.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuidando a\u00fan cuando ellos tienen m\u00e1s",
            "start": 2622.869,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "defensas",
            "start": 2625.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hay que seguir",
            "start": 2628.369,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "tomando precauciones",
            "start": 2631.4,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y vamos a terminar de evaluar sobre los",
            "start": 2634.27,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "da\u00f1os en lo educativo cuando reiniciemos",
            "start": 2638.39,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "por completo a clases ah\u00ed vamos a ver",
            "start": 2643.47,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 situaci\u00f3n ya en algunas escuelas",
            "start": 2646.29,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tanto p\u00fablicas como privadas donde se",
            "start": 2650.66,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pudo reiniciar clases ya se est\u00e1",
            "start": 2653.91,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "haciendo ese trabajo",
            "start": 2657.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en escuelas p\u00fablicas y en escuelas",
            "start": 2661.22,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 2663.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 viendo cu\u00e1ntos regresaron",
            "start": 2665.339,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos no",
            "start": 2668.599,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "y yo espero que para",
            "start": 2672.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "antes del inicio del nuevo ciclo ya",
            "start": 2674.93,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "tengamos una valoraci\u00f3n en este aspecto",
            "start": 2678.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pero si estamos atendiendo es yo",
            "start": 2682.339,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias por su",
            "start": 2685.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "respuesta el segundo tema tambi\u00e9n tiene",
            "start": 2687.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que ver con la ni\u00f1ez exactamente el 2 de",
            "start": 2689.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "julio de hace dos a\u00f1os mucho me conocido",
            "start": 2692.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "uso de la palabra y de plantee el",
            "start": 2694.94,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "problema que estudiar severamente y la",
            "start": 2696.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "profundidad el doctor miguel cruz l\u00f3pez",
            "start": 2699.589,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 2703.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y recientemente ingresado a la academia",
            "start": 2704.809,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "nacional de medicina despu\u00e9s de 15 a\u00f1os",
            "start": 2707.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de trabajos muy intensos all\u00ed este",
            "start": 2709.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "problema de la obesidad infantil este",
            "start": 2712.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "encierro al que ustedes hace menci\u00f3n",
            "start": 2714.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trae como consecuencia un aumento de la",
            "start": 2716.92,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "obesidad porque el ni\u00f1o com\u00eda all\u00ed",
            "start": 2719.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "encerrado cu\u00e1nto pod\u00eda pues m\u00e1s",
            "start": 2722.089,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sedentario",
            "start": 2725.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se acarrea nuevo problema sobre la",
            "start": 2727.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "obesidad y la obesidad que tambi\u00e9n",
            "start": 2730.43,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "alcanza a los adultos que toda la vida",
            "start": 2732.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "han disfrutado refrescos o golosinas o",
            "start": 2734.53,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la glotoner\u00eda o el apetito en fin",
            "start": 2737.93,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "en un sobrepeso extraordinario y dice al",
            "start": 2741.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico c\u00fabreme de golpe y porrazo cuando",
            "start": 2743.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "llevan a\u00f1os deteriorando su salud qu\u00e9",
            "start": 2746.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tal una campa\u00f1a en torno de proteger la",
            "start": 2748.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "salud responsabilizar a cada ciudadano a",
            "start": 2751.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cada mexicano de su propia salud de un",
            "start": 2754.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuidado estricto m\u00ednimo pero \u00e9l tambi\u00e9n",
            "start": 2757.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la pandemia nos ha arrojado m\u00e1s gorditos",
            "start": 2760.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "gorrillas world sports obesos y con esta",
            "start": 2763.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "enfermedad y dec\u00eda usted hace dos a\u00f1os",
            "start": 2767.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "justamente en ese prop\u00f3sito de estos",
            "start": 2769.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajos de miguel cruz l\u00f3pez m\u00e9dico de",
            "start": 2772.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "oaxaca noches de nochistl\u00e1n y ccoo de",
            "start": 2775.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "padres campesinos la mam\u00e1 tiene 90 a\u00f1os",
            "start": 2777.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda pelea su tierra y hay tiroteos",
            "start": 2778.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a veces por la posesi\u00f3n de la tierra",
            "start": 2781.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bueno pues miguel cruz l\u00f3pez observa que",
            "start": 2784.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esos ni\u00f1os son cardi\u00f3patas obesos",
            "start": 2786.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hipertensos y tienes son un grave riesgo",
            "start": 2788.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para un futuro tambi\u00e9n costos\u00edsimo para",
            "start": 2791.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la medicina nacional que hacer fue",
            "start": 2793.98,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cuando usted anunci\u00f3 que iba a recorrer",
            "start": 2796.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los todos los puntos de darse cuenta de",
            "start": 2797.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo esta vez estaba el sistema de salud",
            "start": 2800.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y hospitalario desde la conasupo y el",
            "start": 2802.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sistema rural gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 2805.35,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "si este antes de la pandemia recorrimos",
            "start": 2807.87,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "los 80 hospitales del insee en estar",
            "start": 2812.79,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bien todos ellos",
            "start": 2815.93,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hay un programa",
            "start": 2818.99,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a j\u00f3venes",
            "start": 2821.91,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "recuerdo que son cuatro acciones",
            "start": 2825.349,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no a los embarazos",
            "start": 2831.29,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "no deseados",
            "start": 2833.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no la violencia",
            "start": 2837.3,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no a las drogas",
            "start": 2841.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y no al consumo de productos chatarra",
            "start": 2844.31,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 en los 80 hospitales y",
            "start": 2850.09,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo un plan con ese",
            "start": 2855.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 2858.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2859.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "elabor\u00f3 un libro especial",
            "start": 2861.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2864.81,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 2866.9,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en materia de alimentaci\u00f3n de nutrici\u00f3n",
            "start": 2869.06,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una historieta",
            "start": 2873.97,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ayudo a",
            "start": 2879.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para elaborar",
            "start": 2881.9,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "sin cobrar nada",
            "start": 2884.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el fisg\u00f3n",
            "start": 2886.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 2889.63,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "distribuyo",
            "start": 2891.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "casa por casa",
            "start": 2894.15,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "millones de ejemplares",
            "start": 2896.72,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cuantos 10 millones",
            "start": 2900.829,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "de ejemplares en viviendas",
            "start": 2904.7,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar con la campa\u00f1a de",
            "start": 2908.64,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n",
            "start": 2913.589,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2914.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una buena alimentaci\u00f3n",
            "start": 2916.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "una buena nutrici\u00f3n",
            "start": 2920.73,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo lo que planteas en el",
            "start": 2924.88,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "caso de la pandemia pues tiene ese doble",
            "start": 2928.029,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 2931.569,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "primero qu\u00e9",
            "start": 2932.309,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 2936.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tiene una enfermedad cr\u00f3nica o tiene",
            "start": 2938.66,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "obesidad es m\u00e1s susceptible a enfermarse",
            "start": 2942.35,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ser v\u00edctima del c\u00f3mic",
            "start": 2949.25,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 demostrado resiste menos",
            "start": 2954.109,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "una persona con una enfermedad cr\u00f3nica o",
            "start": 2958.37,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "con obesidad",
            "start": 2964.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eso ya est\u00e1",
            "start": 2966.89,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "demostrado pero adem\u00e1s por el encierro",
            "start": 2969.46,
            "duration": 10.909
        },
        {
            "text": "por la protecci\u00f3n de",
            "start": 2975.98,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "no hubo alimentaci\u00f3n adecuada o una",
            "start": 2980.369,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 2984.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no la mejor",
            "start": 2987.41,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y alimentaci\u00f3n no hubo ejercicio",
            "start": 2989.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2994.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 la obesidad en ni\u00f1os en j\u00f3venes",
            "start": 2996.32,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que seguir",
            "start": 3002.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "informando orientando sobre esta materia",
            "start": 3005.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n",
            "start": 3008.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para la salud",
            "start": 3011.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que es muy importante",
            "start": 3013.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la alimentaci\u00f3n",
            "start": 3015.84,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y el ejercicio",
            "start": 3018.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y cuidarnos",
            "start": 3020.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3023.71,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3025.91,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "la final",
            "start": 3028.43,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "del f\u00fatbol europeo",
            "start": 3030.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3033.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "van a la final inglaterra de italia",
            "start": 3034.98,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y la mente de que",
            "start": 3040.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eliminaran a portugal porque me gust\u00f3",
            "start": 3042.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3045.01,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "lo que hizo",
            "start": 3046.77,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este gran futbolista",
            "start": 3049.91,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "cristiano ronald no tendr\u00e1s por ah\u00ed",
            "start": 3052.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo",
            "start": 3056.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este por qu\u00e9",
            "start": 3058.81,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "una imagen",
            "start": 3063.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3067.02,
            "duration": 1.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3067.72,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ayuda m\u00e1s",
            "start": 3068.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3071.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muchos tomos",
            "start": 3073.5,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "sobre nutrici\u00f3n",
            "start": 3076.95,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s lo sent\u00ed",
            "start": 3082.05,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neo",
            "start": 3085.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ver si se encuentra",
            "start": 3093.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3096.83,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este a qui\u00e9n le van",
            "start": 3098.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a inglaterra o italia",
            "start": 3101.85,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bueno s",
            "start": 3104.92,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero miren lo que vamos a ver ahora",
            "start": 3109.15,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3118.939,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3120.08,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "aunque coma",
            "start": 3127.839,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tengan para que aprendan",
            "start": 3131.41,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3134.32,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente me llame el",
            "start": 3143.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de edad m\u00e9xico news y sin censura en un",
            "start": 3145.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "primer punto presidente desde el a\u00f1o",
            "start": 3148.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pasado desde noviembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 3150.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hemos insistido mucho con el tema de los",
            "start": 3152.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "presos que no tienen sentencia",
            "start": 3155.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sobre ese tema primero quisiera",
            "start": 3157.9,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya tuvo alguna respuesta",
            "start": 3159.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "al consejo de la judicatura federal a la",
            "start": 3161.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "carta que mand\u00f3 para que resolvieran",
            "start": 3163.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estos casos de presos que no tienen",
            "start": 3166.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sentencia que son muchos y bueno es una",
            "start": 3169.01,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de las tantas",
            "start": 3171.56,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "injusticias que hered\u00f3 esta",
            "start": 3172.96,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3175.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no tengo una respuesta qu\u00e9 bien",
            "start": 3176.67,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3180.21,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tocas el tema porque hoy voy",
            "start": 3182.14,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "preguntar c\u00f3mo va esa gesti\u00f3n",
            "start": 3187.32,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en efecto env\u00eden una carta al consejo de",
            "start": 3191.64,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la judicatura",
            "start": 3195.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 3197.21,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "miles de presos que llevan a\u00f1os sin ser",
            "start": 3199.64,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sentenciados",
            "start": 3204.87,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y eso es una",
            "start": 3207.869,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "tremenda",
            "start": 3210.22,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "e injusticia",
            "start": 3212.16,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y es tambi\u00e9n",
            "start": 3215.6,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "contrario a la aplicaci\u00f3n de la ley",
            "start": 3217.54,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que debe de aplicarse la ley de manera",
            "start": 3222.13,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "pronta y expedita",
            "start": 3225.67,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "sobre este tema tambi\u00e9n presidente uno",
            "start": 3228.539,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de los casos que m\u00e1s se ha sonado que",
            "start": 3231.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 sin sentencia es el tema de los",
            "start": 3233.549,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "vallarta",
            "start": 3235.859,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "actualmente luis c\u00e1rdenas palomino se",
            "start": 3237.169,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "encuentra preso en el mismo penal en",
            "start": 3239.669,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "donde se encuentran los vallarta sabemos",
            "start": 3242.16,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aislado que no tiene contacto",
            "start": 3244.349,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con con los dem\u00e1s pero quisiera",
            "start": 3246.539,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre este tema presidente",
            "start": 3248.999,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "si usted tiene conocimiento de c\u00f3mo ha",
            "start": 3250.859,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "avanzado las metas de justicia sobre el",
            "start": 3252.689,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "caso de los vallarta y si eeuu ha",
            "start": 3255.029,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "solicitado la extradici\u00f3n de luis",
            "start": 3258.359,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas palomino por los delitos por",
            "start": 3260.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los que los investigan en ese pa\u00eds",
            "start": 3262.979,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 3266.15,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez",
            "start": 3270.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cordero est\u00e1 atendiendo este asunto",
            "start": 3273.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or vallarta",
            "start": 3276.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "o sea complicado porque",
            "start": 3280.04,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "hay que hacer muchos tr\u00e1mites",
            "start": 3283.5,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "hoy voy tambi\u00e9n a pedir que nos informe",
            "start": 3287.95,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "en \u00e9l porque no se ha resuelto este",
            "start": 3293.329,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 3297.44,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3300.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3301.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3303.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "coincidencia pero tambi\u00e9n por qu\u00e9",
            "start": 3307.45,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "y as\u00ed sucedieron las cosas",
            "start": 3310.63,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3315.069,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se detiene al sol c\u00e1rdenas palomino y \u00e9l",
            "start": 3317.85,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1 acusado de tortura y hay",
            "start": 3322.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "indicios",
            "start": 3328.189,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "no podemos decir que ya son pruebas",
            "start": 3330.27,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "contundentes y fehacientes",
            "start": 3334.8,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "pero hay indicios de que",
            "start": 3338.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or c\u00e1rdenas palomino particip\u00f3",
            "start": 3343.39,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuando la detenci\u00f3n",
            "start": 3346.769,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de vallarta sale la mano en el montaje",
            "start": 3349.47,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "si aparece que est\u00e9 en la televisi\u00f3n",
            "start": 3352.619,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3360.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sin m\u00e1s no recuerdo hasta",
            "start": 3362.85,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "se voltea y le dici\u00e9ndome golpes gracias",
            "start": 3366.08,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed entonces pues todo eso se tiene",
            "start": 3370.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3374.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ver ya est\u00e1 la fiscal\u00eda",
            "start": 3375.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "voy tambi\u00e9n a solicitar informaci\u00f3n",
            "start": 3380.43,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3382.82,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de alguna solicitud de extradici\u00f3n",
            "start": 3385.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 3390.0,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "primero tiene que atenderse la denuncia",
            "start": 3392.24,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda sin embargo hay que ver",
            "start": 3397.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "si el gobierno de eeuu est\u00e1 solicitando",
            "start": 3401.42,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la extradici\u00f3n hoy mismo podr\u00edamos este",
            "start": 3404.75,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "informar sobre eso y igual en este tema",
            "start": 3408.73,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el caso de los vallarta aprovechando que",
            "start": 3413.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo va a revisar la familia de israel el",
            "start": 3414.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "propio israel vallarta solicit\u00f3 un careo",
            "start": 3418.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con todos los que han sido han dado",
            "start": 3420.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "testimonio sobre el tema una de las",
            "start": 3423.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "personas citada es azucena pimentel que",
            "start": 3425.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1 en televisi\u00f3n educativa",
            "start": 3428.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda usted alg\u00fan problema o presi\u00f3n",
            "start": 3430.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en que fuera a dar a rendir de nuevo",
            "start": 3433.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n es un problema dos d\u00edas m\u00e1s",
            "start": 3435.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 3438.44,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n de cada quien y este",
            "start": 3439.79,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "todos tenemos que cooperar y ayudar",
            "start": 3446.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuando se trata de estos casos ya en",
            "start": 3448.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "otro tema presidente esto es algo que",
            "start": 3452.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hemos investigado sin censura que se nos",
            "start": 3454.65,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "acercaron varias personas en sonora en",
            "start": 3456.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "1960 el presidente adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 3459.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "benefici\u00f3 a 160 ejidatarios elegido",
            "start": 3462.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuevo centro de poblaci\u00f3n agr\u00edcola",
            "start": 3465.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "antonio rosales con una resoluci\u00f3n que",
            "start": 3466.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "supuestamente les entregaba mil 660",
            "start": 3469.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas del predio cope est\u00e1 malla en",
            "start": 3471.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "navojoa sonora tierras para cultivo",
            "start": 3474.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estas tierras estaban hipotecadas eran",
            "start": 3476.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "propiedad de epifanio morales salido y",
            "start": 3478.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el gobierno le pag\u00f3 las tierras y esta",
            "start": 3480.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "persona se qued\u00f3 con el dinero y con las",
            "start": 3483.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "tierras los ejidatarios han invadido",
            "start": 3484.89,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente las tierras y se han",
            "start": 3487.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "enfrentado a desalojos violentos que los",
            "start": 3489.27,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "llevaron a hacer una caravana desde",
            "start": 3491.52,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sonora hasta la capital que fue frenada",
            "start": 3492.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en tiempos de echeverr\u00eda y al final les",
            "start": 3495.15,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dieron gato por liebre al ofrecerles",
            "start": 3497.01,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tierras completamente inf\u00e9rtiles al",
            "start": 3498.51,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "negarse a aceptar uno de los luchadores",
            "start": 3500.55,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sociales alfonso ayala fue preso",
            "start": 3502.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y al salir fue torturado y",
            "start": 3504.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "asesinado resulta que este predio hoy es",
            "start": 3506.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un parque industrial esas empresas",
            "start": 3508.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "transnacionales queser\u00eda como las tecate",
            "start": 3510.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y familias como los bous tienen",
            "start": 3513.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "intereses en este parque industrial el",
            "start": 3515.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente usted ser\u00eda la \u00faltima",
            "start": 3518.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esperanza para estos ejidatarios y de",
            "start": 3521.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hecho nos han comentado que le han",
            "start": 3523.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "planteado en numerosas ocasiones cuando",
            "start": 3526.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha visitado son ahora este asunto por",
            "start": 3528.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y por all\u00e1 en su honor a las",
            "start": 3531.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "autoridades dicen que ya no hay nada m\u00e1s",
            "start": 3533.73,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que hacer que ya todo est\u00e1 resuelto",
            "start": 3535.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces pues muchos ejidatarios se",
            "start": 3537.26,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muriendo ya est\u00e1n grandes ya la",
            "start": 3540.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "edad los ha alcanzado y piden que se",
            "start": 3542.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "haga justicia la pregunta es pues que",
            "start": 3545.97,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "les responder\u00eda a usted presidente",
            "start": 3548.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cuando pues lo contemplan a usted como",
            "start": 3549.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "su \u00faltima su \u00faltima esperanza y si hay",
            "start": 3552.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "algo que se pudiera hacer entendiendo",
            "start": 3555.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que todo se inici\u00f3 con un decreto",
            "start": 3558.21,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "presidencial bueno \u00e9ste a trav\u00e9s tuyo",
            "start": 3560.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "vengan a la ciudad",
            "start": 3566.7,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este una comisi\u00f3n uno o dos",
            "start": 3570.41,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 3574.58,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y este que se fije con jes\u00fas la fecha y",
            "start": 3576.46,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "los va a atender el procurador agraria",
            "start": 3583.06,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y ya para saber si se puede",
            "start": 3586.34,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ayudarlos o no",
            "start": 3590.41,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tratar de ayudarlos pero este que se ve",
            "start": 3593.31,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed legalmente",
            "start": 3596.61,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "des viable el que se les restituyan las",
            "start": 3598.99,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tierras y si ya tienen posici\u00f3n de las",
            "start": 3604.03,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tierras durante alg\u00fan tiempo que se",
            "start": 3606.97,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "regularice su situaci\u00f3n pero que \u00e9ste ya",
            "start": 3610.29,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "en definitiva no est\u00e1 escuchando el",
            "start": 3615.79,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "procurador agrario",
            "start": 3618.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a atenderlos",
            "start": 3621.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 3624.44,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que se pongan de acuerdo por tel\u00e9fono",
            "start": 3626.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque deben de tener problemas para el",
            "start": 3628.01,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "traslado est\u00e1n muy lejos ni son ahora",
            "start": 3630.86,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este que vaya el procurador a gracia a",
            "start": 3634.15,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ver si all\u00e1",
            "start": 3637.67,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se ponen de acuerdo muy bien",
            "start": 3639.77,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente no amigo tierras",
            "start": 3644.869,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de reporte indic\u00f3 preguntarle qu\u00e9 temas",
            "start": 3646.999,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 ayer con el gobernador electo de",
            "start": 3649.519,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00e9on y si ya tiene fecha para",
            "start": 3651.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "recibir al gobernador electo de san lu\u00eds",
            "start": 3653.45,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "potos\u00ed bueno pues ayer me reun\u00ed con el",
            "start": 3655.279,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "gobernador electo de nuevo l\u00e9on y",
            "start": 3660.22,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el logrado electo de",
            "start": 3662.99,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro",
            "start": 3665.21,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "muy buenas reuniones las dos",
            "start": 3666.009,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "en el caso del nuevo le\u00f3n",
            "start": 3669.64,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "platicamos sobre",
            "start": 3672.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "darle continuidad a compromisos que",
            "start": 3674.79,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hemos hecho con el pueblo de nuevo le\u00f3n",
            "start": 3679.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el abasto de",
            "start": 3682.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 3686.89,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 3690.22,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "programa muy importante de utilizar las",
            "start": 3692.28,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "antiguas v\u00edas o las actuales v\u00edas del",
            "start": 3697.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 3701.37,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como cuarenta cincuenta kil\u00f3metros",
            "start": 3703.53,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "v\u00edas del tren",
            "start": 3707.33,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "derecho de vida",
            "start": 3712.24,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tener un tren urbano",
            "start": 3718.91,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y ayudar\u00e1 en la movilidad",
            "start": 3724.09,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en la zona metropolitana",
            "start": 3727.32,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de nuevo l\u00e9on",
            "start": 3731.13,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "este es un proyecto que est\u00e1 a cargo del",
            "start": 3734.03,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gobierno del estado",
            "start": 3738.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "participan tambi\u00e9n",
            "start": 3741.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 3743.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3746.23,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 3747.63,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "te entrega la concesi\u00f3n",
            "start": 3751.51,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para que se utilice el derecho de v\u00eda",
            "start": 3754.299,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay apoyo de",
            "start": 3758.349,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la empresa concesionaria del ferrocarril",
            "start": 3762.309,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para que esta obra pueda realizarse eso",
            "start": 3765.449,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ser\u00eda algo muy importante porque nuevo",
            "start": 3768.579,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "le\u00f3n en este caso la zona metropolitana",
            "start": 3773.229,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de monterrey pues como otras son las",
            "start": 3776.439,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "metropolitanas tienen muchos problemas",
            "start": 3780.849,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "viales",
            "start": 3782.199,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y hacen falta que \u00e9ste estas obras estas",
            "start": 3783.689,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "opciones estas alternativas",
            "start": 3788.859,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "hablamos tambi\u00e9n de",
            "start": 3792.94,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "seguir\u00e9 ayudando en",
            "start": 3796.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con el",
            "start": 3799.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "funcionamiento del metro como ya lo",
            "start": 3801.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hicimos apoyando con vagones",
            "start": 3804.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3807.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 3809.76,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "apoyando de nuevo l\u00e9on sobre todo con",
            "start": 3811.16,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 3817.47,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3823.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3824.3,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "contiene apoyando a todos los adultos",
            "start": 3826.09,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 3828.73,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con pensi\u00f3n",
            "start": 3829.83,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ayer se dieron a conocer ya las nuevas",
            "start": 3833.67,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "bases porque se va a ampliar el programa",
            "start": 3836.849,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de pensi\u00f3n adultos mayores se va a",
            "start": 3840.059,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "entregar a partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 3843.839,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "se incrementa el monto",
            "start": 3848.17,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para iniciar en 15% pero va a llegar al",
            "start": 3852.1,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "doble en enero del 24",
            "start": 3855.61,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "lo mismo lo de la pensi\u00f3n para ni\u00f1as",
            "start": 3861.16,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad las becas",
            "start": 3865.059,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "todos los programas",
            "start": 3868.74,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n hablamos de la frontera ahora",
            "start": 3871.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que estamos viendo de los de la uat que",
            "start": 3875.79,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es el municipio fronterizo",
            "start": 3878.19,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hablamos de",
            "start": 3880.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 3883.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "industrial",
            "start": 3885.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de las oportunidades que se tienen con",
            "start": 3889.66,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 3893.19,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3896.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que siga llegando inversi\u00f3n",
            "start": 3898.27,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el nuevo le\u00f3n al pa\u00eds",
            "start": 3901.19,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n lo dos trate con algo de",
            "start": 3904.44,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "lector de",
            "start": 3908.91,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro",
            "start": 3910.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es una situaci\u00f3n muy especial",
            "start": 3912.63,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "hay condiciones",
            "start": 3915.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y mejorables",
            "start": 3918.289,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3920.859,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "siga llegando a inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 3922.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 se logr\u00f3",
            "start": 3927.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reestablecer el tratado en mejores",
            "start": 3932.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 3935.98,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 3937.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico-comercial",
            "start": 3940.16,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n laboral como eeuu y canad\u00e1",
            "start": 3942.51,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "eso nos da",
            "start": 3947.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n",
            "start": 3949.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3952.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ventaja",
            "start": 3955.45,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 3958.53,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3961.79,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda est\u00e1 creciendo en m\u00e9xico y",
            "start": 3963.42,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "va a crecer m\u00e1s entonces estados como",
            "start": 3967.29,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n como quer\u00e9taro van a despegar",
            "start": 3970.13,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en cuanto a crecimiento econ\u00f3mico todo",
            "start": 3975.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds pero esos estados",
            "start": 3978.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3981.38,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en el caso del nuevo le\u00f3n por su",
            "start": 3982.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vecindad por su tradici\u00f3n de producci\u00f3n",
            "start": 3985.69,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para la exportaci\u00f3n",
            "start": 3989.02,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 3990.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de desarrollo",
            "start": 3992.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "industrial",
            "start": 3995.61,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces hablamos de eso en cuanto a",
            "start": 3997.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro lo mismo",
            "start": 4001.15,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro tiene una planta productiva",
            "start": 4003.7,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "orientada a las exportaciones tambi\u00e9n se",
            "start": 4006.63,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "va a beneficiar quer\u00e9taro tiene y lo",
            "start": 4011.74,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "platicamos ayer y hay que reconocerlo",
            "start": 4015.25,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "un elemento",
            "start": 4020.25,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 4022.67,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tiene finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 4024.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hay dos estados que no tienen deuda",
            "start": 4028.859,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "primero desde hace bastante tiempo de la",
            "start": 4035.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "escala",
            "start": 4039.51,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y ahora quiere tener el caso de la",
            "start": 4041.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "escala es por ley",
            "start": 4045.77,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 que se legislar\u00e1",
            "start": 4048.14,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4051.099,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 4052.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4054.289,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "y ahora quer\u00e9taro tambi\u00e9n en el caso de",
            "start": 4056.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro",
            "start": 4061.46,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pues vamos a seguir ayudando a la gente",
            "start": 4062.87,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "humilde a la gente pobre",
            "start": 4064.91,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "van a continuar los programas de",
            "start": 4067.51,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "bienestar pero",
            "start": 4069.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los dos encuentros con los gobernadores",
            "start": 4073.63,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4075.579,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "respetuosos de muy buenos t\u00e9rminos",
            "start": 4078.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4084.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ninguna posibilidad de pleito",
            "start": 4086.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se va a quedar con las ganas los que",
            "start": 4089.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quieren este que nos peleemos no podemos",
            "start": 4091.65,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pelearnos",
            "start": 4094.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque tenemos que trabajar para los",
            "start": 4095.6,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pueblos independientemente de las",
            "start": 4100.41,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bander\u00edas partidistas",
            "start": 4102.33,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "independientemente de las creencias",
            "start": 4106.299,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "independientemente las clases sociales",
            "start": 4110.949,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de los partidos cuando se gobierna hay",
            "start": 4114.31,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que atender a todos",
            "start": 4118.279,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "sin distinci\u00f3n entonces esto se entiende",
            "start": 4120.89,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s me falta",
            "start": 4125.21,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "reunirme con el gobernador electo de san",
            "start": 4129.029,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 4133.049,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pero ya este solicit\u00f3 una entrevista a",
            "start": 4133.909,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la secretaria de gobernaci\u00f3n y",
            "start": 4139.17,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "lo voy a recibir",
            "start": 4142.71,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ya no puedo ya esta semana pero la",
            "start": 4146.89,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima as\u00ed y ya est\u00e9 termin\u00f3 con estas",
            "start": 4149.83,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "reuniones con los nuevos gobernadores",
            "start": 4154.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "electos mujeres y hombres",
            "start": 4157.51,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto",
            "start": 4166.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "marroqu\u00edn espinoza jf informa desde",
            "start": 4168.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "canc\u00fan frecuencia cat puntocom tv",
            "start": 4171.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "digital y es ahora a emme puntocom",
            "start": 4174.79,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4176.95,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hablando de seguridad y justicia",
            "start": 4179.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas se inaugur\u00f3 en quintana",
            "start": 4182.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "roo el complejo de seguridad de 5 el m\u00e1s",
            "start": 4183.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sofisticado tecnol\u00f3gicamente en",
            "start": 4186.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica qu\u00e9 opini\u00f3n le merece este",
            "start": 4188.66,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "esfuerzo que hace el gobierno de",
            "start": 4190.67,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "quintana roo en materia de seguridad",
            "start": 4191.81,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "entonces bueno todo lo que s\u00e9",
            "start": 4193.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "estoy haciendo en materia de seguridad",
            "start": 4198.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es una demanda sentida",
            "start": 4201.25,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "es lo que la gente",
            "start": 4206.38,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s desea vivir en paz tener",
            "start": 4209.96,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 4214.91,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hay 2 d demanda siempre",
            "start": 4218.21,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que este principal es cuando esas",
            "start": 4223.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "encuestas",
            "start": 4226.73,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y se le pregunta a la gente",
            "start": 4228.72,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4231.55,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "te interesa m\u00e1s",
            "start": 4235.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4238.33,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "una es el empleo",
            "start": 4240.32,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 4243.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y la otra es la seguridad",
            "start": 4245.19,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 4248.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dependiendo de donde se aplique la",
            "start": 4250.73,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 4253.04,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "si se trata de estratos de clases",
            "start": 4254.59,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 4258.699,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "populares",
            "start": 4261.93,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s importa es el empleo el",
            "start": 4264.47,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4266.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "si se trata de clases medias",
            "start": 4268.65,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4273.07,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero son dos demandas entonces todo lo",
            "start": 4275.26,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que se haga",
            "start": 4280.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los gobiernos municipales obreros",
            "start": 4282.43,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 4284.41,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nosotros el gobierno federal en ese",
            "start": 4285.67,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sentido pues es lo que quiere el pueblo",
            "start": 4288.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no se puede desarrollar hablamos ahora",
            "start": 4292.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de que va a haber crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 4295.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde luego se est\u00e1n recuperando los",
            "start": 4297.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "empleos hay bienestar",
            "start": 4300.4,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pero si no hay paz si no hay",
            "start": 4303.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tranquilidad no es viable ning\u00fan",
            "start": 4305.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "proyecto de naci\u00f3n eso lo tenemos muy",
            "start": 4308.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 4311.36,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y tiene que ser un esfuerzo conjunto",
            "start": 4312.53,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que cuando nos dicen",
            "start": 4315.55,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aumentando los homicidios",
            "start": 4319.65,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que hay ese debate no",
            "start": 4324.03,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que yo sostengo que no es as\u00ed",
            "start": 4327.23,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ya que no hemos podido bajar",
            "start": 4330.93,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero no han aumentado",
            "start": 4334.09,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hemos podido bajar y no se dice",
            "start": 4338.869,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "considerablemente",
            "start": 4343.889,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "el secuestro",
            "start": 4346.15,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los robos",
            "start": 4348.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el robo de veh\u00edculos",
            "start": 4350.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda",
            "start": 4353.14,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que todos los delitos del fuero federal",
            "start": 4354.93,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "desde que estoy en la presidencia",
            "start": 4358.07,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "an",
            "start": 4362.77,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "disminuido 25%",
            "start": 4365.31,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "el homicidio ese fuero com\u00fan",
            "start": 4368.92,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pero no me voy a poner",
            "start": 4373.6,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a decir no me corresponde",
            "start": 4376.27,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "eso tiene que ver con los estados no",
            "start": 4379.29,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "es asunto de todos",
            "start": 4383.4,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "y todos tenemos que ayudar por eso pues",
            "start": 4388.3,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "celebro que se est\u00e9 utilizando este",
            "start": 4391.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 4395.199,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "y ayudan mucho las c\u00e1maras",
            "start": 4396.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aprobado",
            "start": 4400.39,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 4403.05,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hidalgo en pachuca se instal\u00f3 un sistema",
            "start": 4404.869,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el gobernador fallado",
            "start": 4408.98,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "de c\u00e1maras",
            "start": 4412.449,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4414.929,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4415.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4417.71,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 4419.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y logra saber",
            "start": 4422.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "quienes act\u00faan en il\u00edcitos",
            "start": 4425.57,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "es tecnolog\u00eda aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 4429.94,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "lo mismo desde que estuve de jefe de",
            "start": 4432.949,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4436.159,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "instalamos c\u00e1maras y se han seguido",
            "start": 4436.969,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "instalando c\u00e1maras y gracias a eso se",
            "start": 4439.579,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 4442.82,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para evitar delitos y tambi\u00e9n",
            "start": 4445.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "detener a responsables entonces todo lo",
            "start": 4448.14,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que se haga en materia de tecnolog\u00eda",
            "start": 4451.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ayuda mucho presidente hoy est\u00e1 hablando",
            "start": 4454.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de el gobernador electo de quer\u00e9taro",
            "start": 4457.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mauricio kuri tambi\u00e9n le toc\u00f3 el tema de",
            "start": 4459.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguridad en quer\u00e9taro sobre todo con",
            "start": 4461.59,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los estados fronterizos de quer\u00e9taro",
            "start": 4463.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tenemos un estado como guanajuato es un",
            "start": 4465.69,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "estado fallido de diego sino qu\u00e9 opini\u00f3n",
            "start": 4467.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "le merece en ese aspecto como es parte",
            "start": 4470.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de la seguridad o parte una estrategia",
            "start": 4473.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "blindar a quer\u00e9taro de los estados",
            "start": 4475.24,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "vecinos",
            "start": 4477.16,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pues tratamos el tema",
            "start": 4477.87,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "porque si es \u00e9ste",
            "start": 4480.81,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 4485.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 4489.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que son vecinos",
            "start": 4492.21,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4495.06,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "es distinta a la situaci\u00f3n",
            "start": 4496.94,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro en materia de seguridad con",
            "start": 4501.87,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la de guanajuato",
            "start": 4506.07,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "si quieren lo vemos",
            "start": 4508.61,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ahora a ver ayer aqu\u00ed tenemos a 15 km",
            "start": 4511.7,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "\u00e9ste apareci\u00f3 mart\u00edn cuando entonces s\u00ed",
            "start": 4515.22,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es interesante",
            "start": 4517.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "o sea \u00e9ste a ver si lo vemos",
            "start": 4519.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 c\u00f3mo se haya estado quer\u00e9taro pero",
            "start": 4524.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4527.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "aparece",
            "start": 4529.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en los reportes diarios no aparece con",
            "start": 4531.57,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mucha incidencia delictiva y con",
            "start": 4534.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "homicidio distinto al caso de guanajuato",
            "start": 4538.71,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "mezclar",
            "start": 4541.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "miren esto fue ayer",
            "start": 4543.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "83 omissis",
            "start": 4545.76,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "guanajuato 11 13 %",
            "start": 4549.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4554.37,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el total nacional d\u00f3nde est\u00e1 quer\u00e9taro",
            "start": 4556.4,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no parece est\u00e1 entre los 10 estados sin",
            "start": 4559.06,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "comicios de ayer y son de signos bueno",
            "start": 4563.81,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "pues tocamos el tema entonces que le",
            "start": 4568.55,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dije de este apl\u00edcate",
            "start": 4571.219,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "para que contin\u00fae",
            "start": 4575.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4578.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "sigan",
            "start": 4585.13,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "aplicando la misma estrategia porque",
            "start": 4586.83,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "con ellos",
            "start": 4590.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 demostrando que funciona",
            "start": 4594.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sobre eso hablamos tambi\u00e9n",
            "start": 4599.139,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y dos denuncias ciudadanas que a veces",
            "start": 4604.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pueden ser como un tema muy particular",
            "start": 4608.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero realmente son como temas ya muy",
            "start": 4610.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "colectivos tengo una denuncia ciudadana",
            "start": 4612.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de m\u00e9rida de un polic\u00eda estatal que en",
            "start": 4614.6,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el 2017 les ofrecieron la jubilaci\u00f3n y",
            "start": 4618.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "les ofrecieron 250 mil pesos hablamos de",
            "start": 4621.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "250 polic\u00edas por eso toc\u00f3 el tema de uno",
            "start": 4624.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en particular pero realmente les afect\u00f3",
            "start": 4626.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a 250 polic\u00edas les ofrecen jubilarse con",
            "start": 4628.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "250 mil pesos m\u00e1s su jubilaci\u00f3n y",
            "start": 4631.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente le dieron 5 mil 98 pesos de",
            "start": 4633.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n y ya no hubo jubilaci\u00f3n nada",
            "start": 4637.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fue un recurso de apoyo y fue todo",
            "start": 4639.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo que han batallado sus polic\u00edas y la",
            "start": 4641.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gente adulta mayor que trabajaron 30",
            "start": 4644.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a\u00f1os o m\u00e1s a veces en el servicio de",
            "start": 4646.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como polic\u00edas estatales ojal\u00e1 y nos",
            "start": 4648.41,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pudiera apoyar la secretaria de trabajo",
            "start": 4651.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "yo para ver es el verano",
            "start": 4652.69,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "aunque tras la informaci\u00f3n perfecto y",
            "start": 4656.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este a ver qu\u00e9 podemos hacer si porque",
            "start": 4658.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "traigo el nombre del bolsa que me est\u00e1",
            "start": 4660.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "buscando obviamente los enrique valdez",
            "start": 4663.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "garc\u00eda de 62 a\u00f1os con yo cuando fui a",
            "start": 4665.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida en diciembre platiqu\u00e9 con \u00e9l",
            "start": 4668.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "realmente sirve uno la situaci\u00f3n cr\u00edtica",
            "start": 4671.27,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1n viviendo ellos actualmente",
            "start": 4673.43,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no despu\u00e9s de toda una vida de trabajo y",
            "start": 4674.99,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de repente uno se queda sin nada si no",
            "start": 4677.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se ponen de acuerdo y otro tema tambi\u00e9n",
            "start": 4680.59,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que es de quer\u00e9taro es un tema tambi\u00e9n",
            "start": 4683.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de una persona que pero parece que es",
            "start": 4686.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "com\u00fan es un modus operandi de a veces de",
            "start": 4688.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entre un abogado entre el juez entre un",
            "start": 4690.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "particular de repente llegan a una casa",
            "start": 4693.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y dicen que van a tomar posesi\u00f3n de la",
            "start": 4695.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "casa cuando el due\u00f1o de la casa lleva 20",
            "start": 4698.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con su casa y se como si es m\u00eda no",
            "start": 4700.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y con un papel simple van a ir le",
            "start": 4701.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "quieren quitar la casa va con el juez",
            "start": 4704.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "demuestra que es su propiedad con todo y",
            "start": 4705.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con esos papeles y es ese abogado que",
            "start": 4708.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el caso les pidi\u00f3 150 mil pesos",
            "start": 4710.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "parece para desistirse decir bueno te",
            "start": 4713.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dejo el caso se los dan con todo el",
            "start": 4716.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esfuerzo vendemos un coche un carrito",
            "start": 4718.7,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que tiene el se\u00f1or y de repente lleg\u00f3",
            "start": 4720.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otro due\u00f1o otra diciendo tengo nada que",
            "start": 4722.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ver en ese caso no tengo incluso la",
            "start": 4725.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entrevista con con la familia en mi",
            "start": 4727.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "canal de youtube ah\u00ed est\u00e1 la entrevista",
            "start": 4730.19,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "todo el detalle tengo aqu\u00ed toda la",
            "start": 4732.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tambi\u00e9n del se\u00f1or porque es",
            "start": 4733.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "como el que m\u00e1s se grave porque es com\u00fan",
            "start": 4736.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "superando a veces tengo nombres de todos",
            "start": 4738.079,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero no me mostr\u00e9 todos se\u00f1alarlos a",
            "start": 4740.119,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "todos m\u00e1s que \u00fanicamente pues el de el",
            "start": 4742.099,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or para que de alguna forma sepan",
            "start": 4745.189,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n estamos hablando que nos pidi\u00f3",
            "start": 4748.369,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "ese apoyo pero si se visualiza como un",
            "start": 4750.949,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tema como as\u00ed como hace como tres",
            "start": 4753.26,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "semanas tocando un tema de quintana roo",
            "start": 4755.059,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decret\u00f3 un despojo de un terreno",
            "start": 4756.789,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de un adulto mayor pues m\u00e1s algo similar",
            "start": 4758.929,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no para darle la",
            "start": 4761.899,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de lo que est\u00e1 ocurriendo a",
            "start": 4763.189,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la familia de jim\u00e9nez vega a junker eta",
            "start": 4766.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed pues \u00e9ste los dos temas los puedes",
            "start": 4768.229,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tratar ahora lo que con roce cela y en",
            "start": 4772.76,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "general porque siempre hay fraudes si",
            "start": 4775.489,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "gente que se dedica a",
            "start": 4779.409,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "transar",
            "start": 4785.18,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4787.79,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "y decirle a toda la poblaci\u00f3n que",
            "start": 4789.969,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "estemos bien",
            "start": 4794.249,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "atentos que no nos dejemos enga\u00f1ar",
            "start": 4796.349,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que no a los",
            "start": 4799.619,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "charlatanes vividores",
            "start": 4803.03,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 4805.969,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 4808.03,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "si hay necesidad de informaci\u00f3n",
            "start": 4811.86,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque a veces tambi\u00e9n hasta se utiliza",
            "start": 4815.57,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el nombre",
            "start": 4819.57,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 4821.44,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4824.35,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de un secretario del gobierno federal de",
            "start": 4825.869,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "alg\u00fan funcionario",
            "start": 4829.469,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "federal estatal de alguna persona",
            "start": 4831.969,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda",
            "start": 4836.44,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y es puro cuento",
            "start": 4840.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4844.83,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 4846.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es preguntar para no equivocarnos lo",
            "start": 4848.24,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mejor es preguntar y aqu\u00ed podemos",
            "start": 4851.63,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 4855.05,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4856.87,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "leticia ram\u00edrez",
            "start": 4858.43,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n ciudadana",
            "start": 4861.579,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "y este a ver si un d\u00eda de este te toca a",
            "start": 4864.69,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "ti informarle a la gente lo que haces",
            "start": 4870.36,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta gente se recibe aqu\u00ed diariamente",
            "start": 4876.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 vienen qu\u00e9 peticiones traen c\u00f3mo",
            "start": 4881.869,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se les atiende",
            "start": 4886.879,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "y este como pueden comunicarse con",
            "start": 4888.75,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4892.59,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "te parece",
            "start": 4894.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4896.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1s preparada pues ma\u00f1anas",
            "start": 4898.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "si se presiona bueno es que imag\u00ednense",
            "start": 4903.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 miedo que tiene en su casa con un",
            "start": 4906.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "actuario sin fuerza p\u00fablica a desalojar",
            "start": 4908.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de tu casa de 20 30 a\u00f1os desde en el",
            "start": 4910.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno anterior se",
            "start": 4912.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "generaliz\u00f3",
            "start": 4915.88,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de este piso",
            "start": 4917.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muy com\u00fan",
            "start": 4920.87,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "desalojo",
            "start": 4923.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4925.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "con due\u00f1os de viviendas de departamentos",
            "start": 4927.82,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "del infonavit grandes fraudes",
            "start": 4931.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bien orquestados",
            "start": 4934.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con despachos de abogados notarios",
            "start": 4937.079,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "y gente que se dedicaba a eso",
            "start": 4941.19,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "al grado de qu\u00e9",
            "start": 4943.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4945.23,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tuvimos que resolver",
            "start": 4948.57,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "suspender los juicios de salud del",
            "start": 4951.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 4955.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "desde que llegamos al gobierno para no",
            "start": 4957.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y dar excusas",
            "start": 4964.28,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "con pretextos",
            "start": 4966.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a esta gente que \u00e9ste se dedicaba a la",
            "start": 4969.18,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n y al despojo",
            "start": 4973.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "protegidos por las autoridades",
            "start": 4976.04,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "entonces si ayuda mucho porque la gente",
            "start": 4980.19,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "est\u00e9 informada",
            "start": 4983.34,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de las cajas de",
            "start": 4986.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ahorros",
            "start": 4989.87,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4990.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que a veces la gente necesitada que",
            "start": 4992.03,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "tiene sus ahorros este",
            "start": 4996.08,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "cae",
            "start": 4999.58,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en el enga\u00f1o porque le ofrecen de que le",
            "start": 5001.269,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "van a dar m\u00e1s inter\u00e9s por su dinero",
            "start": 5004.659,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5011.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este al inicio",
            "start": 5013.559,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "los van",
            "start": 5017.16,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este endulzando y luego",
            "start": 5020.42,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "los roban y desaparecen",
            "start": 5026.03,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "entonces muchos fraudes de ese tipo en",
            "start": 5030.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds entonces c\u00f3mo evitarlo con",
            "start": 5033.81,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n con mayor informaci\u00f3n",
            "start": 5036.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5040.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidentes hi la rosa gel",
            "start": 5048.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corresponsal del grupo gil y el",
            "start": 5050.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 5052.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mexicalli frontera de tijuana buenos",
            "start": 5054.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "d\u00edas secretarios presidente en primer",
            "start": 5056.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lugar en antier en hermosillo se",
            "start": 5058.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reunieron los gobernadores electos de",
            "start": 5061.23,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sonora baja california baja california",
            "start": 5062.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sur sinaloa y nayarit para hablar pues",
            "start": 5065.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo impulsar la regi\u00f3n del mar de",
            "start": 5069.3,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cortez en algunos proyectos de turismo",
            "start": 5071.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pesca infraestructura seguridad entonces",
            "start": 5073.97,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 opina de esta iniciativa",
            "start": 5077.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de los gobernadores electos y como",
            "start": 5079.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "apoyar\u00eda la federaci\u00f3n en estos",
            "start": 5081.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "proyectos pues nos da mucho gusto que se",
            "start": 5083.16,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "vaya conformando todo este equipo de",
            "start": 5087.33,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5091.11,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n del pa\u00eds porque",
            "start": 5091.67,
            "duration": 10.509
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico son varios m\u00e9xico",
            "start": 5097.37,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "y esta regi\u00f3n pues es",
            "start": 5102.179,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "muy parecida",
            "start": 5107.15,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 5111.139,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la geograf\u00eda la idiosincrasia de la",
            "start": 5113.889,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5118.239,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "sus recursos naturales",
            "start": 5120.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5125.83,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "si es importante la conformaci\u00f3n de este",
            "start": 5128.16,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "rollo por ejemplo",
            "start": 5130.77,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 5132.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica solar",
            "start": 5134.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "son ahora tiene que contemplar a baja",
            "start": 5137.869,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 5141.199,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "son proyectos",
            "start": 5143.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "benefician a",
            "start": 5147.06,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un estado",
            "start": 5149.29,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en este caso a 3",
            "start": 5151.81,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pues todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 5156.19,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n racional el cuidado",
            "start": 5158.59,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "de especies en el mar de cortez pues",
            "start": 5161.78,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 5167.739,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 5171.34,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "sinaloa porque no est\u00e9 con sonora",
            "start": 5173.7,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "con las dos baja california incluso este",
            "start": 5180.29,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "con nayarit",
            "start": 5183.83,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "toda la toda la regi\u00f3n",
            "start": 5187.99,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ahora vamos a desarrollar a terminar de",
            "start": 5191.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desarrollar",
            "start": 5195.16,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "todo el complejo",
            "start": 5197.14,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico cultural",
            "start": 5199.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de islas mar\u00edas",
            "start": 5201.75,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y all\u00ed es nayarit 10",
            "start": 5205.59,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sinaloa pero tambi\u00e9n",
            "start": 5208.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y baja california",
            "start": 5211.829,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "sur",
            "start": 5215.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 5220.03,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "son proyectos integrales",
            "start": 5221.949,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "regionales",
            "start": 5225.869,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que pueden",
            "start": 5227.8,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "impulsarse",
            "start": 5229.77,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con lo social",
            "start": 5232.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto que la mayor\u00eda de los",
            "start": 5234.449,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "gobernadores electos",
            "start": 5238.05,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "me han estado planteando que ellos",
            "start": 5240.59,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "estar\u00edan de acuerdo en",
            "start": 5244.3,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "aportar",
            "start": 5246.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la mitad",
            "start": 5251.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n necesaria para que se",
            "start": 5253.45,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "incluya a todos los",
            "start": 5257.86,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que tienen una capacidad diferente una",
            "start": 5262.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "discapacidad en el programa de las",
            "start": 5264.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pensiones porque ahora nada m\u00e1s",
            "start": 5267.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este se puede",
            "start": 5270.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a tendero se est\u00e1 ayudando a un mill\u00f3n",
            "start": 5274.77,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as y de ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 5277.89,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "pero en general tenemos en el pa\u00eds",
            "start": 5281.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 6 millones de personas",
            "start": 5287.159,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 5290.519,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5293.01,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "si podemos",
            "start": 5296.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 5297.969,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "hasta llegar a los 64 a\u00f1os porque a",
            "start": 5300.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "partir de los 65 ya est\u00e1 la pensi\u00f3n de",
            "start": 5303.56,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 5307.64,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces esto lo podemos decir en los",
            "start": 5309.85,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "estados si hay",
            "start": 5311.77,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "una aportaci\u00f3n conjunta",
            "start": 5315.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5320.03,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el gobierno de estado como logran",
            "start": 5321.34,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "federal nosotros estamos de acuerdo en",
            "start": 5323.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "esto y as\u00ed hay muchas otras cosas por",
            "start": 5325.929,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso de sinaloa me planteo",
            "start": 5329.739,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "el gobernador electo el maestro rocha",
            "start": 5335.09,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "y esto puede aplicar en otros estados",
            "start": 5339.489,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "costeros",
            "start": 5343.329,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "de que ellos quieren aportar una",
            "start": 5344.429,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "cantidad",
            "start": 5347.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adicional",
            "start": 5349.34,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "para que reciban m\u00e1s los pescadores le",
            "start": 5352.18,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estamos ayudando de manera directa",
            "start": 5355.87,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se les entrega un apoyo",
            "start": 5359.96,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 5362.18,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "sin intermediarios",
            "start": 5364.09,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5368.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en el caso de sinaloa y el compromiso",
            "start": 5371.3,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "del gobernador de aumentar",
            "start": 5373.73,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "con recursos estatales para que tengan",
            "start": 5378.13,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los pescados y as\u00ed pues este",
            "start": 5381.44,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "ir sumando esfuerzos voluntades recursos",
            "start": 5387.09,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y siempre van a contar con nosotros",
            "start": 5390.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces los apoyos de la federaci\u00f3n",
            "start": 5392.78,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "para estos proyectos concretos para el",
            "start": 5395.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mar de cortez ser\u00edan cincuenta y",
            "start": 5397.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cincuenta se asign\u00f3 ya tenemos programas",
            "start": 5399.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestro show que va a continuar por",
            "start": 5402.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ejemplo desde estos dos mayores ya es",
            "start": 5405.03,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 5406.639,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "y eso es inversi\u00f3n de la federaci\u00f3n este",
            "start": 5409.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a\u00f1o son",
            "start": 5413.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como 130 mil millones de pesos pero ya",
            "start": 5414.54,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o que viene van a ser como 250 mil",
            "start": 5418.99,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "porque va a ir aumentando",
            "start": 5421.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y va a llegar a ser",
            "start": 5425.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 5427.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "24 como 350.000 millones",
            "start": 5428.84,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5433.98,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "garantizar la pensi\u00f3n a todos los",
            "start": 5437.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "adultos de pruebas algo muy interesante",
            "start": 5440.01,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pero como va a aumentar",
            "start": 5442.46,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "al doble",
            "start": 5445.66,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cheese",
            "start": 5449.269,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo pensamos si se trata de una",
            "start": 5451.32,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "pareja",
            "start": 5455.79,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de esposos",
            "start": 5457.269,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "son dos",
            "start": 5460.1,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tensiones ya",
            "start": 5461.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "garantizamos cuando menos",
            "start": 5464.719,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "la comida",
            "start": 5467.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de los dos",
            "start": 5471.17,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "con lo que van a recibir",
            "start": 5474.239,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero es para todos",
            "start": 5478.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los adultos mayores de 65 a\u00f1os",
            "start": 5480.949,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "entonces eso es de la",
            "start": 5485.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n es un programa federal pero",
            "start": 5487.9,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hay otros como este que estamos hablando",
            "start": 5490.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 5493.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "discapacidad que no es",
            "start": 5495.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "universal o sea se le da a las ni\u00f1as a",
            "start": 5498.74,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os pero si hay una persona de",
            "start": 5502.22,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "30 a 35 a\u00f1os con discapacidad no",
            "start": 5506.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este tiene este apoyo entonces",
            "start": 5511.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde entrar\u00eda",
            "start": 5514.96,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "este programa esta ampliaci\u00f3n",
            "start": 5517.21,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "aportar a la federaci\u00f3n la mitad del",
            "start": 5521.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estado la mitad y entonces si podemos",
            "start": 5524.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cubrir ya a todos",
            "start": 5526.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para cerrar esta pregunta nada m\u00e1s",
            "start": 5528.83,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 precisar entonces tener los",
            "start": 5530.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proyectos de desarrollo por ejemplo de",
            "start": 5532.929,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "infraestructura de seguridad y c\u00f3mo",
            "start": 5535.31,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "apoyar\u00eda la federaci\u00f3n para esta regi\u00f3n",
            "start": 5537.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del mar de cort\u00e9s s\u00ed",
            "start": 5539.659,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con las",
            "start": 5543.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instalaciones de guardia nacional",
            "start": 5545.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 5547.9,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ya estamos casi",
            "start": 5551.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 5555.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 5560.35,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de elementos que los polic\u00edas estatales",
            "start": 5562.88,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ya que la guardia nacional ya tiene",
            "start": 5567.26,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "casi el mismo n\u00famero de elementos que",
            "start": 5571.14,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tienen los estados",
            "start": 5573.9,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas estatales y va a seguir",
            "start": 5576.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 5579.969,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 5581.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5584.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "e instalaciones y en elementos y esto es",
            "start": 5586.16,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "pues todo el pa\u00eds y en esa regi\u00f3n",
            "start": 5589.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 5594.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y segunda \u00faltima pregunta",
            "start": 5596.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ante el canciller marcelo ebrard dijo",
            "start": 5597.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que a\u00fan no hay una respuesta a eeuu para",
            "start": 5600.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la reapertura fronteriza al menos pues",
            "start": 5603.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se le insiste en tijuana y san diego",
            "start": 5605.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pues donde ya se logr\u00f3 la vacunaci\u00f3n ya",
            "start": 5608.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no hay razones para mantenerla cerrada y",
            "start": 5611.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poner comenta que las p\u00e9rdidas han sido",
            "start": 5613.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "muy grandes en esta regi\u00f3n",
            "start": 5615.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente si usted tiene el",
            "start": 5617.62,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "dato si le ha comentado si le han",
            "start": 5619.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comentado usted a cu\u00e1nto ascienden las",
            "start": 5622.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas para ambos lados de la frontera",
            "start": 5623.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 opina de esta tardanza de eeuu",
            "start": 5627.04,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para responder a la propuesta que haga",
            "start": 5630.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hecho m\u00e9xico ir y preguntarle tambi\u00e9n si",
            "start": 5632.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 repunte de casos de contagios que",
            "start": 5635.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hay en el pa\u00eds por ejemplo eso no habr\u00e1",
            "start": 5638.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "habido un repunte de contagios y esto",
            "start": 5640.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pues podr\u00eda imposibilitar pues que al",
            "start": 5643.1,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "menos se revise",
            "start": 5646.31,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "las entradas no esenciales como dice ha",
            "start": 5647.989,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "propuesto al canciller si lo que podr\u00eda",
            "start": 5651.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ser un impedimento no porque se est\u00e1",
            "start": 5654.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "avanzando en la vacunaci\u00f3n por ejemplo",
            "start": 5657.079,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "ya baja california est\u00e1 igual que",
            "start": 5660.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 5665.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "incluso si est\u00e1",
            "start": 5667.93,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 5671.79,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n yo creo que ya lo hizo",
            "start": 5674.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el canciller",
            "start": 5677.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el secretario marcelo ebrard con el",
            "start": 5679.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gobernador de california y ya respondi\u00f3",
            "start": 5681.52,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5685.42,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la autoridad de san diego",
            "start": 5687.27,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "favorablemente",
            "start": 5690.29,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 5692.18,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "apertura",
            "start": 5693.989,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de la frontera pero desde luego es un",
            "start": 5695.88,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "asunto que",
            "start": 5699.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 5701.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al gobierno federal en eeuu y se",
            "start": 5703.25,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya viendo este tema pero",
            "start": 5707.51,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "el mismo porcentaje de vacunados que hay",
            "start": 5713.14,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "del otro lado de la frontera en",
            "start": 5716.77,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "california ya",
            "start": 5719.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se tiene",
            "start": 5722.849,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 5724.86,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "vacunados el mismo porcentaje",
            "start": 5726.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "baja california s\u00e9",
            "start": 5732.02,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "del lado mexicano incluso ya est\u00e9 hasta",
            "start": 5734.559,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "sonora entonces ya se puede",
            "start": 5740.369,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "en el caso de d",
            "start": 5744.839,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "baja california ya con",
            "start": 5747.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y la dosis",
            "start": 5751.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "requerida necesaria ya se termin\u00f3 el",
            "start": 5753.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "caso d",
            "start": 5757.02,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "son ahora hay una parte que tiene",
            "start": 5759.179,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que recibir una segunda dosis",
            "start": 5761.789,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "porque se aplic\u00f3 la vacuna a facer pero",
            "start": 5765.539,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pues ya se puede y ya est\u00e1 la secretaria",
            "start": 5769.17,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "de relaciones est\u00e1 haciendo este trabajo",
            "start": 5774.119,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y hay buenas relaciones porque tambi\u00e9n",
            "start": 5776.039,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "conviene estar",
            "start": 5780.989,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5783.47,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 5786.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a toda la zona fronteriza",
            "start": 5789.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que el lado",
            "start": 5792.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 5795.92,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "porque se cay\u00f3 mucho el comercio con la",
            "start": 5797.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 5801.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5803.79,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "san diego",
            "start": 5807.41,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "se afect\u00f3 much\u00edsimo que \u00e9ste hab\u00eda una",
            "start": 5809.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n continua",
            "start": 5814.38,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y se afecto con la pandemia entonces yo",
            "start": 5817.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estoy seguro de que",
            "start": 5821.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los empresarios",
            "start": 5824.71,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "en la zona fronteriza de eeuu y las",
            "start": 5828.199,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "autoridades van a buscar que lo m\u00e1s",
            "start": 5831.019,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "pronto posible se abra por completo la",
            "start": 5833.63,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 5837.32,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5839.11,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con datos de las p\u00e9rdidas se para ambos",
            "start": 5840.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lados durante todo el a\u00f1o que ha estado",
            "start": 5844.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cerrada la frontera y tambi\u00e9n",
            "start": 5847.53,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "preguntarle ahorita que dijo que",
            "start": 5849.27,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 ya la autoridad de san diego",
            "start": 5851.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que fue lo que lo que contest\u00f3 en cu\u00e1nto",
            "start": 5853.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiempo se podr\u00eda reabrir al menos en",
            "start": 5855.93,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n lo hizo cuando yo estaba por",
            "start": 5858.45,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "all\u00e1 yo hice el planteamiento en una",
            "start": 5862.62,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "gira hace poco",
            "start": 5865.89,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "en tijuana",
            "start": 5868.619,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y \u00e9l respondi\u00f3 de que estaba totalmente",
            "start": 5870.539,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "de acuerdo y que \u00e9ste",
            "start": 5874.919,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ayudaba",
            "start": 5878.03,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para que se buscara la reapertura",
            "start": 5880.35,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "completa de la frontera",
            "start": 5883.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed",
            "start": 5886.539,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "diez d\u00edas",
            "start": 5890.84,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 5893.44,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "diez o quince d\u00edas y de acuerdo",
            "start": 5895.909,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5899.97,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "gracias presidente ernesto ledezma de",
            "start": 5911.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "rompimiento tv secretaria buenos d\u00edas",
            "start": 5913.68,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5916.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente ayer fue la conferencia de",
            "start": 5917.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "prensa que dio la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 5920.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y el subsecretario alejandro",
            "start": 5923.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "encinas sobre el tema de la desaparici\u00f3n",
            "start": 5926.13,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 5929.22,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hice algunos algunos cuestionamientos a",
            "start": 5932.1,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ambos",
            "start": 5935.16,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "uno sobre algo que le hab\u00eda planteado",
            "start": 5936.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que es la ley org\u00e1nica de la",
            "start": 5938.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que",
            "start": 5941.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "finalmente se public\u00f3 el 20 de mayo",
            "start": 5944.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 5947.119,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "cuando le aborden sobre la controversia",
            "start": 5948.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que pues ustedes no quisieron meterla",
            "start": 5951.49,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pero la comisi\u00f3n nacional de derechos",
            "start": 5955.4,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 5957.8,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "lo hizo",
            "start": 5959.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sin embargo tanto el subsecretario",
            "start": 5960.25,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "alejandro encinas como la comisionada",
            "start": 5963.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda carla quintana pues",
            "start": 5967.28,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "manifiestan su inconformidad porque han",
            "start": 5970.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "solicitado que se les entregue o se haga",
            "start": 5973.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el contenido de la controversia",
            "start": 5977.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y por alguna raz\u00f3n que pues nadie",
            "start": 5980.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entiende ni ellos la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 5983.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de derechos humanos no la entrega ni \u00e9l",
            "start": 5985.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ni el subsecretario alejandro encinas ni",
            "start": 5989.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a la titular de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 5992.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y quisiera saber si fuera",
            "start": 5994.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "posible que a trav\u00e9s de su conducto se",
            "start": 5997.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pueda solicitar que se entregue y que se",
            "start": 5998.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "haga p\u00fablica el contenido de la",
            "start": 6001.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "controversia porque es algo muy",
            "start": 6003.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "importante para todos los colectivos de",
            "start": 6006.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "madres de b\u00fasqueda para las comisiones",
            "start": 6009.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estatales y para esta secretar\u00eda es que",
            "start": 6011.65,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 6014.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dirige y yo creo que no habr\u00eda",
            "start": 6014.89,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema este",
            "start": 6019.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguramente la presidenta de la comisi\u00f3n",
            "start": 6023.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de nacional de derechos humanos",
            "start": 6027.98,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "nos este va",
            "start": 6032.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a atender",
            "start": 6035.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y pueden ellos dar a conocer este",
            "start": 6037.49,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "documento creo que no hay ninguna",
            "start": 6042.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no hay restricci\u00f3n para hacerlo entonces",
            "start": 6047.68,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este no creo que haya problema y ojal\u00e1 y",
            "start": 6050.61,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se entregue nosotros lo ver\u00edamos bien",
            "start": 6054.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque en efecto no hay que ocultar nada",
            "start": 6056.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "o si usted le pedir\u00eda a la presidenta de",
            "start": 6059.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de los humanos que",
            "start": 6063.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "les trayectos a m\u00ed la haga p\u00fablica",
            "start": 6064.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "respetuosamente si no tiene ning\u00fan",
            "start": 6066.0,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "impedimento legal",
            "start": 6069.31,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "este no lo hay pues entonces que se haga",
            "start": 6071.349,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablico sin problema gracias presidente",
            "start": 6075.369,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sobre ese mismo tema",
            "start": 6078.669,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "esta parte que yo le comentaba a la vez",
            "start": 6082.19,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "pasada de poderle dar facultades a la",
            "start": 6084.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda ya la",
            "start": 6088.969,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "subsecretaria de derechos humanos hice",
            "start": 6091.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la pregunta puntual a ambos funcionarios",
            "start": 6094.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "para que nos dijeran que necesitan para",
            "start": 6097.6,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "poder dar unos mejores resultados",
            "start": 6101.78,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "porque pues en lo que toca las b\u00fasquedas",
            "start": 6106.33,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y a la investigaci\u00f3n por parte de la",
            "start": 6109.449,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda pues no se ha dado entonces s\u00ed",
            "start": 6112.43,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 esa ley org\u00e1nica publicada y ya",
            "start": 6116.239,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "perd\u00ed ya y ya se ya perdimos ah\u00ed a la",
            "start": 6119.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en",
            "start": 6123.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "materia de investigaci\u00f3n el",
            "start": 6125.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "subsecretario alejandro encinas y la",
            "start": 6127.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "titular carla quintana respondieron lo",
            "start": 6130.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 6133.37,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la reforma que nos hace falta es lugar",
            "start": 6136.32,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "fortalecer las acciones no solamente la",
            "start": 6139.79,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de las comisiones",
            "start": 6142.889,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "locales sino el sistema nacional en",
            "start": 6144.9,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "materia falencia creo que ayudar\u00e1 mucho",
            "start": 6147.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 6150.929,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "como peritos tener peritos",
            "start": 6152.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "especializados para llevar a cabo",
            "start": 6155.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diligencias de exhumaci\u00f3n de cuerpos a",
            "start": 6157.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las comisiones locales por supuesto con",
            "start": 6160.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "peritos calificados y certifica con la",
            "start": 6162.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "segunda gran reforma tiene que ver con",
            "start": 6164.94,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 6166.77,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mientras nosotros no resolvamos que los",
            "start": 6168.739,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "casos de desaparici\u00f3n sean castigados",
            "start": 6172.489,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pues este fen\u00f3meno va a seguir",
            "start": 6175.749,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "reproducciones son de los temas que hay",
            "start": 6178.909,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que enfrentar resolver el amparo",
            "start": 6181.639,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "buscador solamente elaboramos este esta",
            "start": 6183.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gu\u00eda porque creo que no se ha",
            "start": 6186.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "visibilizado lo suficiente que los",
            "start": 6188.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "jueces son autoridades buscadores y los",
            "start": 6191.42,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "los jueces tienen mayores atribuciones",
            "start": 6194.69,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 6197.989,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "incluso que las fiscal\u00edas y que las",
            "start": 6199.179,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "comisiones de b\u00fasqueda para poder por",
            "start": 6201.23,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ejemplo entrar a instalaciones de las",
            "start": 6203.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas de las polic\u00edas",
            "start": 6206.869,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "estatales de las polic\u00edas municipales y",
            "start": 6208.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "no se ha utilizado este recurso lo",
            "start": 6210.139,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "suficiente respuesta inmediata en poder",
            "start": 6211.699,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "acceder a un juez para las bandas de",
            "start": 6214.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "llamadas para los cateos nosotros no",
            "start": 6216.11,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "podemos realizarlo sin el ministerio",
            "start": 6218.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "p\u00fablico no somos primer respondiente es",
            "start": 6220.039,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "decir si encontramos una cosa",
            "start": 6221.9,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "inmediatamente tenemos que llamar a la",
            "start": 6223.4,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "autoridad ministerial no podemos",
            "start": 6225.289,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "intervenir salvo que est\u00e9 la autoridad",
            "start": 6227.09,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ministerial y no los autorice y en",
            "start": 6228.71,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "\u00faltimo lugar lo que pons el",
            "start": 6230.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "subsecretario en materia forense pues",
            "start": 6232.19,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "una reforma",
            "start": 6234.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "integral de b\u00fasqueda de identificaci\u00f3n",
            "start": 6235.51,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "humana tambi\u00e9n donde tendr\u00edamos que",
            "start": 6238.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n poder incidir",
            "start": 6239.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bueno en estos planteamientos",
            "start": 6242.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidentes son estructurales en materia",
            "start": 6244.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda de investigaci\u00f3n y de",
            "start": 6247.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n y yo quisiera saber si es",
            "start": 6249.8,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "factible que usted pueda empujar esta",
            "start": 6252.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "solicitud que est\u00e1n haciendo ellos de",
            "start": 6256.37,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una manera pues tan fuerte como cuando",
            "start": 6258.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empuj\u00f3 que se",
            "start": 6261.49,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se hiciera el delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 6264.13,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque es algo fundamental que le dar\u00eda",
            "start": 6268.63,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos resultados a su",
            "start": 6271.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n sobre este tema y que es",
            "start": 6273.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ahora que ya est\u00e1 esta ley org\u00e1nica que",
            "start": 6276.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es un retroceso pues esto ayudar\u00eda si",
            "start": 6279.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "les dijera estas herramientas s\u00ed que",
            "start": 6282.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 6284.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alejandro encinas tiene todo nuestro",
            "start": 6285.13,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 6287.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6289.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en esto y en todo",
            "start": 6290.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l asiste",
            "start": 6294.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a las reuniones de",
            "start": 6296.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6299.14,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 6301.45,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de 6 a 7",
            "start": 6304.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana y tratan estos temas y",
            "start": 6306.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tienen todo el apoyo no hay ninguna",
            "start": 6310.07,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "limitaci\u00f3n",
            "start": 6312.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lo comentaba ahorita que se\u00f1alaba que va",
            "start": 6313.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a estar con va a enviar algunas",
            "start": 6316.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "solicitudes a la judicatura pues este",
            "start": 6318.91,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ser\u00eda uno estructural para en materia de",
            "start": 6322.64,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y hay que seguir adelante est\u00e9",
            "start": 6325.76,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mejorando los procedimientos me dio",
            "start": 6329.59,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mucho gusto la declaraci\u00f3n del",
            "start": 6332.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente de la corte",
            "start": 6335.09,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "del presidente sald\u00edvar",
            "start": 6337.93,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "reconociendo",
            "start": 6340.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6342.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es evidente es lo que es",
            "start": 6345.09,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "lamentablemente",
            "start": 6349.3,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "una realidad",
            "start": 6351.309,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 6353.659,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "en juzgados",
            "start": 6355.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 6360.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito",
            "start": 6363.29,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de que el presidente de la suprema corte",
            "start": 6366.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si otro",
            "start": 6369.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo haya dicho",
            "start": 6373.36,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro",
            "start": 6376.2,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "aceptando de que hace falta la reforma",
            "start": 6379.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6383.45,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "impera la corrupci\u00f3n",
            "start": 6385.37,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "jueces no",
            "start": 6390.179,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "generalizar no en todos",
            "start": 6393.11,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero que si es un problema que se tiene",
            "start": 6396.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para la impartici\u00f3n de justicia gracias",
            "start": 6400.15,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "presidente ojal\u00e1 si pudiera darles estas",
            "start": 6403.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "facultades porque ayudar\u00eda much\u00edsimo en",
            "start": 6405.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su administraci\u00f3n en materia de",
            "start": 6408.26,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "resultados el segundo tema presidente es",
            "start": 6410.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sobre oaxaca usted \u00e9l gestion\u00f3 para que",
            "start": 6413.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6417.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "recibiera tambi\u00e9n all\u00ed el gobernador",
            "start": 6419.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tuve una entrevista con el gobernador",
            "start": 6422.38,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "alejandro murat para que se le pudiera",
            "start": 6425.11,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en materia de la restituci\u00f3n del agua a",
            "start": 6427.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "san pedro y san pablo ayutla que en",
            "start": 6430.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "junio el 5 de junio pasado cumplieron",
            "start": 6433.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os sin agua",
            "start": 6435.74,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "demostramos despu\u00e9s de una verificaci\u00f3n",
            "start": 6440.61,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de un recorrido en campo en san pedro y",
            "start": 6442.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "san pablo ayutla que no hab\u00eda agua y que",
            "start": 6445.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el pozo que instauraron pues no daba",
            "start": 6448.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "abasto ni siquiera el 10 por ciento de",
            "start": 6451.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n y hay una situaci\u00f3n de",
            "start": 6453.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "precariedad tremenda que no se resuelve",
            "start": 6455.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de 4 a\u00f1os el d\u00eda de despu\u00e9s de la",
            "start": 6457.96,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "entrevista el gobernador en esa",
            "start": 6462.88,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "entrevista perd\u00f3n me se\u00f1al\u00f3 que si la",
            "start": 6466.54,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "autoridad el juzgado lo facultaba porque",
            "start": 6469.87,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hab\u00eda algunos amparos",
            "start": 6473.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por parte de tamazulapan",
            "start": 6475.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para que no le pod\u00eda restituir el agua",
            "start": 6478.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pero que si hab\u00eda un fallo",
            "start": 6481.16,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y que \u00e9l se compromet\u00eda a restituir el",
            "start": 6483.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "agua al siguiente d\u00eda eso lo presentamos",
            "start": 6487.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en un v\u00eddeo en una entrevista grabada",
            "start": 6490.51,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con el gobernador",
            "start": 6492.43,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "diez d\u00edas despu\u00e9s pues el tribunal",
            "start": 6494.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3",
            "start": 6497.82,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "atendiendo a este planteamiento que",
            "start": 6499.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hac\u00eda el gobernador resolvi\u00f3 y dio el",
            "start": 6501.79,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fallo",
            "start": 6504.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para que se le restituya el agua a san",
            "start": 6505.75,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pedro y san pablo ayutla y el d\u00eda de",
            "start": 6508.39,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ayer ya se public\u00f3 el dictamen que dice",
            "start": 6510.969,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "y requiere hacer a las autoridades",
            "start": 6515.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se\u00f1aladas como responsables",
            "start": 6519.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente municipal constitucional del",
            "start": 6520.77,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ayuntamiento de tamazulapan del esp\u00edritu",
            "start": 6524.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "santo' mixe oaxaca as\u00ed como la gente el",
            "start": 6525.88,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "agente municipal perd\u00f3n de tierra blanca",
            "start": 6529.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del estado",
            "start": 6532.77,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de oaxaca el secretario general de",
            "start": 6535.54,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gobierno y bueno otras autoridades",
            "start": 6538.69,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "les ordena",
            "start": 6544.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la restituci\u00f3n del agua",
            "start": 6546.18,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "del manantial de san pedro y san pablo",
            "start": 6549.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ayutla y",
            "start": 6552.219,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala al final que desde luego se",
            "start": 6554.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "remitir\u00e1 el expediente al tribunal",
            "start": 6557.67,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "colegiado de circuito que corresponda",
            "start": 6559.23,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "para seguir el tr\u00e1mite de inejecuci\u00f3n",
            "start": 6562.739,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "que puede culminar con la separaci\u00f3n de",
            "start": 6565.489,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "su puesto y su consignaci\u00f3n en el caso",
            "start": 6569.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de estas autoridades",
            "start": 6572.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a partir de hoy tienen tres d\u00edas para",
            "start": 6574.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que se le restituya el agua a san pedro",
            "start": 6577.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y san pablo ayutla me gustar\u00eda saber si",
            "start": 6579.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "usted pudiera pues tambi\u00e9n gestionar que",
            "start": 6582.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esto se pueda cumplir",
            "start": 6585.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque pues ya de mediaci\u00f3n cuatro a\u00f1os",
            "start": 6587.63,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pues es much\u00edsimo y un pueblo sin agua",
            "start": 6590.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pues ojal\u00e1 presidente finalmente si ya",
            "start": 6593.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan impedimento legal que se",
            "start": 6597.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "le pueda restituir el agua es pedirle al",
            "start": 6599.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "gobernador que atienda",
            "start": 6601.71,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esta resoluci\u00f3n",
            "start": 6604.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y pedirle a",
            "start": 6607.39,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las dos comunidades",
            "start": 6609.679,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 6613.11,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 6614.65,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "llegue a un acuerdo",
            "start": 6615.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que a partir de esta resoluci\u00f3n",
            "start": 6620.89,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9",
            "start": 6625.71,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "reconcilien y se resuelva el problema",
            "start": 6628.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cuando menos una parte del problema",
            "start": 6633.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque hay un asunto agrario tambi\u00e9n hay",
            "start": 6635.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pendiente s\u00ed",
            "start": 6639.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6641.95,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no es agrario est\u00e1 eso es la restituci\u00f3n",
            "start": 6643.17,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "del problema del agua",
            "start": 6645.42,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 6647.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y este se\u00f1or ayude",
            "start": 6649.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ayude este se lo pedimos a alejandro",
            "start": 6652.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "murat",
            "start": 6656.11,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "para que el \u00e9ste intervenga y se cumpla",
            "start": 6658.2,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n ya s\u00e9",
            "start": 6663.21,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 6668.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "del procedimiento legal y se convenza",
            "start": 6670.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6674.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 6677.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay dos cosas",
            "start": 6680.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "o tres",
            "start": 6682.5,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6684.3,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6685.83,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sea una instancia",
            "start": 6691.67,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "y busquen",
            "start": 6694.159,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya es la \u00faltima agua ya ya fueron dos",
            "start": 6696.929,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "apelaciones esta es la tercera y",
            "start": 6700.479,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "definitiva ya no hay apelaci\u00f3n al bulnes",
            "start": 6703.479,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "es una dos que sencillamente no acepte",
            "start": 6706.449,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6713.2,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "porque lo pueden hacer y se declaran en",
            "start": 6715.03,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "rebeld\u00eda",
            "start": 6718.329,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces se tendr\u00eda que aplicar la",
            "start": 6719.46,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n con el uso de la fuerza",
            "start": 6722.949,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6726.25,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 6727.79,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6729.869,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que quitar a las autoridades",
            "start": 6731.29,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "entonces pero eso no deja de ser",
            "start": 6736.38,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "pues un conflicto s\u00ed pero un p permitir",
            "start": 6739.88,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "entonces lo mejor es lo tercero",
            "start": 6743.71,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de que si ya hay esa resoluci\u00f3n ya es",
            "start": 6748.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "definitiva",
            "start": 6750.37,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que hoy mismo",
            "start": 6752.28,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "vayan servidores p\u00fablicos de oaxaca",
            "start": 6754.8,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a hablar con las partes",
            "start": 6760.05,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que se los pedimos",
            "start": 6765.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a los dos pueblos",
            "start": 6768.07,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 6771.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6775.49,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "demuestren que son capaces de perdonar",
            "start": 6779.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que nos den una lecci\u00f3n a todos",
            "start": 6786.39,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 pasa",
            "start": 6792.909,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6795.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nosotros no podr\u00edamos",
            "start": 6798.23,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "usar la fuerza",
            "start": 6801.55,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ya claro",
            "start": 6805.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6808.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no nos corresponder\u00eda",
            "start": 6810.39,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y segundo aqu\u00ed no se usa la fuerza",
            "start": 6814.81,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que esa comisi\u00f3n nacional de la 1",
            "start": 6817.65,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y menos en la tierra de ju\u00e1rez",
            "start": 6821.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda nada por la fuerza",
            "start": 6824.889,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho s\u00ed pero",
            "start": 6827.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por la fuerza dejaron un pueblo cuatro",
            "start": 6830.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sin agua y el otro no",
            "start": 6832.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero no coincidimos en eso ya lo hemos",
            "start": 6835.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "visto ya viste que est\u00e9 trav\u00e9s qu\u00e9 bien",
            "start": 6838.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que no pensemos iguales porque eso es la",
            "start": 6841.62,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6844.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6845.42,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no quiero que se use la fuerza lo que",
            "start": 6848.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "quiero es",
            "start": 6851.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo con compromiso",
            "start": 6854.1,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6857.64,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6859.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a lo mejor ustedes no tienen esa",
            "start": 6861.73,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "responsabilidad pero la autoridad",
            "start": 6865.739,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6869.7,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6872.119,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que buscar actuar con justicia y no",
            "start": 6873.76,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "inclinar la balanza",
            "start": 6879.369,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "\u00f3sea",
            "start": 6881.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "uno puede",
            "start": 6883.12,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "como miembro de una organizaci\u00f3n social",
            "start": 6884.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "o de un partido",
            "start": 6888.03,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "defiendes",
            "start": 6891.33,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "o estar del lado de un grupo",
            "start": 6893.77,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pero ya cuando se est\u00e1",
            "start": 6896.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 6900.33,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se tiene que buscar",
            "start": 6902.42,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 6905.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e9 habiendo una resoluci\u00f3n de car\u00e1cter",
            "start": 6908.449,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "legal siempre",
            "start": 6912.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se tiene que buscar",
            "start": 6915.31,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo para resolver conflictos en",
            "start": 6917.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 6920.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pero porque me coloca usted como si yo",
            "start": 6922.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estuviera solicitando porque si",
            "start": 6925.79,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "no es que no tienen agua y los otros s\u00ed",
            "start": 6928.51,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y eso est\u00e1n colocando si para el favor",
            "start": 6934.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de un grupo ustedes se est\u00e1n colocando a",
            "start": 6937.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "favor de los que tienen agua no de los",
            "start": 6939.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que no tienen agua no no es as\u00ed pero en",
            "start": 6942.11,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fin ojal\u00e1 y se resuelve y la gente",
            "start": 6944.81,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "siempre es muy prudente y muy sabia",
            "start": 6948.31,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "y este nos tiene confianza y a lo mejor",
            "start": 6952.929,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "con este llamamiento",
            "start": 6958.03,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "se resuelve ese asunto",
            "start": 6960.15,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ya vamos a dejar",
            "start": 6964.619,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6969.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos",
            "start": 6971.53,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "da a conocer hoy ya la resoluci\u00f3n la",
            "start": 6974.47,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n el documento nos acaban de",
            "start": 6978.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 6982.12,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 6983.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "quedan los dos m\u00e1s la ma\u00f1ana",
            "start": 6985.57,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 6988.14,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6990.03,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "si los dos",
            "start": 6992.09,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "\u00e1ndale pues no es que si est\u00e1 muy lejos",
            "start": 6995.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hermos\u00edsimo",
            "start": 6998.87,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 7004.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "supervisar el tren maya",
            "start": 7005.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 7009.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que me preguntan",
            "start": 7011.72,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de este voy a estar",
            "start": 7014.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 7017.25,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "voy a chiapas voy",
            "start": 7019.38,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7022.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tabasco campeche yucat\u00e1n y quintana roo",
            "start": 7024.22,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7029.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la conferencia del lunes pr\u00f3ximo",
            "start": 7033.62,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "va a ser en tabasco villahermosa",
            "start": 7038.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo",
            "start": 7044.239,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "all\u00e1 porque se van a reiniciar",
            "start": 7047.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "las reuniones en estados para el tema de",
            "start": 7054.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7057.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed como lo hemos hecho en otras",
            "start": 7059.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ocasiones como ya ha pasado pas\u00f3 la",
            "start": 7061.91,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "temporada electoral",
            "start": 7065.33,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ahora este no s\u00f3lo vamos a hacer aqu\u00ed",
            "start": 7067.06,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7072.16,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "reuniones de seguridad sino tambi\u00e9n en",
            "start": 7073.69,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "los estados y al mismo tiempo",
            "start": 7077.87,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "desde los estados se van a llevar a cabo",
            "start": 7081.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "estas conferencias estos di\u00e1logos",
            "start": 7086.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "entonces el lunes",
            "start": 7090.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "va a ser en villahermosa",
            "start": 7093.64,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad de 6 a 7 y la",
            "start": 7099.019,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "conferencia de 7 en adelante",
            "start": 7103.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "martes mi\u00e9rcoles jueves viernes de la",
            "start": 7107.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima va a ser aqu\u00ed se",
            "start": 7110.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "apartamento",
            "start": 7113.44,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "va a ser un d\u00eda por semana que vamos a",
            "start": 7115.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estar fuera",
            "start": 7118.85,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "por lo general los lunes",
            "start": 7121.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de que me aprovecho para hacer una gira",
            "start": 7124.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y ya me quedo este para el tema de",
            "start": 7127.6,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "seguridad y la conferencia esa",
            "start": 7131.5,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7134.65,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 7137.29,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "bueno es de evaluaci\u00f3n",
            "start": 7139.15,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 voy con",
            "start": 7141.969,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "los ingenieros con los constructores",
            "start": 7145.61,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 7152.02,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "sobre volar",
            "start": 7153.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en helic\u00f3ptero el tramo",
            "start": 7156.93,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "del tren mayo",
            "start": 7159.909,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "y voy a bajar",
            "start": 7161.86,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hacer reuniones en el terreno",
            "start": 7164.02,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para ver c\u00f3mo vamos",
            "start": 7167.48,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes qu\u00e9",
            "start": 7172.26,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 7175.59,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7177.45,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "supervisada",
            "start": 7179.329,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "no sirve para nada",
            "start": 7181.15,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presente muchas",
            "start": 7184.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gracias de mirando arte del sonora power",
            "start": 7186.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este en youtube y bueno primero que nada",
            "start": 7188.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "soy presidente vengo a nombre de los",
            "start": 7191.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciudadanos de cananea este donde estuve",
            "start": 7194.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ustedes el domingo pasado que le hacen",
            "start": 7196.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "llegar este a trav\u00e9s de m\u00ed y pues un",
            "start": 7199.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agradecimiento este muy profundo",
            "start": 7201.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "realmente por la respuesta integral que",
            "start": 7203.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando pues a la problem\u00e1tica del",
            "start": 7206.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mineral y a\u00f1ejos problemas este uno",
            "start": 7208.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sobre puestos sobre los otros la verdad",
            "start": 7211.37,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "es que bueno finalmente la presencia de",
            "start": 7213.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "usted y los funcionarios del gabinete el",
            "start": 7215.09,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "domingo ah\u00ed est\u00e1 y los acuerdos que se",
            "start": 7217.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "anunciaron pues le da una luz de",
            "start": 7219.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esperanza a la gente de cananea sobre el",
            "start": 7220.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tema de cananea se\u00f1or presidente le",
            "start": 7223.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quiero comentar un detalle que adem\u00e1s",
            "start": 7225.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "corre hacia todos los dem\u00e1s lugares",
            "start": 7227.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "donde se desarrolla la actividad minera",
            "start": 7230.27,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "en este momento en la mina de cananea",
            "start": 7232.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "buenavista del cobre que es propiedad",
            "start": 7235.219,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "como usted sabe del grupo m\u00e9xico est\u00e1 en",
            "start": 7237.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el proceso de revisi\u00f3n de su contrato",
            "start": 7240.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "colectivo de trabajo un asunto mucho muy",
            "start": 7242.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importante hay 2.200 trabajadores",
            "start": 7245.69,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "mineros en activo esa es la problem\u00e1tica",
            "start": 7248.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "actual en la laboral",
            "start": 7250.699,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y bueno ellos han estado en una mesa de",
            "start": 7252.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n discutiendo con grupo m\u00e9xico",
            "start": 7255.499,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un tema que es muy delicado usted sabe",
            "start": 7258.59,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que hubo recientemente una serie de",
            "start": 7261.229,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "reformas en particular la ley del",
            "start": 7262.909,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajo y otras con el objetivo de",
            "start": 7264.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "regular el outsourcing sin embargo",
            "start": 7267.619,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dentro de las letras chiquitas de estas",
            "start": 7270.11,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "reformas entr\u00f3 una cl\u00e1usula que tiene",
            "start": 7272.959,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que ver con el reparto de utilidades",
            "start": 7275.209,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mire el asunto es que quiz\u00e1s la gran",
            "start": 7277.309,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mayor parte de los trabajadores del pa\u00eds",
            "start": 7280.219,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "no tienen estos niveles en t\u00e9rminos de",
            "start": 7281.869,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lo que es el reparto de utilidades sin",
            "start": 7284.69,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "embargo los trabajadores mineros si en",
            "start": 7286.67,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mayo pasado los trabajadores de cananea",
            "start": 7289.039,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "recibieron en promedio",
            "start": 7290.989,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "400 mil pesos de utilidades ellos tienen",
            "start": 7292.57,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "un sueldo promedio de 17 mil pesos",
            "start": 7295.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mensuales es decir las utilidades que",
            "start": 7298.039,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "recibieron equivalente a el equivalente",
            "start": 7300.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a 2 a\u00f1os de sueldo es un tema mucho muy",
            "start": 7301.969,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "importante para ellos la expectativa que",
            "start": 7304.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "se tiene por los precios de los metales",
            "start": 7306.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es que las utilidades de cara al reparto",
            "start": 7308.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de mayo del 2022 es decir las referentes",
            "start": 7311.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a este a\u00f1o pudieran escalar hasta los",
            "start": 7314.239,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "600 mil",
            "start": 7316.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esto s\u00ed se considerar\u00e1 pues la cl\u00e1usula",
            "start": 7317.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que dice en la constituci\u00f3n que es",
            "start": 7320.8,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "tienen derecho al 10% de las utilidades",
            "start": 7322.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la empresa el detalle es que hay una",
            "start": 7324.429,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "serie de modificaciones que hacen que",
            "start": 7327.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esta cl\u00e1usula est\u00e9 de alguna manera en",
            "start": 7329.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el aire",
            "start": 7332.02,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "y es precisamente \u00e9ste el tema de",
            "start": 7333.46,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "controversia entre la parte patronal y",
            "start": 7334.929,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "la parte obrera y la pregunta y la",
            "start": 7337.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n se\u00f1or presidente es si es",
            "start": 7340.36,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "posible que su gobierno de alguna manera",
            "start": 7342.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pueda garantizarles a los trabajadores",
            "start": 7345.489,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "que puedan acceder precisamente a este",
            "start": 7347.679,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "10% en el reparto usted refiri\u00f3 el tema",
            "start": 7350.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de hecho en su mensaje al final hay en",
            "start": 7353.469,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cananea y habl\u00f3 de que se iba a buscar",
            "start": 7355.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hacer lo posible para impedir que",
            "start": 7357.489,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ocurriera esto que es considerado una",
            "start": 7359.71,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "injusticia por los trabajadores se\u00f1or",
            "start": 7361.389,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "presidente esa es la pregunta en",
            "start": 7363.1,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "particular lo tengo muy claro porque",
            "start": 7364.09,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7365.77,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "estuvimos en el di\u00e1logo para la reforma",
            "start": 7366.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de no permitir la subcontrataci\u00f3n como",
            "start": 7372.57,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "se daba y fijar lo del reparto de",
            "start": 7376.28,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "utilidades se acord\u00f3",
            "start": 7382.23,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7385.71,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "aumentaba el reparto de utilidades",
            "start": 7389.36,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 7394.13,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y que en el caso de los trabajadores",
            "start": 7397.579,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "mineros que recib\u00edan aunque reciben m\u00e1s",
            "start": 7400.489,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "de reparto utilidad como los est\u00e1s",
            "start": 7405.989,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "explicando",
            "start": 7407.88,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 7409.13,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ser\u00eda menos el reparto a los recibir oa",
            "start": 7411.13,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "lo que les correspondiera eso est\u00e1",
            "start": 7417.34,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "establecido",
            "start": 7420.969,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "en el acuario",
            "start": 7422.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces yo le ped\u00ed por qu\u00e9",
            "start": 7425.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 7430.05,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "varias interpretaciones",
            "start": 7432.23,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "yo le ped\u00ed a la secretaria del trabajo",
            "start": 7434.17,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste se",
            "start": 7436.66,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "interpretar\u00e1 bien qu\u00e9 es este no pueden",
            "start": 7441.64,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "recibir menos los trabajadores mineros",
            "start": 7446.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de reparto",
            "start": 7450.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque se estableci\u00f3 de que nunca van a",
            "start": 7452.12,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "recibir mentes pueden decir que",
            "start": 7456.38,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "proporcionalmente",
            "start": 7458.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "si es menos pero que cuantitativamente",
            "start": 7460.45,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "es lo mismo no no pueden recibir menos",
            "start": 7464.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "proporcionalmente",
            "start": 7468.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es decir este s\u00ed es m\u00e1s la utilidad",
            "start": 7471.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tienen que recibir m\u00e1s por estos",
            "start": 7476.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "repartos de utilidades",
            "start": 7478.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "entonces es un asunto que se tiene que",
            "start": 7481.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 7484.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este yo creo que la empresa va a",
            "start": 7485.54,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "entender de lo que se trata que est\u00e1",
            "start": 7490.17,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sucediendo bueno pues que hay auge de la",
            "start": 7492.48,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n minera sobre todo por aumento",
            "start": 7497.88,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "de precios entonces hay m\u00e1s utilidades y",
            "start": 7501.09,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "\u00e9ste les corresponde m\u00e1s a los",
            "start": 7507.29,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 7511.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "as\u00ed de sencillo",
            "start": 7513.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 7516.23,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "van a recibir m\u00e1s",
            "start": 7519.39,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7522.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "empresarios que bueno",
            "start": 7523.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero porque no",
            "start": 7526.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "van a recibir tambi\u00e9n m\u00e1s los",
            "start": 7528.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 7532.85,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eso es todo pero es un asunto de",
            "start": 7535.5,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n ya le ped\u00ed a",
            "start": 7538.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda",
            "start": 7542.929,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "un alcalde que tratar\u00e1 este asunto",
            "start": 7545.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estuvimos aqu\u00ed en una mesa de juntas y",
            "start": 7547.91,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 ese tema antes de presentar la",
            "start": 7551.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 7554.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y se acord\u00f3 eso",
            "start": 7555.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es decir en el caso de los trabajadores",
            "start": 7558.45,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mineros que es un asunto",
            "start": 7560.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de excepci\u00f3n porque es reciben m\u00e1s",
            "start": 7561.96,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "reparto",
            "start": 7566.36,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7568.09,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los trabajadores de mexico",
            "start": 7570.91,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 7573.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7576.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "utilidad va a ser menor a la que \u00e9ste se",
            "start": 7578.31,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "haya recibido con anterioridad hay una",
            "start": 7583.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n ah\u00ed que habla del",
            "start": 7586.8,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "promedio de los tres a\u00f1os anteriores es",
            "start": 7588.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la preocupaci\u00f3n real es que quiz\u00e1s los",
            "start": 7590.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os anteriores por ejemplo el a\u00f1o",
            "start": 7593.43,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de la pandemia o el a\u00f1o anterior donde",
            "start": 7594.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estuvieron deprimidos los precios de los",
            "start": 7597.48,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "metales no reflejan la realidad de lo",
            "start": 7598.92,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "que ocurre este a\u00f1o",
            "start": 7600.51,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed es ah\u00ed donde est\u00e1 el debate porque",
            "start": 7602.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "puede parecer bueno si yo hablo de 200",
            "start": 7603.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mil pesos que me quitan de visibilidad",
            "start": 7606.39,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "es que yo creo que es mucho dinero",
            "start": 7607.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "verdad este pero si hacemos la sumatoria",
            "start": 7608.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de los 2.200 trabajadores de cananea y",
            "start": 7611.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo multiplicamos por 200.000 estamos",
            "start": 7614.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hablando de 440 millones de pesos que se",
            "start": 7617.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda la empresa como utilidades y",
            "start": 7620.22,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que no les repartir\u00e1 a los trabajadores",
            "start": 7621.81,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "esto es lo que los trabajadores",
            "start": 7623.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "consideran que es injusto y en ese",
            "start": 7624.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos donde est\u00e1n pidiendo pues este",
            "start": 7627.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la mediaci\u00f3n desde su gobierno para que",
            "start": 7629.13,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "dentro del contrato colectivo de trabajo",
            "start": 7631.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quede y el detalle es el siguiente se\u00f1or",
            "start": 7633.32,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "presente la administraci\u00f3n est\u00e1 por irse",
            "start": 7636.09,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de vacaciones entiendo la administraci\u00f3n",
            "start": 7637.89,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ahora en el mes de julio",
            "start": 7639.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este proceso de negociaci\u00f3n del contrato",
            "start": 7641.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "colectivo tiene un plazo perentorio que",
            "start": 7643.5,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "es el 5 de agosto pr\u00f3ximo es decir usted",
            "start": 7645.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acaba de ir a cananea y acaba de",
            "start": 7648.929,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "establecer condiciones para que se",
            "start": 7650.82,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "resuelva la problem\u00e1tica hist\u00f3rica",
            "start": 7652.71,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "obviamente en sonora no quisi\u00e9ramos ver",
            "start": 7654.469,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n en donde la inestabilidad",
            "start": 7657.239,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "laboral de vuelta se asome de verdad es",
            "start": 7658.949,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "que una vez el programa no se va a",
            "start": 7660.929,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "llegar o aguas este",
            "start": 7662.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 7665.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda ya va a tener una respuesta",
            "start": 7667.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ya lo mejor ma\u00f1ana ya informamos sobre",
            "start": 7670.71,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "esto le pedimos que",
            "start": 7674.31,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "este venga",
            "start": 7677.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de este aunque no est\u00e9 esto pero que",
            "start": 7679.929,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ella de un informe si te parece vamos a",
            "start": 7683.17,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estar muy atentos yo presidente un",
            "start": 7686.079,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comentario y una felicitaci\u00f3n a t\u00edtulo",
            "start": 7688.689,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "personal el tema del gasto que anunci\u00f3",
            "start": 7691.179,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "ayer este gas bienestar este es un tema",
            "start": 7692.829,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que desde diciembre pasado hemos estado",
            "start": 7695.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tratando aqu\u00ed en la ma\u00f1anera en donde",
            "start": 7697.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bueno finalmente dimos con el hecho de",
            "start": 7699.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que este es el factor que ha estado",
            "start": 7701.86,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "impulsando los precios al alza de la",
            "start": 7703.57,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n verdad hoy hoy el inegi",
            "start": 7705.219,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "reporta el 5.88 por ciento de inflaci\u00f3n",
            "start": 7706.659,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "derivado precisamente de la presi\u00f3n que",
            "start": 7709.769,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "tiene con los precios del gas y mucho de",
            "start": 7712.03,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mi p\u00fablico de mi canal en youtube y lo",
            "start": 7715.42,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "han estado felicitando creen que es la",
            "start": 7717.429,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n este tanto lo de la creaci\u00f3n de",
            "start": 7719.469,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la empresa como el el fijar precios",
            "start": 7721.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos s\u00e9 que es un poco m\u00e1s complicado",
            "start": 7723.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por el entramado jur\u00eddico que se",
            "start": 7725.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "requiere para fijar el precio tope sin",
            "start": 7727.719,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "embargo bueno la pregunta es hay",
            "start": 7730.15,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "anuncios te quedas van a empezar aqu\u00ed en",
            "start": 7733.389,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico la pregunta en",
            "start": 7734.949,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico es qu\u00e9 va a pasar con el",
            "start": 7736.329,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "resto del pa\u00eds est\u00e1 en hermosillo somos",
            "start": 7737.889,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de la misma pr\u00e1ctica de",
            "start": 7739.989,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "oligopolio que se ha detectado aqu\u00ed",
            "start": 7741.729,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en m\u00e9xico tengo entendido que",
            "start": 7743.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en quintana roo",
            "start": 7746.019,
            "duration": 2.671
        },
        {
            "text": "este problema y seguramente es",
            "start": 7747.34,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "multiplicado por los 32 estados del pa\u00eds",
            "start": 7748.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n hay otra pregunta usted",
            "start": 7751.119,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de cilindros este los que tenemos",
            "start": 7753.58,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "porque me incluyo por ah\u00ed tanques",
            "start": 7756.13,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "estacionarios que podemos esperar es",
            "start": 7758.349,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "decir que alcances va a tener la",
            "start": 7759.969,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda gas bienestar este que usted",
            "start": 7762.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "acaba de anunciar cu\u00e1nto se ve invertir",
            "start": 7764.889,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en ella es un tema muy importante porque",
            "start": 7767.11,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "la primera pregunta que sali\u00f3 desde",
            "start": 7768.849,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde va a salir el dinero este entre",
            "start": 7770.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "otros factores para m\u00ed me parece una",
            "start": 7772.659,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "medida realmente muy bien",
            "start": 7773.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "meditada este que va a final de cuentas",
            "start": 7776.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "romper el oligopolio que se ha",
            "start": 7778.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "establecido sobre el control de este",
            "start": 7780.94,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "combustible tambi\u00e9n porque vamos a tener",
            "start": 7782.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ya pronto el proyecto y lo vamos a dar a",
            "start": 7784.33,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 7787.81,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7789.21,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tenemos ya un plazo tres meses",
            "start": 7790.76,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "para que empecemos a",
            "start": 7794.53,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "este distribuir el gas aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 7798.43,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya habl\u00e9 despu\u00e9s del anuncio",
            "start": 7805.45,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "con el director de pemex ya est\u00e1n",
            "start": 7811.429,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "trabajando en eso",
            "start": 7813.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenemos los recursos",
            "start": 7816.66,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no hay problema pero m\u00e1s tenemos el gas",
            "start": 7818.81,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "porque pemex tiene gas y adem\u00e1s importa",
            "start": 7822.77,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 7828.45,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "tenemos la materia prima podemos si es",
            "start": 7829.69,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "necesario importar m\u00e1s gas y tenemos",
            "start": 7832.54,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "este el presupuesto",
            "start": 7836.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este bueno pues lo que se necesite no",
            "start": 7842.29,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hay es para presumir pero",
            "start": 7846.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este salimos de compra",
            "start": 7848.67,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "acabamos de comprar una refiner\u00eda",
            "start": 7851.91,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7855.719,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las finanzas",
            "start": 7857.93,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y saben porque est\u00e1n bien",
            "start": 7860.24,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "porque no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 7863.04,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y porque no hay gastos superfluos",
            "start": 7865.71,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "no hay derroche no hay lujos",
            "start": 7869.62,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entonces no tenemos problemas porque no",
            "start": 7874.59,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "pones la tabla de recaudaci\u00f3n",
            "start": 7877.41,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de impuestos de ayer",
            "start": 7881.699,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "para que vean como estamos",
            "start": 7885.62,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "este y se lo agradecemos mucho a la",
            "start": 7888.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7891.349,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "que nos tiene confianza",
            "start": 7893.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pagando sus impuestos",
            "start": 7897.51,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mejor dicho est\u00e1n contribuyendo",
            "start": 7900.059,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y esto tambi\u00e9n lo hago extensivo",
            "start": 7903.43,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "a los empresarios",
            "start": 7908.469,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "antes de verdad",
            "start": 7913.24,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "no se pagaban los impuestos",
            "start": 7917.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "o no los pagaban los",
            "start": 7920.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de arriba",
            "start": 7923.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nos ten\u00eda que pagar la mayor\u00eda de la",
            "start": 7925.13,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7927.17,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hab\u00edan privilegios",
            "start": 7928.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se les condona van los impuestos miles",
            "start": 7931.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de millones de pesos entonces con eso se",
            "start": 7934.51,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 7937.03,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "pero ya tenemos",
            "start": 7938.489,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 7939.949,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "no es necesario aumentar impuestos de",
            "start": 7942.36,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "una vez lo adelant\u00f3 no va a haber",
            "start": 7946.86,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "reforma fiscal",
            "start": 7949.409,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "porque cuando se habla de reforma fiscal",
            "start": 7951.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se entiende",
            "start": 7956.21,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y aumentos de impuestos",
            "start": 7959.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pues no va a haber",
            "start": 7962.61,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "aumentos impuestos por qu\u00e9",
            "start": 7965.87,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 7969.31,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 7970.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente este",
            "start": 7974.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "es cosa de",
            "start": 7977.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "continuar con",
            "start": 7980.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 7983.85,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 7986.33,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la austeridad republicana esa es la",
            "start": 7989.969,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula",
            "start": 7993.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y alcanza el presupuesto",
            "start": 7995.11,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y como este",
            "start": 7999.06,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "vamos a tener ya m\u00e1s crecimiento",
            "start": 8002.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico pues esto nos va a ayudar pero",
            "start": 8006.059,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo estamos",
            "start": 8009.75,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "es enero julio es un corte al 7",
            "start": 8017.82,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "the hole",
            "start": 8022.67,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n total",
            "start": 8024.679,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "2 billones",
            "start": 8028.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "setenta y nueve mil",
            "start": 8031.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8034.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en el 20",
            "start": 8037.68,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "2 billones",
            "start": 8039.44,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "79 mil el 21",
            "start": 8041.65,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "2 billones",
            "start": 8045.15,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "286 mil",
            "start": 8048.29,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "estamos hablando de m\u00e1s un poquito m\u00e1s",
            "start": 8051.17,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de 200 mil millones",
            "start": 8055.969,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al mismo periodo del a\u00f1o",
            "start": 8059.18,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pasado en t\u00e9rminos reales",
            "start": 8061.76,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "4.9",
            "start": 8065.579,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "pero es en t\u00e9rminos reales",
            "start": 8067.65,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un nominal",
            "start": 8070.25,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es un 10%",
            "start": 8072.97,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de aumento estamos arriba de lo que",
            "start": 8077.35,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "se estim\u00f3 en la ley de ingresos para",
            "start": 8083.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 8087.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por eso va alcanzar para",
            "start": 8090.54,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "el gas",
            "start": 8094.57,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "no hay problema",
            "start": 8098.59,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "7 bueno no tardaron no tard\u00f3 usted en",
            "start": 8101.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "terminar de anunciar la creaci\u00f3n de la",
            "start": 8103.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "empresa gangas bienestar sin que pues",
            "start": 8105.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "obviamente pues \u00e9ste los afectados",
            "start": 8108.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "salieran a decir cosas este que usted va",
            "start": 8111.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a hacer competencia desleal este que una",
            "start": 8114.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "empresa estatal \u00e9ste va a finalmente",
            "start": 8117.27,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "acabar con la de con el libre mercado",
            "start": 8119.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quienes no faltan quienes piden que en",
            "start": 8121.34,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lugar de intervenir con una empresa pues",
            "start": 8123.93,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "al final de cuentas se les d\u00e9 un",
            "start": 8126.54,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "subsidio a los mismos que nos han",
            "start": 8127.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "encarecido el gas hay una discusi\u00f3n al",
            "start": 8129.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "respecto tienes una es que es",
            "start": 8132.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "interesante el de la comisi\u00f3n de",
            "start": 8133.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "competencia sali\u00f3 a decir que si existen",
            "start": 8136.35,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 8138.63,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "un cero a la izquierda",
            "start": 8139.85,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de florero nada m\u00e1s de adorno y",
            "start": 8142.64,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir m\u00e1s cosas pero",
            "start": 8147.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8151.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "autor l\u00edmite",
            "start": 8153.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8156.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no tienes la la",
            "start": 8160.22,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica de pemex",
            "start": 8163.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo interesante es que pemex tiene el 55",
            "start": 8167.4,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "por ciento del combustible no es decir",
            "start": 8169.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiene suficiente gas para abastecer a",
            "start": 8172.469,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad del mercado pero tambi\u00e9n",
            "start": 8175.32,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "suficiente gas para hacer el modulador y",
            "start": 8176.85,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "romper finalmente el oligopolio que se",
            "start": 8178.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ha conformado si no se les quiten",
            "start": 8180.81,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mercado o sea que no queda solo pemex en",
            "start": 8182.82,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n del gas es un competidor",
            "start": 8186.449,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque ellos",
            "start": 8191.71,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8195.21,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "asociado",
            "start": 8198.03,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "son 5",
            "start": 8200.13,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "que controla",
            "start": 8202.229,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "todo el mercado del gas pero como nos",
            "start": 8204.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "explicamos y esto es de sentido com\u00fan de",
            "start": 8207.58,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 8211.06,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "esto no tiene que ver con",
            "start": 8213.069,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este es el doctor en econom\u00eda",
            "start": 8216.439,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "como nos explicamos que no aumente el",
            "start": 8222.51,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "precio de las gasolinas",
            "start": 8225.45,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "del diesel de la luz",
            "start": 8228.139,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y si el aumento el precio del gas",
            "start": 8231.849,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1",
            "start": 8235.929,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "suelto",
            "start": 8238.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque el caso de las gasolinas",
            "start": 8241.45,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pemex est\u00e1",
            "start": 8244.62,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e9 abasteciendo el 80 por ciento un",
            "start": 8246.44,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s",
            "start": 8251.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero ac\u00e1 como solo",
            "start": 8253.069,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "el abasto es del 50%",
            "start": 8256.28,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "por parte de pemex",
            "start": 8259.58,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s se abri\u00f3",
            "start": 8262.309,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el mercado",
            "start": 8265.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para que estas empresas",
            "start": 8267.41,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pudieran importar que ah\u00ed tenemos otro",
            "start": 8270.3,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "problema porque hay contrabando algo as\u00ed",
            "start": 8273.809,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "col",
            "start": 8278.28,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "entonces el resultado",
            "start": 8280.429,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "pues es que los m\u00e1rgenes de utilidad",
            "start": 8282.189,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "miren de 1350",
            "start": 8295.45,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que vende pemex",
            "start": 8298.42,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a 20",
            "start": 8301.2,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "94",
            "start": 8303.77,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "al consumidor",
            "start": 8309.21,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "al usuario final",
            "start": 8313.59,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "de esto no era as\u00ed mire",
            "start": 8316.86,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces el 17",
            "start": 8323.79,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se va",
            "start": 8331.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "esto no sucede en el caso de las",
            "start": 8342.45,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 8345.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces vamos a competir",
            "start": 8349.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que quieren la libertad del zorro en",
            "start": 8354.389,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "el gallinero eso ya no hay",
            "start": 8357.779,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ese llano",
            "start": 8360.69,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "nos vamos a dejar en estado de",
            "start": 8362.979,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "indefensi\u00f3n a la gente",
            "start": 8365.59,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8370.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues no lo hacemos",
            "start": 8371.899,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y otros productos no es una pol\u00edtica",
            "start": 8374.33,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "generalizada es esto porque nos est\u00e1",
            "start": 8378.86,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "perjudicando o sea entre otras cosas",
            "start": 8381.86,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de afectar la econom\u00eda popular",
            "start": 8386.359,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "pues no est\u00e1 dejando a m\u00ed",
            "start": 8388.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como demagogo",
            "start": 8391.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "como mentiroso",
            "start": 8393.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y si el compromiso de que no iba a",
            "start": 8396.52,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aumentar el precio",
            "start": 8398.319,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "de las gasolinas del dice de la luz del",
            "start": 8401.81,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gas y",
            "start": 8404.84,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "suelo he logrado",
            "start": 8406.449,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "cumplir en gasolinas en la luz",
            "start": 8409.11,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "en \u00e9l dice pero aqu\u00ed no puedo",
            "start": 8413.85,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8418.62,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este no hay",
            "start": 8422.19,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ninguna raz\u00f3n nada m\u00e1s excesos",
            "start": 8426.22,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "entonces tenemos una forma un mecanismo",
            "start": 8429.85,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "este vamos a",
            "start": 8434.06,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed",
            "start": 8440.62,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para los gastos de operaci\u00f3n",
            "start": 8442.891,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que ellos se apliquen",
            "start": 8447.21,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "lo mismo vamos a competir",
            "start": 8450.939,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero no es posible",
            "start": 8454.18,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que haya estos aumentos que ni quiero",
            "start": 8456.939,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "decir los perros ya la gente sabemos",
            "start": 8461.83,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y sobre todo los que tienen pocos",
            "start": 8467.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 8470.83,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que tienen que estar comprando sus",
            "start": 8471.72,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "cilindros de este",
            "start": 8474.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y cada vez que",
            "start": 8476.77,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se les termine el gas",
            "start": 8479.05,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a buscar c\u00f3mo le hacen para conseguir",
            "start": 8482.09,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "450 500 hasta 600 pesos",
            "start": 8487.21,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "por un cilindro de 20",
            "start": 8491.93,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8496.16,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y luego tambi\u00e9n la queja de que no me",
            "start": 8498.82,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 el gas",
            "start": 8502.601,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "no vino completo",
            "start": 8505.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y es que el gas est\u00e1 en todas las",
            "start": 8508.38,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cadenas de valor preparaci\u00f3n de",
            "start": 8509.88,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "alimentos en el 75% de los hogares de",
            "start": 8511.89,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y bueno pues los vamos a ver qu\u00e9",
            "start": 8514.229,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "hacemos con los estacionarios",
            "start": 8517.649,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "hay una forma tambi\u00e9n",
            "start": 8521.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y usted todav\u00eda m\u00e1s eficaz",
            "start": 8523.91,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 habr\u00eda qu\u00e9",
            "start": 8528.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "explorar y si",
            "start": 8531.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resultar\u00eda",
            "start": 8534.271,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barata aunque",
            "start": 8536.85,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 8540.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "compleja su aplicaci\u00f3n que es el gas",
            "start": 8542.9,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 8545.24,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y tenemos",
            "start": 8548.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gas natural bastante",
            "start": 8550.38,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 8553.64,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "pero la introducci\u00f3n del gas natural no",
            "start": 8556.12,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "hay problema de seguridad",
            "start": 8560.101,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 8564.89,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "este quienes tienen la distribuci\u00f3n pues",
            "start": 8567.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han hecho su labor para que la",
            "start": 8570.18,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8574.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e9 no le tenga",
            "start": 8575.51,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "mucha confianza mucha fe al gas natural",
            "start": 8579.84,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 8584.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo suficientemente",
            "start": 8586.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eficaz que es muy riesgoso hay una cosa",
            "start": 8590.05,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que afecta mucho que han dan",
            "start": 8595.149,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "concesiones para la introducci\u00f3n",
            "start": 8598.39,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "el gas natural que abren las calles y",
            "start": 8601.9,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "las dejan",
            "start": 8604.801,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "abandonadas y hay un ambiente en contra",
            "start": 8608.131,
            "duration": 10.209
        },
        {
            "text": "para meter en las ciudades pero eso",
            "start": 8612.58,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "nos significar\u00eda reducir",
            "start": 8618.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "considerablemente",
            "start": 8620.29,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el precio",
            "start": 8622.99,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 8625.29,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estamos este",
            "start": 8628.01,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "haciendo a un lado esa posibilidad a lo",
            "start": 8632.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mejor para el caso de empresas",
            "start": 8634.95,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este grandes",
            "start": 8639.01,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se puede hacer algo con el gas natural y",
            "start": 8645.189,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 8648.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gas lp tambi\u00e9n para tanques",
            "start": 8650.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estacionarios",
            "start": 8654.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no lo descartamos pero lo que queremos",
            "start": 8655.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es comenzar con cilindros el problema",
            "start": 8659.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con el gas natural bueno es que las",
            "start": 8662.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas cobran lo que quieren pero",
            "start": 8664.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "luego adem\u00e1s la queja generalizada por",
            "start": 8666.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "lo menos en hermosillo es que los",
            "start": 8668.62,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "frijoles no quedan igual se\u00f1or",
            "start": 8670.39,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "presidente que le falta este calor este",
            "start": 8671.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que le faltan le\u00f1a",
            "start": 8675.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 8678.1,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "manden",
            "start": 8682.1,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8686.89,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "mariotto",
            "start": 8688.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed as\u00ed",
            "start": 8691.11,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "es que son varias medidas una",
            "start": 8693.561,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "es fijar un precio m\u00e1ximo pero no",
            "start": 8697.36,
            "duration": 10.941
        },
        {
            "text": "ayudar\u00eda mucho porque este",
            "start": 8703.471,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no cumplir\u00edan",
            "start": 8709.61,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no vamos a tener miles de inspectores",
            "start": 8712.88,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 8716.71,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "lo segundo pues es a\u00fan",
            "start": 8719.13,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8723.601,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este escala",
            "start": 8725.399,
            "duration": 7.242
        },
        {
            "text": "hacer vigilancia",
            "start": 8728.84,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "para este que no se venda m\u00e1scara",
            "start": 8732.641,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "y lo tercero",
            "start": 8738.8,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "es la competencia",
            "start": 8741.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que consideramos mejor",
            "start": 8744.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque si se fija el precio m\u00e1ximo pues",
            "start": 8747.69,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "pemex tiene la obligaci\u00f3n de cumplir",
            "start": 8751.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con el precio de un m\u00e1ximo incluso hasta",
            "start": 8756.87,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "venderlo m\u00e1s barato y",
            "start": 8760.97,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8765.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8768.57,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "como es un asunto",
            "start": 8769.88,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "vinculado con la econom\u00eda popular",
            "start": 8775.141,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que nos importa mucho",
            "start": 8780.739,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "va a haber vigilancia",
            "start": 8784.521,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 8788.58,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense lo que hicimos lo que sucede",
            "start": 8791.89,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es que s\u00e9",
            "start": 8795.97,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "pasar las cosas",
            "start": 8797.58,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "cuando el bloqueo",
            "start": 8799.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "porque decidimos acabar con el guachi",
            "start": 8803.359,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "coli en el caso de las gasolinas",
            "start": 8806.51,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "no solo hubo bloqueo sino sabotaje",
            "start": 8810.34,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 estallaron",
            "start": 8817.54,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ductos",
            "start": 8822.95,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8826.25,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "buscaban dejarnos sin abasto",
            "start": 8828.261,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "la gente se port\u00f3 muy bien",
            "start": 8831.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8836.22,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que hacer cola no hab\u00eda",
            "start": 8838.15,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 8841.141,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una de las medidas que tomamos",
            "start": 8845.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "fue comprar de inmediato",
            "start": 8848.11,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "650 pitos",
            "start": 8853.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 8859.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "manejadas por la secretaria la defensa",
            "start": 8862.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 8864.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 8869.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este recorremos el pa\u00eds que andamos con",
            "start": 8871.55,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "las carreteras vemos",
            "start": 8875.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8879.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se mueve en estas pistas",
            "start": 8881.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "va adelante",
            "start": 8884.939,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "una patrulla del ej\u00e9rcito de las otras",
            "start": 8887.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "iban",
            "start": 8889.72,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "20-30 picas a cargar a tuxpan",
            "start": 8891.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y cargar",
            "start": 8896.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a salina cruz",
            "start": 8901.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para distribuir",
            "start": 8903.85,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con lucy y no hemos tenido ning\u00fan",
            "start": 8906.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "problema y esto nos ayud\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 8909.51,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "y se redujo el wache col de 80.000",
            "start": 8913.5,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "barriles que se robaban diarios a 4000",
            "start": 8918.93,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "que se roban todav\u00eda hay andamos",
            "start": 8923.86,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8928.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fue una decisi\u00f3n",
            "start": 8930.029,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "que se tom\u00f3 para eso para que no nos",
            "start": 8932.42,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "falte",
            "start": 8935.54,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "en ese caso las gasolinas que no",
            "start": 8937.749,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "faltar\u00e1n las gasolinas y en este caso es",
            "start": 8939.819,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que no falte el gas no va a faltar",
            "start": 8942.489,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "y vamos a vigilar claro",
            "start": 8946.58,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "es una empresa",
            "start": 8952.25,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 8955.55,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 8958.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "digan los conservadores que es populismo",
            "start": 8960.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "paternalismo",
            "start": 8965.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estatismo",
            "start": 8967.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como le llamen",
            "start": 8972.489,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero no queremos repito",
            "start": 8976.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "esa libertad que les gusta que es la del",
            "start": 8980.43,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "zorro en el gallinero",
            "start": 8983.76,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "entonces en todo el mercado",
            "start": 8990.9,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y hacen lo que quieren",
            "start": 8994.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y el estado donde est\u00e1",
            "start": 8997.71,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "quieren que se diluya",
            "start": 9004.14,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y que nada m\u00e1s que del mercado",
            "start": 9007.45,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9011.27,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eso era antes",
            "start": 9013.641,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "quieren que el estado nada m\u00e1s est\u00e9",
            "start": 9017.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "entregando las concesiones",
            "start": 9021.27,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9024.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y entreg\u00e1ndoles los bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 9027.771,
            "duration": 7.138
        },
        {
            "text": "y que no promueve el desarrollo y que no",
            "start": 9032.609,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cumpla con su responsabilidad social",
            "start": 9034.909,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "pues no eso era con el neoliberalismo ya",
            "start": 9037.379,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "es distinto que es otra cosa",
            "start": 9041.76,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no es un estado que asfixia",
            "start": 9045.96,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "la iniciativa de la sociedad civil",
            "start": 9050.641,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no es a ver",
            "start": 9056.7,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "este ya solo pemex",
            "start": 9059.909,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 9062.81,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 9064.36,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "vender y distribuir",
            "start": 9065.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y el gas no",
            "start": 9069.14,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "van a seguir pero ya",
            "start": 9072.53,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este se pasaron",
            "start": 9075.229,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "vamos a estar aqu\u00ed escuchando todos los",
            "start": 9078.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lunes gas nieto",
            "start": 9080.43,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "es el que venden m\u00e1s caro",
            "start": 9083.49,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "en escapo salto y que el gas no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 9086.521,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "y que estamos pintados bien",
            "start": 9091.561,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este much\u00edsimo tiempo ustedes",
            "start": 9100.5,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "este se han portado",
            "start": 9105.721,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "muy bien porque este",
            "start": 9108.051,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "era para que nos estuviesen",
            "start": 9112.07,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "presionando del diario o cada semana lo",
            "start": 9115.601,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "que me digas",
            "start": 9120.021,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y entendiendo de que son problemas",
            "start": 9122.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "complejos ha actuado a ustedes con mucha",
            "start": 9125.471,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 9128.53,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pero pues todo tiene su l\u00edmite no",
            "start": 9129.87,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "por eso vamos con el gas y este",
            "start": 9133.631,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y pedirle a las autoridades que nos",
            "start": 9137.811,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 9140.181,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 9143.26,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "autoridades estatales a las autoridades",
            "start": 9144.45,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "municipales aqu\u00ed",
            "start": 9148.149,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "a los alcaldes",
            "start": 9151.761,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "mujeres hombres",
            "start": 9155.529,
            "duration": 6.352
        },
        {
            "text": "que nos ayuden porque pues esto es",
            "start": 9158.23,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "importante para ayudar a la gente para",
            "start": 9161.881,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9164.891,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 9168.53,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y merme que no se disminuya el de por s\u00ed",
            "start": 9170.44,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "poco ingreso que tiene la familia",
            "start": 9174.391,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "estos son de los gastos",
            "start": 9179.22,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se sienten en las familias pobres",
            "start": 9184.17,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el que m\u00e1s se siente de todos",
            "start": 9188.17,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es el transporte",
            "start": 9191.47,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pago del pasaje",
            "start": 9196.051,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "aunque la comida",
            "start": 9199.721,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y es b\u00e1sica",
            "start": 9202.43,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "este cuando no alcanza",
            "start": 9205.771,
            "duration": 6.588
        },
        {
            "text": "hay reducci\u00f3n",
            "start": 9210.04,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en la cantidad de comida",
            "start": 9212.359,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 9217.1,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "se compra lo m\u00e1s",
            "start": 9219.301,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "barato",
            "start": 9221.71,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pero el gasto del pasaje fijo",
            "start": 9223.98,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "porque si no como",
            "start": 9228.229,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este se sale a la calle o se va a",
            "start": 9231.851,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 9234.761,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo mismo del gas",
            "start": 9236.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "parecido",
            "start": 9239.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "si son",
            "start": 9241.49,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "gastos",
            "start": 9244.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9246.391,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tienen una repercusi\u00f3n entonces por eso",
            "start": 9248.04,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "vamos a tomar la sesi\u00f3n y cuando",
            "start": 9250.59,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tengamos ya el proyecto aqu\u00ed lo vemos",
            "start": 9252.271,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "y este no vamos a dar entonces nos vemos",
            "start": 9256.42,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "gracias presentar ma\u00f1ana",
            "start": 9259.72,
            "duration": 4.219
        }
    ],
    "transcription_text": " ahora no [M\u00fasica] [M\u00fasica] bienvenido \u00e1nimo este vamos a dar respuesta a un planteamiento que se hizo ayer sobre las vacunas en la zona fronteriza de manera especial en ciudad ju\u00e1rez entonces rosa isela nos va a informar soles muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente pues s\u00ed tenemos avances importantes en el plan de vacunaci\u00f3n de la frontera norte muy buenos d\u00edas a todas y todos y les queremos decir que la meta es vacunar 45 municipios de la frontera norte esa es nuestra meta y ah\u00ed se van a colocar 2 millones 848 mil 130 vacunas esa es la la meta de acuerdo a la poblaci\u00f3n que vive en esos municipios decir que en baja california de acuerdo a la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente vacunaron 6 municipios 12 municipios de sonora ya est\u00e1n concluidos municipios cubiertos en total 18 actualmente estamos en 8 y nos faltan por atender 19 entonces digamos eso es a grandes rasgos el tema en el mapa quiero decir que aqu\u00ed a de ese total de 2 millones se llevan al jueves o sea hoy en la ma\u00f1ana un mill\u00f3n 453 mil 577 personas que representa pues la el 51% de la poblaci\u00f3n objetivo todos los d\u00edas est\u00e1 evaluando cu\u00e1l es el avance en donde tenemos alg\u00fan tema y sobre tambi\u00e9n sobre cu\u00e1l es la disponibilidad de las vacunas entonces aqu\u00ed para repasar entonces nos faltan 8 de chihuahua 8 de coahuila 1 de nuevo l\u00e9on y 10 municipios de tamaulipas adelante por favor decir nada m\u00e1s para recordar que de acuerdo a la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente nos mand\u00f3 a vacunar jansen de johnson y johnson esta vacuna donada por el gobierno de eeuu a baja california nos proporcionaron por parte de salud de correcaminos 1.350.000 vacunas asignadas para esa entidad y se vacun\u00f3 del 17 al 25 de junio esta cantidad de un mill\u00f3n 247 mil 998 vacunas hay que recordar que la instrucci\u00f3n es vacunar de 18 a 39 a\u00f1os ese es el el universo que tenemos que atender adelante por favor en sonora se termin\u00f3 la vacunaci\u00f3n de los municipios fronterizos el d\u00eda en que en estos d\u00edas el d\u00eda a d\u00eda en tierra y en nueve d\u00edas se vacunaron 205 mil personas hay que decir que los municipios son m\u00e1s peque\u00f1os y es el otro el dispositivo aqu\u00ed se tuvo dos tipos de vacunas tanto la que nos quedaba de de janssen la jansen y tambi\u00e9n la fai ser en el primer caso en sonora se pusieron 92 mil 416 y 113 mil 163 de la fai ser y se vacunaron todos los municipios fronterizos incluido pitiquito que est\u00e1 ah\u00ed en esa zona y que fueron pocos 821 personas pero que de una vez se termin\u00f3 de atender esta poblaci\u00f3n estuvimos pues aqu\u00ed est\u00e1 la fecha cuando terminamos el martes 6 de julio antier en esta entidad tan importante que son ahora pero ya est\u00e1 completamente abatida la frontera adelante en el caso de chihuahua se va a vacunar del jueves 8 al s\u00e1bado 10 de julio se vacunar\u00e1n los municipios fronterizos de ascensi\u00f3n coyame del sotol manuel benav\u00eddez y ojinaga de hoy jueves 8 de julio al s\u00e1bado 10 de julio van a estar las brigadas y esta es la poblaci\u00f3n objetivo que se tiene para esos d\u00edas en tanto que el s\u00e1bado 10 y el domingo 11 de julio se aplicar\u00e1 la vacuna en guadalupe y pr\u00e1xedis de guerrero es este importante el anuncio para chihuahua que est\u00e9n pendientes en estos municipios en este d\u00eda y si adelante para acatar la instrucci\u00f3n del presidente pues tambi\u00e9n la secretaria de salud y la canciller\u00eda a todos los que participan en la dotaci\u00f3n de vacunas proporcionaron ya las vacunas fighter para el municipio bueno la ciudad de ju\u00e1rez ah\u00ed se van a vacunar del lunes 12 al 17 de julio se realizar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la vacuna en este lugar tan importante por lo tanto se van a instalar hay cinco centros y dos macro centros de vacunaci\u00f3n la meta es aplicar 80 mil vacunas diarias muy bueno para que sepan los juarenses que todo el mundo va a tener su vacuna que esta vacuna es universal y que es un compromiso del se\u00f1or presidente con esta entidad y sobre todo que en esta ciudad fronteriza de ciudad ju\u00e1rez entonces ah\u00ed tenemos una poblaci\u00f3n objetivo de acuerdo al edad de 542 mil personas esta ser\u00eda la primera dosis de la vacuna fighter entonces para que haya en ciudad ju\u00e1rez pues est\u00e9n listos preparados para estar pendientes de los centros y macro centros del lunes 12 al 17 de julio esto ya est\u00e1 confirmado y vamos estamos haciendo toda la operaci\u00f3n log\u00edstica porque porque nos atrasamos unos pocos d\u00edas porque actualmente se est\u00e1 vacunando en ciudad ju\u00e1rez de 40 a 49 a\u00f1os esta y de ah\u00ed en adelante entonces este puedes decirles que esta vacunaci\u00f3n haya lo que los que nos ven por redes sociales es muy importante que est\u00e9n pendientes en donde quieren ir a vacunarse pero que todos todos todos van a tener su vacuna adelante pues nos adelantamos al plan se\u00f1or presidente si nos permite ya tenemos tambi\u00e9n las vacunas para coahuila porque cumplieron su instrucci\u00f3n tambi\u00e9n de dotar para la zona fronteriza que es prioritaria tambi\u00e9n las vacunas para coahuila del martes 20 al s\u00e1bado 24 de julio estar\u00edamos en todos estos municipios con la primera dosis de facer entonces estaremos en acu\u00f1a guerrero hidalgo jim\u00e9nez nava ocampo piedras negras y zaragoza entonces el tema tambi\u00e9n ser\u00eda estar avisando en coahuila este de que est\u00e9n pendientes para esa fecha que tambi\u00e9n van a tener la atenci\u00f3n personalizada del personal de salud el link sedena marina la secretaria de seguridad tambi\u00e9n que est\u00e1 por all\u00e1 y algunos compa\u00f1eros apoyando en la vacunaci\u00f3n y con los gobiernos de los estados que tambi\u00e9n est\u00e1n participando fundamentalmente con la secretar\u00eda de salud y bienestar muy importante tambi\u00e9n todos los compa\u00f1eros servidores p\u00fablicos de bienestar entonces adelante tenemos un municipio de nuevo le\u00f3n que tambi\u00e9n es frontera con esta con eeuu y la vacunaci\u00f3n tambi\u00e9n tiene las mismas fechas que el estado de coahuila del 20 al 24 de julio en sus municipios as\u00ed que acabaremos pronto finalmente aqu\u00ed tambi\u00e9n en el plan est\u00e1 atender tamaulipas nosotros estamos estamos esperando aqu\u00ed la disponibilidad para decir exactamente el d\u00eda de la vacuna que tambi\u00e9n se van a aplicar seguramente pero no les queremos decir si es el 25 el 26 el 27 no lo tenemos muy claro todav\u00eda vamos a haber porque tambi\u00e9n son muchas m\u00e1s vacunas para ver la log\u00edstica de este lugar sea vacunas y ah\u00ed vamos a ver la fecha que les tocar\u00eda tamaulipas pero est\u00e1n contemplados todos los municipios que amarg\u00f3 guerrero gustavo d\u00edaz ordaz matamoros mier miguel alem\u00e1n nuevo laredo reynosa r\u00edo bravo valle hermoso en todos los municipios de tamaulipas tambi\u00e9n se continuar\u00e1 con el plan nacional de vacunaci\u00f3n y se prev\u00e9 pues concluir este programa en los primeros d\u00edas de agosto estamos este pensando que pues aproximadamente en un mes acabar\u00edamos con toda la frontera se\u00f1or presidente de acuerdo a lo que usted nos ha comunicado ser\u00eda todo se\u00f1or presidente bueno este esta informaci\u00f3n consideramos que es importante porque de esta forma cuando se concluya la vacunaci\u00f3n en los municipios fronterizos pues vamos a estar en mejores condiciones para la reapertura completa de la frontera ese es el prop\u00f3sito tambi\u00e9n de me informan que ya est\u00e1 iniciando el plan de vacunaci\u00f3n en chiapas que se hab\u00eda quedado rezagado x [M\u00fasica] falta de organizaci\u00f3n y se tom\u00f3 el acuerdo de que se trasladara a chiapas sobre robledo est\u00e1 all\u00e1 el director del seguro social si ya est\u00e1n junto con el gobernador rutilio escand\u00f3n y otras autoridades municipales preparando todo el plan de vacunaci\u00f3n si en chiapas no hay problema grave de repunte de contagios de todas maneras debemos de prevenir no confiarnos en ning\u00fan caso est\u00e1 demostrado que si funciona la vacuna si ayuda a la vacuna ahora que hay de estos repuntes en algunos estados y hay contagio sobre todo de j\u00f3venes ese es el fen\u00f3meno que se est\u00e1 presentando en el pa\u00eds m\u00e1s contagio de j\u00f3venes ellos tienen m\u00e1s resistencia el convite pero tambi\u00e9n aunque hay m\u00e1s contagio o se est\u00e1 reactivando la pandemia algunos estados afortunadamente no tenemos incrementos en fallecidos porque ya se avanz\u00f3 con la vacunaci\u00f3n entonces si ayuda mucho calculando sobre todo la gente mayor as\u00ed que la gente que no se vacun\u00f3 porque lo estaba pensando porque piensa consideraba de que no era \u00e9ste necesario o por alg\u00fan temor alguna reacci\u00f3n yo les me recomendar\u00eda que lo pensaran y que este se vacunen que si funciona la vacuna este se ayuda mucho si protege entonces ese es el llamado y nos da mucho gusto y le vamos a dar la palabra a miguel reyes razo que est\u00e1 aqu\u00ed de regreso que est\u00e9 buenos d\u00edas a todos tus compa\u00f1eros y a todos los que siguen la transmisi\u00f3n de esta ma\u00f1ana era el presidente en principio llam\u00f3 a esta pandemia una crisis sanitaria pero llegado fue tal su virulencia ha sido tal su magnitud que lleg\u00f3 a decir que es una guerra un combate esta vez con su gobierno con los mexicanos al lado combatiendo a la pandemia tenemos cifras de fallecidos lamentablemente y tenemos cifras de contagiados y de presuntos etc\u00e9tera pero se\u00f1or esta pandemia ha dejado a muchos ni\u00f1os hu\u00e9rfanos de padre de madre o de padre y madre o de abuelos e inclusive que tambi\u00e9n se ha recurrido a los abuelos como parte esencial de la familia tras que tenemos un censo de esos ni\u00f1os cuyo futuro se quedan en el aire al garete incierto que hace de su futuro su escuela cuantos j\u00f3venes tambi\u00e9n han desertado y eso significar\u00e1 una transporte para el pa\u00eds quiz\u00e1s durante mucho tiempo los efectos que a futuro y presente tenemos suficientes oficios para ni\u00f1os hospicianos en cruceros en el seno de otros pa\u00edses para medir los efectos que sobre el futuro del pa\u00eds y el futuro de esa ni\u00f1ez tan numerosa que tiene alguna previsi\u00f3n su gobierno se\u00f1or presidente gracias por su respuesta este tenemos miguel un programa de apoyo a familiares de v\u00edctimas de kobe es un programa que maneja del dif se da atenci\u00f3n a familiares de las v\u00edctimas se les ayuda incluso en un apoyo econ\u00f3mico pronto vamos a tener el informe de cu\u00e1ntos han sido beneficiados cu\u00e1ntos familiares con este programa con esta ayuda y tambi\u00e9n lo que sostienes el dif est\u00e1 pendiente del cuidado de ni\u00f1os hu\u00e9rfanos de quienes \u00e9ste no tienen de este quien los atienda quien los cuide \u00e9l dice est\u00e1 trabajando en esto es importante tomar en cuenta que por las caracter\u00edsticas de nuestras familias porque siempre hablo de eso la importancia de la familia qu\u00e9 es una instituci\u00f3n social es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante de m\u00e9xico la familia entonces ah\u00ed en la familia mexicana y mucha fraternidad entonces son los familiares los que se est\u00e1n haciendo cargo de estas situaciones tan lamentables el mayor n\u00famero de los casos cuando se requiere porque no hay opciones no hay alternativas no hay familia entonces se est\u00e1 ayudando con el dif es la ayuda del estado y es nuestra responsabilidad en cuanto a las deserciones en lo educativo y todav\u00eda no se termina de evaluar para saber los da\u00f1os causados por la pandemia desde luego hay atrasos en materia de educaci\u00f3n y tambi\u00e9n afect\u00f3 mucho en lo emocional le est\u00e1 afectando todav\u00eda de ah\u00ed que est\u00e9 si hay m\u00e1s contagios de j\u00f3venes es por qu\u00e9 hay un relajamiento de la disciplina porque durante mucho tiempo estuvieron encerrados hasta ahora est\u00e1n reuni\u00e9ndose m\u00e1s con amigos de ah\u00ed viene lo de los contagios recientes hay que seguirse cuidando a\u00fan cuando ellos tienen m\u00e1s defensas hay que seguir tomando precauciones y vamos a terminar de evaluar sobre los da\u00f1os en lo educativo cuando reiniciemos por completo a clases ah\u00ed vamos a ver qu\u00e9 situaci\u00f3n ya en algunas escuelas tanto p\u00fablicas como privadas donde se pudo reiniciar clases ya se est\u00e1 haciendo ese trabajo en escuelas p\u00fablicas y en escuelas privadas ya se est\u00e1 viendo cu\u00e1ntos regresaron cu\u00e1ntos no y yo espero que para antes del inicio del nuevo ciclo ya tengamos una valoraci\u00f3n en este aspecto pero si estamos atendiendo es yo presidente muchas gracias por su respuesta el segundo tema tambi\u00e9n tiene que ver con la ni\u00f1ez exactamente el 2 de julio de hace dos a\u00f1os mucho me conocido uso de la palabra y de plantee el problema que estudiar severamente y la profundidad el doctor miguel cruz l\u00f3pez del instituto mexicano del seguro social y recientemente ingresado a la academia nacional de medicina despu\u00e9s de 15 a\u00f1os de trabajos muy intensos all\u00ed este problema de la obesidad infantil este encierro al que ustedes hace menci\u00f3n trae como consecuencia un aumento de la obesidad porque el ni\u00f1o com\u00eda all\u00ed encerrado cu\u00e1nto pod\u00eda pues m\u00e1s sedentario se acarrea nuevo problema sobre la obesidad y la obesidad que tambi\u00e9n alcanza a los adultos que toda la vida han disfrutado refrescos o golosinas o la glotoner\u00eda o el apetito en fin en un sobrepeso extraordinario y dice al m\u00e9dico c\u00fabreme de golpe y porrazo cuando llevan a\u00f1os deteriorando su salud qu\u00e9 tal una campa\u00f1a en torno de proteger la salud responsabilizar a cada ciudadano a cada mexicano de su propia salud de un cuidado estricto m\u00ednimo pero \u00e9l tambi\u00e9n la pandemia nos ha arrojado m\u00e1s gorditos gorrillas world sports obesos y con esta enfermedad y dec\u00eda usted hace dos a\u00f1os justamente en ese prop\u00f3sito de estos trabajos de miguel cruz l\u00f3pez m\u00e9dico de oaxaca noches de nochistl\u00e1n y ccoo de padres campesinos la mam\u00e1 tiene 90 a\u00f1os y todav\u00eda pelea su tierra y hay tiroteos a veces por la posesi\u00f3n de la tierra bueno pues miguel cruz l\u00f3pez observa que esos ni\u00f1os son cardi\u00f3patas obesos hipertensos y tienes son un grave riesgo para un futuro tambi\u00e9n costos\u00edsimo para la medicina nacional que hacer fue cuando usted anunci\u00f3 que iba a recorrer los todos los puntos de darse cuenta de c\u00f3mo esta vez estaba el sistema de salud y hospitalario desde la conasupo y el sistema rural gracias se\u00f1or presidente si este antes de la pandemia recorrimos los 80 hospitales del insee en estar bien todos ellos hay un programa de atenci\u00f3n a j\u00f3venes recuerdo que son cuatro acciones no a los embarazos no deseados no la violencia no a las drogas y no al consumo de productos chatarra esto est\u00e1 en los 80 hospitales y se lleva a cabo un plan con ese prop\u00f3sito se elabor\u00f3 un libro especial para educaci\u00f3n en materia de alimentaci\u00f3n de nutrici\u00f3n tambi\u00e9n una historieta ayudo a para elaborar sin cobrar nada el fisg\u00f3n y s\u00e9 distribuyo casa por casa millones de ejemplares cuantos 10 millones de ejemplares en viviendas y vamos a continuar con la campa\u00f1a de orientaci\u00f3n para una buena alimentaci\u00f3n una buena nutrici\u00f3n es important\u00edsimo lo que planteas en el caso de la pandemia pues tiene ese doble efecto primero qu\u00e9 qui\u00e9n tiene una enfermedad cr\u00f3nica o tiene obesidad es m\u00e1s susceptible a enfermarse ser v\u00edctima del c\u00f3mic eso est\u00e1 demostrado resiste menos una persona con una enfermedad cr\u00f3nica o con obesidad eso ya est\u00e1 demostrado pero adem\u00e1s por el encierro por la protecci\u00f3n de no hubo alimentaci\u00f3n adecuada o una alimentaci\u00f3n de m\u00e1s no la mejor y alimentaci\u00f3n no hubo ejercicio y aument\u00f3 la obesidad en ni\u00f1os en j\u00f3venes entonces tenemos que seguir informando orientando sobre esta materia de educaci\u00f3n para la salud que es muy importante la alimentaci\u00f3n y el ejercicio y cuidarnos ahora est\u00e1 la final del f\u00fatbol europeo este van a la final inglaterra de italia y la mente de que eliminaran a portugal porque me gust\u00f3 mucho lo que hizo este gran futbolista cristiano ronald no tendr\u00e1s por ah\u00ed el v\u00eddeo este por qu\u00e9 una imagen as\u00ed [M\u00fasica] ayuda m\u00e1s qu\u00e9 muchos tomos sobre nutrici\u00f3n y adem\u00e1s lo sent\u00ed espont\u00e1neo a ver si se encuentra j\u00f3venes este a qui\u00e9n le van a inglaterra o italia bueno s pero miren lo que vamos a ver ahora ah [M\u00fasica] aunque coma tengan para que aprendan bueno buenos d\u00edas se\u00f1or presidente me llame el de edad m\u00e9xico news y sin censura en un primer punto presidente desde el a\u00f1o pasado desde noviembre del a\u00f1o pasado hemos insistido mucho con el tema de los presos que no tienen sentencia sobre ese tema primero quisiera preguntarle si ya tuvo alguna respuesta al consejo de la judicatura federal a la carta que mand\u00f3 para que resolvieran estos casos de presos que no tienen sentencia que son muchos y bueno es una de las tantas injusticias que hered\u00f3 esta administraci\u00f3n todav\u00eda no tengo una respuesta qu\u00e9 bien qu\u00e9 tocas el tema porque hoy voy preguntar c\u00f3mo va esa gesti\u00f3n en efecto env\u00eden una carta al consejo de la judicatura porque hay miles de presos que llevan a\u00f1os sin ser sentenciados y eso es una tremenda e injusticia y es tambi\u00e9n contrario a la aplicaci\u00f3n de la ley que debe de aplicarse la ley de manera pronta y expedita sobre este tema tambi\u00e9n presidente uno de los casos que m\u00e1s se ha sonado que expres\u00f3 sin sentencia es el tema de los vallarta actualmente luis c\u00e1rdenas palomino se encuentra preso en el mismo penal en donde se encuentran los vallarta sabemos que est\u00e1 aislado que no tiene contacto con con los dem\u00e1s pero quisiera preguntarle sobre este tema presidente si usted tiene conocimiento de c\u00f3mo ha avanzado las metas de justicia sobre el caso de los vallarta y si eeuu ha solicitado la extradici\u00f3n de luis c\u00e1rdenas palomino por los delitos por los que los investigan en ese pa\u00eds bueno este secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero est\u00e1 atendiendo este asunto el se\u00f1or vallarta o sea complicado porque hay que hacer muchos tr\u00e1mites hoy voy tambi\u00e9n a pedir que nos informe en \u00e9l porque no se ha resuelto este asunto y [Aplausos] x coincidencia pero tambi\u00e9n por qu\u00e9 y as\u00ed sucedieron las cosas ahora se detiene al sol c\u00e1rdenas palomino y \u00e9l est\u00e1 acusado de tortura y hay indicios no podemos decir que ya son pruebas contundentes y fehacientes pero hay indicios de que este se\u00f1or c\u00e1rdenas palomino particip\u00f3 cuando la detenci\u00f3n de vallarta sale la mano en el montaje si aparece que est\u00e9 en la televisi\u00f3n incluso sin m\u00e1s no recuerdo hasta se voltea y le dici\u00e9ndome golpes gracias algo as\u00ed entonces pues todo eso se tiene que ver ya est\u00e1 la fiscal\u00eda voy tambi\u00e9n a solicitar informaci\u00f3n sobre de alguna solicitud de extradici\u00f3n creo que primero tiene que atenderse la denuncia de la fiscal\u00eda sin embargo hay que ver si el gobierno de eeuu est\u00e1 solicitando la extradici\u00f3n hoy mismo podr\u00edamos este informar sobre eso y igual en este tema el caso de los vallarta aprovechando que lo va a revisar la familia de israel el propio israel vallarta solicit\u00f3 un careo con todos los que han sido han dado testimonio sobre el tema una de las personas citada es azucena pimentel que actualmente est\u00e1 en televisi\u00f3n educativa tendr\u00eda usted alg\u00fan problema o presi\u00f3n en que fuera a dar a rendir de nuevo declaraci\u00f3n es un problema dos d\u00edas m\u00e1s es este una decisi\u00f3n de cada quien y este todos tenemos que cooperar y ayudar cuando se trata de estos casos ya en otro tema presidente esto es algo que hemos investigado sin censura que se nos acercaron varias personas en sonora en 1960 el presidente adolfo l\u00f3pez mateos benefici\u00f3 a 160 ejidatarios elegido nuevo centro de poblaci\u00f3n agr\u00edcola antonio rosales con una resoluci\u00f3n que supuestamente les entregaba mil 660 hect\u00e1reas del predio cope est\u00e1 malla en navojoa sonora tierras para cultivo estas tierras estaban hipotecadas eran propiedad de epifanio morales salido y el gobierno le pag\u00f3 las tierras y esta persona se qued\u00f3 con el dinero y con las tierras los ejidatarios han invadido hist\u00f3ricamente las tierras y se han enfrentado a desalojos violentos que los llevaron a hacer una caravana desde sonora hasta la capital que fue frenada en tiempos de echeverr\u00eda y al final les dieron gato por liebre al ofrecerles tierras completamente inf\u00e9rtiles al negarse a aceptar uno de los luchadores sociales alfonso ayala fue preso pol\u00edtico y al salir fue torturado y asesinado resulta que este predio hoy es un parque industrial esas empresas transnacionales queser\u00eda como las tecate y familias como los bous tienen intereses en este parque industrial el presidente usted ser\u00eda la \u00faltima esperanza para estos ejidatarios y de hecho nos han comentado que le han planteado en numerosas ocasiones cuando ha visitado son ahora este asunto por aqu\u00ed y por all\u00e1 en su honor a las autoridades dicen que ya no hay nada m\u00e1s que hacer que ya todo est\u00e1 resuelto entonces pues muchos ejidatarios se est\u00e1n muriendo ya est\u00e1n grandes ya la edad los ha alcanzado y piden que se haga justicia la pregunta es pues que les responder\u00eda a usted presidente cuando pues lo contemplan a usted como su \u00faltima su \u00faltima esperanza y si hay algo que se pudiera hacer entendiendo que todo se inici\u00f3 con un decreto presidencial bueno \u00e9ste a trav\u00e9s tuyo vengan a la ciudad este una comisi\u00f3n uno o dos 3 y este que se fije con jes\u00fas la fecha y los va a atender el procurador agraria y ya para saber si se puede ayudarlos o no tratar de ayudarlos pero este que se ve as\u00ed legalmente des viable el que se les restituyan las tierras y si ya tienen posici\u00f3n de las tierras durante alg\u00fan tiempo que se regularice su situaci\u00f3n pero que \u00e9ste ya en definitiva no est\u00e1 escuchando el procurador agrario \u00e9l va a atenderlos es m\u00e1s que se pongan de acuerdo por tel\u00e9fono porque deben de tener problemas para el traslado est\u00e1n muy lejos ni son ahora este que vaya el procurador a gracia a ver si all\u00e1 se ponen de acuerdo muy bien buenos d\u00edas presidente no amigo tierras de reporte indic\u00f3 preguntarle qu\u00e9 temas trat\u00f3 ayer con el gobernador electo de nuevo l\u00e9on y si ya tiene fecha para recibir al gobernador electo de san lu\u00eds potos\u00ed bueno pues ayer me reun\u00ed con el gobernador electo de nuevo l\u00e9on y tambi\u00e9n con el logrado electo de quer\u00e9taro muy buenas reuniones las dos en el caso del nuevo le\u00f3n platicamos sobre darle continuidad a compromisos que hemos hecho con el pueblo de nuevo le\u00f3n lo que tiene que ver con el abasto de agua um programa muy importante de utilizar las antiguas v\u00edas o las actuales v\u00edas del tren como cuarenta cincuenta kil\u00f3metros v\u00edas del tren derecho de vida tener un tren urbano y ayudar\u00e1 en la movilidad en la zona metropolitana de nuevo l\u00e9on este es un proyecto que est\u00e1 a cargo del gobierno del estado participan tambi\u00e9n empresarios y el gobierno federal te entrega la concesi\u00f3n para que se utilice el derecho de v\u00eda tambi\u00e9n hay apoyo de la empresa concesionaria del ferrocarril para que esta obra pueda realizarse eso ser\u00eda algo muy importante porque nuevo le\u00f3n en este caso la zona metropolitana de monterrey pues como otras son las metropolitanas tienen muchos problemas viales y hacen falta que \u00e9ste estas obras estas opciones estas alternativas hablamos tambi\u00e9n de seguir\u00e9 ayudando en todo lo relacionado con el funcionamiento del metro como ya lo hicimos apoyando con vagones y seguir apoyando de nuevo l\u00e9on sobre todo con los programas de bienestar [M\u00fasica] qu\u00e9 contiene apoyando a todos los adultos mayores con pensi\u00f3n ayer se dieron a conocer ya las nuevas bases porque se va a ampliar el programa de pensi\u00f3n adultos mayores se va a entregar a partir de los 65 a\u00f1os se incrementa el monto para iniciar en 15% pero va a llegar al doble en enero del 24 lo mismo lo de la pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad las becas todos los programas y tambi\u00e9n hablamos de la frontera ahora que estamos viendo de los de la uat que es el municipio fronterizo hablamos de el desarrollo industrial de las oportunidades que se tienen con el tratado para que siga llegando inversi\u00f3n el nuevo le\u00f3n al pa\u00eds esto tambi\u00e9n lo dos trate con algo de lector de quer\u00e9taro es una situaci\u00f3n muy especial hay condiciones y mejorables para qu\u00e9 siga llegando a inversi\u00f3n extranjera por qu\u00e9 se logr\u00f3 reestablecer el tratado en mejores condiciones el tratado econ\u00f3mico-comercial ahora tambi\u00e9n laboral como eeuu y canad\u00e1 eso nos da una situaci\u00f3n d ventaja en el mundo por eso la econom\u00eda est\u00e1 creciendo en m\u00e9xico y va a crecer m\u00e1s entonces estados como nuevo le\u00f3n como quer\u00e9taro van a despegar en cuanto a crecimiento econ\u00f3mico todo el pa\u00eds pero esos estados [M\u00fasica] en el caso del nuevo le\u00f3n por su vecindad por su tradici\u00f3n de producci\u00f3n para la exportaci\u00f3n su vocaci\u00f3n de desarrollo industrial entonces hablamos de eso en cuanto a quer\u00e9taro lo mismo quer\u00e9taro tiene una planta productiva orientada a las exportaciones tambi\u00e9n se va a beneficiar quer\u00e9taro tiene y lo platicamos ayer y hay que reconocerlo un elemento a favor tiene finanzas p\u00fablicas sanas hay dos estados que no tienen deuda primero desde hace bastante tiempo de la escala y ahora quiere tener el caso de la escala es por ley ojal\u00e1 que se legislar\u00e1 este en todos los casos este y ahora quer\u00e9taro tambi\u00e9n en el caso de quer\u00e9taro pues vamos a seguir ayudando a la gente humilde a la gente pobre van a continuar los programas de bienestar pero los dos encuentros con los gobernadores muy respetuosos de muy buenos t\u00e9rminos no ninguna posibilidad de pleito se va a quedar con las ganas los que quieren este que nos peleemos no podemos pelearnos porque tenemos que trabajar para los pueblos independientemente de las bander\u00edas partidistas independientemente de las creencias independientemente las clases sociales de los partidos cuando se gobierna hay que atender a todos sin distinci\u00f3n entonces esto se entiende nada m\u00e1s me falta reunirme con el gobernador electo de san lu\u00eds potos\u00ed pero ya este solicit\u00f3 una entrevista a trav\u00e9s de la secretaria de gobernaci\u00f3n y lo voy a recibir ya no puedo ya esta semana pero la pr\u00f3xima as\u00ed y ya est\u00e9 termin\u00f3 con estas reuniones con los nuevos gobernadores electos mujeres y hombres buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto marroqu\u00edn espinoza jf informa desde canc\u00fan frecuencia cat puntocom tv digital y es ahora a emme puntocom presidente hablando de seguridad y justicia hace unos d\u00edas se inaugur\u00f3 en quintana roo el complejo de seguridad de 5 el m\u00e1s sofisticado tecnol\u00f3gicamente en latinoam\u00e9rica qu\u00e9 opini\u00f3n le merece este esfuerzo que hace el gobierno de quintana roo en materia de seguridad entonces bueno todo lo que s\u00e9 estoy haciendo en materia de seguridad es una demanda sentida es lo que la gente m\u00e1s desea vivir en paz tener tranquilidad hay 2 d demanda siempre que este principal es cuando esas encuestas y se le pregunta a la gente que est\u00e9 te interesa m\u00e1s entonces una es el empleo el trabajo y la otra es la seguridad y entonces dependiendo de donde se aplique la encuesta si se trata de estratos de clases sociales populares lo que m\u00e1s importa es el empleo el trabajo si se trata de clases medias seguridad pero son dos demandas entonces todo lo que se haga los gobiernos municipales obreros estatales nosotros el gobierno federal en ese sentido pues es lo que quiere el pueblo no se puede desarrollar hablamos ahora de que va a haber crecimiento econ\u00f3mico desde luego se est\u00e1n recuperando los empleos hay bienestar pero si no hay paz si no hay tranquilidad no es viable ning\u00fan proyecto de naci\u00f3n eso lo tenemos muy claro y tiene que ser un esfuerzo conjunto que cuando nos dicen est\u00e1n aumentando los homicidios que hay ese debate no que yo sostengo que no es as\u00ed ya que no hemos podido bajar pero no han aumentado hemos podido bajar y no se dice considerablemente el secuestro los robos el robo de veh\u00edculos les dir\u00eda que todos los delitos del fuero federal desde que estoy en la presidencia an disminuido 25% el homicidio ese fuero com\u00fan pero no me voy a poner a decir no me corresponde eso tiene que ver con los estados no es asunto de todos y todos tenemos que ayudar por eso pues celebro que se est\u00e9 utilizando este equipo y ayudan mucho las c\u00e1maras est\u00e1 aprobado en el caso de hidalgo en pachuca se instal\u00f3 un sistema el gobernador fallado de c\u00e1maras y [M\u00fasica] hay resultados y logra saber quienes act\u00faan en il\u00edcitos es tecnolog\u00eda aqu\u00ed en la ciudad lo mismo desde que estuve de jefe de gobierno instalamos c\u00e1maras y se han seguido instalando c\u00e1maras y gracias a eso se pueden para evitar delitos y tambi\u00e9n detener a responsables entonces todo lo que se haga en materia de tecnolog\u00eda ayuda mucho presidente hoy est\u00e1 hablando de el gobernador electo de quer\u00e9taro mauricio kuri tambi\u00e9n le toc\u00f3 el tema de seguridad en quer\u00e9taro sobre todo con los estados fronterizos de quer\u00e9taro tenemos un estado como guanajuato es un estado fallido de diego sino qu\u00e9 opini\u00f3n le merece en ese aspecto como es parte de la seguridad o parte una estrategia blindar a quer\u00e9taro de los estados vecinos pues tratamos el tema porque si es \u00e9ste un asunto interesante que son vecinos y es distinta a la situaci\u00f3n de quer\u00e9taro en materia de seguridad con la de guanajuato si quieren lo vemos ahora a ver ayer aqu\u00ed tenemos a 15 km \u00e9ste apareci\u00f3 mart\u00edn cuando entonces s\u00ed es interesante o sea \u00e9ste a ver si lo vemos no s\u00e9 c\u00f3mo se haya estado quer\u00e9taro pero no aparece en los reportes diarios no aparece con mucha incidencia delictiva y con homicidio distinto al caso de guanajuato mezclar miren esto fue ayer 83 omissis guanajuato 11 13 % d el total nacional d\u00f3nde est\u00e1 quer\u00e9taro no parece est\u00e1 entre los 10 estados sin comicios de ayer y son de signos bueno pues tocamos el tema entonces que le dije de este apl\u00edcate para que contin\u00fae lo mismo sigan aplicando la misma estrategia porque con ellos se est\u00e1 demostrando que funciona sobre eso hablamos tambi\u00e9n y dos denuncias ciudadanas que a veces pueden ser como un tema muy particular pero realmente son como temas ya muy colectivos tengo una denuncia ciudadana de m\u00e9rida de un polic\u00eda estatal que en el 2017 les ofrecieron la jubilaci\u00f3n y les ofrecieron 250 mil pesos hablamos de 250 polic\u00edas por eso toc\u00f3 el tema de uno en particular pero realmente les afect\u00f3 a 250 polic\u00edas les ofrecen jubilarse con 250 mil pesos m\u00e1s su jubilaci\u00f3n y \u00fanicamente le dieron 5 mil 98 pesos de jubilaci\u00f3n y ya no hubo jubilaci\u00f3n nada m\u00e1s fue un recurso de apoyo y fue todo lo que han batallado sus polic\u00edas y la gente adulta mayor que trabajaron 30 a\u00f1os o m\u00e1s a veces en el servicio de como polic\u00edas estatales ojal\u00e1 y nos pudiera apoyar la secretaria de trabajo yo para ver es el verano aunque tras la informaci\u00f3n perfecto y este a ver qu\u00e9 podemos hacer si porque traigo el nombre del bolsa que me est\u00e1 buscando obviamente los enrique valdez garc\u00eda de 62 a\u00f1os con yo cuando fui a m\u00e9rida en diciembre platiqu\u00e9 con \u00e9l realmente sirve uno la situaci\u00f3n cr\u00edtica de c\u00f3mo est\u00e1n viviendo ellos actualmente no despu\u00e9s de toda una vida de trabajo y de repente uno se queda sin nada si no se ponen de acuerdo y otro tema tambi\u00e9n que es de quer\u00e9taro es un tema tambi\u00e9n de una persona que pero parece que es com\u00fan es un modus operandi de a veces de entre un abogado entre el juez entre un particular de repente llegan a una casa y dicen que van a tomar posesi\u00f3n de la casa cuando el due\u00f1o de la casa lleva 20 a\u00f1os con su casa y se como si es m\u00eda no y con un papel simple van a ir le quieren quitar la casa va con el juez demuestra que es su propiedad con todo y con esos papeles y es ese abogado que lleg\u00f3 el caso les pidi\u00f3 150 mil pesos parece para desistirse decir bueno te dejo el caso se los dan con todo el esfuerzo vendemos un coche un carrito que tiene el se\u00f1or y de repente lleg\u00f3 otro due\u00f1o otra diciendo tengo nada que ver en ese caso no tengo incluso la entrevista con con la familia en mi canal de youtube ah\u00ed est\u00e1 la entrevista todo el detalle tengo aqu\u00ed toda la informaci\u00f3n tambi\u00e9n del se\u00f1or porque es como el que m\u00e1s se grave porque es com\u00fan superando a veces tengo nombres de todos pero no me mostr\u00e9 todos se\u00f1alarlos a todos m\u00e1s que \u00fanicamente pues el de el del se\u00f1or para que de alguna forma sepan de qui\u00e9n estamos hablando que nos pidi\u00f3 ese apoyo pero si se visualiza como un tema como as\u00ed como hace como tres semanas tocando un tema de quintana roo tambi\u00e9n decret\u00f3 un despojo de un terreno de un adulto mayor pues m\u00e1s algo similar pr\u00e1cticamente no para darle la informaci\u00f3n de lo que est\u00e1 ocurriendo a la familia de jim\u00e9nez vega a junker eta s\u00ed pues \u00e9ste los dos temas los puedes tratar ahora lo que con roce cela y en general porque siempre hay fraudes si gente que se dedica a transar que est\u00e9 y decirle a toda la poblaci\u00f3n que estemos bien atentos que no nos dejemos enga\u00f1ar que no a los charlatanes vividores etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera y que est\u00e9 si hay necesidad de informaci\u00f3n porque a veces tambi\u00e9n hasta se utiliza el nombre del presidente o de un secretario del gobierno federal de alg\u00fan funcionario federal estatal de alguna persona de la fiscal\u00eda y es puro cuento entonces lo mejor es preguntar para no equivocarnos lo mejor es preguntar y aqu\u00ed podemos informar y este leticia ram\u00edrez la atenci\u00f3n ciudadana y este a ver si un d\u00eda de este te toca a ti informarle a la gente lo que haces cu\u00e1nta gente se recibe aqu\u00ed diariamente a qu\u00e9 vienen qu\u00e9 peticiones traen c\u00f3mo se les atiende y este como pueden comunicarse con ustedes te parece entonces ya est\u00e1s preparada pues ma\u00f1anas si se presiona bueno es que imag\u00ednense qu\u00e9 miedo que tiene en su casa con un actuario sin fuerza p\u00fablica a desalojar de tu casa de 20 30 a\u00f1os desde en el gobierno anterior se generaliz\u00f3 de este piso muy com\u00fan desalojo [M\u00fasica] con due\u00f1os de viviendas de departamentos del infonavit grandes fraudes bien orquestados con despachos de abogados notarios y gente que se dedicaba a eso al grado de qu\u00e9 [M\u00fasica] tuvimos que resolver suspender los juicios de salud del infonavit desde que llegamos al gobierno para no y dar excusas con pretextos a esta gente que \u00e9ste se dedicaba a la extorsi\u00f3n y al despojo protegidos por las autoridades entonces si ayuda mucho porque la gente est\u00e9 informada lo mismo en el caso de las cajas de ahorros [M\u00fasica] que a veces la gente necesitada que tiene sus ahorros este cae en el enga\u00f1o porque le ofrecen de que le van a dar m\u00e1s inter\u00e9s por su dinero s\u00ed este al inicio los van este endulzando y luego los roban y desaparecen entonces muchos fraudes de ese tipo en el pa\u00eds entonces c\u00f3mo evitarlo con informaci\u00f3n con mayor informaci\u00f3n gracias buenos d\u00edas presidentes hi la rosa gel corresponsal del grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli frontera de tijuana buenos d\u00edas secretarios presidente en primer lugar en antier en hermosillo se reunieron los gobernadores electos de sonora baja california baja california sur sinaloa y nayarit para hablar pues de c\u00f3mo impulsar la regi\u00f3n del mar de cortez en algunos proyectos de turismo pesca infraestructura seguridad entonces preguntarle qu\u00e9 opina de esta iniciativa de los gobernadores electos y como apoyar\u00eda la federaci\u00f3n en estos proyectos pues nos da mucho gusto que se vaya conformando todo este equipo de gobierno en esta regi\u00f3n del pa\u00eds porque m\u00e9xico son varios m\u00e9xico y esta regi\u00f3n pues es muy parecida en todo la geograf\u00eda la idiosincrasia de la gente sus recursos naturales entonces si es importante la conformaci\u00f3n de este rollo por ejemplo la planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica solar son ahora tiene que contemplar a baja california son proyectos benefician a m\u00e1s de un estado en este caso a 3 pues todo lo que tiene que ver con la explotaci\u00f3n racional el cuidado de especies en el mar de cortez pues tiene que ver con pues s\u00ed sinaloa porque no est\u00e9 con sonora con las dos baja california incluso este con nayarit toda la toda la regi\u00f3n ahora vamos a desarrollar a terminar de desarrollar todo el complejo ecol\u00f3gico cultural hist\u00f3rico de islas mar\u00edas y all\u00ed es nayarit 10 sinaloa pero tambi\u00e9n y baja california sur en fin son proyectos integrales regionales que pueden impulsarse todo lo que tiene que ver con lo social me da mucho gusto que la mayor\u00eda de los gobernadores electos me han estado planteando que ellos estar\u00edan de acuerdo en aportar a la mitad de la inversi\u00f3n necesaria para que se incluya a todos los que tienen una capacidad diferente una discapacidad en el programa de las pensiones porque ahora nada m\u00e1s este se puede a tendero se est\u00e1 ayudando a un mill\u00f3n de ni\u00f1as y de ni\u00f1os con discapacidad pero en general tenemos en el pa\u00eds un poco m\u00e1s de 6 millones de personas con discapacidad entonces este si podemos aumentar hasta llegar a los 64 a\u00f1os porque a partir de los 65 ya est\u00e1 la pensi\u00f3n de adultos mayores entonces esto lo podemos decir en los estados si hay una aportaci\u00f3n conjunta d el gobierno de estado como logran federal nosotros estamos de acuerdo en esto y as\u00ed hay muchas otras cosas por ejemplo en el caso de sinaloa me planteo el gobernador electo el maestro rocha y esto puede aplicar en otros estados costeros de que ellos quieren aportar una cantidad adicional para que reciban m\u00e1s los pescadores le estamos ayudando de manera directa se les entrega un apoyo directo sin intermediarios y este en el caso de sinaloa y el compromiso del gobernador de aumentar con recursos estatales para que tengan m\u00e1s los pescados y as\u00ed pues este ir sumando esfuerzos voluntades recursos y siempre van a contar con nosotros entonces los apoyos de la federaci\u00f3n para estos proyectos concretos para el mar de cortez ser\u00edan cincuenta y cincuenta se asign\u00f3 ya tenemos programas nuestro show que va a continuar por ejemplo desde estos dos mayores ya es universal y eso es inversi\u00f3n de la federaci\u00f3n este a\u00f1o son como 130 mil millones de pesos pero ya el a\u00f1o que viene van a ser como 250 mil porque va a ir aumentando y va a llegar a ser en el 24 como 350.000 millones para garantizar la pensi\u00f3n a todos los adultos de pruebas algo muy interesante pero como va a aumentar al doble cheese y as\u00ed lo pensamos si se trata de una pareja de esposos son dos tensiones ya garantizamos cuando menos la comida de los dos con lo que van a recibir pero es para todos los adultos mayores de 65 a\u00f1os entonces eso es de la federaci\u00f3n es un programa federal pero hay otros como este que estamos hablando de la pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad que no es universal o sea se le da a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os pero si hay una persona de 30 a 35 a\u00f1os con discapacidad no este tiene este apoyo entonces ah\u00ed es donde entrar\u00eda este programa esta ampliaci\u00f3n aportar a la federaci\u00f3n la mitad del estado la mitad y entonces si podemos cubrir ya a todos para cerrar esta pregunta nada m\u00e1s pregunt\u00e9 precisar entonces tener los proyectos de desarrollo por ejemplo de infraestructura de seguridad y c\u00f3mo apoyar\u00eda la federaci\u00f3n para esta regi\u00f3n del mar de cort\u00e9s s\u00ed todo lo que tiene que ver con las instalaciones de guardia nacional elementos ya estamos casi igual n\u00famero de elementos que los polic\u00edas estatales ya que la guardia nacional ya tiene casi el mismo n\u00famero de elementos que tienen los estados los polic\u00edas estatales y va a seguir creciendo la guardia nacional [M\u00fasica] e instalaciones y en elementos y esto es pues todo el pa\u00eds y en esa regi\u00f3n gracias presidente y segunda \u00faltima pregunta ante el canciller marcelo ebrard dijo que a\u00fan no hay una respuesta a eeuu para la reapertura fronteriza al menos pues se le insiste en tijuana y san diego pues donde ya se logr\u00f3 la vacunaci\u00f3n ya no hay razones para mantenerla cerrada y poner comenta que las p\u00e9rdidas han sido muy grandes en esta regi\u00f3n preguntarle presidente si usted tiene el dato si le ha comentado si le han comentado usted a cu\u00e1nto ascienden las p\u00e9rdidas para ambos lados de la frontera y qu\u00e9 opina de esta tardanza de eeuu para responder a la propuesta que haga hecho m\u00e9xico ir y preguntarle tambi\u00e9n si est\u00e1 repunte de casos de contagios que hay en el pa\u00eds por ejemplo eso no habr\u00e1 habido un repunte de contagios y esto pues podr\u00eda imposibilitar pues que al menos se revise las entradas no esenciales como dice ha propuesto al canciller si lo que podr\u00eda ser un impedimento no porque se est\u00e1 avanzando en la vacunaci\u00f3n por ejemplo ya baja california est\u00e1 igual que california incluso si est\u00e1 buscando la comunicaci\u00f3n yo creo que ya lo hizo el canciller el secretario marcelo ebrard con el gobernador de california y ya respondi\u00f3 tambi\u00e9n la autoridad de san diego favorablemente para la apertura de la frontera pero desde luego es un asunto que corresponde tambi\u00e9n al gobierno federal en eeuu y se est\u00e1 ya viendo este tema pero el mismo porcentaje de vacunados que hay del otro lado de la frontera en california ya se tiene est\u00e9 vacunados el mismo porcentaje baja california s\u00e9 del lado mexicano incluso ya est\u00e9 hasta sonora entonces ya se puede en el caso de d baja california ya con y la dosis requerida necesaria ya se termin\u00f3 el caso d son ahora hay una parte que tiene todav\u00eda que recibir una segunda dosis porque se aplic\u00f3 la vacuna a facer pero pues ya se puede y ya est\u00e1 la secretaria de relaciones est\u00e1 haciendo este trabajo y hay buenas relaciones porque tambi\u00e9n conviene estar [Aplausos] california a toda la zona fronteriza que el lado estadounidense porque se cay\u00f3 mucho el comercio con la pandemia este san diego se afect\u00f3 much\u00edsimo que \u00e9ste hab\u00eda una relaci\u00f3n continua y se afecto con la pandemia entonces yo estoy seguro de que los empresarios en la zona fronteriza de eeuu y las autoridades van a buscar que lo m\u00e1s pronto posible se abra por completo la frontera [M\u00fasica] con datos de las p\u00e9rdidas se para ambos lados durante todo el a\u00f1o que ha estado cerrada la frontera y tambi\u00e9n preguntarle ahorita que dijo que contest\u00f3 ya la autoridad de san diego que fue lo que lo que contest\u00f3 en cu\u00e1nto tiempo se podr\u00eda reabrir al menos en esta regi\u00f3n lo hizo cuando yo estaba por all\u00e1 yo hice el planteamiento en una gira hace poco en tijuana y \u00e9l respondi\u00f3 de que estaba totalmente de acuerdo y que \u00e9ste ayudaba para que se buscara la reapertura completa de la frontera fue as\u00ed diez d\u00edas aproximadamente diez o quince d\u00edas y de acuerdo [M\u00fasica] gracias presidente ernesto ledezma de rompimiento tv secretaria buenos d\u00edas tambi\u00e9n presidente ayer fue la conferencia de prensa que dio la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y el subsecretario alejandro encinas sobre el tema de la desaparici\u00f3n de personas hice algunos algunos cuestionamientos a ambos uno sobre algo que le hab\u00eda planteado aqu\u00ed que es la ley org\u00e1nica de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que finalmente se public\u00f3 el 20 de mayo pasado cuando le aborden sobre la controversia que pues ustedes no quisieron meterla pero la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos lo hizo sin embargo tanto el subsecretario alejandro encinas como la comisionada nacional de b\u00fasqueda carla quintana pues manifiestan su inconformidad porque han solicitado que se les entregue o se haga p\u00fablica el contenido de la controversia y por alguna raz\u00f3n que pues nadie entiende ni ellos la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos no la entrega ni \u00e9l ni el subsecretario alejandro encinas ni a la titular de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y quisiera saber si fuera posible que a trav\u00e9s de su conducto se pueda solicitar que se entregue y que se haga p\u00fablica el contenido de la controversia porque es algo muy importante para todos los colectivos de madres de b\u00fasqueda para las comisiones estatales y para esta secretar\u00eda es que usted dirige y yo creo que no habr\u00eda ning\u00fan problema este seguramente la presidenta de la comisi\u00f3n de nacional de derechos humanos nos este va a atender y pueden ellos dar a conocer este documento creo que no hay ninguna no hay restricci\u00f3n para hacerlo entonces este no creo que haya problema y ojal\u00e1 y se entregue nosotros lo ver\u00edamos bien porque en efecto no hay que ocultar nada o si usted le pedir\u00eda a la presidenta de la comisi\u00f3n nacional de los humanos que les trayectos a m\u00ed la haga p\u00fablica respetuosamente si no tiene ning\u00fan impedimento legal este no lo hay pues entonces que se haga p\u00fablico sin problema gracias presidente sobre ese mismo tema esta parte que yo le comentaba a la vez pasada de poderle dar facultades a la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda ya la subsecretaria de derechos humanos hice la pregunta puntual a ambos funcionarios para que nos dijeran que necesitan para poder dar unos mejores resultados porque pues en lo que toca las b\u00fasquedas y a la investigaci\u00f3n por parte de la fiscal\u00eda pues no se ha dado entonces s\u00ed ya est\u00e1 esa ley org\u00e1nica publicada y ya perd\u00ed ya y ya se ya perdimos ah\u00ed a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en materia de investigaci\u00f3n el subsecretario alejandro encinas y la titular carla quintana respondieron lo siguiente la reforma que nos hace falta es lugar fortalecer las acciones no solamente la comisi\u00f3n nacional de las comisiones locales sino el sistema nacional en materia falencia creo que ayudar\u00e1 mucho reconocer como peritos tener peritos especializados para llevar a cabo diligencias de exhumaci\u00f3n de cuerpos a las comisiones locales por supuesto con peritos calificados y certifica con la segunda gran reforma tiene que ver con el poder judicial mientras nosotros no resolvamos que los casos de desaparici\u00f3n sean castigados pues este fen\u00f3meno va a seguir reproducciones son de los temas que hay que enfrentar resolver el amparo buscador solamente elaboramos este esta gu\u00eda porque creo que no se ha visibilizado lo suficiente que los jueces son autoridades buscadores y los los jueces tienen mayores atribuciones constitucionales incluso que las fiscal\u00edas y que las comisiones de b\u00fasqueda para poder por ejemplo entrar a instalaciones de las fuerzas armadas de las polic\u00edas estatales de las polic\u00edas municipales y no se ha utilizado este recurso lo suficiente respuesta inmediata en poder acceder a un juez para las bandas de llamadas para los cateos nosotros no podemos realizarlo sin el ministerio p\u00fablico no somos primer respondiente es decir si encontramos una cosa inmediatamente tenemos que llamar a la autoridad ministerial no podemos intervenir salvo que est\u00e9 la autoridad ministerial y no los autorice y en \u00faltimo lugar lo que pons el subsecretario en materia forense pues una reforma integral de b\u00fasqueda de identificaci\u00f3n humana tambi\u00e9n donde tendr\u00edamos que tambi\u00e9n poder incidir bueno en estos planteamientos presidentes son estructurales en materia de b\u00fasqueda de investigaci\u00f3n y de identificaci\u00f3n y yo quisiera saber si es factible que usted pueda empujar esta solicitud que est\u00e1n haciendo ellos de una manera pues tan fuerte como cuando empuj\u00f3 que se se hiciera el delito grave la corrupci\u00f3n porque es algo fundamental que le dar\u00eda much\u00edsimos resultados a su administraci\u00f3n sobre este tema y que es ahora que ya est\u00e1 esta ley org\u00e1nica que es un retroceso pues esto ayudar\u00eda si les dijera estas herramientas s\u00ed que est\u00e9 alejandro encinas tiene todo nuestro apoyo este en esto y en todo \u00e9l asiste a las reuniones de seguridad todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana y tratan estos temas y tienen todo el apoyo no hay ninguna limitaci\u00f3n lo comentaba ahorita que se\u00f1alaba que va a estar con va a enviar algunas solicitudes a la judicatura pues este ser\u00eda uno estructural para en materia de b\u00fasqueda y hay que seguir adelante est\u00e9 mejorando los procedimientos me dio mucho gusto la declaraci\u00f3n del presidente de la corte del presidente sald\u00edvar reconociendo lo que es evidente es lo que es lamentablemente una realidad la corrupci\u00f3n en juzgados es algo in\u00e9dito de que el presidente de la suprema corte no s\u00e9 si otro lo haya dicho as\u00ed de claro aceptando de que hace falta la reforma por qu\u00e9 impera la corrupci\u00f3n jueces no generalizar no en todos pero que si es un problema que se tiene para la impartici\u00f3n de justicia gracias presidente ojal\u00e1 si pudiera darles estas facultades porque ayudar\u00eda much\u00edsimo en su administraci\u00f3n en materia de resultados el segundo tema presidente es sobre oaxaca usted \u00e9l gestion\u00f3 para que tambi\u00e9n recibiera tambi\u00e9n all\u00ed el gobernador tuve una entrevista con el gobernador alejandro murat para que se le pudiera en materia de la restituci\u00f3n del agua a san pedro y san pablo ayutla que en junio el 5 de junio pasado cumplieron cuatro a\u00f1os sin agua demostramos despu\u00e9s de una verificaci\u00f3n de un recorrido en campo en san pedro y san pablo ayutla que no hab\u00eda agua y que el pozo que instauraron pues no daba abasto ni siquiera el 10 por ciento de la poblaci\u00f3n y hay una situaci\u00f3n de precariedad tremenda que no se resuelve en m\u00e1s de 4 a\u00f1os el d\u00eda de despu\u00e9s de la entrevista el gobernador en esa entrevista perd\u00f3n me se\u00f1al\u00f3 que si la autoridad el juzgado lo facultaba porque hab\u00eda algunos amparos por parte de tamazulapan para que no le pod\u00eda restituir el agua pero que si hab\u00eda un fallo y que \u00e9l se compromet\u00eda a restituir el agua al siguiente d\u00eda eso lo presentamos en un v\u00eddeo en una entrevista grabada con el gobernador diez d\u00edas despu\u00e9s pues el tribunal resolvi\u00f3 atendiendo a este planteamiento que hac\u00eda el gobernador resolvi\u00f3 y dio el fallo para que se le restituya el agua a san pedro y san pablo ayutla y el d\u00eda de ayer ya se public\u00f3 el dictamen que dice y requiere hacer a las autoridades se\u00f1aladas como responsables presidente municipal constitucional del ayuntamiento de tamazulapan del esp\u00edritu santo' mixe oaxaca as\u00ed como la gente el agente municipal perd\u00f3n de tierra blanca el gobernador constitucional del estado de oaxaca el secretario general de gobierno y bueno otras autoridades les ordena la restituci\u00f3n del agua del manantial de san pedro y san pablo ayutla y se\u00f1ala al final que desde luego se remitir\u00e1 el expediente al tribunal colegiado de circuito que corresponda para seguir el tr\u00e1mite de inejecuci\u00f3n que puede culminar con la separaci\u00f3n de su puesto y su consignaci\u00f3n en el caso de estas autoridades a partir de hoy tienen tres d\u00edas para que se le restituya el agua a san pedro y san pablo ayutla me gustar\u00eda saber si usted pudiera pues tambi\u00e9n gestionar que esto se pueda cumplir porque pues ya de mediaci\u00f3n cuatro a\u00f1os pues es much\u00edsimo y un pueblo sin agua pues ojal\u00e1 presidente finalmente si ya no hay ning\u00fan impedimento legal que se le pueda restituir el agua es pedirle al gobernador que atienda esta resoluci\u00f3n y pedirle a las dos comunidades que ya de \u00e9ste llegue a un acuerdo que a partir de esta resoluci\u00f3n ya s\u00e9 reconcilien y se resuelva el problema cuando menos una parte del problema porque hay un asunto agrario tambi\u00e9n hay pendiente s\u00ed [M\u00fasica] no es agrario est\u00e1 eso es la restituci\u00f3n del problema del agua ojal\u00e1 y este se\u00f1or ayude ayude este se lo pedimos a alejandro murat para que el \u00e9ste intervenga y se cumpla la resoluci\u00f3n ya s\u00e9 puede del procedimiento legal y se convenza por qu\u00e9 no s\u00e9 hay dos cosas o tres una qu\u00e9 sea una instancia y busquen ya es la \u00faltima agua ya ya fueron dos apelaciones esta es la tercera y definitiva ya no hay apelaci\u00f3n al bulnes es una dos que sencillamente no acepte s\u00ed porque lo pueden hacer y se declaran en rebeld\u00eda entonces se tendr\u00eda que aplicar la resoluci\u00f3n con el uso de la fuerza p\u00fablica as\u00ed es o habr\u00eda que quitar a las autoridades entonces pero eso no deja de ser pues un conflicto s\u00ed pero un p permitir entonces lo mejor es lo tercero de que si ya hay esa resoluci\u00f3n ya es definitiva que hoy mismo vayan servidores p\u00fablicos de oaxaca a hablar con las partes que se los pedimos a los dos pueblos y que est\u00e9 [M\u00fasica] demuestren que son capaces de perdonar que nos den una lecci\u00f3n a todos a ver qu\u00e9 pasa por qu\u00e9 nosotros no podr\u00edamos usar la fuerza ya claro primero no nos corresponder\u00eda y segundo aqu\u00ed no se usa la fuerza aqu\u00ed que esa comisi\u00f3n nacional de la 1 y menos en la tierra de ju\u00e1rez que dec\u00eda nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho s\u00ed pero por la fuerza dejaron un pueblo cuatro a\u00f1os sin agua y el otro no pero no coincidimos en eso ya lo hemos visto ya viste que est\u00e9 trav\u00e9s qu\u00e9 bien que no pensemos iguales porque eso es la democracia yo no quiero que se use la fuerza lo que quiero es el di\u00e1logo con compromiso este y a lo mejor ustedes no tienen esa responsabilidad pero la autoridad siempre tiene que buscar actuar con justicia y no inclinar la balanza \u00f3sea uno puede como miembro de una organizaci\u00f3n social o de un partido defiendes o estar del lado de un grupo pero ya cuando se est\u00e1 en el gobierno se tiene que buscar incluso est\u00e9 habiendo una resoluci\u00f3n de car\u00e1cter legal siempre se tiene que buscar el di\u00e1logo para resolver conflictos en paz pero porque me coloca usted como si yo estuviera solicitando porque si no es que no tienen agua y los otros s\u00ed y eso est\u00e1n colocando si para el favor de un grupo ustedes se est\u00e1n colocando a favor de los que tienen agua no de los que no tienen agua no no es as\u00ed pero en fin ojal\u00e1 y se resuelve y la gente siempre es muy prudente y muy sabia y este nos tiene confianza y a lo mejor con este llamamiento se resuelve ese asunto ya vamos a dejar qu\u00e9 s\u00e9 la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos da a conocer hoy ya la resoluci\u00f3n la recomendaci\u00f3n el documento nos acaban de informar nos vemos ma\u00f1ana quedan los dos m\u00e1s la ma\u00f1ana los dos no si los dos \u00e1ndale pues no es que si est\u00e1 muy lejos hermos\u00edsimo voy a supervisar el tren maya voy a qu\u00e9 bien que me preguntan de este voy a estar en el sureste voy a chiapas voy ah tabasco campeche yucat\u00e1n y quintana roo y la conferencia del lunes pr\u00f3ximo va a ser en tabasco villahermosa vamos a llevar a cabo all\u00e1 porque se van a reiniciar las reuniones en estados para el tema de seguridad as\u00ed como lo hemos hecho en otras ocasiones como ya ha pasado pas\u00f3 la temporada electoral ahora este no s\u00f3lo vamos a hacer aqu\u00ed las reuniones de seguridad sino tambi\u00e9n en los estados y al mismo tiempo desde los estados se van a llevar a cabo estas conferencias estos di\u00e1logos entonces el lunes va a ser en villahermosa la reuni\u00f3n de seguridad de 6 a 7 y la conferencia de 7 en adelante martes mi\u00e9rcoles jueves viernes de la semana pr\u00f3xima va a ser aqu\u00ed se apartamento va a ser un d\u00eda por semana que vamos a estar fuera por lo general los lunes de que me aprovecho para hacer una gira y ya me quedo este para el tema de seguridad y la conferencia esa informaci\u00f3n este no bueno es de evaluaci\u00f3n que est\u00e9 voy con los ingenieros con los constructores voy a sobre volar en helic\u00f3ptero el tramo del tren mayo y voy a bajar hacer reuniones en el terreno para ver c\u00f3mo vamos ya saben ustedes qu\u00e9 orden no supervisada no sirve para nada buenos d\u00edas se\u00f1or presente muchas gracias de mirando arte del sonora power este en youtube y bueno primero que nada soy presidente vengo a nombre de los ciudadanos de cananea este donde estuve ustedes el domingo pasado que le hacen llegar este a trav\u00e9s de m\u00ed y pues un agradecimiento este muy profundo realmente por la respuesta integral que se est\u00e1 dando pues a la problem\u00e1tica del mineral y a\u00f1ejos problemas este uno sobre puestos sobre los otros la verdad es que bueno finalmente la presencia de usted y los funcionarios del gabinete el domingo ah\u00ed est\u00e1 y los acuerdos que se anunciaron pues le da una luz de esperanza a la gente de cananea sobre el tema de cananea se\u00f1or presidente le quiero comentar un detalle que adem\u00e1s corre hacia todos los dem\u00e1s lugares donde se desarrolla la actividad minera en este momento en la mina de cananea buenavista del cobre que es propiedad como usted sabe del grupo m\u00e9xico est\u00e1 en el proceso de revisi\u00f3n de su contrato colectivo de trabajo un asunto mucho muy importante hay 2.200 trabajadores mineros en activo esa es la problem\u00e1tica actual en la laboral y bueno ellos han estado en una mesa de negociaci\u00f3n discutiendo con grupo m\u00e9xico un tema que es muy delicado usted sabe que hubo recientemente una serie de reformas en particular la ley del trabajo y otras con el objetivo de regular el outsourcing sin embargo dentro de las letras chiquitas de estas reformas entr\u00f3 una cl\u00e1usula que tiene que ver con el reparto de utilidades mire el asunto es que quiz\u00e1s la gran mayor parte de los trabajadores del pa\u00eds no tienen estos niveles en t\u00e9rminos de lo que es el reparto de utilidades sin embargo los trabajadores mineros si en mayo pasado los trabajadores de cananea recibieron en promedio 400 mil pesos de utilidades ellos tienen un sueldo promedio de 17 mil pesos mensuales es decir las utilidades que recibieron equivalente a el equivalente a 2 a\u00f1os de sueldo es un tema mucho muy importante para ellos la expectativa que se tiene por los precios de los metales es que las utilidades de cara al reparto de mayo del 2022 es decir las referentes a este a\u00f1o pudieran escalar hasta los 600 mil esto s\u00ed se considerar\u00e1 pues la cl\u00e1usula que dice en la constituci\u00f3n que es tienen derecho al 10% de las utilidades de la empresa el detalle es que hay una serie de modificaciones que hacen que esta cl\u00e1usula est\u00e9 de alguna manera en el aire y es precisamente \u00e9ste el tema de controversia entre la parte patronal y la parte obrera y la pregunta y la petici\u00f3n se\u00f1or presidente es si es posible que su gobierno de alguna manera pueda garantizarles a los trabajadores que puedan acceder precisamente a este 10% en el reparto usted refiri\u00f3 el tema de hecho en su mensaje al final hay en cananea y habl\u00f3 de que se iba a buscar hacer lo posible para impedir que ocurriera esto que es considerado una injusticia por los trabajadores se\u00f1or presidente esa es la pregunta en particular lo tengo muy claro porque cuando estuvimos en el di\u00e1logo para la reforma de no permitir la subcontrataci\u00f3n como se daba y fijar lo del reparto de utilidades se acord\u00f3 de qu\u00e9 aumentaba el reparto de utilidades para todos y que en el caso de los trabajadores mineros que recib\u00edan aunque reciben m\u00e1s de reparto utilidad como los est\u00e1s explicando nunca ser\u00eda menos el reparto a los recibir oa lo que les correspondiera eso est\u00e1 establecido en el acuario entonces yo le ped\u00ed por qu\u00e9 ay varias interpretaciones yo le ped\u00ed a la secretaria del trabajo que \u00e9ste se interpretar\u00e1 bien qu\u00e9 es este no pueden recibir menos los trabajadores mineros de reparto porque se estableci\u00f3 de que nunca van a recibir mentes pueden decir que proporcionalmente si es menos pero que cuantitativamente es lo mismo no no pueden recibir menos proporcionalmente es decir este s\u00ed es m\u00e1s la utilidad tienen que recibir m\u00e1s por estos repartos de utilidades entonces es un asunto que se tiene que aclarar este yo creo que la empresa va a entender de lo que se trata que est\u00e1 sucediendo bueno pues que hay auge de la producci\u00f3n minera sobre todo por aumento de precios entonces hay m\u00e1s utilidades y \u00e9ste les corresponde m\u00e1s a los trabajadores as\u00ed de sencillo qu\u00e9 s\u00e9 van a recibir m\u00e1s los empresarios que bueno pero porque no van a recibir tambi\u00e9n m\u00e1s los trabajadores eso es todo pero es un asunto de interpretaci\u00f3n ya le ped\u00ed a luisa mar\u00eda un alcalde que tratar\u00e1 este asunto estuvimos aqu\u00ed en una mesa de juntas y sali\u00f3 ese tema antes de presentar la iniciativa y se acord\u00f3 eso es decir en el caso de los trabajadores mineros que es un asunto de excepci\u00f3n porque es reciben m\u00e1s reparto qu\u00e9 la mayor\u00eda de los trabajadores de mexico nunca s\u00ed utilidad va a ser menor a la que \u00e9ste se haya recibido con anterioridad hay una interpretaci\u00f3n ah\u00ed que habla del promedio de los tres a\u00f1os anteriores es la preocupaci\u00f3n real es que quiz\u00e1s los tres a\u00f1os anteriores por ejemplo el a\u00f1o de la pandemia o el a\u00f1o anterior donde estuvieron deprimidos los precios de los metales no reflejan la realidad de lo que ocurre este a\u00f1o y ah\u00ed es ah\u00ed donde est\u00e1 el debate porque puede parecer bueno si yo hablo de 200 mil pesos que me quitan de visibilidad es que yo creo que es mucho dinero verdad este pero si hacemos la sumatoria de los 2.200 trabajadores de cananea y lo multiplicamos por 200.000 estamos hablando de 440 millones de pesos que se quedar\u00eda la empresa como utilidades y que no les repartir\u00e1 a los trabajadores esto es lo que los trabajadores consideran que es injusto y en ese t\u00e9rminos donde est\u00e1n pidiendo pues este la mediaci\u00f3n desde su gobierno para que dentro del contrato colectivo de trabajo quede y el detalle es el siguiente se\u00f1or presente la administraci\u00f3n est\u00e1 por irse de vacaciones entiendo la administraci\u00f3n p\u00fablica ahora en el mes de julio este proceso de negociaci\u00f3n del contrato colectivo tiene un plazo perentorio que es el 5 de agosto pr\u00f3ximo es decir usted acaba de ir a cananea y acaba de establecer condiciones para que se resuelva la problem\u00e1tica hist\u00f3rica obviamente en sonora no quisi\u00e9ramos ver una situaci\u00f3n en donde la inestabilidad laboral de vuelta se asome de verdad es que una vez el programa no se va a llegar o aguas este yo creo que luisa mar\u00eda ya va a tener una respuesta ya lo mejor ma\u00f1ana ya informamos sobre esto le pedimos que este venga de este aunque no est\u00e9 esto pero que ella de un informe si te parece vamos a estar muy atentos yo presidente un comentario y una felicitaci\u00f3n a t\u00edtulo personal el tema del gasto que anunci\u00f3 ayer este gas bienestar este es un tema que desde diciembre pasado hemos estado tratando aqu\u00ed en la ma\u00f1anera en donde bueno finalmente dimos con el hecho de que este es el factor que ha estado impulsando los precios al alza de la inflaci\u00f3n verdad hoy hoy el inegi reporta el 5.88 por ciento de inflaci\u00f3n derivado precisamente de la presi\u00f3n que tiene con los precios del gas y mucho de mi p\u00fablico de mi canal en youtube y lo han estado felicitando creen que es la soluci\u00f3n este tanto lo de la creaci\u00f3n de la empresa como el el fijar precios m\u00e1ximos s\u00e9 que es un poco m\u00e1s complicado por el entramado jur\u00eddico que se requiere para fijar el precio tope sin embargo bueno la pregunta es hay anuncios te quedas van a empezar aqu\u00ed en la ciudad de mexico la pregunta en espec\u00edfico es qu\u00e9 va a pasar con el resto del pa\u00eds est\u00e1 en hermosillo somos v\u00edctimas de la misma pr\u00e1ctica de oligopolio que se ha detectado aqu\u00ed naci\u00f3 en m\u00e9xico tengo entendido que tambi\u00e9n en quintana roo este problema y seguramente es multiplicado por los 32 estados del pa\u00eds ahora tambi\u00e9n hay otra pregunta usted habl\u00f3 de cilindros este los que tenemos porque me incluyo por ah\u00ed tanques estacionarios que podemos esperar es decir que alcances va a tener la compa\u00f1\u00eda gas bienestar este que usted acaba de anunciar cu\u00e1nto se ve invertir en ella es un tema muy importante porque la primera pregunta que sali\u00f3 desde d\u00f3nde va a salir el dinero este entre otros factores para m\u00ed me parece una medida realmente muy bien meditada este que va a final de cuentas romper el oligopolio que se ha establecido sobre el control de este combustible tambi\u00e9n porque vamos a tener ya pronto el proyecto y lo vamos a dar a conocer este tenemos ya un plazo tres meses para que empecemos a este distribuir el gas aqu\u00ed en la ciudad ya habl\u00e9 despu\u00e9s del anuncio con el director de pemex ya est\u00e1n trabajando en eso tenemos los recursos no hay problema pero m\u00e1s tenemos el gas porque pemex tiene gas y adem\u00e1s importa gas tenemos la materia prima podemos si es necesario importar m\u00e1s gas y tenemos este el presupuesto este bueno pues lo que se necesite no hay es para presumir pero este salimos de compra acabamos de comprar una refiner\u00eda o sea tambi\u00e9n las finanzas p\u00fablicas y saben porque est\u00e1n bien porque no hay corrupci\u00f3n y porque no hay gastos superfluos no hay derroche no hay lujos entonces no tenemos problemas porque no pones la tabla de recaudaci\u00f3n de impuestos de ayer para que vean como estamos este y se lo agradecemos mucho a la gente que nos tiene confianza est\u00e1n pagando sus impuestos mejor dicho est\u00e1n contribuyendo y esto tambi\u00e9n lo hago extensivo a los empresarios antes de verdad no se pagaban los impuestos o no los pagaban los de arriba nos ten\u00eda que pagar la mayor\u00eda de la gente hab\u00edan privilegios se les condona van los impuestos miles de millones de pesos entonces con eso se termina pero ya tenemos ingresos no es necesario aumentar impuestos de una vez lo adelant\u00f3 no va a haber reforma fiscal porque cuando se habla de reforma fiscal qu\u00e9 es lo que se entiende y aumentos de impuestos pues no va a haber aumentos impuestos por qu\u00e9 no se necesita afortunadamente este es cosa de continuar con el combate a la corrupci\u00f3n no permitir la corrupci\u00f3n la austeridad republicana esa es la f\u00f3rmula y alcanza el presupuesto y como este vamos a tener ya m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico pues esto nos va a ayudar pero miren c\u00f3mo estamos es enero julio es un corte al 7 the hole recaudaci\u00f3n total 2 billones setenta y nueve mil millones en el 20 2 billones 79 mil el 21 2 billones 286 mil estamos hablando de m\u00e1s un poquito m\u00e1s de 200 mil millones con relaci\u00f3n al mismo periodo del a\u00f1o pasado en t\u00e9rminos reales 4.9 pero es en t\u00e9rminos reales un nominal es un 10% de aumento estamos arriba de lo que se estim\u00f3 en la ley de ingresos para este a\u00f1o por eso va alcanzar para el gas no hay problema 7 bueno no tardaron no tard\u00f3 usted en terminar de anunciar la creaci\u00f3n de la empresa gangas bienestar sin que pues obviamente pues \u00e9ste los afectados salieran a decir cosas este que usted va a hacer competencia desleal este que una empresa estatal \u00e9ste va a finalmente acabar con la de con el libre mercado quienes no faltan quienes piden que en lugar de intervenir con una empresa pues al final de cuentas se les d\u00e9 un subsidio a los mismos que nos han encarecido el gas hay una discusi\u00f3n al respecto tienes una es que es interesante el de la comisi\u00f3n de competencia sali\u00f3 a decir que si existen o no un cero a la izquierda est\u00e1n de florero nada m\u00e1s de adorno y podr\u00eda decir m\u00e1s cosas pero este autor l\u00edmite este no tienes la la la gr\u00e1fica de pemex lo interesante es que pemex tiene el 55 por ciento del combustible no es decir tiene suficiente gas para abastecer a m\u00e1s de la mitad del mercado pero tambi\u00e9n suficiente gas para hacer el modulador y romper finalmente el oligopolio que se ha conformado si no se les quiten mercado o sea que no queda solo pemex en la distribuci\u00f3n del gas es un competidor m\u00e1s porque ellos este asociado son 5 que controla todo el mercado del gas pero como nos explicamos y esto es de sentido com\u00fan de juicio pr\u00e1ctico esto no tiene que ver con este es el doctor en econom\u00eda como nos explicamos que no aumente el precio de las gasolinas del diesel de la luz y si el aumento el precio del gas porque est\u00e1 suelto porque el caso de las gasolinas pemex est\u00e1 est\u00e9 abasteciendo el 80 por ciento un poco m\u00e1s pero ac\u00e1 como solo el abasto es del 50% por parte de pemex y adem\u00e1s se abri\u00f3 el mercado para que estas empresas pudieran importar que ah\u00ed tenemos otro problema porque hay contrabando algo as\u00ed col entonces el resultado pues es que los m\u00e1rgenes de utilidad miren de 1350 que vende pemex a 20 94 al consumidor al usuario final de esto no era as\u00ed mire entonces el 17 y c\u00f3mo se va esto no sucede en el caso de las gasolinas entonces vamos a competir s\u00e9 que quieren la libertad del zorro en el gallinero eso ya no hay ese llano nos vamos a dejar en estado de indefensi\u00f3n a la gente y pues no lo hacemos y otros productos no es una pol\u00edtica generalizada es esto porque nos est\u00e1 perjudicando o sea entre otras cosas adem\u00e1s de afectar la econom\u00eda popular pues no est\u00e1 dejando a m\u00ed como demagogo como mentiroso y si el compromiso de que no iba a aumentar el precio de las gasolinas del dice de la luz del gas y suelo he logrado cumplir en gasolinas en la luz en \u00e9l dice pero aqu\u00ed no puedo por qu\u00e9 tambi\u00e9n este no hay ninguna raz\u00f3n nada m\u00e1s excesos entonces tenemos una forma un mecanismo este vamos a por aqu\u00ed nada m\u00e1s para los gastos de operaci\u00f3n que ellos se apliquen lo mismo vamos a competir pero no es posible que haya estos aumentos que ni quiero decir los perros ya la gente sabemos y sobre todo los que tienen pocos recursos que tienen que estar comprando sus cilindros de este y cada vez que se les termine el gas a buscar c\u00f3mo le hacen para conseguir 450 500 hasta 600 pesos por un cilindro de 20 este y luego tambi\u00e9n la queja de que no me alcanz\u00f3 el gas no vino completo y es que el gas est\u00e1 en todas las cadenas de valor preparaci\u00f3n de alimentos en el 75% de los hogares de m\u00e9xico y bueno pues los vamos a ver qu\u00e9 hacemos con los estacionarios hay una forma tambi\u00e9n y usted todav\u00eda m\u00e1s eficaz qu\u00e9 habr\u00eda qu\u00e9 explorar y si resultar\u00eda m\u00e1s barata aunque es m\u00e1s compleja su aplicaci\u00f3n que es el gas natural y tenemos gas natural bastante much\u00edsimo pero la introducci\u00f3n del gas natural no hay problema de seguridad sin embargo este quienes tienen la distribuci\u00f3n pues tambi\u00e9n han hecho su labor para que la gente est\u00e9 no le tenga mucha confianza mucha fe al gas natural no es lo suficientemente eficaz que es muy riesgoso hay una cosa tambi\u00e9n que afecta mucho que han dan concesiones para la introducci\u00f3n el gas natural que abren las calles y las dejan abandonadas y hay un ambiente en contra para meter en las ciudades pero eso nos significar\u00eda reducir considerablemente m\u00e1s el precio este no estamos este haciendo a un lado esa posibilidad a lo mejor para el caso de empresas este grandes se puede hacer algo con el gas natural y \u00e9l gas lp tambi\u00e9n para tanques estacionarios no lo descartamos pero lo que queremos es comenzar con cilindros el problema con el gas natural bueno es que las compa\u00f1\u00edas cobran lo que quieren pero luego adem\u00e1s la queja generalizada por lo menos en hermosillo es que los frijoles no quedan igual se\u00f1or presidente que le falta este calor este que le faltan le\u00f1a as\u00ed es manden [M\u00fasica] mariotto s\u00ed as\u00ed es que son varias medidas una es fijar un precio m\u00e1ximo pero no ayudar\u00eda mucho porque este no cumplir\u00edan no vamos a tener miles de inspectores para eso lo segundo pues es a\u00fan con este escala hacer vigilancia para este que no se venda m\u00e1scara y lo tercero es la competencia qu\u00e9 es lo que consideramos mejor porque si se fija el precio m\u00e1ximo pues pemex tiene la obligaci\u00f3n de cumplir con el precio de un m\u00e1ximo incluso hasta venderlo m\u00e1s barato y este tambi\u00e9n como es un asunto vinculado con la econom\u00eda popular que nos importa mucho va a haber vigilancia de la guardia nacional acu\u00e9rdense lo que hicimos lo que sucede es que s\u00e9 pasar las cosas cuando el bloqueo porque decidimos acabar con el guachi coli en el caso de las gasolinas no solo hubo bloqueo sino sabotaje no s\u00e9 estallaron ductos por qu\u00e9 buscaban dejarnos sin abasto la gente se port\u00f3 muy bien por qu\u00e9 ten\u00edan que hacer cola no hab\u00eda gasolina una de las medidas que tomamos fue comprar de inmediato 650 pitos que ah\u00ed est\u00e1n manejadas por la secretaria la defensa nacional los que este recorremos el pa\u00eds que andamos con las carreteras vemos c\u00f3mo se mueve en estas pistas va adelante una patrulla del ej\u00e9rcito de las otras iban 20-30 picas a cargar a tuxpan y cargar a salina cruz para distribuir con lucy y no hemos tenido ning\u00fan problema y esto nos ayud\u00f3 much\u00edsimo y se redujo el wache col de 80.000 barriles que se robaban diarios a 4000 que se roban todav\u00eda hay andamos pero fue una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 para eso para que no nos falte en ese caso las gasolinas que no faltar\u00e1n las gasolinas y en este caso es que no falte el gas no va a faltar y vamos a vigilar claro es una empresa del pueblo aunque digan los conservadores que es populismo paternalismo estatismo como le llamen pero no queremos repito esa libertad que les gusta que es la del zorro en el gallinero entonces en todo el mercado y hacen lo que quieren y el estado donde est\u00e1 quieren que se diluya y que nada m\u00e1s que del mercado no eso era antes quieren que el estado nada m\u00e1s est\u00e9 entregando las concesiones este y entreg\u00e1ndoles los bienes de la naci\u00f3n y que no promueve el desarrollo y que no cumpla con su responsabilidad social pues no eso era con el neoliberalismo ya es distinto que es otra cosa tambi\u00e9n no es un estado que asfixia la iniciativa de la sociedad civil aqu\u00ed no es a ver este ya solo pemex bah ah vender y distribuir y el gas no van a seguir pero ya este se pasaron vamos a estar aqu\u00ed escuchando todos los lunes gas nieto es el que venden m\u00e1s caro en escapo salto y que el gas no s\u00e9 qu\u00e9 y que estamos pintados bien este much\u00edsimo tiempo ustedes este se han portado muy bien porque este era para que nos estuviesen presionando del diario o cada semana lo que me digas y entendiendo de que son problemas complejos ha actuado a ustedes con mucha responsabilidad pero pues todo tiene su l\u00edmite no por eso vamos con el gas y este y pedirle a las autoridades que nos ayuden a las autoridades estatales a las autoridades municipales aqu\u00ed a los alcaldes mujeres hombres que nos ayuden porque pues esto es importante para ayudar a la gente para este no s\u00e9 y merme que no se disminuya el de por s\u00ed poco ingreso que tiene la familia estos son de los gastos m\u00e1s se sienten en las familias pobres el que m\u00e1s se siente de todos es el transporte pago del pasaje aunque la comida y es b\u00e1sica este cuando no alcanza hay reducci\u00f3n en la cantidad de comida y este se compra lo m\u00e1s barato pero el gasto del pasaje fijo porque si no como este se sale a la calle o se va a trabajar entonces eso es lo mismo del gas parecido si son gastos qu\u00e9 tienen una repercusi\u00f3n entonces por eso vamos a tomar la sesi\u00f3n y cuando tengamos ya el proyecto aqu\u00ed lo vemos y este no vamos a dar entonces nos vemos gracias presentar ma\u00f1ana ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:13.292633"
}