{
    "video_id": "9W5D4QpRQAQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9W5D4QpRQAQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA0DjDx9oI1SavQt1PsMWg26aeoeQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9W5D4QpRQAQ",
    "video_title": "Mensaje en Mat\u00edas Romero, Oaxaca",
    "video_length_seconds": 607,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "para que las cosas realmente mejoren en",
            "start": 0.47,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 5.66,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que no les voy a fallar",
            "start": 7.3,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10.8,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "vamos a acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 16.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lo quieren o no lo quieran",
            "start": 24.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 26.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se acaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 27.58,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se acaba de la hispanidad",
            "start": 30.51,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se acaba el bandidaje oficial me canso",
            "start": 33.39,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ganso",
            "start": 37.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 44.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vamos a contar con presupuesto porque ya",
            "start": 46.27,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "no se lo van a robar como era la mala",
            "start": 50.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "costumbre y nos va a alcanzar el",
            "start": 54.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presupuesto para atender las necesidades",
            "start": 57.4,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "del pueblo por eso vamos a tener",
            "start": 60.94,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "presupuesto este a\u00f1o para el desarrollo",
            "start": 67.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del mismo para",
            "start": 69.67,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "mejorar la v\u00eda del ferrocarril",
            "start": 73.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que va a ser un ferrocarril",
            "start": 79.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de carga de contenedores y tambi\u00e9n un",
            "start": 82.19,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ferrocarril para pasajeros",
            "start": 85.1,
            "duration": 12.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 88.08,
            "duration": 15.539
        },
        {
            "text": "es un homenaje de ese ferrocarril a",
            "start": 97.17,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "demetrio vallejo",
            "start": 103.619,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 110.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a mejorar",
            "start": 112.6,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 114.3,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "vamos a ampliar los dos puertos el de",
            "start": 119.58,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos y el de salina cruz se van",
            "start": 124.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a modernizar las dos refiner\u00edas la de",
            "start": 128.31,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "salina cruz y la de minatitl\u00e1n",
            "start": 132.45,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "iba a haber parques industriales para",
            "start": 138.19,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 145.43,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "haya trabajo en el mismo",
            "start": 146.9,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 150.24,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "se van a instalar empresas en todo el",
            "start": 154.81,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "corredor del istmo porque se va a vender",
            "start": 158.29,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "el gas barato",
            "start": 163.33,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "va a bajar el precio en el ismo de las",
            "start": 168.42,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "gasolinas del diesel de la luz",
            "start": 171.959,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "vamos a bajar en el ismo los impuestos",
            "start": 178.46,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "el impuesto sobre la renta iba a bajar a",
            "start": 184.12,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 188.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e9l iba todo mismo se va a convertir en",
            "start": 188.78,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "una zona libre en una zona franca",
            "start": 193.13,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 196.51,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "empezaron a entregarse los apoyos ya",
            "start": 205.04,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "empezaron a recibir la mayor\u00eda de los",
            "start": 209.06,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "adultos mayores dos mil 550 pesos ya no",
            "start": 212.989,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "mil ciento sesenta como era antes",
            "start": 217.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y vamos a llegar las pensiones para",
            "start": 222.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad sobre todo",
            "start": 225.89,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1as y ni\u00f1os y las becas para",
            "start": 228.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estudiantes de primaria de secundaria de",
            "start": 232.459,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 235.19,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y todos los preparatorianos su beca todo",
            "start": 237.909,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "el que estudie en el colegio de",
            "start": 242.72,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "bachiller",
            "start": 244.76,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "en las escuelas t\u00e9cnicas y el que",
            "start": 246.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estudia en la universidad de familia",
            "start": 248.94,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "pobre 2.400 pesos mensuales de beca para",
            "start": 251.49,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "que termine su carrera",
            "start": 256.769,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "y los j\u00f3venes que no est\u00e1n",
            "start": 260.549,
            "duration": 11.111
        },
        {
            "text": "estudiando que no tienen trabajo",
            "start": 265.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 273.15,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el programa",
            "start": 277.87,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 281.53,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes de matthieu romero de",
            "start": 285.31,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los pueblos de oaxaca que no est\u00e1n",
            "start": 288.97,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estudiando y no tengan empleo van a ser",
            "start": 292.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contratados van a trabajar como",
            "start": 295.17,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "aprendices en talleres empresas en",
            "start": 298.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "comercios en el campo y se les va a",
            "start": 302.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pagar un sueldo de 3 mil 600 pesos",
            "start": 305.35,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 308.41,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y para los maestros",
            "start": 312.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 313.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y decirles qu\u00e9",
            "start": 315.98,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se cancela la mal llamada reforma",
            "start": 318.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 323.09,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 324.86,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 329.98,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 331.35,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "unos maestros",
            "start": 333.22,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 335.04,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 336.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se pusieron piense",
            "start": 337.95,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "a la reforma que se aprob\u00f3 en la c\u00e1mara",
            "start": 341.08,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de diputados y votaron",
            "start": 345.009,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "algunos diputados maestros igual que",
            "start": 348.21,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "como votaron los",
            "start": 352.38,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 356.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los partidos conservadores",
            "start": 359.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se unieron con los fish",
            "start": 362.969,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 366.25,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "afortunadamente la mayor\u00eda entiende de",
            "start": 368.66,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "que nosotros tenemos palabra dije de que",
            "start": 373.92,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "si va a cancelar la mal llamada reforma",
            "start": 380.1,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "educativa y voy a cumplir estoy",
            "start": 382.53,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 387.03,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 388.3,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "pero saben",
            "start": 392.529,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "que algunos pensaban",
            "start": 394.529,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "que no \u00edbamos a cumplir o desean con",
            "start": 398.46,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "toda su alma que le queremos mal al",
            "start": 404.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pueblo para que puedan decir ya ven son",
            "start": 408.419,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "lo mismo se van a quedar con las ganas",
            "start": 411.21,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no somos lo mismo",
            "start": 415.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 418.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me pueden llamar pg pero no soy",
            "start": 420.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lagarto",
            "start": 423.32,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar la educaci\u00f3n",
            "start": 432.65,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vamos a resolver el problema de la falta",
            "start": 438.639,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "de la universidad y mat\u00edas romero",
            "start": 442.99,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 446.53,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la demanda de mejorar el sistema de",
            "start": 448.55,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "salud de mat\u00edas romero",
            "start": 451.97,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "les quiero decir que le agradezco al",
            "start": 456.32,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "gobernador de oaxaca que est\u00e1 trabajando",
            "start": 461.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de manera coordinada",
            "start": 464.15,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 466.44,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando con ideas",
            "start": 481.34,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "con nosotros y ya dejen de estar",
            "start": 485.87,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "peleando",
            "start": 489.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "van a seguir peleando",
            "start": 492.289,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no vamos a unirnos",
            "start": 496.44,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "vamos a reconciliarnos la patria es",
            "start": 500.31,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 504.75,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "s\u00ed o no",
            "start": 507.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a ver que levanten la mano los que",
            "start": 509.22,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "quieren seguir peleando",
            "start": 511.2,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 513.46,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "que levanten la mano los que quieran la",
            "start": 515.219,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "unidad de todo el pueblo",
            "start": 517.709,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "para transformar de m\u00e9xico eso es",
            "start": 520.729,
            "duration": 11.111
        },
        {
            "text": "vengo regreso en tres meses",
            "start": 525.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque voy a estar",
            "start": 533.4,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 536.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de que se cumple todo",
            "start": 539.67,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 544.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "voy a estar al tanto que no sienten las",
            "start": 546.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "autoridades que van a hacer y deshacer",
            "start": 549.339,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "al que le valla",
            "start": 552.04,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "creciendo las u\u00f1as le vamos a dar",
            "start": 554.959,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "manicure pero con una suela",
            "start": 558.509,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "los queremos rateros",
            "start": 565.66,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "no queremos corruptos",
            "start": 569.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que se acabe la corrupci\u00f3n que se acabe",
            "start": 572.63,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la impunidad que viva la honestidad",
            "start": 576.26,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "que viva vallejo que viva mat\u00edas romero",
            "start": 580.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 585.23,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 587.88,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que viva mismo viva barca viva m\u00e9xico",
            "start": 589.5,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 595.13,
            "duration": 12.929
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 601.03,
            "duration": 7.029
        }
    ],
    "transcription_text": "para que las cosas realmente mejoren en nuestro pa\u00eds que no les voy a fallar [Aplausos] vamos a acabar con la corrupci\u00f3n lo quieren o no lo quieran [M\u00fasica] se acaba la corrupci\u00f3n se acaba de la hispanidad se acaba el bandidaje oficial me canso ganso por eso vamos a contar con presupuesto porque ya no se lo van a robar como era la mala costumbre y nos va a alcanzar el presupuesto para atender las necesidades del pueblo por eso vamos a tener presupuesto este a\u00f1o para el desarrollo del mismo para mejorar la v\u00eda del ferrocarril que va a ser un ferrocarril de carga de contenedores y tambi\u00e9n un ferrocarril para pasajeros [Aplausos] es un homenaje de ese ferrocarril a demetrio vallejo vamos a mejorar [Aplausos] vamos a ampliar los dos puertos el de coatzacoalcos y el de salina cruz se van a modernizar las dos refiner\u00edas la de salina cruz y la de minatitl\u00e1n iba a haber parques industriales para qu\u00e9 haya trabajo en el mismo [Aplausos] se van a instalar empresas en todo el corredor del istmo porque se va a vender el gas barato va a bajar el precio en el ismo de las gasolinas del diesel de la luz vamos a bajar en el ismo los impuestos el impuesto sobre la renta iba a bajar a la mitad \u00e9l iba todo mismo se va a convertir en una zona libre en una zona franca [Aplausos] empezaron a entregarse los apoyos ya empezaron a recibir la mayor\u00eda de los adultos mayores dos mil 550 pesos ya no mil ciento sesenta como era antes y vamos a llegar las pensiones para personas con discapacidad sobre todo para ni\u00f1as y ni\u00f1os y las becas para estudiantes de primaria de secundaria de familias de escasos recursos econ\u00f3micos y todos los preparatorianos su beca todo el que estudie en el colegio de bachiller en las escuelas t\u00e9cnicas y el que estudia en la universidad de familia pobre 2.400 pesos mensuales de beca para que termine su carrera y los j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando que no tienen trabajo los j\u00f3venes est\u00e1n en el programa construyendo el futuro todos los j\u00f3venes de matthieu romero de los pueblos de oaxaca que no est\u00e1n estudiando y no tengan empleo van a ser contratados van a trabajar como aprendices en talleres empresas en comercios en el campo y se les va a pagar un sueldo de 3 mil 600 pesos mensuales y para los maestros [Aplausos] y decirles qu\u00e9 se cancela la mal llamada reforma educativa [Aplausos] ahora [Aplausos] unos maestros [M\u00fasica] [Aplausos] se pusieron piense a la reforma que se aprob\u00f3 en la c\u00e1mara de diputados y votaron algunos diputados maestros igual que como votaron los diputados de los partidos conservadores ah\u00ed se unieron con los fish [M\u00fasica] afortunadamente la mayor\u00eda entiende de que nosotros tenemos palabra dije de que si va a cancelar la mal llamada reforma educativa y voy a cumplir estoy cumpliendo [Aplausos] pero saben que algunos pensaban que no \u00edbamos a cumplir o desean con toda su alma que le queremos mal al pueblo para que puedan decir ya ven son lo mismo se van a quedar con las ganas no somos lo mismo repito a m\u00ed me pueden llamar pg pero no soy lagarto vamos a mejorar la educaci\u00f3n vamos a resolver el problema de la falta de la universidad y mat\u00edas romero [Aplausos] la demanda de mejorar el sistema de salud de mat\u00edas romero les quiero decir que le agradezco al gobernador de oaxaca que est\u00e1 trabajando de manera coordinada [Aplausos] est\u00e1 trabajando con ideas con nosotros y ya dejen de estar peleando van a seguir peleando no vamos a unirnos vamos a reconciliarnos la patria es primero s\u00ed o no a ver que levanten la mano los que quieren seguir peleando [Aplausos] que levanten la mano los que quieran la unidad de todo el pueblo para transformar de m\u00e9xico eso es vengo regreso en tres meses porque voy a estar pendiente de que se cumple todo y voy a estar al tanto que no sienten las autoridades que van a hacer y deshacer al que le valla creciendo las u\u00f1as le vamos a dar manicure pero con una suela los queremos rateros no queremos corruptos que se acabe la corrupci\u00f3n que se acabe la impunidad que viva la honestidad que viva vallejo que viva mat\u00edas romero que vivan los pueblos ind\u00edgenas de oaxaca que viva mismo viva barca viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:46:28.750677"
}