{
    "video_id": "9z2XlxNIdYY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9z2XlxNIdYY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLByI4HedBWM889xObn3ltZB_TO8AA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9z2XlxNIdYY",
    "video_title": "Supervisi\u00f3n de obra del Tren Maya, desde Tenosique, Tabasco",
    "video_length_seconds": 3344,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Invitamos a nuestras autoridades a ocupar sus lugares. Muchas gracias.",
            "start": 0.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Tabasco,",
            "start": 10.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " licenciado Adan Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez.",
            "start": 18.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, sea usted nuevamente bienvenido a Tabasco.",
            "start": 22.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1ores integrantes del Presidium, bienvenidos.",
            "start": 34.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Perm\u00edtame iniciar con una impresi\u00f3n personal, pero que yo creo que compartimos todos los tabasque\u00f1os.",
            "start": 38.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Cuando los tabasque\u00f1os pensamos en el Tren Maya, no pensamos solamente en uno de los logros de un gobierno",
            "start": 47.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 transformando al pa\u00eds y que est\u00e1 acabando con vicios, con d\u00e9cadas de vicios innombrables.",
            "start": 56.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Tampoco lo hacemos pensando \u00fanicamente en la posibilidad de revitalizar la industria tur\u00edstica de la regi\u00f3n",
            "start": 65.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " o que haya una reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica en el sur sureste del pa\u00eds o que tengamos mejores v\u00edas de comunicaci\u00f3n.",
            "start": 76.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Para nosotros, el Tren Maya es mucho m\u00e1s que eso. Es como acariciar un sue\u00f1o largamente acariciado.",
            "start": 87.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " En palabras de Carlos Pellicer, es ir a la b\u00fasqueda de ese sue\u00f1o, porque dec\u00eda Pellicer que cuando se viaja en tren por el tr\u00f3pico,",
            "start": 98.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " las horas se adelgazan y van cada d\u00eda las ceibas estiliz\u00e1ndose.",
            "start": 112.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es pues para nosotros verdaderamente trascendental este momento, porque significa la integraci\u00f3n total del olvidado sur sureste del pa\u00eds con el resto de M\u00e9xico.",
            "start": 120.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Hubieron que pasar muchos a\u00f1os para que este sue\u00f1o se hiciera una realidad.",
            "start": 135.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y hoy Tabasco va a la vanguardia de la cuarta transformaci\u00f3n que encabeza el presidente de la Rep\u00fablica, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 143.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Hoy Tabasco s\u00ed es sede en dos municipios de la construcci\u00f3n del Tren Maya, pero tambi\u00e9n estos dos municipios empiezan ya a sentir lo que es integrarse totalmente",
            "start": 153.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " con el resto del pa\u00eds, porque han sido beneficiados Balanc\u00e1n y Tenocique con est\u00edmulos fiscales que nos equiparan con lo de las regiones de la frontera norte del pa\u00eds.",
            "start": 168.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Pero es tambi\u00e9n la refiner\u00eda en dos bocas que convertir\u00e1 a Tabasco en la capital no nada m\u00e1s energ\u00e9tica del pa\u00eds,",
            "start": 180.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " sino el eje total de la seguridad energ\u00e9tica que M\u00e9xico requiere.",
            "start": 192.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es tambi\u00e9n los programas sociales que nada m\u00e1s en estos dos municipios en el a\u00f1o 2020 tuvieron una derrama de aproximadamente 1.600 millones de pesos.",
            "start": 199.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y hoy los tabasque\u00f1os estamos permanentemente agradecidos con el se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica, porque se siente la mano amiga del presidente.",
            "start": 213.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Se siente pues ya Tabasco integrado al resto del pa\u00eds.",
            "start": 224.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y terminar\u00eda tambi\u00e9n con una alegor\u00eda a la poes\u00eda de Pellicer.",
            "start": 229.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Dec\u00eda Pellicer que cuando se transita por las v\u00edas del ferrocarril, la juventud regresa como diez minutos.",
            "start": 235.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias, se\u00f1or presidente. Bienvenidos a Tabasco.",
            "start": 245.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, hace uso de la palabra el representante de Mota Engin, Am\u00e9ricas, constructor encargada de la obra, doctor Joao Pedro Parreiro.",
            "start": 250.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, se\u00f1or gobernador, se\u00f1or presidente municipal de Tenocik, se\u00f1or subsecretario, se\u00f1or director de Funatur, amigo Daniel Saver.",
            "start": 269.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " A fines del a\u00f1o pasado, en Palenque, Chiapas, pudimos recorrer los primeros 12 kil\u00f3metros de lo que ser\u00e1 el Tremayor.",
            "start": 285.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Constatamos juntos que cuando se propone, se trabaja y se ejecuta en uni\u00f3n y equipo, las grandes ideas se pueden y se deben construir.",
            "start": 296.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Hoy, un par de meses despu\u00e9s, esta vez en Tabasco, tenemos listos casi 50 kil\u00f3metros, cumpliendo as\u00ed el compromiso asumido con usted, se\u00f1or presidente, en que haya tarde de diciembre.",
            "start": 308.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Nuestro mensaje es claro, vamos a seguir cumpliendo con usted y con el Tremayor y con el pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 322.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " A seguir trabajando intensamente y asumiendo en todo momento la responsabilidad hist\u00f3rica que el Gobierno de M\u00e9xico nos ha dado,",
            "start": 329.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " la construcci\u00f3n de una de las obras de infraestructura m\u00e1s importantes, ic\u00f3nicas en la historia del pa\u00eds.",
            "start": 336.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Hace poco m\u00e1s de 150 a\u00f1os, los reg\u00edmenes de Ju\u00e1rez y Lerdo de Tejada impulsionaban lo que a aquellos entonces era visto como una empresa imposible,",
            "start": 345.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " la construcci\u00f3n del primer ferrocarril que unir\u00eda la capital Cuelo Puerto de Veracruz.",
            "start": 357.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " De igual manera, al restablecerse la Rep\u00fablica, se inici\u00f3 el despliegue de la ingenier\u00eda civil mexicana.",
            "start": 363.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El Colegio de Miner\u00eda se transform\u00f3 la escuela especial de ingenieros en virtud de las reformas educativas y pulsionadas,",
            "start": 370.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " de igual manera por el presidente Ju\u00e1rez en 1867.",
            "start": 378.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Queremos hoy hacer un reconocimiento a la ingenier\u00eda mexicana, a los plei\u00f1adores y constructores de un pa\u00eds de un futuro y de modernidad,",
            "start": 382.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " portadores siempre de bienestar, y a trav\u00e9s de sus ideas, sus apuntos y sus esfuerzos, mujeres y hombres,",
            "start": 390.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " poseedores de arte, dirigir los grandes recursos de la naturaleza para mejorar la calidad de vida del ser humano.",
            "start": 397.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed pues, en un a\u00f1o de la restauraci\u00f3n de la Rep\u00fablica, se crearon por decreto presencial las carreras de ingenier\u00eda civil y de top\u00f3grafos y hid\u00f3grafos",
            "start": 405.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " con las que se daba un gran paso de preparar a los mexicanos para emprender las obras destinadas al desarrollo de M\u00e9xico.",
            "start": 414.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " La infraestructura consiste y constituye un s\u00f3lido soporte para el crecimiento econ\u00f3mico y el desarrollo sostenido.",
            "start": 422.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En periodos de expansi\u00f3n, es indispensable mejorar y poder ampliar la infraestructura para as\u00ed consolidar el crecimiento de la producci\u00f3n y el bienestar de la poblaci\u00f3n.",
            "start": 430.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " En periodos de desaceleraci\u00f3n, la construcci\u00f3n de infraestructura puede y debe ser una gran herramienta c\u00edclica y eficaz,",
            "start": 441.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " ya que genera empleo y estimula las cadenas productivas de corto plazo. El Tren Maya es un gran ejemplo de tal.",
            "start": 450.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En los a\u00f1os 50 del siglo pasado, un notable ingeniero mexicano dijo que los siguientes 25 a\u00f1os se deber\u00edan de construir en M\u00e9xico",
            "start": 458.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " obras de infraestructura en n\u00famero igual a todas las construidas en el pa\u00eds hasta hoy.",
            "start": 468.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y creemos que esta idea es vigente y sigue vigente hoy en M\u00e9xico. En los siguientes 25 a\u00f1os se va a construir la infraestructura en doble de lo que ya tenemos en los d\u00edas de hoy.",
            "start": 473.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " El desarrollo es el reto de nuestros tiempos. Es un fen\u00f3meno que rebasa los aspectos f\u00edsicos y econ\u00f3micos y debe tener como objetivo la equidad y la justicia.",
            "start": 484.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " El impacto de lo que se est\u00e1 construyendo hoy, sin lugar a duda, genera beneficios inundables de hoy a miles de familias del sureste mexicano.",
            "start": 495.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " A trav\u00e9s del trabajo, de la capacitaci\u00f3n, la educaci\u00f3n que una obra de esta magnitud genera, hace ver un futuro mejor para todos, pero muy especial para quienes menos tienen",
            "start": 504.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " y para qui\u00e9n han estado apartados del desarrollo del pa\u00eds.",
            "start": 517.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esta obra, sin lugar a duda, es para todos los mexicanos, pero muy especial para todos aquellos que han sufrido la falta de servicios b\u00e1sicos, la falta de educaci\u00f3n, la falta de caminos, la falta de salud y alimentaci\u00f3n.",
            "start": 521.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Esta obra, se\u00f1or presidente, estamos seguros que retumba en su coraz\u00f3n por todo esto y m\u00e1s de lo mencionado.",
            "start": 534.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Una vez m\u00e1s agradecemos el apoyo permanente de Funatur y a sus funcionarios.",
            "start": 545.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La coordinaci\u00f3n y el trabajo conjunto que nos permiti\u00f3 avanzar de manera satisfactoria y estamos seguros, as\u00ed ser\u00e1 hasta concluir la obra, con los tiempos, con la calidad y en los costos establecidos del inicio.",
            "start": 549.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Gracias a todos, gracias en particular, se\u00f1or presidente, por la confianza en la compa\u00f1\u00eda. No vamos a fallar.",
            "start": 563.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Un fuerte saludo, buenas tardes.",
            "start": 570.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 574.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El tramo 1 consta de tres estaciones.",
            "start": 605.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Palenque, Boca del Cerro, El Triunfo y varios paraderos.",
            "start": 607.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Desde que iniciamos la obra, se destacan los siguientes avances.",
            "start": 612.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con el INA, dictaminamos vestigios arqueol\u00f3gicos en m\u00e1s de la mitad del tramo.",
            "start": 616.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Avanzamos en la adquisici\u00f3n de la obra.",
            "start": 621.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Continuamos con las actividades de desmonte, acostillamiento de tuber\u00edas y formaci\u00f3n de terrapl\u00e9n.",
            "start": 624.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Realizamos trabajos de formaci\u00f3n de terracer\u00edas, utilizando material estabilizado con cal.",
            "start": 629.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Proseguimos con la construcci\u00f3n de obras de drenaje transversal y labores de rescate de flora y flores.",
            "start": 635.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Con el INA, nos aportamos a la construcci\u00f3n de un tramo de terraser\u00edas.",
            "start": 641.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con el INA, nos aportamos a la construcci\u00f3n de un tramo de terraser\u00edas.",
            "start": 646.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Realizamos trabajos de formaci\u00f3n de terraser\u00edas, utilizando material estabilizado con cal.",
            "start": 649.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Proseguimos con la construcci\u00f3n de obras de drenaje transversal y labores de rescate de flora y fauna.",
            "start": 654.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Adquirimos 29,573 toneladas de riel.",
            "start": 660.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El suministro ser\u00e1 llevado a cabo por el consorcio formado por Asimex del Caribe y Steel Dynamics.",
            "start": 664.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Realizamos ferias de empleo en Tenozique y Balanc\u00e1n.",
            "start": 670.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Impartimos el diplomado principios b\u00e1sicos de apicultura.",
            "start": 673.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Avancemos un 84.14%, equivalente a 35.34 kil\u00f3metros de los 42 que finalizaremos al t\u00e9rmino del mes.",
            "start": 677.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " El Tren Maya avanza.",
            "start": 687.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gobierno de M\u00e9xico.",
            "start": 692.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, hace uso de la palabra el director general del Fondo Nacional de Fomento al Turismo,",
            "start": 695.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " arquitecto Rogelio Jim\u00e9nez Pons.",
            "start": 702.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Buenas tardes, se\u00f1or presidente.",
            "start": 712.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Saludo con gusto a todos los miembros del Presidio.",
            "start": 715.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En diciembre del a\u00f1o pasado visitamos Palenque para supervisar los avances del Tramo 1 del Tren Maya",
            "start": 719.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y presentamos una placa conmemorativa por la hist\u00f3rica inauguraci\u00f3n del puente Boca del Cerro en 1950.",
            "start": 731.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Hoy estamos de regreso en Tenozique para supervisar avances constructivos en este tramo.",
            "start": 738.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Desde nuestra \u00faltima gira, el consorcio del Tramo 1 ha mantenido un paso firme y constante,",
            "start": 745.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " pero es ahora un compromiso primordial acelerar el ritmo de obras con el objetivo de resarcir los efectos de la contingencia sanitaria",
            "start": 751.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y el mal tiempo climatol\u00f3gico que ha afectado el avance en distintos puntos del trazo del tren.",
            "start": 760.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Para el pr\u00f3ximo trimestre, los trabajos tienen que continuar a buen ritmo y alcanzar un total de 95 kil\u00f3metros",
            "start": 767.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en obras de los 228 kil\u00f3metros conforme al Tramo 1.",
            "start": 774.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En el Tramo 1 se han implementado turnos triples para alcanzar esta meta, y eso ha contribuido a la generaci\u00f3n de empleos locales.",
            "start": 778.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " La meta para el siguiente trimestre ser\u00e1 tener 25 frentes simult\u00e1neos de obra.",
            "start": 787.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a los durmientes, la semana pasada lleg\u00f3 a Balanc\u00e1n, el primer contenedor con la estructura de la f\u00e1brica desde China.",
            "start": 794.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Estimados que para finales de abril est\u00e1 armada al 100%, y esperamos que se inicie la producci\u00f3n en mayo",
            "start": 802.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " para terminar con el trimestre con una primera tanda de 20.000 durmientes fabricados en la regi\u00f3n.",
            "start": 808.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Comenc\u00e9 hablando de la placa conmemorativa del puente de Boca del Cerro que resguardamos,",
            "start": 816.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y me complace anunciar que durante el pr\u00f3ximo trimestre iniciaremos con la construcci\u00f3n del puente moderno",
            "start": 821.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que acompa\u00f1ar\u00e1 al antiguo e ic\u00f3nico puente de Boca del Cerro que se mantendr\u00e1 para dar el paso a veh\u00edculos.",
            "start": 827.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Como lo hemos reiterado desde el inicio de las giras de trabajo, el Tremay es una oportunidad \u00fanica",
            "start": 834.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para escribir un nuevo cap\u00edtulo en la historia del sureste, y ser\u00e1 un proyecto imprescindible en la cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica del COVID.",
            "start": 841.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Con esta visita, queremos pedirle al equipo, a los trabajadores y constructores del Tren,",
            "start": 848.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que se d\u00e9mos juntos la marcha con el objetivo de salir adelante en este proyecto como en ning\u00fan otro en el mundo.",
            "start": 853.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 859.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos,",
            "start": 861.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 878.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Amigas, amigos de Tenozique, paisanas, paisanos, me da mucho gusto estar en Tenozique,",
            "start": 881.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Tenozique, en este pueblo con tanta historia, con tanta cultura.",
            "start": 898.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Ahora que Ad\u00e1n invocaba al maestro Pellicet, recordaba que el maestro Pellicet dec\u00eda,",
            "start": 909.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Soy del pa\u00eds del chocolate, primer d\u00eda de cort\u00e9s, \u00faltima noche de Cuauht\u00e9moc.",
            "start": 931.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 \u00faltima noche de Cuauht\u00e9moc?",
            "start": 947.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Porque en este municipio, Canatz\u00edn, Tenozique, cort\u00e9s orden\u00f3 el asesinato de Cuauht\u00e9moc.",
            "start": 955.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Eso no se lo perdonaron ni siquiera las autoridades espa\u00f1olas que lo enjuiciaron,",
            "start": 972.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " lo acusaron de muchas atrocidades y de manera especial por el asesinato de Cuauht\u00e9moc.",
            "start": 992.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed en Tenozique.",
            "start": 1009.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n aqu\u00ed de Tenozique es originario el vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez,",
            "start": 1013.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " el leal vicepresidente Pino Su\u00e1rez, caballero de la lealtad,",
            "start": 1030.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " que es apresado cuando el golpe de estado en contra del presidente Madero",
            "start": 1041.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " los detienen en Palacio Nacional, ah\u00ed est\u00e1n cinco d\u00edas y en la madrugada del d\u00eda 23 de febrero de 1913",
            "start": 1054.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " los sacan hacia Lecumberri y ah\u00ed los asesinan de manera cobarde, vile.",
            "start": 1072.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Cuando la esposa de Francisco I. Madero, Sara Madero, se entera de que su esposo est\u00e1 preso,",
            "start": 1092.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " el presidente va con una de las hermanas, el presidente Madero,",
            "start": 1114.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " a ver, al embajador de Estados Unidos, un personaje siniestro, Wilson, el peor embajador que ha tenido Estados Unidos en M\u00e9xico.",
            "start": 1124.0,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " Porque \u00e9l fue el que orquest\u00f3 la hazonada, el golpe y el asesinato del presidente Madero y del vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez.",
            "start": 1152.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Cuando lo va a ver la se\u00f1ora Sara, le dice de manera insultante que su marido no le hac\u00eda caso al embajador.",
            "start": 1171.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Una actitud ofensiva para la dignidad de M\u00e9xico y la dignidad de nuestro pueblo y la dignidad de nuestro gobierno.",
            "start": 1194.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Una ofensa a nuestra independencia, nuestra soberan\u00eda.",
            "start": 1209.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pero todav\u00eda en esa conversaci\u00f3n le dice, voy a hacer lo que pueda para liberarlo, voy a hacer gestiones.",
            "start": 1213.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Lo que s\u00ed le digo es que su esposo tiene alguna posibilidad de ser liberado, pero Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez no.",
            "start": 1228.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Ese es un hombre de ideas peligrosas, ese no.",
            "start": 1247.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Por eso, estar aqu\u00ed en Tenozique y recordar a Pino Su\u00e1rez es enaltecer los ideales de los hombres cabales como Pino Su\u00e1rez.",
            "start": 1261.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Dec\u00eda que est\u00e1 lleno de historia este municipio.",
            "start": 1286.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n, yo a\u00fan que nos recuerda la historia, siendo portugu\u00e9s, se\u00f1ala que el primer ferrocarril que hubo en M\u00e9xico",
            "start": 1295.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " lo inici\u00f3 en efecto el presidente Ju\u00e1rez y lo concluy\u00f3 el presidente Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada.",
            "start": 1322.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Primer ferrocarril de la capital a Veracruz, alrededor de 600 kil\u00f3metros.",
            "start": 1333.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y posteriormente se construyeron miles de kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas en el pa\u00eds.",
            "start": 1343.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Se comunic\u00f3 todo M\u00e9xico por ferrocarril, como 25 mil kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas desde ese primer ferrocarril",
            "start": 1354.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " hasta que llegan los tecn\u00f3cratas y deciden acabar con los ferrocarriles de M\u00e9xico de la noche a la ma\u00f1ana.",
            "start": 1371.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " En un abrir y cerrar de ojos, se cancelaron todos los trenes de pasajeros, nada m\u00e1s quedaron los trenes de carga.",
            "start": 1389.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Se privatiz\u00f3 el ferrocarril y como lo hemos dicho en otras ocasiones, tan estaba abandonado el sureste",
            "start": 1403.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " que ni siquiera les interes\u00f3 hacer negocio concesionando las v\u00edas del ferrocarril del sureste.",
            "start": 1419.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Este ferrocarril del sureste no les import\u00f3. Se entregaron las l\u00edneas f\u00e9rreas, los ferrocarriles del centro del norte del pa\u00eds, de Veracruz hacia la frontera.",
            "start": 1433.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Y llegamos nosotros y afortunadamente nos encontramos de que no hab\u00edan privatizado ni el ferrocarril del Istmo ni el ferrocarril del sureste.",
            "start": 1460.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Lo que se suspendi\u00f3 desde los a\u00f1os 80 del siglo pasado y se comienza a hacer esta gran obra, que significa construir alrededor de 1500 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas.",
            "start": 1494.0,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " Pero adem\u00e1s de este ferrocarril habr\u00eda que decir que entregamos ya el tren de Guadalajara que estaba en proceso y estamos tambi\u00e9n trabajando en el tren Toluca, ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 1523.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a terminar el gobierno con cerca de 1600 kil\u00f3metros construidos para trenes de pasajeros y de carga.",
            "start": 1547.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y es, como tambi\u00e9n lo mencionaba yo, el inicio de una etapa nueva, de apostar a la comunicaci\u00f3n por trenes como en otros pa\u00edses, como en Europa y como era M\u00e9xico antes.",
            "start": 1562.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " El general C\u00e1rdenas lo dise\u00f1\u00f3 el general Francisco J. M\u00fajica, que fue secretario de comunicaciones del general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en el gobierno de 1934-1940.",
            "start": 1594.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Luego se continu\u00f3 con el presidente \u00c1vila Camacho y se inaugur\u00f3 con el presidente Miguel Alem\u00e1n, por eso la placa de Boca del Cerro de 1952.",
            "start": 1619.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Ahora de nuevo le toca al sureste y iniciamos con la construcci\u00f3n de este ferrocarril.",
            "start": 1636.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Es la hora del sureste, es la hora del tren Maya, los tiempos nuevos.",
            "start": 1653.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y estamos muy contentos porque se est\u00e1 avanzando.",
            "start": 1661.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ayer comenzamos una gira de supervisi\u00f3n ya en los cinco tramos.",
            "start": 1667.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Ayer se dio el banderazo para iniciar con el tramo de Canc\u00fan a Tulum.",
            "start": 1677.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Ayer tambi\u00e9n supervisamos el tramo de Canc\u00fan a M\u00e9rida.",
            "start": 1688.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y hoy hemos estado en Campeche y terminamos aqu\u00ed en Tenozique, cinco tramos.",
            "start": 1699.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Me acompa\u00f1a el ingeniero Daniel Ch\u00e1vez Mor\u00e1n, que es nuestro supervisor honorario.",
            "start": 1712.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " \u00c9l es el que me informa de c\u00f3mo va el avance.",
            "start": 1723.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Yo creo al terminar esta gira que vamos avanzando, aunque falta m\u00e1s, necesitamos apurarnos.",
            "start": 1729.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Lo ha venido se\u00f1alando Rogelio Jim\u00e9nez Pons de FONATUR, que es el coordinador de esta obra.",
            "start": 1743.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y lo sabemos muy bien quienes nacimos en estas tierras, en estas aguas.",
            "start": 1751.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Lleve mucho en Chiapas, en Tabasco, en el sureste, y la temporada de lluvia no permite avanzar.",
            "start": 1760.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " De modo que hay que aprovechar la seca, todo lo que se pueda hacer en la seca.",
            "start": 1771.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Hasta julio se puede. Ya en agosto empiezan los aguaceros.",
            "start": 1779.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Empieza a llover mucho hasta noviembre.",
            "start": 1789.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y ahora se ampli\u00f3 la temporada de lluvia y afect\u00f3 mucho a Tabasco y a Chiapas.",
            "start": 1796.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " De modo que hay que aprovechar estos meses.",
            "start": 1808.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Que siga, yo hago, la empresa Mota Angil avanzando como lo est\u00e1 haciendo.",
            "start": 1815.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Bueno, les agradecemos mucho por el trabajo responsable que est\u00e1n realizando.",
            "start": 1829.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Es de gran ayuda el que ustedes act\u00faen como lo han venido haciendo de manera responsable.",
            "start": 1840.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " No podemos, no existe la posibilidad de fallar y de no inaugurar el tren en el 2023.",
            "start": 1850.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " No. Hay m\u00e1s tiempo.",
            "start": 1866.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ser\u00eda un rotundo fracaso.",
            "start": 1872.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Porque si no terminamos completa la obra, heredar\u00edamos un problema al nuevo gobierno.",
            "start": 1876.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y no solo eso, el riesgo de que se quede la obra inconclusa.",
            "start": 1890.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Por eso no podemos fallar.",
            "start": 1898.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Voy a estar viniendo, visitando los tramos. Voy a estar con ustedes.",
            "start": 1902.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Espero que sea cada tres meses.",
            "start": 1914.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Si nos atrasamos, voy a estar cada dos meses, cada mes, cada quince d\u00edas.",
            "start": 1918.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Pero no podemos fallar.",
            "start": 1930.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Hoy en la ma\u00f1ana en Campeche recordaba que cuando hicimos el segundo piso,",
            "start": 1935.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que fue tambi\u00e9n emblem\u00e1tico, fuimos precursores de esa obra,",
            "start": 1942.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " para ampliar la superficie de rodamiento,",
            "start": 1950.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " porque en la Ciudad de M\u00e9xico crecen y crecen el n\u00famero de autom\u00f3viles,",
            "start": 1959.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " cada vez hay m\u00e1s autom\u00f3viles, y la misma superficie de rodamiento.",
            "start": 1968.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y todav\u00eda hasta el gobierno de la ciudad, que encabez\u00f3 el finado Jan Gonz\u00e1lez,",
            "start": 1978.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " se pod\u00eda hacer ejes viales, as\u00ed, avenidas amplias.",
            "start": 1987.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Pero ahora no se puede eso.",
            "start": 1995.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y de ah\u00ed surgi\u00f3 la idea de irnos para arriba, aprovechando el derecho de v\u00eda,",
            "start": 1999.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " para ampliar la superficie de rodamiento.",
            "start": 2007.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed surgieron los segundos pisos.",
            "start": 2011.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Hubo oposici\u00f3n, llegaron a decir que hasta se iban a caer.",
            "start": 2015.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Recuerdo que mis hijos, que estaban peque\u00f1os, llegaron a plantearme el problema,",
            "start": 2023.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " decir, pap\u00e1, \u00bfest\u00e1s seguro de que no se van a caer los segundos pisos?",
            "start": 2035.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Porque nosotros vamos a vivir siempre aqu\u00ed o en Tabasco,",
            "start": 2046.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y no queremos cargar con esa verg\u00fcenza.",
            "start": 2053.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Pues no, no se van a caer.",
            "start": 2059.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y, afortunadamente, no se han ca\u00eddo, porque fueron bien construidos y han resistido ya temblores.",
            "start": 2061.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Bueno, empezamos a hacer estos segundos pisos, y estaba yo diario en la obra.",
            "start": 2073.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y a lo largo de los d\u00edas iba a ver c\u00f3mo se iban montando las ballenas para hacer esta gran obra.",
            "start": 2085.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Y luego ya nos copiaron.",
            "start": 2101.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y ya hay segundos pisos, tanto en la Ciudad de M\u00e9xico como en el Estado de M\u00e9xico.",
            "start": 2105.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Ahora, por eso tenemos que estar pendientes.",
            "start": 2114.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " No descuidarnos, no confiarnos.",
            "start": 2120.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Hablo en general por todos los imprevistos.",
            "start": 2125.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Acabamos de pasar y todav\u00eda est\u00e1n los efectos dolorosos de la pandemia.",
            "start": 2132.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Espero que ya se vaya.",
            "start": 2143.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, ya comenz\u00f3 el plan de vacunaci\u00f3n y esto va a ayudar mucho.",
            "start": 2147.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Pero no se afect\u00f3.",
            "start": 2153.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A\u00fan cuando la industria de la construcci\u00f3n se liber\u00f3 desde junio del a\u00f1o pasado, nos afect\u00f3 la pandemia.",
            "start": 2156.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Hablaba yo de las lluvias y de otras calamidades que se pueden presentar.",
            "start": 2167.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Pero debemos ir hacia adelante y terminar a tiempo.",
            "start": 2175.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias de nuevo a los representantes de Motangil, a la empresa mexicana que est\u00e1 asociada con esta empresa portuguesa",
            "start": 2182.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " que nos acompa\u00f1an aqu\u00ed.",
            "start": 2201.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias por estar pendientes y seguir avanzando en la construcci\u00f3n del Tren May.",
            "start": 2206.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Vamos a seguir apoyando a todos los estados, todas las entidades federativas.",
            "start": 2216.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed es notorio, no podemos ocultarlo, que se le est\u00e1 dando preferencia al sureste.",
            "start": 2226.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Hay m\u00e1s inversi\u00f3n p\u00fablica federal ahora en el sureste que en otros tiempos.",
            "start": 2240.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Porque tambi\u00e9n como lo he venido sosteniendo, se avanz\u00f3 en el norte, hubo crecimiento econ\u00f3mico,",
            "start": 2249.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " lo mismo en el centro y el sur y el sureste quedaron en el abandono.",
            "start": 2259.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ahora lo que queremos es equilibrar.",
            "start": 2265.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Va a seguir creciendo en el norte como est\u00e1 sucediendo.",
            "start": 2268.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ya estamos reactivando la econom\u00eda del norte y va a seguir creciendo en el centro, pero tambi\u00e9n en el sur y el sureste.",
            "start": 2273.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Les voy a dar un dato.",
            "start": 2283.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El a\u00f1o pasado, a\u00fan con la pandemia, Tabasco se coloc\u00f3 en el tercer sitio, tercer lugar, en creaci\u00f3n de empleos.",
            "start": 2287.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Eso no hab\u00eda pasado en d\u00e9cadas en Tabasco.",
            "start": 2305.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En primer lugar, en creaci\u00f3n de empleos, a pesar de la pandemia, baja California.",
            "start": 2313.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En segundo lugar, Chihuahua.",
            "start": 2320.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En tercer lugar, Tabasco.",
            "start": 2323.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por estas obras, por la inversi\u00f3n que se est\u00e1 destinando al sureste.",
            "start": 2326.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Vamos a seguir as\u00ed.",
            "start": 2335.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No van a faltar los recursos porque tenemos finanzas p\u00fablicas sanas.",
            "start": 2338.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Estamos saliendo adelante a pesar de la pandemia, de la ca\u00edda de la econom\u00eda, porque ya no aplicamos la f\u00f3rmula de siempre.",
            "start": 2345.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEn qu\u00e9 consist\u00eda esa f\u00f3rmula?",
            "start": 2356.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En rescatar a los de arriba, convertir las deudas privadas en deuda p\u00fablica.",
            "start": 2360.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y para llevar a cabo esos rescates a las grandes corporaciones empresariales, financieras, se solicitaba deuda.",
            "start": 2374.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " El pa\u00eds se endeudaba.",
            "start": 2388.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nosotros ya no aplicamos esa f\u00f3rmula.",
            "start": 2391.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 hicimos?",
            "start": 2396.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Rescatar a los de abajo.",
            "start": 2399.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nos ayud\u00f3 mucho el que en la pandemia aumentaran las remesas, el dinero que env\u00edan nuestros paisanos, migrantes a sus familiares.",
            "start": 2402.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Llegaron el a\u00f1o pasado 40.600 millones de d\u00f3lares a 10 millones de familias a raz\u00f3n de 350 d\u00f3lares mensuales por familia.",
            "start": 2417.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Eso fortaleci\u00f3 la econom\u00eda popular.",
            "start": 2432.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Crecieron las remesas del 2019 al 20 en 12 por ciento.",
            "start": 2436.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y no han dejado de crecer.",
            "start": 2445.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En enero de este a\u00f1o, con relaci\u00f3n a enero del a\u00f1o pasado, hubo un incremento en remesas del 26 por ciento.",
            "start": 2450.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Ya tengo la proyecci\u00f3n de las remesas de febrero y lo mismo, siguen creciendo.",
            "start": 2460.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Las remesas, no lo olvidemos, son la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds.",
            "start": 2469.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y con esos recursos y con los programas de bienestar, destinando presupuesto al pueblo, a la gente pobre, a la gente necesitada,",
            "start": 2478.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " a las pensiones adultos mayores, pensiones a ni\u00f1as, a ni\u00f1os con discapacidad, becas para todos los estudiantes de familias pobres.",
            "start": 2492.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " El programa Sembrando Vida, que se aplica aqu\u00ed en Tenozzi, que se aplica en Balanc\u00e1n, en todos estos estados del sureste.",
            "start": 2504.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Es el programa m\u00e1s importante de reforestaci\u00f3n en el mundo.",
            "start": 2515.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es plantar mil millones de \u00e1rboles maderables y frutales.",
            "start": 2523.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Un mill\u00f3n de hect\u00e1reas est\u00e1n trabajando en este programa.",
            "start": 2534.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El programa 430 mil sembradores cultivando sus parcelas.",
            "start": 2540.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Con todas estas acciones hemos logrado reactivar la econom\u00eda, no hemos tenido crisis de consumo.",
            "start": 2549.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " La gente ha obtenido ingresos para adquirir lo b\u00e1sico y vamos de esta manera saliendo.",
            "start": 2560.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Perdimos un mill\u00f3n, cien mil empleos por la pandemia.",
            "start": 2575.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Ya llevamos recuperados seiscientos mil. Vamos por quinientos mil.",
            "start": 2585.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 digo que vamos a lograr tener estos quinientos mil empleos que perdimos pronto?",
            "start": 2593.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Calculo que a mitad del a\u00f1o porque en enero ya se crearon como setenta mil empleos nuevos.",
            "start": 2604.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En febrero, 125 mil. Y en estos d\u00edas de marzo, porque ese es un dato que tengo diario,",
            "start": 2614.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " cerca de 45 mil empleos de trabajadores registrados en el Seguro Social.",
            "start": 2624.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Para tener una idea, cuando aparece la pandemia ten\u00edamos 20 millones 500 mil trabajadores inscritos en el Seguro Social.",
            "start": 2636.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y ya estamos en 20 millones. Repito, nos faltan 500 mil.",
            "start": 2651.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y estoy seguro que a mitad del a\u00f1o, porque va creciendo la econom\u00eda, todos los pron\u00f3sticos de expertos",
            "start": 2658.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " hablan de que vamos a crecer m\u00e1s del 5% este a\u00f1o. De modo que ah\u00ed vamos, adelante.",
            "start": 2668.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y estas obras son fundamentales porque ocupan mucha mano de obra, muchos empleos.",
            "start": 2678.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Por eso tenemos que seguir impulsando el desarrollo del sureste y el desarrollo de M\u00e9xico.",
            "start": 2687.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Yo voy a estar, repito, en tres meses de nuevo ac\u00e1 con ustedes.",
            "start": 2697.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a estar apoyando en todo, que no detenga la obra nada, que se siga trabajando sin obst\u00e1culos.",
            "start": 2704.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Porque no se afecta el medio ambiente. Al contrario, hablaba yo del programa Sembrando Vida,",
            "start": 2720.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " que se est\u00e1 llevando a cabo a lo largo y a lo ancho de estos 1.500 kil\u00f3metros del Tren Maya.",
            "start": 2731.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " De lado y lado, en los ejidos, en las peque\u00f1as propiedades, se est\u00e1n sembrando \u00e1rboles frutales y maderables.",
            "start": 2745.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Lo mismo en el cuidado de las zonas arqueol\u00f3gicas. Se tiene un convenio con el INA para ir cuidando",
            "start": 2757.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " que no se afecten los sitios arqueol\u00f3gicos, los cuyos que se rescaten zonas arqueol\u00f3gicas.",
            "start": 2771.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Porque tambi\u00e9n este tren va acompa\u00f1ado de bienestar para el pueblo y de rescate cultural de toda la zona maya,",
            "start": 2783.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " todo lo que es el mundo maya. No puede ser que tengamos un tren moderno para turismo,",
            "start": 2802.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " con un desplazamiento de 160 kil\u00f3metros por hora. En el caso del tren de Canc\u00fan a Playa del Carmen,",
            "start": 2811.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " va a ser panor\u00e1mico, se va a construir en un segundo piso verde y en el fondo en azul turquesa.",
            "start": 2823.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Eso no se va a ver en ning\u00fan pa\u00eds del mundo, en ning\u00fan lugar, esa belleza.",
            "start": 2835.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Pero no puede ser que tengamos un tren moderno y zonas arqueol\u00f3gicas en el abandono.",
            "start": 2847.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Tenemos tambi\u00e9n que invertir en eso. Ma\u00f1ana, por cierto, vamos a estar en la zona arqueol\u00f3gica de Palenque",
            "start": 2855.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y hoy porque vamos a inaugurar el museo de la Reina Roja de una mujer gobernante",
            "start": 2865.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " que se encontr\u00f3 en una tumba, en una pir\u00e1mide junto al templo de las inscripciones,",
            "start": 2876.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " donde est\u00e1 la tumba de Pacal. Se pensaba que el poder solo lo detentaban los hombres.",
            "start": 2890.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Ma\u00f1ana va a quedar de manifiesto que hab\u00edan tambi\u00e9n gobernantes mujeres,",
            "start": 2905.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que es lo que tambi\u00e9n procuramos, la igualdad de hombres y mujeres en todos los campos.",
            "start": 2913.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Ma\u00f1ana vamos a la zona arqueol\u00f3gica de Palenque con ese prop\u00f3sito de fortalecer estos sitios que son \u00fanicos",
            "start": 2923.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " en el mundo por su belleza, por su valor art\u00edstico y cultural.",
            "start": 2935.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed en Tenozique. Much\u00edsimos recuerdos tengo de Tenozique.",
            "start": 2944.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Conozco todas las comunidades de este municipio, que es lim\u00edtrofe con Guatemala.",
            "start": 2954.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda no exist\u00eda el Seibo y yo ya estaba recorriendo comunidades de este municipio bell\u00edsimo de Tenozique,",
            "start": 2966.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " que tambi\u00e9n como lo mencion\u00f3 el gobernador de Tabasco, Adan Augusto, ya tiene un trato fiscal especial",
            "start": 2984.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " por ser un municipio fronterizo. Baja el impuesto sobre la renta a la mitad y baja tambi\u00e9n el IVA del 16 al 8%.",
            "start": 2991.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " M\u00e1s otras facilidades fiscales, de modo que me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed.",
            "start": 3007.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Ahora que pasamos por Boca del Cerro, me acord\u00e9 de que ah\u00ed a la orilla del r\u00edo me qued\u00e9 a dormir.",
            "start": 3018.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed, como decimos en Tabasco, Guindemia Maca, a la orilla del Luzumacinta,",
            "start": 3032.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " en la campa\u00f1a del maestro Carlos Peised, que fue candidato y senador de la Rep\u00fablica.",
            "start": 3042.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Estaba yo saliendo de la escuela, de la universidad. Tuve la dicha enorme de acompa\u00f1ar al maestro Peiser",
            "start": 3053.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y de escuchar discursos bell\u00edsimos, poes\u00eda en el tr\u00f3pico con el maestro Peiser.",
            "start": 3063.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Y desde luego que conozco el r\u00edo Luzumacinta hacia arriba, hacia Yachil\u00e1n y hacia abajo hasta la desembocadura en frontera.",
            "start": 3079.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Por eso la estaci\u00f3n del Tren Maya de Boca del Cerro va a ser de mucho atractivo,",
            "start": 3101.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " porque a pesar de los r\u00e1pidos que hay en el r\u00edo, se va a poder ir hacia arriba,",
            "start": 3113.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y arriba, terminando Tenozique, ya empieza Guatemala, Chiapas en una margen y Tenozique y Guatemala en la otra.",
            "start": 3125.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Y del lado de Guatemala, donde termina Tenozique, hacia arriba, est\u00e1 la zona arqueol\u00f3gica de piedras negras, que es tambi\u00e9n important\u00edsimo.",
            "start": 3145.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y se sigue adelante y a mano derecha del lado de Chiapas, Yachil\u00e1n.",
            "start": 3162.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces poder disfrutar del r\u00edo Luzumacinta, de esas zonas arqueol\u00f3gicas, de la selva que queda,",
            "start": 3170.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " porque desgraciadamente ya es poca, pero hay todav\u00eda monte alto en estas partes de Tenozique, de Chiapas, de Guatemala.",
            "start": 3186.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Ya me estoy extendiendo mucho, la verdad que estoy muy contento de estar aqu\u00ed en mi tierra, en mi agua. Muchas gracias de todo coraz\u00f3n.",
            "start": 3203.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano.",
            "start": 3216.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " De esta manera concluye este evento. Se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos,",
            "start": 3306.0,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Agradecemos a ustedes su amable asistencia. Dese\u00e1ndoles que pasen una excelente noche.",
            "start": 3332.0,
            "duration": 9.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Invitamos a nuestras autoridades a ocupar sus lugares. Muchas gracias. Escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Tabasco, licenciado Adan Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez. Se\u00f1or presidente, sea usted nuevamente bienvenido a Tabasco. Se\u00f1ores integrantes del Presidium, bienvenidos. Perm\u00edtame iniciar con una impresi\u00f3n personal, pero que yo creo que compartimos todos los tabasque\u00f1os. Cuando los tabasque\u00f1os pensamos en el Tren Maya, no pensamos solamente en uno de los logros de un gobierno que est\u00e1 transformando al pa\u00eds y que est\u00e1 acabando con vicios, con d\u00e9cadas de vicios innombrables. Tampoco lo hacemos pensando \u00fanicamente en la posibilidad de revitalizar la industria tur\u00edstica de la regi\u00f3n o que haya una reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica en el sur sureste del pa\u00eds o que tengamos mejores v\u00edas de comunicaci\u00f3n. Para nosotros, el Tren Maya es mucho m\u00e1s que eso. Es como acariciar un sue\u00f1o largamente acariciado. En palabras de Carlos Pellicer, es ir a la b\u00fasqueda de ese sue\u00f1o, porque dec\u00eda Pellicer que cuando se viaja en tren por el tr\u00f3pico, las horas se adelgazan y van cada d\u00eda las ceibas estiliz\u00e1ndose. Es pues para nosotros verdaderamente trascendental este momento, porque significa la integraci\u00f3n total del olvidado sur sureste del pa\u00eds con el resto de M\u00e9xico. Hubieron que pasar muchos a\u00f1os para que este sue\u00f1o se hiciera una realidad. Y hoy Tabasco va a la vanguardia de la cuarta transformaci\u00f3n que encabeza el presidente de la Rep\u00fablica, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Hoy Tabasco s\u00ed es sede en dos municipios de la construcci\u00f3n del Tren Maya, pero tambi\u00e9n estos dos municipios empiezan ya a sentir lo que es integrarse totalmente con el resto del pa\u00eds, porque han sido beneficiados Balanc\u00e1n y Tenocique con est\u00edmulos fiscales que nos equiparan con lo de las regiones de la frontera norte del pa\u00eds. Pero es tambi\u00e9n la refiner\u00eda en dos bocas que convertir\u00e1 a Tabasco en la capital no nada m\u00e1s energ\u00e9tica del pa\u00eds, sino el eje total de la seguridad energ\u00e9tica que M\u00e9xico requiere. Es tambi\u00e9n los programas sociales que nada m\u00e1s en estos dos municipios en el a\u00f1o 2020 tuvieron una derrama de aproximadamente 1.600 millones de pesos. Y hoy los tabasque\u00f1os estamos permanentemente agradecidos con el se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica, porque se siente la mano amiga del presidente. Se siente pues ya Tabasco integrado al resto del pa\u00eds. Y terminar\u00eda tambi\u00e9n con una alegor\u00eda a la poes\u00eda de Pellicer. Dec\u00eda Pellicer que cuando se transita por las v\u00edas del ferrocarril, la juventud regresa como diez minutos. Much\u00edsimas gracias, se\u00f1or presidente. Bienvenidos a Tabasco. A continuaci\u00f3n, hace uso de la palabra el representante de Mota Engin, Am\u00e9ricas, constructor encargada de la obra, doctor Joao Pedro Parreiro. Se\u00f1or presidente, se\u00f1or gobernador, se\u00f1or presidente municipal de Tenocik, se\u00f1or subsecretario, se\u00f1or director de Funatur, amigo Daniel Saver. A fines del a\u00f1o pasado, en Palenque, Chiapas, pudimos recorrer los primeros 12 kil\u00f3metros de lo que ser\u00e1 el Tremayor. Constatamos juntos que cuando se propone, se trabaja y se ejecuta en uni\u00f3n y equipo, las grandes ideas se pueden y se deben construir. Hoy, un par de meses despu\u00e9s, esta vez en Tabasco, tenemos listos casi 50 kil\u00f3metros, cumpliendo as\u00ed el compromiso asumido con usted, se\u00f1or presidente, en que haya tarde de diciembre. Nuestro mensaje es claro, vamos a seguir cumpliendo con usted y con el Tremayor y con el pueblo de M\u00e9xico. A seguir trabajando intensamente y asumiendo en todo momento la responsabilidad hist\u00f3rica que el Gobierno de M\u00e9xico nos ha dado, la construcci\u00f3n de una de las obras de infraestructura m\u00e1s importantes, ic\u00f3nicas en la historia del pa\u00eds. Hace poco m\u00e1s de 150 a\u00f1os, los reg\u00edmenes de Ju\u00e1rez y Lerdo de Tejada impulsionaban lo que a aquellos entonces era visto como una empresa imposible, la construcci\u00f3n del primer ferrocarril que unir\u00eda la capital Cuelo Puerto de Veracruz. De igual manera, al restablecerse la Rep\u00fablica, se inici\u00f3 el despliegue de la ingenier\u00eda civil mexicana. El Colegio de Miner\u00eda se transform\u00f3 la escuela especial de ingenieros en virtud de las reformas educativas y pulsionadas, de igual manera por el presidente Ju\u00e1rez en 1867. Queremos hoy hacer un reconocimiento a la ingenier\u00eda mexicana, a los plei\u00f1adores y constructores de un pa\u00eds de un futuro y de modernidad, portadores siempre de bienestar, y a trav\u00e9s de sus ideas, sus apuntos y sus esfuerzos, mujeres y hombres, poseedores de arte, dirigir los grandes recursos de la naturaleza para mejorar la calidad de vida del ser humano. As\u00ed pues, en un a\u00f1o de la restauraci\u00f3n de la Rep\u00fablica, se crearon por decreto presencial las carreras de ingenier\u00eda civil y de top\u00f3grafos y hid\u00f3grafos con las que se daba un gran paso de preparar a los mexicanos para emprender las obras destinadas al desarrollo de M\u00e9xico. La infraestructura consiste y constituye un s\u00f3lido soporte para el crecimiento econ\u00f3mico y el desarrollo sostenido. En periodos de expansi\u00f3n, es indispensable mejorar y poder ampliar la infraestructura para as\u00ed consolidar el crecimiento de la producci\u00f3n y el bienestar de la poblaci\u00f3n. En periodos de desaceleraci\u00f3n, la construcci\u00f3n de infraestructura puede y debe ser una gran herramienta c\u00edclica y eficaz, ya que genera empleo y estimula las cadenas productivas de corto plazo. El Tren Maya es un gran ejemplo de tal. En los a\u00f1os 50 del siglo pasado, un notable ingeniero mexicano dijo que los siguientes 25 a\u00f1os se deber\u00edan de construir en M\u00e9xico obras de infraestructura en n\u00famero igual a todas las construidas en el pa\u00eds hasta hoy. Y creemos que esta idea es vigente y sigue vigente hoy en M\u00e9xico. En los siguientes 25 a\u00f1os se va a construir la infraestructura en doble de lo que ya tenemos en los d\u00edas de hoy. El desarrollo es el reto de nuestros tiempos. Es un fen\u00f3meno que rebasa los aspectos f\u00edsicos y econ\u00f3micos y debe tener como objetivo la equidad y la justicia. El impacto de lo que se est\u00e1 construyendo hoy, sin lugar a duda, genera beneficios inundables de hoy a miles de familias del sureste mexicano. A trav\u00e9s del trabajo, de la capacitaci\u00f3n, la educaci\u00f3n que una obra de esta magnitud genera, hace ver un futuro mejor para todos, pero muy especial para quienes menos tienen y para qui\u00e9n han estado apartados del desarrollo del pa\u00eds. Esta obra, sin lugar a duda, es para todos los mexicanos, pero muy especial para todos aquellos que han sufrido la falta de servicios b\u00e1sicos, la falta de educaci\u00f3n, la falta de caminos, la falta de salud y alimentaci\u00f3n. Esta obra, se\u00f1or presidente, estamos seguros que retumba en su coraz\u00f3n por todo esto y m\u00e1s de lo mencionado. Una vez m\u00e1s agradecemos el apoyo permanente de Funatur y a sus funcionarios. La coordinaci\u00f3n y el trabajo conjunto que nos permiti\u00f3 avanzar de manera satisfactoria y estamos seguros, as\u00ed ser\u00e1 hasta concluir la obra, con los tiempos, con la calidad y en los costos establecidos del inicio. Gracias a todos, gracias en particular, se\u00f1or presidente, por la confianza en la compa\u00f1\u00eda. No vamos a fallar. Un fuerte saludo, buenas tardes. Gracias. El tramo 1 consta de tres estaciones. Palenque, Boca del Cerro, El Triunfo y varios paraderos. Desde que iniciamos la obra, se destacan los siguientes avances. Con el INA, dictaminamos vestigios arqueol\u00f3gicos en m\u00e1s de la mitad del tramo. Avanzamos en la adquisici\u00f3n de la obra. Continuamos con las actividades de desmonte, acostillamiento de tuber\u00edas y formaci\u00f3n de terrapl\u00e9n. Realizamos trabajos de formaci\u00f3n de terracer\u00edas, utilizando material estabilizado con cal. Proseguimos con la construcci\u00f3n de obras de drenaje transversal y labores de rescate de flora y flores. Con el INA, nos aportamos a la construcci\u00f3n de un tramo de terraser\u00edas. Con el INA, nos aportamos a la construcci\u00f3n de un tramo de terraser\u00edas. Realizamos trabajos de formaci\u00f3n de terraser\u00edas, utilizando material estabilizado con cal. Proseguimos con la construcci\u00f3n de obras de drenaje transversal y labores de rescate de flora y fauna. Adquirimos 29,573 toneladas de riel. El suministro ser\u00e1 llevado a cabo por el consorcio formado por Asimex del Caribe y Steel Dynamics. Realizamos ferias de empleo en Tenozique y Balanc\u00e1n. Impartimos el diplomado principios b\u00e1sicos de apicultura. Avancemos un 84.14%, equivalente a 35.34 kil\u00f3metros de los 42 que finalizaremos al t\u00e9rmino del mes. El Tren Maya avanza. Gobierno de M\u00e9xico. A continuaci\u00f3n, hace uso de la palabra el director general del Fondo Nacional de Fomento al Turismo, arquitecto Rogelio Jim\u00e9nez Pons. Buenas tardes, se\u00f1or presidente. Saludo con gusto a todos los miembros del Presidio. En diciembre del a\u00f1o pasado visitamos Palenque para supervisar los avances del Tramo 1 del Tren Maya y presentamos una placa conmemorativa por la hist\u00f3rica inauguraci\u00f3n del puente Boca del Cerro en 1950. Hoy estamos de regreso en Tenozique para supervisar avances constructivos en este tramo. Desde nuestra \u00faltima gira, el consorcio del Tramo 1 ha mantenido un paso firme y constante, pero es ahora un compromiso primordial acelerar el ritmo de obras con el objetivo de resarcir los efectos de la contingencia sanitaria y el mal tiempo climatol\u00f3gico que ha afectado el avance en distintos puntos del trazo del tren. Para el pr\u00f3ximo trimestre, los trabajos tienen que continuar a buen ritmo y alcanzar un total de 95 kil\u00f3metros en obras de los 228 kil\u00f3metros conforme al Tramo 1. En el Tramo 1 se han implementado turnos triples para alcanzar esta meta, y eso ha contribuido a la generaci\u00f3n de empleos locales. La meta para el siguiente trimestre ser\u00e1 tener 25 frentes simult\u00e1neos de obra. En cuanto a los durmientes, la semana pasada lleg\u00f3 a Balanc\u00e1n, el primer contenedor con la estructura de la f\u00e1brica desde China. Estimados que para finales de abril est\u00e1 armada al 100%, y esperamos que se inicie la producci\u00f3n en mayo para terminar con el trimestre con una primera tanda de 20.000 durmientes fabricados en la regi\u00f3n. Comenc\u00e9 hablando de la placa conmemorativa del puente de Boca del Cerro que resguardamos, y me complace anunciar que durante el pr\u00f3ximo trimestre iniciaremos con la construcci\u00f3n del puente moderno que acompa\u00f1ar\u00e1 al antiguo e ic\u00f3nico puente de Boca del Cerro que se mantendr\u00e1 para dar el paso a veh\u00edculos. Como lo hemos reiterado desde el inicio de las giras de trabajo, el Tremay es una oportunidad \u00fanica para escribir un nuevo cap\u00edtulo en la historia del sureste, y ser\u00e1 un proyecto imprescindible en la cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica del COVID. Con esta visita, queremos pedirle al equipo, a los trabajadores y constructores del Tren, que se d\u00e9mos juntos la marcha con el objetivo de salir adelante en este proyecto como en ning\u00fan otro en el mundo. Muchas gracias. Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Amigas, amigos de Tenozique, paisanas, paisanos, me da mucho gusto estar en Tenozique, Tenozique, en este pueblo con tanta historia, con tanta cultura. Ahora que Ad\u00e1n invocaba al maestro Pellicet, recordaba que el maestro Pellicet dec\u00eda, Soy del pa\u00eds del chocolate, primer d\u00eda de cort\u00e9s, \u00faltima noche de Cuauht\u00e9moc. \u00bfPor qu\u00e9 \u00faltima noche de Cuauht\u00e9moc? Porque en este municipio, Canatz\u00edn, Tenozique, cort\u00e9s orden\u00f3 el asesinato de Cuauht\u00e9moc. Eso no se lo perdonaron ni siquiera las autoridades espa\u00f1olas que lo enjuiciaron, lo acusaron de muchas atrocidades y de manera especial por el asesinato de Cuauht\u00e9moc. Aqu\u00ed en Tenozique. Tambi\u00e9n aqu\u00ed de Tenozique es originario el vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez, el leal vicepresidente Pino Su\u00e1rez, caballero de la lealtad, que es apresado cuando el golpe de estado en contra del presidente Madero los detienen en Palacio Nacional, ah\u00ed est\u00e1n cinco d\u00edas y en la madrugada del d\u00eda 23 de febrero de 1913 los sacan hacia Lecumberri y ah\u00ed los asesinan de manera cobarde, vile. Cuando la esposa de Francisco I. Madero, Sara Madero, se entera de que su esposo est\u00e1 preso, el presidente va con una de las hermanas, el presidente Madero, a ver, al embajador de Estados Unidos, un personaje siniestro, Wilson, el peor embajador que ha tenido Estados Unidos en M\u00e9xico. Porque \u00e9l fue el que orquest\u00f3 la hazonada, el golpe y el asesinato del presidente Madero y del vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez. Cuando lo va a ver la se\u00f1ora Sara, le dice de manera insultante que su marido no le hac\u00eda caso al embajador. Una actitud ofensiva para la dignidad de M\u00e9xico y la dignidad de nuestro pueblo y la dignidad de nuestro gobierno. Una ofensa a nuestra independencia, nuestra soberan\u00eda. Pero todav\u00eda en esa conversaci\u00f3n le dice, voy a hacer lo que pueda para liberarlo, voy a hacer gestiones. Lo que s\u00ed le digo es que su esposo tiene alguna posibilidad de ser liberado, pero Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez no. Ese es un hombre de ideas peligrosas, ese no. Por eso, estar aqu\u00ed en Tenozique y recordar a Pino Su\u00e1rez es enaltecer los ideales de los hombres cabales como Pino Su\u00e1rez. Dec\u00eda que est\u00e1 lleno de historia este municipio. Tambi\u00e9n, yo a\u00fan que nos recuerda la historia, siendo portugu\u00e9s, se\u00f1ala que el primer ferrocarril que hubo en M\u00e9xico lo inici\u00f3 en efecto el presidente Ju\u00e1rez y lo concluy\u00f3 el presidente Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada. Primer ferrocarril de la capital a Veracruz, alrededor de 600 kil\u00f3metros. Y posteriormente se construyeron miles de kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas en el pa\u00eds. Se comunic\u00f3 todo M\u00e9xico por ferrocarril, como 25 mil kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas desde ese primer ferrocarril hasta que llegan los tecn\u00f3cratas y deciden acabar con los ferrocarriles de M\u00e9xico de la noche a la ma\u00f1ana. En un abrir y cerrar de ojos, se cancelaron todos los trenes de pasajeros, nada m\u00e1s quedaron los trenes de carga. Se privatiz\u00f3 el ferrocarril y como lo hemos dicho en otras ocasiones, tan estaba abandonado el sureste que ni siquiera les interes\u00f3 hacer negocio concesionando las v\u00edas del ferrocarril del sureste. Este ferrocarril del sureste no les import\u00f3. Se entregaron las l\u00edneas f\u00e9rreas, los ferrocarriles del centro del norte del pa\u00eds, de Veracruz hacia la frontera. Y llegamos nosotros y afortunadamente nos encontramos de que no hab\u00edan privatizado ni el ferrocarril del Istmo ni el ferrocarril del sureste. Lo que se suspendi\u00f3 desde los a\u00f1os 80 del siglo pasado y se comienza a hacer esta gran obra, que significa construir alrededor de 1500 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas. Pero adem\u00e1s de este ferrocarril habr\u00eda que decir que entregamos ya el tren de Guadalajara que estaba en proceso y estamos tambi\u00e9n trabajando en el tren Toluca, ciudad de M\u00e9xico. Y vamos a terminar el gobierno con cerca de 1600 kil\u00f3metros construidos para trenes de pasajeros y de carga. Y es, como tambi\u00e9n lo mencionaba yo, el inicio de una etapa nueva, de apostar a la comunicaci\u00f3n por trenes como en otros pa\u00edses, como en Europa y como era M\u00e9xico antes. El general C\u00e1rdenas lo dise\u00f1\u00f3 el general Francisco J. M\u00fajica, que fue secretario de comunicaciones del general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en el gobierno de 1934-1940. Luego se continu\u00f3 con el presidente \u00c1vila Camacho y se inaugur\u00f3 con el presidente Miguel Alem\u00e1n, por eso la placa de Boca del Cerro de 1952. Ahora de nuevo le toca al sureste y iniciamos con la construcci\u00f3n de este ferrocarril. Es la hora del sureste, es la hora del tren Maya, los tiempos nuevos. Y estamos muy contentos porque se est\u00e1 avanzando. Ayer comenzamos una gira de supervisi\u00f3n ya en los cinco tramos. Ayer se dio el banderazo para iniciar con el tramo de Canc\u00fan a Tulum. Ayer tambi\u00e9n supervisamos el tramo de Canc\u00fan a M\u00e9rida. Y hoy hemos estado en Campeche y terminamos aqu\u00ed en Tenozique, cinco tramos. Me acompa\u00f1a el ingeniero Daniel Ch\u00e1vez Mor\u00e1n, que es nuestro supervisor honorario. \u00c9l es el que me informa de c\u00f3mo va el avance. Yo creo al terminar esta gira que vamos avanzando, aunque falta m\u00e1s, necesitamos apurarnos. Lo ha venido se\u00f1alando Rogelio Jim\u00e9nez Pons de FONATUR, que es el coordinador de esta obra. Y lo sabemos muy bien quienes nacimos en estas tierras, en estas aguas. Lleve mucho en Chiapas, en Tabasco, en el sureste, y la temporada de lluvia no permite avanzar. De modo que hay que aprovechar la seca, todo lo que se pueda hacer en la seca. Hasta julio se puede. Ya en agosto empiezan los aguaceros. Empieza a llover mucho hasta noviembre. Y ahora se ampli\u00f3 la temporada de lluvia y afect\u00f3 mucho a Tabasco y a Chiapas. De modo que hay que aprovechar estos meses. Que siga, yo hago, la empresa Mota Angil avanzando como lo est\u00e1 haciendo. Bueno, les agradecemos mucho por el trabajo responsable que est\u00e1n realizando. Es de gran ayuda el que ustedes act\u00faen como lo han venido haciendo de manera responsable. No podemos, no existe la posibilidad de fallar y de no inaugurar el tren en el 2023. No. Hay m\u00e1s tiempo. Ser\u00eda un rotundo fracaso. Porque si no terminamos completa la obra, heredar\u00edamos un problema al nuevo gobierno. Y no solo eso, el riesgo de que se quede la obra inconclusa. Por eso no podemos fallar. Voy a estar viniendo, visitando los tramos. Voy a estar con ustedes. Espero que sea cada tres meses. Si nos atrasamos, voy a estar cada dos meses, cada mes, cada quince d\u00edas. Pero no podemos fallar. Hoy en la ma\u00f1ana en Campeche recordaba que cuando hicimos el segundo piso, que fue tambi\u00e9n emblem\u00e1tico, fuimos precursores de esa obra, para ampliar la superficie de rodamiento, porque en la Ciudad de M\u00e9xico crecen y crecen el n\u00famero de autom\u00f3viles, cada vez hay m\u00e1s autom\u00f3viles, y la misma superficie de rodamiento. Y todav\u00eda hasta el gobierno de la ciudad, que encabez\u00f3 el finado Jan Gonz\u00e1lez, se pod\u00eda hacer ejes viales, as\u00ed, avenidas amplias. Pero ahora no se puede eso. Y de ah\u00ed surgi\u00f3 la idea de irnos para arriba, aprovechando el derecho de v\u00eda, para ampliar la superficie de rodamiento. Y as\u00ed surgieron los segundos pisos. Hubo oposici\u00f3n, llegaron a decir que hasta se iban a caer. Recuerdo que mis hijos, que estaban peque\u00f1os, llegaron a plantearme el problema, decir, pap\u00e1, \u00bfest\u00e1s seguro de que no se van a caer los segundos pisos? Porque nosotros vamos a vivir siempre aqu\u00ed o en Tabasco, y no queremos cargar con esa verg\u00fcenza. Pues no, no se van a caer. Y, afortunadamente, no se han ca\u00eddo, porque fueron bien construidos y han resistido ya temblores. Bueno, empezamos a hacer estos segundos pisos, y estaba yo diario en la obra. Y a lo largo de los d\u00edas iba a ver c\u00f3mo se iban montando las ballenas para hacer esta gran obra. Y luego ya nos copiaron. Y ya hay segundos pisos, tanto en la Ciudad de M\u00e9xico como en el Estado de M\u00e9xico. Ahora, por eso tenemos que estar pendientes. No descuidarnos, no confiarnos. Hablo en general por todos los imprevistos. Acabamos de pasar y todav\u00eda est\u00e1n los efectos dolorosos de la pandemia. Espero que ya se vaya. Adem\u00e1s, ya comenz\u00f3 el plan de vacunaci\u00f3n y esto va a ayudar mucho. Pero no se afect\u00f3. A\u00fan cuando la industria de la construcci\u00f3n se liber\u00f3 desde junio del a\u00f1o pasado, nos afect\u00f3 la pandemia. Hablaba yo de las lluvias y de otras calamidades que se pueden presentar. Pero debemos ir hacia adelante y terminar a tiempo. Muchas gracias de nuevo a los representantes de Motangil, a la empresa mexicana que est\u00e1 asociada con esta empresa portuguesa que nos acompa\u00f1an aqu\u00ed. Muchas gracias por estar pendientes y seguir avanzando en la construcci\u00f3n del Tren May. Vamos a seguir apoyando a todos los estados, todas las entidades federativas. Pero s\u00ed es notorio, no podemos ocultarlo, que se le est\u00e1 dando preferencia al sureste. Hay m\u00e1s inversi\u00f3n p\u00fablica federal ahora en el sureste que en otros tiempos. Porque tambi\u00e9n como lo he venido sosteniendo, se avanz\u00f3 en el norte, hubo crecimiento econ\u00f3mico, lo mismo en el centro y el sur y el sureste quedaron en el abandono. Ahora lo que queremos es equilibrar. Va a seguir creciendo en el norte como est\u00e1 sucediendo. Ya estamos reactivando la econom\u00eda del norte y va a seguir creciendo en el centro, pero tambi\u00e9n en el sur y el sureste. Les voy a dar un dato. El a\u00f1o pasado, a\u00fan con la pandemia, Tabasco se coloc\u00f3 en el tercer sitio, tercer lugar, en creaci\u00f3n de empleos. Eso no hab\u00eda pasado en d\u00e9cadas en Tabasco. En primer lugar, en creaci\u00f3n de empleos, a pesar de la pandemia, baja California. En segundo lugar, Chihuahua. En tercer lugar, Tabasco. Por estas obras, por la inversi\u00f3n que se est\u00e1 destinando al sureste. Vamos a seguir as\u00ed. No van a faltar los recursos porque tenemos finanzas p\u00fablicas sanas. Estamos saliendo adelante a pesar de la pandemia, de la ca\u00edda de la econom\u00eda, porque ya no aplicamos la f\u00f3rmula de siempre. \u00bfEn qu\u00e9 consist\u00eda esa f\u00f3rmula? En rescatar a los de arriba, convertir las deudas privadas en deuda p\u00fablica. Y para llevar a cabo esos rescates a las grandes corporaciones empresariales, financieras, se solicitaba deuda. El pa\u00eds se endeudaba. Nosotros ya no aplicamos esa f\u00f3rmula. \u00bfQu\u00e9 hicimos? Rescatar a los de abajo. Nos ayud\u00f3 mucho el que en la pandemia aumentaran las remesas, el dinero que env\u00edan nuestros paisanos, migrantes a sus familiares. Llegaron el a\u00f1o pasado 40.600 millones de d\u00f3lares a 10 millones de familias a raz\u00f3n de 350 d\u00f3lares mensuales por familia. Eso fortaleci\u00f3 la econom\u00eda popular. Crecieron las remesas del 2019 al 20 en 12 por ciento. Y no han dejado de crecer. En enero de este a\u00f1o, con relaci\u00f3n a enero del a\u00f1o pasado, hubo un incremento en remesas del 26 por ciento. Ya tengo la proyecci\u00f3n de las remesas de febrero y lo mismo, siguen creciendo. Las remesas, no lo olvidemos, son la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds. Y con esos recursos y con los programas de bienestar, destinando presupuesto al pueblo, a la gente pobre, a la gente necesitada, a las pensiones adultos mayores, pensiones a ni\u00f1as, a ni\u00f1os con discapacidad, becas para todos los estudiantes de familias pobres. El programa Sembrando Vida, que se aplica aqu\u00ed en Tenozzi, que se aplica en Balanc\u00e1n, en todos estos estados del sureste. Es el programa m\u00e1s importante de reforestaci\u00f3n en el mundo. Es plantar mil millones de \u00e1rboles maderables y frutales. Un mill\u00f3n de hect\u00e1reas est\u00e1n trabajando en este programa. El programa 430 mil sembradores cultivando sus parcelas. Con todas estas acciones hemos logrado reactivar la econom\u00eda, no hemos tenido crisis de consumo. La gente ha obtenido ingresos para adquirir lo b\u00e1sico y vamos de esta manera saliendo. Perdimos un mill\u00f3n, cien mil empleos por la pandemia. Ya llevamos recuperados seiscientos mil. Vamos por quinientos mil. \u00bfPor qu\u00e9 digo que vamos a lograr tener estos quinientos mil empleos que perdimos pronto? Calculo que a mitad del a\u00f1o porque en enero ya se crearon como setenta mil empleos nuevos. En febrero, 125 mil. Y en estos d\u00edas de marzo, porque ese es un dato que tengo diario, cerca de 45 mil empleos de trabajadores registrados en el Seguro Social. Para tener una idea, cuando aparece la pandemia ten\u00edamos 20 millones 500 mil trabajadores inscritos en el Seguro Social. Y ya estamos en 20 millones. Repito, nos faltan 500 mil. Y estoy seguro que a mitad del a\u00f1o, porque va creciendo la econom\u00eda, todos los pron\u00f3sticos de expertos hablan de que vamos a crecer m\u00e1s del 5% este a\u00f1o. De modo que ah\u00ed vamos, adelante. Y estas obras son fundamentales porque ocupan mucha mano de obra, muchos empleos. Por eso tenemos que seguir impulsando el desarrollo del sureste y el desarrollo de M\u00e9xico. Yo voy a estar, repito, en tres meses de nuevo ac\u00e1 con ustedes. Y vamos a estar apoyando en todo, que no detenga la obra nada, que se siga trabajando sin obst\u00e1culos. Porque no se afecta el medio ambiente. Al contrario, hablaba yo del programa Sembrando Vida, que se est\u00e1 llevando a cabo a lo largo y a lo ancho de estos 1.500 kil\u00f3metros del Tren Maya. De lado y lado, en los ejidos, en las peque\u00f1as propiedades, se est\u00e1n sembrando \u00e1rboles frutales y maderables. Lo mismo en el cuidado de las zonas arqueol\u00f3gicas. Se tiene un convenio con el INA para ir cuidando que no se afecten los sitios arqueol\u00f3gicos, los cuyos que se rescaten zonas arqueol\u00f3gicas. Porque tambi\u00e9n este tren va acompa\u00f1ado de bienestar para el pueblo y de rescate cultural de toda la zona maya, todo lo que es el mundo maya. No puede ser que tengamos un tren moderno para turismo, con un desplazamiento de 160 kil\u00f3metros por hora. En el caso del tren de Canc\u00fan a Playa del Carmen, va a ser panor\u00e1mico, se va a construir en un segundo piso verde y en el fondo en azul turquesa. Eso no se va a ver en ning\u00fan pa\u00eds del mundo, en ning\u00fan lugar, esa belleza. Pero no puede ser que tengamos un tren moderno y zonas arqueol\u00f3gicas en el abandono. Tenemos tambi\u00e9n que invertir en eso. Ma\u00f1ana, por cierto, vamos a estar en la zona arqueol\u00f3gica de Palenque y hoy porque vamos a inaugurar el museo de la Reina Roja de una mujer gobernante que se encontr\u00f3 en una tumba, en una pir\u00e1mide junto al templo de las inscripciones, donde est\u00e1 la tumba de Pacal. Se pensaba que el poder solo lo detentaban los hombres. Ma\u00f1ana va a quedar de manifiesto que hab\u00edan tambi\u00e9n gobernantes mujeres, que es lo que tambi\u00e9n procuramos, la igualdad de hombres y mujeres en todos los campos. Ma\u00f1ana vamos a la zona arqueol\u00f3gica de Palenque con ese prop\u00f3sito de fortalecer estos sitios que son \u00fanicos en el mundo por su belleza, por su valor art\u00edstico y cultural. Me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed en Tenozique. Much\u00edsimos recuerdos tengo de Tenozique. Conozco todas las comunidades de este municipio, que es lim\u00edtrofe con Guatemala. Todav\u00eda no exist\u00eda el Seibo y yo ya estaba recorriendo comunidades de este municipio bell\u00edsimo de Tenozique, que tambi\u00e9n como lo mencion\u00f3 el gobernador de Tabasco, Adan Augusto, ya tiene un trato fiscal especial por ser un municipio fronterizo. Baja el impuesto sobre la renta a la mitad y baja tambi\u00e9n el IVA del 16 al 8%. M\u00e1s otras facilidades fiscales, de modo que me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed. Ahora que pasamos por Boca del Cerro, me acord\u00e9 de que ah\u00ed a la orilla del r\u00edo me qued\u00e9 a dormir. Ah\u00ed, como decimos en Tabasco, Guindemia Maca, a la orilla del Luzumacinta, en la campa\u00f1a del maestro Carlos Peised, que fue candidato y senador de la Rep\u00fablica. Estaba yo saliendo de la escuela, de la universidad. Tuve la dicha enorme de acompa\u00f1ar al maestro Peiser y de escuchar discursos bell\u00edsimos, poes\u00eda en el tr\u00f3pico con el maestro Peiser. Y desde luego que conozco el r\u00edo Luzumacinta hacia arriba, hacia Yachil\u00e1n y hacia abajo hasta la desembocadura en frontera. Por eso la estaci\u00f3n del Tren Maya de Boca del Cerro va a ser de mucho atractivo, porque a pesar de los r\u00e1pidos que hay en el r\u00edo, se va a poder ir hacia arriba, y arriba, terminando Tenozique, ya empieza Guatemala, Chiapas en una margen y Tenozique y Guatemala en la otra. Y del lado de Guatemala, donde termina Tenozique, hacia arriba, est\u00e1 la zona arqueol\u00f3gica de piedras negras, que es tambi\u00e9n important\u00edsimo. Y se sigue adelante y a mano derecha del lado de Chiapas, Yachil\u00e1n. Entonces poder disfrutar del r\u00edo Luzumacinta, de esas zonas arqueol\u00f3gicas, de la selva que queda, porque desgraciadamente ya es poca, pero hay todav\u00eda monte alto en estas partes de Tenozique, de Chiapas, de Guatemala. Ya me estoy extendiendo mucho, la verdad que estoy muy contento de estar aqu\u00ed en mi tierra, en mi agua. Muchas gracias de todo coraz\u00f3n. Le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano. De esta manera concluye este evento. Se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Agradecemos a ustedes su amable asistencia. Dese\u00e1ndoles que pasen una excelente noche.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28fA8NP6ql2EOPii5Yn9SOu",
    "playlist_title": "Tren Maya",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:50.853108"
}