{
    "video_id": "_5FbmrovkL8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_5FbmrovkL8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCjVOvF7BAay5vvu15iaMs37XTJWQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_5FbmrovkL8",
    "video_title": "Trabajos de rescate en mina de Coahuila se mantienen; familias recibir\u00e1n indemnizaciones superiores",
    "video_length_seconds": 218,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en el tema de los mineros de sabinas",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 2.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 como tal hay un memorial s\u00ed pero",
            "start": 4.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 8.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 10.86,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "todo el trabajo para rescatarlos",
            "start": 14.13,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 se tiene un acuerdo con los",
            "start": 20.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 23.83,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s creo que hoy se va a tener una",
            "start": 27.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 31.05,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 33.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y suscribir un documento",
            "start": 34.73,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vamos nosotros",
            "start": 43.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y responsabilizarnos",
            "start": 46.99,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 50.62,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pagar las indemnizaciones",
            "start": 52.11,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no solo lo convencional",
            "start": 55.91,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 59.74,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 64.659,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "por la situaci\u00f3n",
            "start": 66.58,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no solo de agravio por perder a sus",
            "start": 71.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "familiares que es muy triste sino",
            "start": 75.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la situaci\u00f3n de pobreza que",
            "start": 78.42,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "vive la gente",
            "start": 80.25,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es como cuando hay inundaciones",
            "start": 84.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "exige empresas m\u00e1s pobre llover sobre",
            "start": 89.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mojado",
            "start": 92.28,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 94.62,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "se va a dar un trato muy especial",
            "start": 97.15,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "o como lo merecen esa indemnizaci\u00f3n la",
            "start": 101.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cubre el gobierno federal que aparte se",
            "start": 104.89,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sumar\u00e1 a la que tiene que hacer la",
            "start": 106.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "empresa o si lo que tiene que hacer",
            "start": 108.729,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "legalmente pero eso lleva tiempo eso es",
            "start": 110.92,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "una exclusi\u00f3n de juicio nosotros ya",
            "start": 114.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 116.229,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "a trabajar sobre eso ya instrucciones de",
            "start": 117.51,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que se destinen los fondos para apoyar a",
            "start": 121.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los familiares",
            "start": 125.22,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo seguimos trabajando",
            "start": 129.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para rescatar",
            "start": 133.13,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a los mineros",
            "start": 136.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y no vamos a dejar",
            "start": 139.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de trabajar",
            "start": 143.069,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "en el rescate no se va para el rescate",
            "start": 145.53,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no se ha parado",
            "start": 151.35,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "seguimos extrayendo agua de los pozos",
            "start": 154.44,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando all\u00e1",
            "start": 158.37,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y ahora se va a iniciar",
            "start": 160.95,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "un procedimiento que est\u00e1 recomendado a",
            "start": 164.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos",
            "start": 167.989,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 169.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tienes mejores resultados",
            "start": 173.92,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 179.71,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "rescatemos a los mineros",
            "start": 181.78,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entonces ya hablar\u00edamos del memorial",
            "start": 187.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "permanecer al frente de este rescate",
            "start": 191.47,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "laura vel\u00e1squez y si va a estar ah\u00ed",
            "start": 193.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "permanentemente",
            "start": 197.42,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 199.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si se requiere pues va a estar en mexico",
            "start": 200.95,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "pero constantemente va a estar viajando",
            "start": 205.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo esto es para nosotros",
            "start": 209.94,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "prioritario",
            "start": 212.72,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no vamos a abandonar",
            "start": 214.55,
            "duration": 4.31
        }
    ],
    "transcription_text": " en el tema de los mineros de sabinas coahuila habr\u00e1 como tal hay un memorial s\u00ed pero primero estamos haciendo todo el trabajo para rescatarlos de all\u00e1 se tiene un acuerdo con los familiares nada m\u00e1s creo que hoy se va a tener una reuni\u00f3n para y suscribir un documento vamos nosotros y responsabilizarnos para pagar las indemnizaciones no solo lo convencional s\u00ed no m\u00e1s por la situaci\u00f3n no solo de agravio por perder a sus familiares que es muy triste sino tambi\u00e9n por la situaci\u00f3n de pobreza que vive la gente es como cuando hay inundaciones exige empresas m\u00e1s pobre llover sobre mojado entonces se va a dar un trato muy especial o como lo merecen esa indemnizaci\u00f3n la cubre el gobierno federal que aparte se sumar\u00e1 a la que tiene que hacer la empresa o si lo que tiene que hacer legalmente pero eso lleva tiempo eso es una exclusi\u00f3n de juicio nosotros ya vamos a trabajar sobre eso ya instrucciones de que se destinen los fondos para apoyar a los familiares y al mismo tiempo seguimos trabajando para rescatar a los mineros y no vamos a dejar de trabajar en el rescate no se va para el rescate no se ha parado seguimos extrayendo agua de los pozos seguimos trabajando all\u00e1 y ahora se va a iniciar un procedimiento que est\u00e1 recomendado a los t\u00e9cnicos para tienes mejores resultados cu\u00e1ndo rescatemos a los mineros entonces ya hablar\u00edamos del memorial permanecer al frente de este rescate laura vel\u00e1squez y si va a estar ah\u00ed permanentemente y si se requiere pues va a estar en mexico pero constantemente va a estar viajando est\u00e1 atendiendo esto es para nosotros prioritario no vamos a abandonar ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:38:59.221870"
}