{
    "video_id": "_BWYWbc0ndA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_BWYWbc0ndA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDx0OMZXUA6owvnWDJ2MX7OR-sqKg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_BWYWbc0ndA",
    "video_title": "A la baja, secuestros, robo total y de veh\u00edculos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8275,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "por favor",
            "start": 61.44,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 65.33,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 68.8,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 90.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 123.409,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n",
            "start": 127.87,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 130.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bueno vamos a presentar el informe",
            "start": 134.66,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "sobre seguridad p\u00fablica",
            "start": 140.51,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "acordamos informar cada mes",
            "start": 146.72,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 151.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 153.63,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 155.01,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los avances",
            "start": 157.37,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y la situaci\u00f3n que s\u00e9",
            "start": 161.23,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "tienen esta materia que tanto",
            "start": 165.46,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "interesa importa a la gente",
            "start": 169.41,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "porque ning\u00fan proyecto es viable",
            "start": 173.61,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "sin la seguridad",
            "start": 177.85,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 181.78,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por eso no hemos dejado",
            "start": 184.5,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de atender",
            "start": 188.01,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "este importante asunto todos los d\u00edas",
            "start": 190.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 195.68,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "es de dominio p\u00fablico",
            "start": 197.21,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 200.34,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "reunidos el gabinete de seguridad",
            "start": 204.53,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "recibiendo el parte del reporte de lo",
            "start": 209.33,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "sucedido en las \u00faltimas 24 horas",
            "start": 214.19,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "y estamos tomando diariamente decisiones",
            "start": 219.01,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no hemos dejado de avanzar en la",
            "start": 225.39,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n la formaci\u00f3n de elementos",
            "start": 231.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el despliegue",
            "start": 234.06,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 237.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 239.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de cuarteles",
            "start": 241.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para consolidar la guardia nacional y",
            "start": 244.33,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "sobre todo esto queremos informar ahora",
            "start": 248.59,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "va a iniciar",
            "start": 254.12,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 257.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ciudadana alfonso durazo",
            "start": 259.62,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 263.13,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa general bis",
            "start": 265.24,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "crescencia sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 268.599,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 272.85,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 274.91,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a informar",
            "start": 276.729,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "secretario de marina jose rafael ojeda",
            "start": 282.21,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "dur\u00e1n",
            "start": 285.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de alfonso durazo",
            "start": 287.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "va a informar el comandante de la",
            "start": 293.7,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 298.17,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "luis rodr\u00edguez buceo",
            "start": 301.169,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y nos acompa\u00f1a",
            "start": 305.38,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion olga",
            "start": 307.68,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero entonces comenzamos con",
            "start": 311.639,
            "duration": 9.891
        },
        {
            "text": "alfonso durazo monta\u00f1o secretario de",
            "start": 318.05,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "seguridad de protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 321.53,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos a todos ustedes",
            "start": 327.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente comenzamos con",
            "start": 330.29,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el informe",
            "start": 333.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que contiene a datos datos hasta fines",
            "start": 335.94,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "del mes de marzo ya saben que se",
            "start": 341.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "procesan en los primeros",
            "start": 344.19,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas y procuradur\u00edas estatales",
            "start": 347.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entregan la informaci\u00f3n los primeros",
            "start": 350.75,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas 10 d\u00edas de mes y los siguientes 10",
            "start": 353.22,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "d\u00edas se procesa de tal manera que se",
            "start": 357.15,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "presenta los d\u00edas 20 vamos con el",
            "start": 359.699,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "panorama general iniciamos con homicidio",
            "start": 362.639,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "doloso ya conoce en esta gr\u00e1fica esta es",
            "start": 366.02,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "la tendencia hist\u00f3rica el mes pasado",
            "start": 369.99,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tuvimos un ligero incremento que llega a",
            "start": 374.55,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "3000 no obstante podemos decir que",
            "start": 379.11,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "estamos pr\u00e1cticamente en la l\u00ednea de",
            "start": 383.34,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n de no tener esta l\u00ednea de",
            "start": 386.759,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n que ha tenido altas pero",
            "start": 390.449,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha tenido bajas relevantes",
            "start": 392.969,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos en este punto que ser\u00eda la",
            "start": 396.71,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "tendencia hist\u00f3rica aqu\u00ed es uno de los",
            "start": 401.52,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "rubros de la incidencia criminal donde",
            "start": 405.919,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "estamos poniendo mayor esfuerzo",
            "start": 409.219,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 413.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en el estado de guanajuato que es el",
            "start": 414.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "primer el estado que contiene el mayor",
            "start": 417.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "n\u00famero de homicidios dolosos como",
            "start": 420.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "veremos m\u00e1s adelante adelante por favor",
            "start": 422.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no voy a detener en algunos casos",
            "start": 425.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n pondremos a su disposici\u00f3n la",
            "start": 427.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n aqu\u00ed tenemos el homicidio",
            "start": 431.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "doloso por entidad federativa en esta",
            "start": 433.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "parte son cifras absolutas y aqu\u00ed es la",
            "start": 436.83,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tasa por cada 100.000 habitantes la",
            "start": 439.89,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n m\u00e1s justa es est\u00e1 aqu\u00ed sufre",
            "start": 443.49,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "alguna moda alg\u00fan reacomodo los estados",
            "start": 447.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que tienen mayor n\u00famero de homicidios",
            "start": 450.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la media nacional yo resaltar\u00eda",
            "start": 453.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en las cifras absolutas que hay",
            "start": 457.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estados que pr\u00e1cticamente no tienen",
            "start": 460.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos o los que menos",
            "start": 463.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tienen yucat\u00e1n baja california campeche",
            "start": 466.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aguascalientes durango tlaxcala nayarit",
            "start": 469.62,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro coahuila hidalgo y chiapas y",
            "start": 472.89,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "san luis potos\u00ed tabasco estado",
            "start": 476.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "abajo de la media sinaloa incluso es un",
            "start": 479.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estado que tiene un bajo n\u00famero de",
            "start": 482.78,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos adelante",
            "start": 485.87,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y homicidio doloso por regiones con",
            "start": 489.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mayor incidencia recuerden ustedes que a",
            "start": 492.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "principios del a\u00f1o pasado",
            "start": 495.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "definimos 21 regiones pierre",
            "start": 498.12,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "prioritarias",
            "start": 500.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estas son aqu\u00ed donde la l\u00ednea verde es",
            "start": 501.45,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baja que la l\u00ednea roja es donde",
            "start": 505.53,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hemos logrado controlar o reducir el",
            "start": 509.7,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "n\u00famero de homicidios dolosos aqu\u00ed",
            "start": 513.99,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estamos en tlajomulco por ejemplo",
            "start": 517.47,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ligeramente a la baja de salamanca",
            "start": 519.62,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "liger\u00edsimamente a la baja cellay aqu\u00ed se",
            "start": 524.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sube ciudad ju\u00e1rez se sube pero tijuana",
            "start": 528.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "baja ligeramente aqu\u00ed tenemos jiutepec",
            "start": 532.46,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "morelos ligeramente a la baja centro",
            "start": 535.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tabasco en fin la contenci\u00f3n del",
            "start": 538.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "homicidio doloso ha resultado complicada",
            "start": 541.26,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero estamos avanzando adelante",
            "start": 544.74,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y este es el mapa de calor que nos",
            "start": 548.74,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "indica que el homicidio doloso est\u00e1",
            "start": 551.11,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "focalizado en algunas regiones ni",
            "start": 555.36,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "siquiera en algunos estados sino en",
            "start": 558.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "algunas regiones",
            "start": 561.459,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos tijuana aqu\u00ed tenemos el sur",
            "start": 563.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del estado de sonora una parte de",
            "start": 565.839,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "chihuahua ciudad ju\u00e1rez por supuesto el",
            "start": 568.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "centro aqu\u00ed pues destacar\u00eda en",
            "start": 571.87,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "guanajuato y el estado de mexico y el",
            "start": 574.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "municipio de solidaridad donde no",
            "start": 577.209,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "obstante tener aqu\u00ed n\u00fameros importantes",
            "start": 579.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de homicidio aqu\u00ed tambi\u00e9n ha ido incluso",
            "start": 583.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a la baja adelante por favor el robo de",
            "start": 586.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos aqu\u00ed s\u00ed hay una un descenso",
            "start": 589.48,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "muy muy importante recibimos en 15.000",
            "start": 592.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en poco m\u00e1s de 15.000 el robo",
            "start": 597.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estamos en 10.000 poco m\u00e1s de 10.000",
            "start": 599.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y la esta ser\u00eda la tendencia",
            "start": 603.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica aqu\u00ed hay un logro muy",
            "start": 606.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "importante adelante",
            "start": 609.58,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el robo de veh\u00edculo por entidad",
            "start": 612.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "federativa tambi\u00e9n resalt\u00f3 las entidades",
            "start": 614.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "donde el robo es muy bajo",
            "start": 618.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n es francamente bajo campeche",
            "start": 620.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nayarit coahuila colima baja sur",
            "start": 623.31,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nuevamente durango chiapas tlaxcala",
            "start": 626.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "oaxaca aguascalientes zacatecas quintana",
            "start": 628.73,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "roo en su conjunto nuevo le\u00f3n tabasco",
            "start": 632.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuevamente guerrero se ha avanzado aqu\u00ed",
            "start": 635.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de manera muy importante incluso sinaloa",
            "start": 637.74,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 640.86,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculo por regi\u00f3n con mayor",
            "start": 642.889,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "incidencia aqu\u00ed nuevamente cuando el",
            "start": 646.369,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "verde est\u00e1 abajo del rojo hemos logrado",
            "start": 649.22,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "avances en culiac\u00e1n en tlajomulco en",
            "start": 652.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tultitl\u00e1n estado de m\u00e9xico en el savoir",
            "start": 656.199,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "coyote en ensenada en iztapalapa en",
            "start": 658.67,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "celaya en no zelaya no aqu\u00ed ha subido",
            "start": 661.79,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro",
            "start": 665.389,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "naucalpan tambi\u00e9n hemos logrado bajas a",
            "start": 667.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "popa en san lu\u00eds",
            "start": 671.41,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 673.39,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuautitl\u00e1n",
            "start": 675.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9jica listo rubia",
            "start": 679.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "galli toluca ciudad ju\u00e1rez hemos logrado",
            "start": 684.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "una baja importante en guadalajara",
            "start": 687.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "puebla se nos subi\u00f3 un poquito en",
            "start": 689.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tijuana ha bajado tambi\u00e9n y en en",
            "start": 692.21,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ecatepec s\u00ed",
            "start": 694.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "me regreso a cami",
            "start": 699.27,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ya ya est\u00e1 bueno repito",
            "start": 703.25,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "en mexicalli tenemos una baja en ciudad",
            "start": 709.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez en guadalajara puebla se nos",
            "start": 712.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 un poquito",
            "start": 715.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tijuana est\u00e1 a la baja y ecatepec a la",
            "start": 717.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "baja lo importante es que esta baja",
            "start": 720.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tiene una consistencia que ya pudi\u00e9ramos",
            "start": 723.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de calificar de hist\u00f3rica adelante",
            "start": 726.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 729.42,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no me voy a tener mucho este es el mapa",
            "start": 730.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de calor en el pa\u00eds que nos indica",
            "start": 732.66,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nuevamente que el robo de veh\u00edculos est\u00e1",
            "start": 735.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "focalizado aqu\u00ed est\u00e1 el rojo son los de",
            "start": 739.13,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "mayor incidencia y adelante",
            "start": 741.78,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "en el tema del secuestro que es un tema",
            "start": 747.2,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "altamente sensible recibimos el pa\u00eds con",
            "start": 750.29,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "pues cifras muy altas provenientes de",
            "start": 755.09,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "una tendencia llegamos a tener hasta 188",
            "start": 758.99,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "si es que veo bien el dato hoy el mes",
            "start": 762.98,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pasado tuvimos 92 es una cifra que va",
            "start": 766.73,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n afortunadamente de manera",
            "start": 771.58,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "sensible a la baja lo que no significa",
            "start": 774.89,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que nos sintamos satisfechos de estos",
            "start": 778.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "resultados mientras haya un secuestro",
            "start": 781.18,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tendremos las autoridades un reto en",
            "start": 783.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "materia de seguridad p\u00fablica adelante",
            "start": 787.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por favor bueno este es el secuestro por",
            "start": 789.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entidad federativa tenemos estados que",
            "start": 791.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "afortunadamente no registran esta",
            "start": 794.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incidencia yucat\u00e1n baja sur campeche",
            "start": 797.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "durango nayarit y hay estados con baja",
            "start": 799.55,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "incidencia de chiapas colima coahuila",
            "start": 803.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "guerrero que hist\u00f3ricamente tuvo",
            "start": 805.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "problemas serios aqu\u00ed afortunadamente",
            "start": 809.15,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 811.3,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "avanzado quer\u00e9taro jalisco tambi\u00e9n",
            "start": 812.63,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "puebla baja california chihuahua sinaloa",
            "start": 815.06,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "e incluso guanajuato son ahora tambi\u00e9n",
            "start": 818.8,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "n\u00fameros bajos adelante por favor el robo",
            "start": 823.0,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 827.27,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 su desdoblamiento no me",
            "start": 827.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "detengo ustedes lo vamos a entregar la",
            "start": 831.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero tambi\u00e9n esa es la l\u00ednea",
            "start": 833.99,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de tendencia hist\u00f3rica y tiene",
            "start": 837.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "notoriamente e hist\u00f3ricamente ya podemos",
            "start": 840.58,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "calificarlo as\u00ed a cifras a la baja aqu\u00ed",
            "start": 844.4,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "recibimos nosotros es la responsabilidad",
            "start": 848.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "del gobierno adelante por favor el robo",
            "start": 852.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "total por entidad federativa nuevamente",
            "start": 856.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entidades que no tienen en nayarit",
            "start": 859.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "campeche yucat\u00e1n tlaxcala chiapas",
            "start": 861.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "coahuila sinaloa es de n\u00fameros bajos",
            "start": 864.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "colima baja sur guerrero este n\u00fameros",
            "start": 867.68,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "bajos",
            "start": 870.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "zacatecas este n\u00famero bajo son ahora",
            "start": 871.07,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "cerca de la media durango tamaulipas",
            "start": 874.01,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aguascalientes tambi\u00e9n en la media",
            "start": 877.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nacional es decir no son n\u00fameros altos",
            "start": 880.89,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed adelante",
            "start": 883.47,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en robo espec\u00edfico robo de veh\u00edculo como",
            "start": 885.97,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "ya ve\u00edamos hay una baja sensible del",
            "start": 889.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "16.55 por ciento robo transe\u00fantes una",
            "start": 892.949,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "baja sensible del 15 9% el robo en",
            "start": 897.04,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico colectivo una baja de",
            "start": 901.959,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "36.8 por ciento robo a casas-habitaci\u00f3n",
            "start": 905.519,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "hay una baja no tan alta como en otros",
            "start": 908.61,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "lados pero en fin valiosa 7.9 por ciento",
            "start": 911.98,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "disminuye este delito adelante por favor",
            "start": 916.74,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "el robo a negocios disminuye 15.9 por",
            "start": 920.29,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "ciento el robo de ganado disminuye 21.5",
            "start": 924.879,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "por ciento el robo en transporte p\u00fablico",
            "start": 930.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "individual taxi particularmente",
            "start": 933.61,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "disminuye 20.2 por ciento el robo",
            "start": 936.61,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "transportistas",
            "start": 939.99,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "disminuye 33.3 por ciento adelante el",
            "start": 941.31,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "tema del feminicidio esta es la",
            "start": 948.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tendencia",
            "start": 950.8,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "t\u00f3nica",
            "start": 952.39,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vean ustedes donde recibimos la",
            "start": 954.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica con un pico en el",
            "start": 957.15,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "n\u00famero de feminicidios pero",
            "start": 960.0,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "es uno de los temas m\u00e1s sensibles en",
            "start": 964.089,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos sociales consecuentemente aqu\u00ed",
            "start": 967.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tenemos un reto importante esta es la",
            "start": 970.629,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tendencia hist\u00f3rica pero tambi\u00e9n no",
            "start": 973.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "obstante que hay algunos picos en",
            "start": 976.839,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "nuestra administraci\u00f3n est\u00e1n por debajo",
            "start": 979.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la tendencia hist\u00f3rica y esta es la",
            "start": 982.87,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "l\u00ednea no solo de contenci\u00f3n sino de",
            "start": 986.23,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del feminicidio tendremos",
            "start": 989.8,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "obviamente que empe\u00f1arnos m\u00e1s en este",
            "start": 994.029,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tema feminicidios por entidad federativa",
            "start": 997.449,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "tenemos afortunadamente entidades que no",
            "start": 1000.319,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "presentan como baja surte la escala",
            "start": 1003.92,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro aguascalientes son bajos",
            "start": 1007.639,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "presentan pero son n\u00fameros bajos",
            "start": 1011.189,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "afortunadamente yucat\u00e1n campeche",
            "start": 1013.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "zacatecas nayarit quintana roo tabasco",
            "start": 1015.329,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "colima chihuahua tamaulipas son ahora",
            "start": 1018.24,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "presentan est\u00e1n m\u00e1s cerca de la media",
            "start": 1023.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "adelante por favor el delito de",
            "start": 1026.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n que es otro de los delitos",
            "start": 1030.24,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "altamente sensibles no evitamos",
            "start": 1032.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incorporar en esta informaci\u00f3n",
            "start": 1036.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "absolutamente ninguno de los delitos no",
            "start": 1038.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "obstante su sensibilidad esta es la",
            "start": 1043.13,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "tendencia hist\u00f3rica aqu\u00ed hemos aqu\u00ed",
            "start": 1046.02,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "recibimos nosotros el gobierno tuvimos",
            "start": 1051.27,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "picos pero va ya el ligeramente a la",
            "start": 1055.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 1060.69,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos aplicando nos de manera muy",
            "start": 1061.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "particular y apoy\u00e1ndolos en la comisi\u00f3n",
            "start": 1064.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nacional antisecuestros a la que le",
            "start": 1067.53,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hemos agregado la responsabilidad de",
            "start": 1070.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "coordinarse con los estados para",
            "start": 1073.61,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "combatir el delito de extorsi\u00f3n y quiero",
            "start": 1076.53,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "decir que la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 1080.58,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "antisecuestros que es un ente",
            "start": 1082.85,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "organizativo de perd\u00f3n",
            "start": 1085.49,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de coordinaci\u00f3n le hemos agregado poco a",
            "start": 1088.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "poco funciones operativas y estamos",
            "start": 1091.35,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "logrando muy muy buenos resultados que",
            "start": 1094.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con su apoyo",
            "start": 1099.63,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed extorsi\u00f3n por entidad federativa",
            "start": 1101.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "bueno los de mayor incidencia se los",
            "start": 1104.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dejo a ustedes yo voy a mencionar",
            "start": 1107.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aquellos en los que la incidencia es",
            "start": 1110.81,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "afortunadamente m\u00e1s baja nuevamente",
            "start": 1114.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n nayarit la escala michoac\u00e1n",
            "start": 1116.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "f\u00edjense ustedes que es un entidad pues",
            "start": 1120.35,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil chihuahua guanajuato son ahora",
            "start": 1123.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nuevamente aqu\u00ed afortunadamente campeche",
            "start": 1128.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "coahuila sinaloa colima morelos chiapas",
            "start": 1131.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y tabasco oaxaca que ya estar\u00edan en la",
            "start": 1134.85,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "media adelante y la incidencia delictiva",
            "start": 1138.48,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "nacional del fuero federal que se",
            "start": 1142.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "desdobla en estos delitos no me detengo",
            "start": 1145.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a se\u00f1alar los pero aqu\u00ed recibimos la",
            "start": 1149.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "responsabilidad la tendencia",
            "start": 1152.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y es no s\u00f3lo una l\u00ednea de contenci\u00f3n",
            "start": 1155.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sino una clara tendencia a la baja no",
            "start": 1158.75,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "obstante que tengamos alg\u00fan pico como el",
            "start": 1162.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mes pasado y hace seis meses tambi\u00e9n",
            "start": 1165.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tuvimos otro pico pero la tendencia en",
            "start": 1170.7,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "conjunto es afortunadamente a la baja",
            "start": 1174.6,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "adelante y la percepci\u00f3n social sobre",
            "start": 1178.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "inseguridad p\u00fablica a nivel nacional",
            "start": 1182.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esta es la tendencia creciente y aqu\u00ed",
            "start": 1184.98,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "recibimos el gobierno estamos por debajo",
            "start": 1187.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de la tendencia hist\u00f3rica y a\u00fan ni",
            "start": 1191.309,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "cuando hay un pico en el trimestre",
            "start": 1194.49,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pasado la tendencia es ligeramente",
            "start": 1196.64,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "ligeramente a la baja por supuesto no",
            "start": 1202.85,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "cantamos victoria mientras se sigan",
            "start": 1206.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presentando",
            "start": 1210.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "actos criminales en el pa\u00eds pero no",
            "start": 1211.44,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ratifican el acierto en la estrategia",
            "start": 1215.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que ha planteado el presidente de l\u00f3pez",
            "start": 1218.85,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1221.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "por favor bueno aqu\u00ed el desempe\u00f1o de las",
            "start": 1222.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dependencias f\u00edjense ustedes mar\u00edn aqu\u00ed",
            "start": 1224.699,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la recibimos tiene unas altas sensibles",
            "start": 1227.639,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "algunas bajas pero la tendencia en su",
            "start": 1231.419,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "conjunto es alta",
            "start": 1234.389,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos 86.2 que es uno de las",
            "start": 1237.239,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "calificaciones m\u00e1s altas en todas las",
            "start": 1241.439,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas sociales y",
            "start": 1244.139,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "privadas del pa\u00eds el ej\u00e9rcito aqu\u00ed lo",
            "start": 1246.779,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "recibimos tuvo un alza muy importante",
            "start": 1250.109,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "luego alguna baja pero la tendencia en",
            "start": 1253.499,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la valoraci\u00f3n del desempe\u00f1o del ej\u00e9rcito",
            "start": 1257.699,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n en su conjunto al alza muy",
            "start": 1260.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "favorable es la segunda instituci\u00f3n",
            "start": 1263.969,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "calificada en el pa\u00eds con el 83.4 y esta",
            "start": 1266.519,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "es la guardia nacional aqu\u00ed m\u00e1s o menos",
            "start": 1271.169,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nace la guardia nacional y",
            "start": 1275.069,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuevamente en un reposicionamiento al",
            "start": 1278.929,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "mes de marzo del 2020 con el 69 punto",
            "start": 1282.029,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "uno de su valoraci\u00f3n social",
            "start": 1285.989,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "no obstante su reciente creaci\u00f3n tiene",
            "start": 1288.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente un a\u00f1o de haber iniciado",
            "start": 1293.66,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sus trabajos operativos ahorita el",
            "start": 1296.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "comandante bucio les dar\u00e1 informaci\u00f3n",
            "start": 1300.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "complementaria sobre el tema gracias a",
            "start": 1301.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos ustedes gracias president",
            "start": 1304.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas mi compromiso el se\u00f1or",
            "start": 1312.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente por parte de la guardia",
            "start": 1314.5,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nacional hemos tenido algunos avances",
            "start": 1316.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "principalmente en lo que es el",
            "start": 1318.39,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "incremento de efectivos para poder tener",
            "start": 1320.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un mayor despliegue en el territorio",
            "start": 1323.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nacional en cuesti\u00f3n de reclutamiento",
            "start": 1325.99,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos avanzando",
            "start": 1329.89,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la capacitaci\u00f3n en la construcci\u00f3n de",
            "start": 1333.11,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "cuarteles y adquisici\u00f3n de equipo",
            "start": 1336.29,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "principalmente veh\u00edculos y armamento",
            "start": 1339.049,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "la proyecci\u00f3n de las 266 coordinaciones",
            "start": 1344.8,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "regionales se mantiene el a\u00f1o pasado",
            "start": 1349.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tuvimos las 150 coordinaciones para este",
            "start": 1352.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de las 50 ya tenemos de las 50",
            "start": 1355.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "coordinaciones que est\u00e1n planteadas para",
            "start": 1359.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o tenemos 10 de manera que",
            "start": 1362.41,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "llevamos ciento 160",
            "start": 1364.39,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y esas coordinaciones que tienen los",
            "start": 1368.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "efectivos siguientes desplegados de lo",
            "start": 1370.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que era polic\u00eda o lo que los elementos",
            "start": 1373.98,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que vienen de polic\u00eda militar y polic\u00eda",
            "start": 1376.65,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "naval poco m\u00e1s de 52.000 lo que viene de",
            "start": 1378.419,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal poco m\u00e1s de 218.000 de",
            "start": 1382.289,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "manera que son propiamente de guardia",
            "start": 1385.799,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nacional un poco m\u00e1s de 70 mil adem\u00e1s de",
            "start": 1388.11,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ello tenemos el apoyo de la defensa",
            "start": 1391.049,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "nacional casi seis mil elementos aqu\u00ed ya",
            "start": 1394.049,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "se redujo la la cantidad inicial aqu\u00ed",
            "start": 1397.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estaba cerca de 12 mil elementos ya",
            "start": 1401.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pudimos relevar a parte de alguna parte",
            "start": 1404.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los efectivos de la secreta de la",
            "start": 1407.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "defensa nacional entonces adem\u00e1s de el",
            "start": 1409.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personal que est\u00e1 desplegado tenemos",
            "start": 1412.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "actualmente en adiestramiento un poco",
            "start": 1415.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de nueve mil elementos estos son los",
            "start": 1417.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se reclutaron a finales del a\u00f1o",
            "start": 1420.659,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pasado y algunos todav\u00eda ya de este a\u00f1o",
            "start": 1423.21,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o tambi\u00e9n hemos tenido",
            "start": 1426.559,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "en altas y nuevos reclutas el 2020 que",
            "start": 1430.39,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 considerados poco m\u00e1s de 21.000 ya",
            "start": 1435.1,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tenemos seis mil 373 reclutados tambi\u00e9n",
            "start": 1438.97,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "son parte de la guardia nacional y los",
            "start": 1443.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de las unidades de que eran de polic\u00eda",
            "start": 1447.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "federal consideradas como especializadas",
            "start": 1450.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por su funci\u00f3n principalmente la",
            "start": 1453.34,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de inteligencia la direcci\u00f3n",
            "start": 1455.74,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de antidrogas investigaci\u00f3n y la",
            "start": 1460.15,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 1463.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el gran total incluyendo los casi 6.000",
            "start": 1466.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "elementos de sedena pues ya estamos poco",
            "start": 1469.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cien mil elementos adelante por",
            "start": 1472.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "favor en cuanto al reclutamiento pues en",
            "start": 1475.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el 2019 se cumpli\u00f3 la meta de 20 mil 170",
            "start": 1478.38,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o tenemos una meta similar",
            "start": 1481.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de ellos ya llevamos casi bueno el 30",
            "start": 1484.049,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "por ciento 6 mil 373 si nos queda esta",
            "start": 1487.74,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cantidad un 70 por ciento por reclutar",
            "start": 1492.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que consideramos lo vamos a obtener sin",
            "start": 1495.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mayor problema la cantidad de hombres y",
            "start": 1497.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una la cantidad de mujeres que",
            "start": 1501.09,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "han sido reclutados en este a\u00f1o adelante",
            "start": 1502.95,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en cuanto a la construcci\u00f3n de cuarteles",
            "start": 1507.299,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos para el a\u00f1o 2019",
            "start": 1509.21,
            "duration": 12.09
        },
        {
            "text": "81 se construyeron 60 y 69 y nos quedan",
            "start": 1513.16,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "12 todav\u00eda que ustedes pueden apreciar",
            "start": 1521.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en esta columna con el avance que lleva",
            "start": 1524.42,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cada uno",
            "start": 1527.27,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "estimamos que a finales del mes de mayo",
            "start": 1531.629,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ya pr\u00e1cticamente todos los cuarteles",
            "start": 1534.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "deben estar concluidos para tener el con",
            "start": 1536.559,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ahora si cumplir con la meta del 2019",
            "start": 1540.159,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que fueron 81 para este a\u00f1o tenemos los",
            "start": 1542.95,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "cuarteles que se ven en esta columna en",
            "start": 1547.409,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los estados que \u00e9ste se aprecia y el",
            "start": 1549.999,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "objetivo es tener 79 cuarteles m\u00e1s a",
            "start": 1553.269,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "principio a finales de este a\u00f1o",
            "start": 1556.749,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el inicio de los cuarteles de la",
            "start": 1560.259,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los cuarteles para este",
            "start": 1563.559,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "a\u00f1o est\u00e1 considerado en el mes de mayo y",
            "start": 1565.119,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nuevamente ser\u00e1 la secretaria de la",
            "start": 1567.85,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "defensa nacional la que se encarga de la",
            "start": 1569.289,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de estos cuarteles adelante",
            "start": 1571.929,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "borrar en cuanto a capacitaci\u00f3n tenemos",
            "start": 1574.419,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los cursos de formaci\u00f3n inicial para la",
            "start": 1577.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "guardia nacional se han capacitado m\u00e1s",
            "start": 1580.239,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de 25 mil actualmente tenemos poco m\u00e1s",
            "start": 1582.58,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "de 7000 sin embargo este curso ahorita",
            "start": 1586.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se encuentra suspendido por",
            "start": 1589.809,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "la contingencia kobe 19 cursos",
            "start": 1591.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "especializados para el personal",
            "start": 1595.27,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "precisamente de las unidades",
            "start": 1597.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especializadas se han capacitado un poco",
            "start": 1598.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 18.000 elementos el curso de",
            "start": 1602.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n regular para oficiales de",
            "start": 1605.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "polic\u00eda militar que son los elementos",
            "start": 1607.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el colegio militar para ser los",
            "start": 1609.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "primeros oficiales que se grad\u00faen ya",
            "start": 1611.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como guardia nacional tenemos 218",
            "start": 1614.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los mismos tambi\u00e9n en la",
            "start": 1618.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "escuela militar de sargentos tenemos",
            "start": 1620.89,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "personal y ha capacitado 410 actualmente",
            "start": 1623.04,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "446 sin embargo \u00e9stos tambi\u00e9n este curso",
            "start": 1627.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se encuentra actualmente",
            "start": 1631.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "suspendido el cursos en l\u00ednea muchos",
            "start": 1632.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "toman cursos en l\u00ednea actualmente",
            "start": 1635.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos registrados mil 762 que han",
            "start": 1638.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tomado este tipo de cursos adelante",
            "start": 1641.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "borrador en cuanto a la adquisici\u00f3n de",
            "start": 1644.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuevo material nuevo equipo para la",
            "start": 1646.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "guardia nacional en la cuesti\u00f3n de",
            "start": 1649.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos tenemos considerados dos mil",
            "start": 1651.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "714 para este a\u00f1o de ellos se han",
            "start": 1654.25,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "recepcionado",
            "start": 1657.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "212 camionetas tipo cheyenne en el total",
            "start": 1659.129,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de camionetas para este a\u00f1o va a ser de",
            "start": 1664.96,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "2.234 todos nos restar\u00edan 1.134 estas se",
            "start": 1666.779,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "encuentran todav\u00eda en proceso de",
            "start": 1672.849,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de su rol bar y las luces",
            "start": 1674.889,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estrobosc\u00f3picas que llevan estos",
            "start": 1677.59,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 1679.869,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos 112 camionetas de 3.5",
            "start": 1681.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "toneladas para el transporte de",
            "start": 1685.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "principalmente",
            "start": 1687.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "carga ya llevamos un avance del 51 por",
            "start": 1690.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 1694.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nos quedan pendientes por recepcionar",
            "start": 1694.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "162 camionetas camiones de este tipo 6.5",
            "start": 1697.32,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "toneladas para el transporte de personal",
            "start": 1701.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para largas distancias 10 ambulancias ya",
            "start": 1703.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "propias de la guardia nacional camiones",
            "start": 1706.51,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "cisterna y 185 motocicletas adelante",
            "start": 1708.46,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n de armamento para el a\u00f1o",
            "start": 1714.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "2019 se ten\u00eda contemplada la adquisici\u00f3n",
            "start": 1717.19,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de 50 mil pistolas finalmente se opt\u00f3",
            "start": 1720.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para la pistola sig sauer y ya est\u00e1n",
            "start": 1723.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recepcionadas este este armamento se",
            "start": 1726.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "encuentran en los los almacenes de",
            "start": 1728.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "materiales de guerra de la secretar\u00eda de",
            "start": 1730.91,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "defensa nacional en santa lucia",
            "start": 1733.16,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "actualmente pues se lleva a cabo la",
            "start": 1734.86,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de este armamento se le realiza",
            "start": 1736.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cada arma una prueba de fuego y tambi\u00e9n",
            "start": 1740.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se hace un adiestramiento a nivel",
            "start": 1743.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "usuario de cada una de las armas ser\u00eda",
            "start": 1744.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todo lo que tenemos por la guardia",
            "start": 1747.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1750.11,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "en cuanto acciones contra la",
            "start": 1761.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada si pasan por",
            "start": 1763.03,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "favor a que sigue aqu\u00ed tenemos el",
            "start": 1765.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "efectivo que est\u00e1 desplegado en todo el",
            "start": 1766.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "territorio nacional por parte de las",
            "start": 1770.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad del estado aqu\u00ed",
            "start": 1771.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el efectivo real que con el que",
            "start": 1774.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contamos la secretar\u00eda de la efe cta",
            "start": 1777.1,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nacional con 165 mil 454 hombres en la",
            "start": 1778.78,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina- 62 mil 406 hombres",
            "start": 1784.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y la guardia nacional 94 mil 776 hombres",
            "start": 1787.15,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "haciendo un total de este efectivo de",
            "start": 1791.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "321 mil 636 hombres para el combate a la",
            "start": 1793.65,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "delincuencia cubriendo una serie de",
            "start": 1798.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "misiones que ahorita las vamos a ver",
            "start": 1800.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como fuerza operativa de este efectivo",
            "start": 1801.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "real tenemos por parte de la secretar\u00eda",
            "start": 1805.51,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de la defensa 71 mil 94 elementos por la",
            "start": 1807.55,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina- 19 mil 493 hombres",
            "start": 1812.56,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "en la guardia nacional 70 mil 793",
            "start": 1817.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "haciendo un total de fuerza operativa de",
            "start": 1821.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "161 mil 380 hombres estos hombres",
            "start": 1824.01,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en el territorio para cumplir todas",
            "start": 1828.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estas misiones que ustedes observan aqu\u00ed",
            "start": 1830.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en la l\u00e1mina",
            "start": 1833.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para atenci\u00f3n a emergencia sanitaria",
            "start": 1835.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ahorita para el cob y 19",
            "start": 1837.48,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tenemos 18 mil 632 hombres apoyando esta",
            "start": 1840.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "actividad en el plan de migraci\u00f3n y",
            "start": 1845.19,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "desarrollo en las fronteras 12 mil 465",
            "start": 1847.74,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "elementos en erradicaci\u00f3n de plant\u00edos de",
            "start": 1851.69,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "enervantes 4 mil 157 elementos en los",
            "start": 1856.38,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mandos especiales que se tambi\u00e9n tienen",
            "start": 1862.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "actividad en seguridad o en \u00e1mbitos de",
            "start": 1864.66,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n en 806 elementos",
            "start": 1868.77,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "dando seguridad a las instalaciones",
            "start": 1872.57,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas de diversos tipos del pa\u00eds",
            "start": 1874.279,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "tenemos 7 mil 750 elementos efectivos",
            "start": 1877.039,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n dando seguridad a los ductos",
            "start": 1882.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de pemex para evitar el robo de",
            "start": 1886.46,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "combustible tenemos 3 mil 684 hombres en",
            "start": 1889.07,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "el despliegue local que mantienen los",
            "start": 1894.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mandos territoriales tanto militares",
            "start": 1896.779,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "como navales para cubrir diferentes",
            "start": 1898.88,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "servicios tenemos 7 mil 659 elementos en",
            "start": 1901.49,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "operaciones para la construcci\u00f3n de la",
            "start": 1907.49,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "paz 69 mil 279 hombres haciendo esta",
            "start": 1909.259,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 1913.399,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "en la seguridad litorales del golfo y",
            "start": 1915.99,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "del pac\u00edfico 6 mil 451 hombres",
            "start": 1918.9,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "actividades del cuarto real que son",
            "start": 1924.19,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n personal que atiende diferentes",
            "start": 1925.929,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "misiones",
            "start": 1929.169,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "vinculadas a la seguridad mil ochenta",
            "start": 1930.97,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "hombres el mantenimiento del estado de",
            "start": 1933.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "derecho en la mar para esta actividad",
            "start": 1936.159,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "existen dos mil cuarenta y siete",
            "start": 1938.46,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "elementos para protecci\u00f3n portuaria se",
            "start": 1940.63,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "est\u00e1n destinando 680 elementos para",
            "start": 1945.429,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cubrir esta esta protecci\u00f3n efectivos de",
            "start": 1949.299,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda rescate y vigilancia 456",
            "start": 1952.929,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "elementos que realizan est\u00e1 esta misi\u00f3n",
            "start": 1956.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos 78 aeronaves de la",
            "start": 1958.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea desplegadas 215 buques y",
            "start": 1961.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "embarcaciones por parte de la secretaria",
            "start": 1965.679,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "de marina y tambi\u00e9n 35 aeronaves que",
            "start": 1968.26,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "tiene desplegar la guardia nacional el",
            "start": 1972.19,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "total de este efectivo de desplegado son",
            "start": 1974.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "135 mil 146 hombres",
            "start": 1978.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en estos momentos haciendo funciones de",
            "start": 1982.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "seguridad en el \u00e1mbito de todo el",
            "start": 1985.12,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "territorio nacional sedena tenemos 48",
            "start": 1988.33,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "mil 759 el 69% de esta de esta fuerza de",
            "start": 1991.87,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "este efectivo que tenemos por ac\u00e1 se mar",
            "start": 1998.38,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "15 mil 594 el 80 por ciento de sus",
            "start": 2001.95,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "efectivos la guardia nacional 70 mil 793",
            "start": 2006.03,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hombres tiene desplegados la totalidad",
            "start": 2010.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de sus efectivos operativos tenemos",
            "start": 2012.9,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "disponible para poder reaccionar en el",
            "start": 2017.28,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de la seguridad en otras misiones",
            "start": 2021.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "diferentes a estas o reforzando por",
            "start": 2024.45,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "alg\u00fan motivo estas estas misiones",
            "start": 2027.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenemos por parte de la secretar\u00eda la",
            "start": 2030.26,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "defensa de 22 mil 335 hombres por parte",
            "start": 2032.79,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de ese mar tres mil 899 hombres haciendo",
            "start": 2036.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "un total de 26 mil 234 tambi\u00e9n estos",
            "start": 2039.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este personal se emplea para hacer el",
            "start": 2043.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "relevo",
            "start": 2045.81,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de los efectivos que tenemos en el",
            "start": 2047.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cumplimiento de estas misiones para",
            "start": 2049.889,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "darle alg\u00fan descanso o destinarlos a",
            "start": 2052.35,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "otra actividad diferente los efectivos",
            "start": 2055.71,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "desplegados",
            "start": 2059.73,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "la que sirve por favor con todo ese",
            "start": 2068.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "personal que ustedes vieron desplegados",
            "start": 2071.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "una parte est\u00e1 dedicada al combate al",
            "start": 2073.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y los resultados que hemos",
            "start": 2075.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "obtenido son los siguientes a la fecha",
            "start": 2078.04,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "llevamos dos mil 413 detenidos siete mil",
            "start": 2080.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "seiscientos sesenta veh\u00edculos terrestres",
            "start": 2085.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "aeronaves 12",
            "start": 2087.58,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y armas de fuego dos mil setecientos",
            "start": 2090.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cincuenta y ocho embarcaciones 18 as\u00ed",
            "start": 2093.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como numerarios pues tenemos cuatro",
            "start": 2095.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "millones trescientos mil d\u00f3lares y",
            "start": 2098.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "moneda nacional casi 50 millones de",
            "start": 2101.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pesos se han destruido 18 laboratorios",
            "start": 2103.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una pista clandestina la que sigue por",
            "start": 2105.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "favor igualmente dentro de la",
            "start": 2107.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n a la fecha llevamos 777 mil",
            "start": 2110.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "setecientos cincuenta y siete kilogramos",
            "start": 2114.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de marihuana igualmente lo que llama m\u00e1s",
            "start": 2116.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n lo que est\u00e1 de moda aqu\u00ed es",
            "start": 2120.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la las ampolletas de fentanilo 560",
            "start": 2122.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ampolletas de fentanilo las pastillas de",
            "start": 2126.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "venta nilo y los kilogramos desmontan y",
            "start": 2128.01,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo que se han logrado decomisar",
            "start": 2130.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "igualmente dentro de la erradicaci\u00f3n la",
            "start": 2131.81,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "llevamos a la fecha a 694 hect\u00e1reas de",
            "start": 2135.03,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "marihuana y 5500 sin 67 hect\u00e1reas de",
            "start": 2138.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "amapola esto es todo lo que se ha hecho",
            "start": 2144.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de la fecha en lo que",
            "start": 2146.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respecta al narcotr\u00e1fico en coordinaci\u00f3n",
            "start": 2148.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "guardia nacional defensa y marina",
            "start": 2151.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2153.36,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues vamos a abrir a ver",
            "start": 2165.58,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos uno y uno por ayer fue cantera",
            "start": 2169.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "derecha o izquierda buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 2173.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas conoci\u00f3 que est\u00e1",
            "start": 2176.39,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2178.76,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas compa\u00f1eros compa\u00f1eras de los",
            "start": 2179.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "medios mi nombre es h\u00e9ctor tlatempa de",
            "start": 2181.13,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "puntos positivos radio punto",
            "start": 2183.29,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "suspensiones comunicaci\u00f3n",
            "start": 2184.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estas dos preguntas en especial para",
            "start": 2186.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or durazo en especial ahorita en",
            "start": 2190.1,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "estos momentos de contingencia por lo",
            "start": 2194.28,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que estamos pasando",
            "start": 2197.4,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tengan ustedes alg\u00fan programa",
            "start": 2199.55,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de vigilancia domiciliaria esto por qu\u00e9",
            "start": 2202.45,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "porque muchos de los ni\u00f1os ni\u00f1as menores",
            "start": 2206.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de edad",
            "start": 2211.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muchas veces est\u00e1n dentro de casa estas",
            "start": 2212.75,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "personas que abusan de ellos s\u00ed ya hay",
            "start": 2217.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "alg\u00fan programa se est\u00e1 haciendo algo",
            "start": 2219.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para revisar para estar seguros que las",
            "start": 2222.25,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "personas los ni\u00f1os las mujeres que est\u00e1n",
            "start": 2225.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n seguras en sus propios",
            "start": 2228.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "domicilios",
            "start": 2231.08,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n este otra pregunta m\u00e1s",
            "start": 2233.54,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1is datos desde que falleci\u00f3",
            "start": 2238.69,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "al primer este paciente de c\u00f3mic en",
            "start": 2241.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mexico se han cometido en este pa\u00eds",
            "start": 2243.819,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "181 feminicidios y 60 homicidios de",
            "start": 2247.96,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "mujeres 241 en total han sido este",
            "start": 2251.74,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "asesinadas en un mes",
            "start": 2257.79,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "si hay alg\u00fan programa hay algunas",
            "start": 2260.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "acciones ya que se est\u00e1n haciendo porque",
            "start": 2264.93,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "son 241 este asesinatos que se han",
            "start": 2267.63,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cometido se ser\u00eda para para el se\u00f1or",
            "start": 2273.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "durazo y si me permitir\u00e1 alta tambi\u00e9n",
            "start": 2276.27,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para \u00e9ste",
            "start": 2277.92,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "para hablar tambi\u00e9n acerca de la",
            "start": 2279.77,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 2281.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias bueno respecto a las acciones",
            "start": 2285.96,
            "duration": 11.71
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica en esta etapa de",
            "start": 2293.17,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "contingencia el gabinete de seguridad ha",
            "start": 2297.67,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "acordado en primer lugar instalarse en",
            "start": 2302.46,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n permanente de hecho hay una",
            "start": 2306.069,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n diaria que preside el presidente",
            "start": 2310.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica a",
            "start": 2314.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las 6 de la ma\u00f1ana pero tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 2316.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "reuniones diarias de seguimiento a la",
            "start": 2319.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "una de la tarde y a la 1 30 de la tarde",
            "start": 2322.359,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "dos reuniones con representantes de",
            "start": 2326.559,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "todas las \u00e1reas del gabinete de",
            "start": 2329.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "seguridad verificando que las acciones",
            "start": 2332.23,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "del d\u00eda para garantizar mejores",
            "start": 2335.71,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "resultados en materia de seguridad",
            "start": 2339.369,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "p\u00fablica espec\u00edficamente en materia de",
            "start": 2341.349,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "tareas de proximidad se ha acordado con",
            "start": 2346.68,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "la que la guardia nacional refuerce el",
            "start": 2351.849,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "patrullaje disuasivo",
            "start": 2356.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y contenci\u00f3n que es el patrullaje de",
            "start": 2359.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "proximidad social y lo que nos permite",
            "start": 2363.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estar m\u00e1s cerca de las familias que hoy",
            "start": 2367.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "se encuentran en cuarentena respecto a",
            "start": 2370.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta nada m\u00e1s quisiera",
            "start": 2374.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que pusieran la gr\u00e1fica de homicidios",
            "start": 2378.38,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "porque all\u00ed hay diferencias",
            "start": 2381.26,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "importantes este trabajo de presencia",
            "start": 2385.98,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "disuasiva y de contenci\u00f3n nos permite",
            "start": 2392.099,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n atender cualquier acto de",
            "start": 2396.49,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "violencia particularmente contra las",
            "start": 2400.569,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "mujeres aqu\u00ed est\u00e1 y aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2404.43,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "esta es no la gr\u00e1fica de feminicidio por",
            "start": 2410.93,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2415.64,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "la pen\u00faltima me parece",
            "start": 2420.67,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 en feminicidios",
            "start": 2426.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 2430.339,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "a ver si aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2432.6,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "el dato a ver est\u00e1 aqu\u00ed funciona nada",
            "start": 2436.59,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para precisar los datos que usted",
            "start": 2441.51,
            "duration": 12.09
        },
        {
            "text": "dio son 78 en el mes de marzo fueron 92",
            "start": 2446.46,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "en el mes de febrero hay un ligero",
            "start": 2453.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "descenso pero al fin y al cabo un",
            "start": 2458.57,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "descenso este tema es uno de los m\u00e1s",
            "start": 2462.08,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "sensibles y tiene la guardia nacional en",
            "start": 2465.66,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "la indicaci\u00f3n del gabinete de seguridad",
            "start": 2470.67,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "de poner la mayor atenci\u00f3n para que para",
            "start": 2474.69,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "evitar que en esta etapa de contingencia",
            "start": 2479.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de cuarentena de reclusi\u00f3n de las",
            "start": 2483.2,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 2489.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no tenga un impacto en el tema de los",
            "start": 2490.65,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "feminicidios",
            "start": 2495.75,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2497.27,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "este para los de la guardia nacional",
            "start": 2500.059,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este apenas hace un d\u00eda este anunciaron",
            "start": 2505.829,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan reforzado el despliegue para",
            "start": 2509.309,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "brindar seguridad a 184 hospitales de",
            "start": 2512.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "links y 145 hospitales el 15 almacenes",
            "start": 2515.099,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del inss avis que se sabe y esto se",
            "start": 2518.88,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "entiende porque \u00faltimamente en las redes",
            "start": 2521.999,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sociales se ha sabido que han agredido",
            "start": 2524.369,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bueno hace poco estuvo tambi\u00e9n aqu\u00ed en",
            "start": 2526.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la conferencia nocturna del doctor hugo",
            "start": 2529.319,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell una enfermera y hablaba de",
            "start": 2532.619,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ese tema sin embargo este una de las",
            "start": 2535.17,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cosas es bueno la duda es",
            "start": 2539.549,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "hay personas que siguen agrediendo o que",
            "start": 2541.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "incluso hay discriminaci\u00f3n hacia desde",
            "start": 2544.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "camilleros enfermeros gente que lleva el",
            "start": 2548.18,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "uniforme y que es maltratada",
            "start": 2551.09,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la funci\u00f3n de realmente de la",
            "start": 2554.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "guardia nacional porque por otro lado la",
            "start": 2556.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presencia tambi\u00e9n de ellos en distintos",
            "start": 2557.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hospitales pues causa tambi\u00e9n cierto",
            "start": 2560.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pues temor surge un poquito como lo de",
            "start": 2563.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los tapabocas no que de repente ver a",
            "start": 2567.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tanta gente con tapabocas daba la",
            "start": 2569.8,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n de que realmente estaba",
            "start": 2571.54,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pasando algo algo grave",
            "start": 2573.61,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y detener de repente a tanta gente en la",
            "start": 2577.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "guardia nacional fuera si no es",
            "start": 2579.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "contraproducente puesto que hemos visto",
            "start": 2582.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que han agredido a gente y la guardia",
            "start": 2585.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional este pues no ha hecho nada no",
            "start": 2587.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se tiene que detener a las personas que",
            "start": 2591.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer estas personas que",
            "start": 2593.43,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo se ha invitado incluso a",
            "start": 2594.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la sociedad a que a que participemos y",
            "start": 2596.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no dejemos que defendamos nosotros",
            "start": 2599.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues a estos \u00e1ngeles no a estos h\u00e9roes",
            "start": 2602.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "blancos",
            "start": 2606.09,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces la guardia nacional pues ya",
            "start": 2607.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed desplegado est\u00e1 eso pero sin",
            "start": 2609.71,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "embargo no hemos visto este acci\u00f3n",
            "start": 2611.39,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a ver realmente cu\u00e1l es su funci\u00f3n",
            "start": 2616.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias efectivamente la",
            "start": 2622.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cantidad de hospitales del imms y del",
            "start": 2625.95,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "lynx abi y los almacenes que mencion\u00f3",
            "start": 2628.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pues son son los correctos en cuanto al",
            "start": 2632.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "despliegue que se le asign\u00f3 a la guardia",
            "start": 2634.65,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "nacional para proporcionar seguridad",
            "start": 2637.56,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "los casos que se quiz\u00e1s que se han hecho",
            "start": 2642.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos pues aparentemente dir\u00edan la",
            "start": 2646.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "guardia nacional no hace nada claro que",
            "start": 2650.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la guardia est\u00e1 la cual est\u00e1 la guardia",
            "start": 2652.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional est\u00e1 en en el exterior no debe",
            "start": 2654.24,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de estar en el en el interior",
            "start": 2658.08,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay otro dispositivo de la",
            "start": 2661.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "guardia nacional que complementa el",
            "start": 2663.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajo a la hora nacional que es un",
            "start": 2667.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dispositivo de protecci\u00f3n civil que",
            "start": 2668.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n apoya pues sobre todo para el",
            "start": 2671.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trato con los familiares que lleguen con",
            "start": 2674.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los familiares e incluso con los",
            "start": 2677.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enfermos que lleguen a algunos de los",
            "start": 2678.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2680.47,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "pues la guarnici\u00f3n al destapar es",
            "start": 2683.28,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "precisamente para evitar las agresiones",
            "start": 2685.24,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en casos que se presenten",
            "start": 2687.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y se pongan en riesgo pues la vida de",
            "start": 2690.39,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos o las las enfermeras y a",
            "start": 2693.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "veces en el momento de una",
            "start": 2697.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el grupo de personas que est\u00e9n",
            "start": 2700.9,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "inconformes con algo",
            "start": 2702.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed no hay realmente veces un",
            "start": 2705.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "riesgo todav\u00eda los m\u00e9dicos y enfermeras",
            "start": 2707.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero la guardia nacional est\u00e1 pues est\u00e1",
            "start": 2710.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preparada y est\u00e1 siempre atenta de que",
            "start": 2712.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "precisamente no se rebase yo creo que",
            "start": 2717.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esa esa l\u00ednea en la que si ya se pondr\u00eda",
            "start": 2719.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en riesgo la vida de la vida o la",
            "start": 2721.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "integridad de los m\u00e9dicos y las",
            "start": 2724.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "enfermeras y tambi\u00e9n es otro de los",
            "start": 2726.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "objetivos de la presencia de la guardia",
            "start": 2729.74,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "es cuidar insumos cuidar los",
            "start": 2731.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "medicamentos que tambi\u00e9n poder hacer",
            "start": 2734.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este objeto de alg\u00fan intento de robo sin",
            "start": 2736.53,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la presencia de nosotros en los",
            "start": 2740.64,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hospitales y en los almacenes",
            "start": 2743.61,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n es para el mismo es quien",
            "start": 2747.01,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas",
            "start": 2750.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a 12 d\u00edas \u00e9ste sali\u00f3 tambi\u00e9n se difundi\u00f3",
            "start": 2754.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en redes sociales que se encontraba un",
            "start": 2757.859,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "grupo de la guardia nacional comiendo",
            "start": 2760.5,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "con unos civiles en puebla y pues que",
            "start": 2763.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "iban a estar este y que estaban bueno",
            "start": 2767.369,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "ellos vinculados con la delincuencia",
            "start": 2769.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9ste pues se anunci\u00f3 que se iba",
            "start": 2770.96,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a investigar que se iba a dar",
            "start": 2774.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "seguimiento a esta situaci\u00f3n y quisiera",
            "start": 2775.77,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s saber qu\u00e9 es hasta d\u00f3nde va",
            "start": 2778.44,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "este asunto qu\u00e9 es lo que pasa",
            "start": 2780.569,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "efectivamente un grupo de elementos de",
            "start": 2787.71,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "la guardia nacional que es del \u00e1rea que",
            "start": 2791.5,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "les toca presa en supervisar al resto",
            "start": 2796.75,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "del personal desplegado",
            "start": 2800.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "al principio de la semana se encontraban",
            "start": 2803.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "revisando en el \u00e1rea de veracruz y",
            "start": 2807.48,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "puebla y en alg\u00fan momento de el regreso",
            "start": 2810.25,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "se pararon a comer en un restaurante",
            "start": 2815.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las de las fotograf\u00edas con",
            "start": 2821.619,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n se hab\u00edan reunido pues se inici\u00f3",
            "start": 2824.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n por la propia unidad",
            "start": 2826.93,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de asuntos internos que es la",
            "start": 2829.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "responsable de ver la conducta de todo",
            "start": 2831.309,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el personal de la guardia nacional en se",
            "start": 2834.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 actualmente en el proceso del",
            "start": 2838.119,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "proceso en el tiempo que lleva a la",
            "start": 2840.22,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en alg\u00fan momento pues se",
            "start": 2842.849,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que definir",
            "start": 2846.009,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n que corresponda a este personal",
            "start": 2849.05,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "por la acci\u00f3n que tuvieron de reunirse",
            "start": 2852.14,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pues con gente que",
            "start": 2857.42,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente se menciona que est\u00e1",
            "start": 2859.72,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "relacionada con grupos de delincuencia",
            "start": 2864.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "organizada pero tambi\u00e9n eso se har\u00e1 del",
            "start": 2866.109,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "conocimiento p\u00fablico se hizo el",
            "start": 2868.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "conocimiento que se iniciaba una",
            "start": 2870.64,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n est\u00e1 en ese proceso y",
            "start": 2872.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuando se concluya haremos tambi\u00e9n del",
            "start": 2874.869,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conocimiento lo que la sanci\u00f3n que se",
            "start": 2877.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "les aplique a este personal",
            "start": 2879.369,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo entonces es una una",
            "start": 2881.88,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "sugerencia bueno",
            "start": 2885.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hay un gran problema con algunos",
            "start": 2887.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gobernadores que persiguen diciendo que",
            "start": 2889.9,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "los medicamentos que iban a llegar no",
            "start": 2893.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "han llegado con ellos el doctor cugat \u00e9l",
            "start": 2896.109,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "ha dicho que incluso tiene manera de",
            "start": 2898.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comprobar que esos gobernadores",
            "start": 2900.94,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "recibieron los medicamentos entonces eso",
            "start": 2903.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ya llevamos varias a lo mejor unas dos",
            "start": 2907.869,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "semanas y el problema es que la gente",
            "start": 2910.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues necesita o tambi\u00e9n los doctores",
            "start": 2912.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "necesitan esos medicamentos de",
            "start": 2915.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y no llega est\u00e1 ah\u00ed algo",
            "start": 2917.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atorado pero ya llevamos casi dos",
            "start": 2919.81,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "semanas con eso",
            "start": 2921.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el punto es si el asunto es con los",
            "start": 2923.869,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 2927.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda buena idea por ejemplo que los",
            "start": 2929.349,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos medicamentos que lleguen se",
            "start": 2932.2,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "encargar\u00e1 directamente la guardia",
            "start": 2934.9,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "nacional es decir que no se encargar\u00e1 el",
            "start": 2936.609,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gobierno de esos estados en repartirlos",
            "start": 2938.859,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "porque ellos dicen que no les llegan",
            "start": 2941.259,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "y pues nuestros pacientes o la sociedad",
            "start": 2944.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enferma no los necesita",
            "start": 2947.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 la guardia nacional que es un",
            "start": 2950.27,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano al cual se le tiene confianza",
            "start": 2952.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pudiera ayudar en eso para solucionar",
            "start": 2954.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este problema",
            "start": 2957.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en la distribuci\u00f3n de los medicamentos",
            "start": 2960.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de los equipos nos ayuda a la guardia",
            "start": 2962.869,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nacional nos ayuda al ej\u00e9rcito y nos",
            "start": 2965.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ayuda a marina yo voy a pedir que el",
            "start": 2968.51,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "martes que es el informe sobre salud",
            "start": 2972.17,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "d\u00e9 a conocer c\u00f3mo se est\u00e1n distribuyendo",
            "start": 2978.53,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "los medicamentos y que se aclare y que",
            "start": 2981.52,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s informaci\u00f3n al respecto si te",
            "start": 2986.75,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "parece muy bien vamos de este lado",
            "start": 2989.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2993.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos",
            "start": 2998.96,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "eduardo esquivel ancona an\u00e1lisis",
            "start": 3002.13,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico grupo sdp mi primera pregunta",
            "start": 3005.83,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ser\u00eda no estar\u00e1 fallando la coordinaci\u00f3n",
            "start": 3009.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "entre la federaci\u00f3n y los estados porque",
            "start": 3013.96,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "veo las las estad\u00edsticas y guanajuato",
            "start": 3017.56,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lleva tiempo siendo el estado m\u00e1s",
            "start": 3021.85,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "violento este son delitos del fuero",
            "start": 3024.43,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "com\u00fan no estar\u00e1 fallando y colima",
            "start": 3028.78,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un estado peque\u00f1o",
            "start": 3032.53,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "con poblaci\u00f3n pero",
            "start": 3037.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los \u00edndices de violencia est\u00e1n altos no",
            "start": 3039.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 fallando ah\u00ed la coordinaci\u00f3n",
            "start": 3043.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entre las instituciones de seguridad",
            "start": 3045.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estatales y municipales con la",
            "start": 3047.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n es ser\u00eda mi primera pregunta",
            "start": 3050.66,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "no hay coordinaci\u00f3n lo que sucede",
            "start": 3053.8,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "es de que hay estados en d\u00f3nde",
            "start": 3058.85,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 3064.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ha habido m\u00e1s incidencia electiva",
            "start": 3067.14,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ayer anteayer habl\u00e1bamos del caso de",
            "start": 3070.7,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 3073.67,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 3075.579,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3078.119,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 3081.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con lograr el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 3083.099,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "es un estado en una regi\u00f3n en un pa\u00eds",
            "start": 3086.16,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "porque guanajuato es de los estados con",
            "start": 3091.01,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico sostenido",
            "start": 3095.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 3098.92,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "que fueron a establecer plantas",
            "start": 3102.5,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en maquiladoras",
            "start": 3107.41,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hay industria automotriz de autopartes",
            "start": 3110.09,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "crecimiento incluso empleo",
            "start": 3116.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3119.97,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3122.84,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "el estado con m\u00e1s violencia",
            "start": 3125.79,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver",
            "start": 3129.65,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "con otras causas",
            "start": 3132.23,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "y desigualdad",
            "start": 3137.5,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "crecimiento no es sin\u00f3nimo de bienestar",
            "start": 3139.999,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro",
            "start": 3145.7,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "esas son los paradigmas que",
            "start": 3148.7,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n",
            "start": 3155.03,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "destruyendo con la crisis global del",
            "start": 3159.13,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "neoliberalismo se pensaba que el",
            "start": 3164.29,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "crecimiento era igual a bienestar y no",
            "start": 3167.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "necesariamente",
            "start": 3170.3,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "lo otro es",
            "start": 3172.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el nivel",
            "start": 3175.109,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "o el grado de corrupci\u00f3n",
            "start": 3176.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de complicidades de componendas que se",
            "start": 3181.36,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "dan entre autoridades y delincuencia",
            "start": 3184.99,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "songo es otro elemento a considerar",
            "start": 3189.95,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "entonces si existe una coordinaci\u00f3n",
            "start": 3194.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entre los gobiernos estatales y el",
            "start": 3198.109,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 3201.14,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pero hay gobiernos estatales que se",
            "start": 3202.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aplican m\u00e1s",
            "start": 3206.97,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 3211.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay crecimiento y hay bienestar y no hay",
            "start": 3214.17,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3219.48,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "o ah\u00ed",
            "start": 3220.94,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estados donde no hay crecimiento",
            "start": 3223.91,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 3229.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3231.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3234.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1n",
            "start": 3236.27,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tan mal en violencia porque no hay",
            "start": 3239.85,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3242.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en el caso de yucat\u00e1n por ejemplo",
            "start": 3245.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 3248.68,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hasta hace poco",
            "start": 3250.63,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tasas de crecimiento bajas ahora est\u00e1",
            "start": 3253.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "creciendo m\u00e1s yucat\u00e1n nada que ver con",
            "start": 3256.43,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "el crecimiento de quintana roo ya quita",
            "start": 3260.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "agarr\u00f3n",
            "start": 3265.46,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "ha llegado a tener tasas de crecimiento",
            "start": 3266.96,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "del 10% anual",
            "start": 3268.73,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n per\u00edodos muy prolongados en",
            "start": 3272.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "promedio 5 o 6 por ciento de crecimiento",
            "start": 3275.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en el caso de yucat\u00e1n no",
            "start": 3278.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3281.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 3283.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "1 % ahora m\u00e1s 2 2 y medio 3 en los",
            "start": 3287.33,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os en el caso de yucat\u00e1n",
            "start": 3293.99,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3297.57,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este yucat\u00e1n es de los estados",
            "start": 3300.18,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seguros",
            "start": 3303.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no menos violencia",
            "start": 3305.71,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "ya no tiene",
            "start": 3308.239,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "hasta hace poco que empez\u00f3 a crecer",
            "start": 3312.049,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3315.97,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y avance en lo econ\u00f3mico pero ha",
            "start": 3318.27,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "conservado",
            "start": 3322.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sus niveles",
            "start": 3324.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bienestar y sobre todo",
            "start": 3326.76,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "que no ha habido un desbordamiento de",
            "start": 3330.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3334.85,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "puedo decir qu\u00e9",
            "start": 3337.829,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el gobierno de yucat\u00e1n actual se",
            "start": 3340.2,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "caracteriza por la honestidad",
            "start": 3344.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "es te puedo decir eso",
            "start": 3348.29,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3351.96,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "voy yo a ser juez sobre esto",
            "start": 3354.289,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "pero si ayuda mucho",
            "start": 3359.13,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el que haya bienestar",
            "start": 3363.82,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y el que no se permita la corrupci\u00f3n",
            "start": 3367.759,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3371.92,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "disminuir",
            "start": 3373.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el \u00edndice delictivo",
            "start": 3376.13,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y otra pregunta si me lo permite este no",
            "start": 3379.62,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "tienen este temor a\u00fan",
            "start": 3384.39,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "a un repunte de la violencia ahora con",
            "start": 3389.71,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que no hay trabajo sea por esta",
            "start": 3393.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "coyuntura del cobi 19 quisiera saber eso",
            "start": 3396.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "si no hay temor a esto y ser\u00eda muy",
            "start": 3400.3,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "importante lo de la reactivaci\u00f3n",
            "start": 3404.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica porque \u00e9sta ha salido en la",
            "start": 3407.83,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "prensa que que 40 por ciento",
            "start": 3411.19,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "aproximadamente de",
            "start": 3414.48,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y comercios y todo no ya no van a volver",
            "start": 3417.77,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a abrir sus puertas entonces quisiera",
            "start": 3421.37,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "saber que este si no se tiene ese temor",
            "start": 3425.39,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo gastarlo de la reactivaci\u00f3n para",
            "start": 3429.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como medida de prevenci\u00f3n de la",
            "start": 3432.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "violencia y eso es muy importante usted",
            "start": 3435.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siempre lo ha dicho nosotros",
            "start": 3438.71,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3441.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "acertamos",
            "start": 3444.21,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "por nuestras",
            "start": 3446.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "convicciones en hacer a un lado",
            "start": 3449.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desde el inicio el modelo neoliberal y",
            "start": 3454.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esta es una ventaja",
            "start": 3458.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por ejemplo desde el inicio",
            "start": 3460.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 3464.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la violencia no se combate con violencia",
            "start": 3468.15,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la constancia",
            "start": 3473.58,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "de lo que estoy diciendo dijimos no se",
            "start": 3475.589,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 3480.329,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "apagar el fuego con el fuego no se puede",
            "start": 3481.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "enfrentar el mal con el mal",
            "start": 3484.28,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "hay que hacer el bien",
            "start": 3487.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 3489.809,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad son frutos de",
            "start": 3492.38,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 3495.47,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "dijimos por el bien de todos por el bien",
            "start": 3498.65,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de todos los subray\u00f3",
            "start": 3502.48,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 3506.99,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "bueno eso que sostenemos como principios",
            "start": 3510.02,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "como criterios",
            "start": 3515.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 3518.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica desde el inicio",
            "start": 3522.82,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 3526.57,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "entonces estamos atendiendo a los m\u00e1s",
            "start": 3529.019,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 3533.699,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "desde el inicio",
            "start": 3535.65,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3539.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan destinado tantos fondos del",
            "start": 3540.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presupuesto para la atenci\u00f3n a los",
            "start": 3544.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pobres cuando",
            "start": 3546.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se le hab\u00eda entregado",
            "start": 3549.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tanto apoyo a los adultos mayores",
            "start": 3552.47,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3557.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "se le hab\u00eda entregado",
            "start": 3559.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tanto apoyo",
            "start": 3562.96,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a personas con discapacidad",
            "start": 3565.21,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y me contesten",
            "start": 3569.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cuando se ven otorgados tantas becas a",
            "start": 3572.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estudiantes pobres",
            "start": 3577.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3580.96,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3581.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ser\u00edan",
            "start": 3583.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el sembrado tantas hect\u00e1reas y se le",
            "start": 3585.55,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dado",
            "start": 3588.01,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tanto trabajo",
            "start": 3589.47,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a campesinos",
            "start": 3592.53,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuando se hab\u00eda volteado a ver a los",
            "start": 3598.18,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3603.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda hecho con los j\u00f3venes",
            "start": 3606.21,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "estigmatizarlos discriminarlos",
            "start": 3609.5,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3614.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 3615.67,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 3618.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "fue el qu\u00e9",
            "start": 3622.32,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3623.99,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "acu\u00f1\u00f3 la frase de ninis",
            "start": 3626.779,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "o la repiti\u00f3",
            "start": 3630.799,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que incluso hab\u00eda estado hasta el rector",
            "start": 3635.849,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de la unam",
            "start": 3638.19,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3643.22,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "ni ni que ni estudia ni trabaja",
            "start": 3644.829,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero nunca se hab\u00eda hecho nada",
            "start": 3652.1,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "por los j\u00f3venes",
            "start": 3656.91,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "entonces nosotros",
            "start": 3659.7,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "antes el hobbit",
            "start": 3663.099,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "desde el primer d\u00eda",
            "start": 3665.799,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "comenzamos",
            "start": 3667.8,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a dar atenci\u00f3n",
            "start": 3669.74,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "con un plan",
            "start": 3672.17,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3675.069,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "les llegar\u00e1n apoyos",
            "start": 3676.65,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a los hogares m\u00e1s pobres",
            "start": 3680.049,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ahora puedo decir",
            "start": 3683.89,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3686.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ya estamos beneficiando",
            "start": 3688.359,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "cerca de 21 millones de hogares",
            "start": 3695.66,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito es",
            "start": 3699.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muy pronto este mismo a\u00f1o",
            "start": 3704.75,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "llegar a 25 millones de hogares ese es",
            "start": 3708.99,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 3713.79,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entonces esto por tu pregunta",
            "start": 3716.45,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "pues es un escudo",
            "start": 3720.95,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esto es preventivo",
            "start": 3723.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que el joven",
            "start": 3729.07,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "no tenga necesidad no sea tentado y se",
            "start": 3733.329,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "ha enganchado para",
            "start": 3738.279,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "dedicarse a actividades delictivas",
            "start": 3741.88,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que la gente tenga opci\u00f3n tenga trabajo",
            "start": 3746.15,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "por eso a\u00fan con",
            "start": 3751.91,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3755.15,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica todo esto que est\u00e1",
            "start": 3756.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pasando a nivel mundial nosotros nos",
            "start": 3760.0,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "sentimos",
            "start": 3763.39,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3764.18,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "fortalecidos",
            "start": 3768.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 3773.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la crisis sanitaria la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 3776.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "porque consideramos que estamos haciendo",
            "start": 3782.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "lo correcto de todas maneras vamos a",
            "start": 3786.26,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "estar pendientes",
            "start": 3790.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 3793.799,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "como desde el principio",
            "start": 3797.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3801.05,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "que presidente",
            "start": 3802.92,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "recuerdan ustedes",
            "start": 3805.339,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "y ofrezco disculpa porque estoy",
            "start": 3809.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presumiendo",
            "start": 3812.75,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "pero que presidente",
            "start": 3815.46,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "este ten\u00eda un acuerdo en materia de",
            "start": 3818.82,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "seguridad de lunes a viernes de 6 a 7 de",
            "start": 3822.99,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 3827.43,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3832.18,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "si se trabaja",
            "start": 3834.109,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3836.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si hay austeridad",
            "start": 3838.789,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "si no se permite la impunidad",
            "start": 3841.17,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y se busca",
            "start": 3844.7,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 3847.75,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "vamos a tener sin duda",
            "start": 3850.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "una sociedad mejor",
            "start": 3854.09,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s una observaci\u00f3n de la semana",
            "start": 3857.36,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "pasada entregu\u00e9 uno a ustedes unas",
            "start": 3860.91,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "propuestas para la reactivaci\u00f3n",
            "start": 3865.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica yo creo que es el tiempo de",
            "start": 3868.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "unidad no de mezquindad entonces",
            "start": 3871.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quisiera saber si tuvieron una",
            "start": 3873.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oportunidad de ver esta estoy estoy ya",
            "start": 3875.85,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tengo tu documento en mi escritorio",
            "start": 3879.33,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "damas que tengan la oportunidad no lo",
            "start": 3882.95,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "voy a revisar y muchas gracias por la",
            "start": 3886.41,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n",
            "start": 3889.2,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "gracias presidente lu\u00eds m\u00e9ndez de",
            "start": 3895.579,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "notimex y me gustar\u00eda preguntarle al",
            "start": 3898.309,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "secretario durazo en estos datos del",
            "start": 3900.89,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "aumento en homicidios dolosos presenta",
            "start": 3903.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tres ciudades que llaman la atenci\u00f3n",
            "start": 3906.109,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "manzanillo zamora y ciudad ju\u00e1rez en",
            "start": 3908.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este repunte como se podr\u00eda explicar",
            "start": 3912.499,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "debido a que son zonas prioritarias que",
            "start": 3914.599,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan atendido que est\u00e1 pasando en",
            "start": 3916.819,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manzanillo y presidente si en manzanillo",
            "start": 3918.979,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y un puro un problema en las aduanas",
            "start": 3922.009,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimas en estos puertos si nos",
            "start": 3923.599,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "pudiera explicar dado que bueno se est\u00e1",
            "start": 3925.549,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nos ha confirmado esta versi\u00f3n de la",
            "start": 3927.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "renuncia del titular de las aduanas como",
            "start": 3929.839,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed atac\u00e1ndose el problema de la",
            "start": 3932.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inseguridad del narcotr\u00e1fico cu\u00e1les son",
            "start": 3935.269,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los efectos que se est\u00e1n dando en ese",
            "start": 3937.88,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "punto de las aduanas por favor gracias",
            "start": 3939.469,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "bueno desde como",
            "start": 3941.059,
            "duration": 10.951
        },
        {
            "text": "tu pregunta dirigida a mi persona es",
            "start": 3944.58,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 3952.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3955.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 diciendo que el problema es la",
            "start": 3957.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3960.51,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "se acuerdan en aquella an\u00e9cdota",
            "start": 3963.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de cuando hab\u00edan elecciones y el",
            "start": 3968.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente clinton expres\u00f3 aquello de",
            "start": 3971.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3974.7,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 3975.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 3979.68,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "algo parecido en la traducci\u00f3n",
            "start": 3982.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3986.94,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3990.799,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sostengo",
            "start": 3992.52,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n andr\u00e9s manuel",
            "start": 3994.789,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y el problema de las ranas",
            "start": 4000.72,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es corrupci\u00f3n",
            "start": 4003.81,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como en muchos otros casos",
            "start": 4007.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estoy satisfecho",
            "start": 4011.82,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "con el equipo que me apoye",
            "start": 4015.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en materia selva",
            "start": 4018.76,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "por su honestidad",
            "start": 4021.36,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "nada que ver",
            "start": 4025.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por lo que",
            "start": 4027.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "suced\u00eda",
            "start": 4030.47,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ya es de dominio p\u00fablico",
            "start": 4035.31,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "ser\u00eda est\u00e1 de mal gusto repetirlo",
            "start": 4038.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4043.589,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "es fundamental para llevar a cabo un",
            "start": 4045.25,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cambio la transformaci\u00f3n",
            "start": 4048.85,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la honestidad poner por delante la",
            "start": 4051.33,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 4053.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entonces lo de aduanas",
            "start": 4055.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es una asignatura pendiente",
            "start": 4060.71,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "no hemos podido limpiar",
            "start": 4064.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es muy grande problema presidente y es",
            "start": 4068.08,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "como el problema de los homicidios si se",
            "start": 4071.53,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dan cuenta",
            "start": 4076.3,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4078.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en robo de veh\u00edculo",
            "start": 4079.71,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en robo en general",
            "start": 4082.4,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "inclusive en secuestro ha habido una",
            "start": 4086.16,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n",
            "start": 4089.13,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero seguimos padeciendo de los",
            "start": 4091.13,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "enfrentamientos de bandas",
            "start": 4094.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y disputan plazas",
            "start": 4101.659,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "rutas",
            "start": 4107.9,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de droga",
            "start": 4110.49,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que constantemente",
            "start": 4115.4,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 4117.779,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "enfrentando y esto viene de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 4120.07,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "en esa fue una herencia",
            "start": 4125.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 4133.97,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y recibimos",
            "start": 4136.299,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "y que hemos podido controlar pero no",
            "start": 4138.81,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "se ha podido disminuir el n\u00famero de",
            "start": 4144.95,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 4149.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dolosos",
            "start": 4151.98,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "y nos preocupa porque no queremos que",
            "start": 4154.639,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nadie pierda la vida",
            "start": 4158.479,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 4162.27,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4164.95,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "ning\u00fan ser humano pierda la vida",
            "start": 4166.91,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y nada de qu\u00e9",
            "start": 4171.719,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "son presuntos delincuentes los que",
            "start": 4174.08,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "pierden la vida no son seres humanos",
            "start": 4179.39,
            "duration": 10.659
        },
        {
            "text": "y por eso los convocamos constantemente",
            "start": 4183.99,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4190.049,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de pongan",
            "start": 4192.14,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "su actitud y algunos pueden pensar",
            "start": 4194.39,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 es",
            "start": 4199.29,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ingenuidad de mi parche no",
            "start": 4202.06,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "yo creo en el ser humano",
            "start": 4207.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y creo que",
            "start": 4211.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4214.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se nace malo",
            "start": 4216.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "son las circunstancias las que llevan a",
            "start": 4219.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 4221.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a tomar el camino de las conductas",
            "start": 4223.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "antisociales por eso lo de la atenci\u00f3n a",
            "start": 4225.84,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 4228.81,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "para que no se vean obligados a tomar",
            "start": 4231.409,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ese camino",
            "start": 4235.429,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "porque el que cae en eso ya es dif\u00edcil",
            "start": 4237.11,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "de que salga",
            "start": 4242.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y queremos",
            "start": 4247.14,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4248.52,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tener siempre abierta la puerta",
            "start": 4250.59,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "no decir",
            "start": 4255.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no nos importa y esto lo vamos a",
            "start": 4258.68,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "resolver pues con la guardia nacional",
            "start": 4261.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con medidas coercitivas como se apostaba",
            "start": 4264.07,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "antes no esto lo vamos a resolver",
            "start": 4268.64,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con justicia",
            "start": 4273.28,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con humanismo",
            "start": 4276.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo que tambi\u00e9n se me cuestion\u00f3 cuando",
            "start": 4280.11,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 4283.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "abrazos no balazos",
            "start": 4284.65,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y vamos a ir avanzando en esto tenemos",
            "start": 4289.64,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que ir avanzando y dando el ejemplo que",
            "start": 4293.48,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "no haya corrupci\u00f3n que no hay impunidad",
            "start": 4297.77,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que no haya contubernio",
            "start": 4300.55,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "/ delincuencia de autoridades",
            "start": 4304.05,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "entonces si en el caso de las aduanas",
            "start": 4308.85,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "viene en una limpia",
            "start": 4315.7,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4319.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se han hecho intentos",
            "start": 4321.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hasta ahora el director de aduana un",
            "start": 4327.65,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "agente",
            "start": 4331.25,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "\u00edntegra honesta pero",
            "start": 4332.98,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 4337.719,
            "duration": 2.411
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4338.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "monstruo",
            "start": 4340.13,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los de aduanas",
            "start": 4341.89,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de 100 cabezas",
            "start": 4344.77,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que la aduana de manzanillo y que la",
            "start": 4349.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aduana de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 4353.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la aduana de tijuana",
            "start": 4358.63,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4364.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 4366.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contara",
            "start": 4369.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y alg\u00fan d\u00eda lo voy a hacer ahora no m\u00e1s",
            "start": 4371.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4375.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4377.06,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "todo lo que sucede",
            "start": 4378.86,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4382.969,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se fueron haciendo costumbres",
            "start": 4384.84,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "estos actos de inmoralidad se fue",
            "start": 4389.77,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "haciendo costumbre",
            "start": 4394.33,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el influyentismo",
            "start": 4397.78,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero lleva much\u00edsimo tiempo y no cambio",
            "start": 4402.57,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "lo del 2000 fue un enga\u00f1o",
            "start": 4406.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hablaron de cambio",
            "start": 4410.659,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "pero fue m\u00e1s de lo mismo lo peor",
            "start": 4413.78,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "en algunos casos",
            "start": 4419.25,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sigo lo mismo",
            "start": 4422.43,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hay una an\u00e9cdota de un amigo",
            "start": 4424.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de un buen presidente",
            "start": 4428.97,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "don adolfo ruiz cortines",
            "start": 4432.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un amigo que",
            "start": 4436.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "jugaba con el domin\u00f3",
            "start": 4438.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y era su amigo desde la escuela",
            "start": 4443.38,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "y lo en campanar",
            "start": 4449.35,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por esa mentalidad",
            "start": 4452.789,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "dijeron oye si es tu amigo el presidente",
            "start": 4455.179,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no le pides aprovecha ahora que",
            "start": 4460.19,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "te ayude",
            "start": 4464.69,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no seas tonto",
            "start": 4467.93,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y ya pues",
            "start": 4472.479,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "d\u00eda que se vuelven a ver para jugar",
            "start": 4477.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "domin\u00f3",
            "start": 4479.61,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "mientras est\u00e1n moviendo las piezas",
            "start": 4482.849,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "dice oye",
            "start": 4485.93,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "adolfo pues este somos amigos estudiamos",
            "start": 4487.88,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 4492.92,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "yo te estimo mucho",
            "start": 4496.67,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya lo sabes por qu\u00e9 no me ayudas",
            "start": 4501.51,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este darme la oportunidad de trabajar en",
            "start": 4507.409,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 4512.059,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice don adolfo y qu\u00e9 te gustar\u00eda",
            "start": 4513.82,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4516.55,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quieres",
            "start": 4518.3,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pues yo quiero estar en una aduana",
            "start": 4521.24,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en una aduana",
            "start": 4527.69,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este enfoque es un hombre honesto",
            "start": 4530.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en los pocos",
            "start": 4540.57,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "con estos presidentes",
            "start": 4542.739,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "te contesto si voy a ver al secretario",
            "start": 4548.92,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "de hacienda porque eso depende",
            "start": 4552.28,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "del secretario de asiento",
            "start": 4556.07,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4559.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que si te nombra",
            "start": 4561.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y una aduana ya no vamos",
            "start": 4564.87,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a seguir jugando domin\u00f3",
            "start": 4568.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no vas a poder seguir jugando domin\u00f3 con",
            "start": 4571.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 4574.709,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "entonces t\u00fa decides",
            "start": 4576.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a la aduana o jugar domin\u00f3",
            "start": 4580.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cada semana con el presidente",
            "start": 4584.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "entonces no no no no jugar domin\u00f3 con el",
            "start": 4587.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presente porque era un hombre bueno que",
            "start": 4590.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edan encampanado pero desde cuando",
            "start": 4592.65,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 eso",
            "start": 4596.1,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "las presiones",
            "start": 4599.48,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4603.0,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 4605.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de estados fronterizos",
            "start": 4608.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "modesta 2 donde est\u00e1n las aduanas",
            "start": 4612.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no en todos los casos para poner",
            "start": 4615.61,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 4620.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conocido cercano",
            "start": 4623.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de director de la aduana pues todo eso",
            "start": 4626.76,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "se tiene que terminar",
            "start": 4630.62,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y ha costado trabajo es lo que suced\u00eda y",
            "start": 4638.01,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ha mejorado mucho",
            "start": 4642.84,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n",
            "start": 4645.59,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "y va a seguir limpiando se migraci\u00f3n",
            "start": 4648.099,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y es lo que vamos a seguir haciendo en",
            "start": 4654.21,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el sat",
            "start": 4657.87,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9",
            "start": 4660.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "yo tengo influencia y no voy a pagar los",
            "start": 4663.17,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 4665.57,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "no debo impuestos pero",
            "start": 4668.05,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "no voy a pagar",
            "start": 4672.34,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "cuando tengo un buen despacho de",
            "start": 4674.63,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "fiscalista que me va a defender",
            "start": 4677.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 4681.889,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "por mis influencias por mis agarraderas",
            "start": 4684.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no voy a cumplir como contribuyente",
            "start": 4690.01,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 4695.29,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "te va a terminar desde luego lleva",
            "start": 4697.31,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4699.65,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "lleva tiempo pero ya empez\u00f3 la limpia",
            "start": 4701.29,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "desde que llegamos al gobierno de arriba",
            "start": 4705.28,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "para abajo",
            "start": 4709.51,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "como se barren las escaleras y vamos",
            "start": 4711.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hacia adelante pero t\u00fa ten\u00edas una",
            "start": 4715.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pregunta para s\u00ed s\u00ed s\u00ed sobre este",
            "start": 4717.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "incremento en estas son las prioritarias",
            "start": 4720.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "solo permitan emprender ricardo huete",
            "start": 4721.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entonces ya renunci\u00f3 como tal y entrar\u00eda",
            "start": 4724.03,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "alguien nuevo en su lugar",
            "start": 4727.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sobre el titular de donas es que \u00e9l",
            "start": 4729.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "me pidi\u00f3",
            "start": 4734.11,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que quiere estar en el senado",
            "start": 4736.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ricardo ahued es un hombre \u00edntegro",
            "start": 4741.73,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "una gente buena",
            "start": 4746.469,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "un hombre honesto",
            "start": 4752.25,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "fue el legislador",
            "start": 4755.97,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en veracruz",
            "start": 4758.539,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "en los tiempos",
            "start": 4761.83,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de la gran corrupci\u00f3n",
            "start": 4764.29,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y siendo legislador voto en contra de la",
            "start": 4768.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de la cuenta p\u00fablica de un",
            "start": 4771.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 4774.29,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y es una gente respetable pero",
            "start": 4778.29,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "quiere ayudar en el senado \u00e9l es",
            "start": 4785.58,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "senadores de la rep\u00fablica gan\u00f3 de",
            "start": 4791.71,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda es muy querido muy estimado",
            "start": 4794.23,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "porque repito es una buena persona",
            "start": 4797.64,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4801.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4804.34,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4806.49,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "proponer un cambio",
            "start": 4809.37,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en aduanas",
            "start": 4814.5,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "como me lo pregunta",
            "start": 4818.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este lo respondo hoy voy a tener una",
            "start": 4820.68,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con",
            "start": 4824.4,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "senadora web vamos a reunirnos tambi\u00e9n",
            "start": 4830.81,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "nos va a hacer una visita y va a",
            "start": 4835.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "coincidir",
            "start": 4839.22,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "el senador ricardo monreal",
            "start": 4842.62,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entonces vamos a",
            "start": 4846.19,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este pl\u00e1tica es otro tema pero",
            "start": 4848.06,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "si voy a hablar hoy con ricardo ahued y",
            "start": 4853.71,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "esto en las zonas prioritarias por favor",
            "start": 4859.23,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "si quieren poner la gr\u00e1fica por favor de",
            "start": 4863.63,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "las regiones green efectivamente en",
            "start": 4866.84,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "algunas de ellas no obstante su car\u00e1cter",
            "start": 4869.929,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "prioritario no hemos podido avanzar en",
            "start": 4874.09,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los t\u00e9rminos",
            "start": 4878.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "deseados sin embargo en la mayor\u00eda de",
            "start": 4880.54,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ellos de estas regiones prioritarias los",
            "start": 4884.81,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "resultados empiezan a ser satisfactorios",
            "start": 4888.52,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "por su tendencia a la baja en el caso de",
            "start": 4893.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "manzanillo ciudad ju\u00e1rez y cu\u00e1l era el",
            "start": 4896.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otro que zamora michoac\u00e1n que creci\u00f3 por",
            "start": 4898.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ejemplo a ver en manera comparativa en",
            "start": 4901.1,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "secreto",
            "start": 4903.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ktp monterrey acapulco cajeme",
            "start": 4905.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "guadalajara morelia zamora aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 4909.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bueno en zamora michoac\u00e1n evidentemente",
            "start": 4912.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "todav\u00eda falta mucho por hacer no",
            "start": 4915.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "obstante el car\u00e1cter prioritario ju\u00e1rez",
            "start": 4918.73,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es otra de las \u00e1reas sensibles y",
            "start": 4922.51,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "manzanillo particularmente manzanillo de",
            "start": 4927.72,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez son dos \u00e1reas altamente",
            "start": 4931.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sensibles por su car\u00e1cter de rutas del",
            "start": 4934.77,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico en el caso de manzanillo es",
            "start": 4938.86,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "un puerto muy importante el acceso",
            "start": 4941.59,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "de precursores qu\u00edmicos que vienen",
            "start": 4946.3,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "particularmente de asia y en el caso de",
            "start": 4950.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez bueno pues una frontera",
            "start": 4954.61,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "que tiene pues la relevancia como punto",
            "start": 4957.54,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "de acceso de la droga al mercado",
            "start": 4964.929,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "norteamericano en los tres de estas tres",
            "start": 4967.949,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "regiones prioritarias se ha dado un",
            "start": 4974.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "incremento de fuerza importante hay",
            "start": 4977.139,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "trabajo especial particular de",
            "start": 4980.739,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "inteligencia en los tres puntos m\u00e1s",
            "start": 4984.809,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "dir\u00eda en manzanillo que y ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 4988.29,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "pero en las tres \u00e1reas tambi\u00e9n hay que",
            "start": 4992.4,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "avanzar en lo que ya mencionaba el",
            "start": 4996.969,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "presidente en el sentido de combatir la",
            "start": 4999.219,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n hay trabajo de inteligencia",
            "start": 5004.159,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "muy importante por parte de marina",
            "start": 5007.849,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "particularmente",
            "start": 5012.079,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "en manzanillo y vinculado al manejo del",
            "start": 5013.17,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "puerto este trabajo de inteligencia al",
            "start": 5018.33,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "igual que en otros puertos como tuxpan",
            "start": 5021.989,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "nos ha permitido ir avanzando poco a",
            "start": 5025.08,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "poco en la supervisi\u00f3n de estas \u00e1reas",
            "start": 5029.28,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "sensibles como aduanas y las apis que",
            "start": 5034.469,
            "duration": 12.841
        },
        {
            "text": "con los que esperamos lograr dar pronto",
            "start": 5040.85,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "mejores resultados y presidente ayer el",
            "start": 5047.31,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "decreto que public\u00f3 pues ya sali\u00f3 en el",
            "start": 5052.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "diario oficial de la federaci\u00f3n que se",
            "start": 5055.62,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "public\u00f3 en la tarde s\u00f3lo ten\u00edamos",
            "start": 5057.179,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "algunas dudas pues los compa\u00f1eros",
            "start": 5059.489,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "reporteros de las fuentes sobre estas 10",
            "start": 5060.87,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00edas que se van a cancelar",
            "start": 5062.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les ser\u00edan presidente c\u00f3mo se va a",
            "start": 5064.37,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "contraer ah\u00ed el gasto p\u00fablico c\u00f3mo se va",
            "start": 5067.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a aplicar de manera fehaciente la ley de",
            "start": 5069.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "austeridad republicana pero en qu\u00e9",
            "start": 5072.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dependencias se est\u00e1 pensando estas diez",
            "start": 5074.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda si no los podr\u00eda detallar",
            "start": 5077.0,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "por favor presidente",
            "start": 5078.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "si te van a ir dando a conocer poco a",
            "start": 5080.07,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "poco por qu\u00e9",
            "start": 5083.94,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "quiero hablar quiero tener acuerdo con",
            "start": 5086.42,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "los secretarios",
            "start": 5091.55,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "escucharlos porque ellos me van a hacer",
            "start": 5095.77,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las propuestas",
            "start": 5099.37,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y a partir de eso a partir d",
            "start": 5103.23,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n que hagan",
            "start": 5109.059,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "yo voy a decidir",
            "start": 5113.2,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "sobre estas 10 subsecretar\u00edas",
            "start": 5116.789,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "con la idea de que",
            "start": 5122.55,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "puedan tambi\u00e9n",
            "start": 5125.57,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "preocuparse",
            "start": 5129.949,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y otras tareas",
            "start": 5132.09,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "tenemos que ir ajustando el gobierno a",
            "start": 5137.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la nueva",
            "start": 5142.3,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 5144.3,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5146.75,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a que est\u00e9",
            "start": 5148.64,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ya son otros los objetivos del gobierno",
            "start": 5151.42,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ahora lo m\u00e1s importante",
            "start": 5156.18,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "es atender a la gente",
            "start": 5159.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el pueblo manda",
            "start": 5162.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todo el gobierno tiene que estar",
            "start": 5167.28,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "dedicado a conseguir la felicidad del",
            "start": 5170.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5174.38,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5176.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "antes el gobierno estaba",
            "start": 5178.18,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "como ensimismado",
            "start": 5180.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todo era para el gobierno",
            "start": 5185.42,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y para facilitar",
            "start": 5189.71,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el saqueo",
            "start": 5192.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el robo",
            "start": 5195.09,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hablando de an\u00e9cdotas",
            "start": 5199.21,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se acuerdan de lo que dec\u00eda",
            "start": 5202.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 5206.53,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "como se impon\u00eda",
            "start": 5209.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entierro",
            "start": 5221.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "encierro",
            "start": 5223.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "o destierro",
            "start": 5225.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "plata",
            "start": 5230.91,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "o plomo",
            "start": 5232.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5236.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no solo era mano dura",
            "start": 5238.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "era tambi\u00e9n lo que se le atribuye",
            "start": 5242.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el maiceo",
            "start": 5249.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consist\u00eda el maicero",
            "start": 5253.73,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "si hab\u00edan cr\u00edticos",
            "start": 5258.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 5261.81,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "dec\u00eda porfirio",
            "start": 5264.66,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "es el gallo quiere m\u00e1s",
            "start": 5267.019,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "dice m\u00e1s ya va al gallo",
            "start": 5273.95,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y el gallo dejaba de cantar",
            "start": 5279.329,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pues eso se mantuvo",
            "start": 5284.25,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por mucho tiempo",
            "start": 5289.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y adquiri\u00f3",
            "start": 5292.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "manifestaciones",
            "start": 5298.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "distintas \u00edndoles",
            "start": 5304.06,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5307.489,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "porque se le pagaba tanto a los",
            "start": 5311.54,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 5314.3,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "porque era una especie de ma\u00edz",
            "start": 5316.989,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5321.94,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "un ministro de la corte",
            "start": 5324.13,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que llegaba a ganar hasta seiscientos",
            "start": 5327.719,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "mil pesos mensuales",
            "start": 5329.999,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "un consejero del instituto electoral",
            "start": 5334.52,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "300.000",
            "start": 5339.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues ni modo",
            "start": 5345.2,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se aplicar\u00e1n",
            "start": 5349.04,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "haciendo justicia",
            "start": 5352.81,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan que hacer de la vista de",
            "start": 5355.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "guarda",
            "start": 5357.65,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5365.79,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ya no podemos nosotros no debemos",
            "start": 5368.94,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "seguir con el maiceo",
            "start": 5373.77,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5378.37,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pueden haber sueldos elevad\u00edsimos",
            "start": 5380.75,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la estructura de gobierno",
            "start": 5390.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tiene que ser eficiente",
            "start": 5393.56,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5403.8,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "monumental no fara\u00f3nica",
            "start": 5405.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para que no cueste",
            "start": 5411.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "para reducir lo m\u00e1s que se pueda",
            "start": 5415.86,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "el costo del gobierno al pueblo y que",
            "start": 5419.99,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "as\u00ed el presupuesto se destine m\u00e1s a la",
            "start": 5425.21,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5430.25,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5432.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n desde el principio dijimos",
            "start": 5435.33,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 5438.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no solo como asunto administrativo sino",
            "start": 5440.5,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "como asunto de principios",
            "start": 5443.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y recuerdo",
            "start": 5450.73,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "lo de general y escritor rivapalacio de",
            "start": 5452.81,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca la reforma",
            "start": 5456.59,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se retira a escribir",
            "start": 5460.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del triunfo de la rep\u00fablica",
            "start": 5462.989,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "contra el imperio",
            "start": 5465.42,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y contra la reacci\u00f3n conservadora",
            "start": 5467.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y lo manda a hablar el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 5472.28,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y le dice",
            "start": 5475.49,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "usted que ha prestado tantos servicios a",
            "start": 5481.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 5484.22,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se le debe a usted",
            "start": 5486.47,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 5489.31,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque usted pago de su bolsa soldados",
            "start": 5492.16,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para defender a la patria",
            "start": 5496.03,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y la respuesta de rivapalacio fue",
            "start": 5499.14,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "a la patria no se le cobra a la patria",
            "start": 5504.09,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se le sirve",
            "start": 5507.93,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues era la m\u00edstica que exist\u00eda",
            "start": 5511.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en \u00e9pocas de transformaci\u00f3n esa es la",
            "start": 5516.78,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "m\u00edstica que debe de",
            "start": 5520.199,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "prevalecer ahora y dar el gobierno del",
            "start": 5524.92,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "ejemplo entonces",
            "start": 5529.13,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5532.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "funcionarios servidores p\u00fablicos",
            "start": 5536.17,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "eficientes pero ya no podemos",
            "start": 5539.98,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "seguir destinando m\u00e1s recursos a\u00fan",
            "start": 5544.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cuando hemos hecho ajustes al aparato",
            "start": 5548.75,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico",
            "start": 5551.72,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "porque necesitamos",
            "start": 5554.18,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apoyo para la gente pobre estamos",
            "start": 5559.6,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "decididos a escalar en",
            "start": 5563.47,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "lo social",
            "start": 5569.28,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cuando menos un pelda\u00f1o m\u00e1s para llegar",
            "start": 5572.76,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "a la clase media",
            "start": 5576.09,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para atender a toda la clase media-baja",
            "start": 5578.469,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y a un buen porcentaje de la clase media",
            "start": 5581.789,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 5586.659,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "llegar al 70% de los hogares",
            "start": 5588.68,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "ya nos van a dar el 30 por ciento que",
            "start": 5594.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nos van a tener un apoyo directo pero",
            "start": 5598.31,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "sin directo como ya lo explique",
            "start": 5600.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero la base",
            "start": 5605.219,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "hasta el 70% va a tener protecci\u00f3n",
            "start": 5608.01,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "esto es estado de bienestar",
            "start": 5612.03,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 5615.37,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ayer se dio a conocer y me dio mucho",
            "start": 5618.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 5620.78,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5622.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y la inflaci\u00f3n",
            "start": 5624.909,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 5628.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "2% de inflaci\u00f3n un poco m\u00e1s pero una",
            "start": 5630.62,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n important\u00edsima esto es bueno",
            "start": 5635.88,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "porque cuando hay inflaci\u00f3n",
            "start": 5640.28,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se afecta mucho a la gente y sobre todo",
            "start": 5643.61,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s pobres legislaci\u00f3n afecta",
            "start": 5647.51,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mucho a la poblaci\u00f3n mayoritaria",
            "start": 5651.35,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos",
            "start": 5655.27,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda ca\u00eddo el precio petr\u00f3leo ya",
            "start": 5659.619,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 levantando",
            "start": 5661.749,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "viene ahora a finales de mes",
            "start": 5668.449,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de cerca de 12 millones de",
            "start": 5674.11,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "barriles diarios que se acordaron a ver",
            "start": 5678.19,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 efectos tiene",
            "start": 5682.179,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "yo espero que esto mejor precio en el",
            "start": 5686.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo pero tambi\u00e9n decirles que",
            "start": 5689.25,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "nosotros ya tenemos un plan",
            "start": 5692.55,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que consiste en refinar",
            "start": 5696.83,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "la mayor cantidad de crudo",
            "start": 5701.91,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 5705.24,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en vez de estar expensas del mercado",
            "start": 5708.26,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 5711.53,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vendiendo",
            "start": 5713.739,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y comprando gasolinas",
            "start": 5715.77,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "vamos a producir cada vez m\u00e1s gasolinas",
            "start": 5720.71,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds hasta",
            "start": 5725.92,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "lograr la autosuficiencia y no vender",
            "start": 5728.8,
            "duration": 12.2
        },
        {
            "text": "ni un solo barril de petr\u00f3leo cross",
            "start": 5736.22,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "hacia all\u00e1 vamos ese es el producto",
            "start": 5741.0,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "lo d",
            "start": 5745.699,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 5748.13,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas el cual hern\u00e1ndez de el",
            "start": 5752.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico base del cant\u00f3n bueno los",
            "start": 5755.03,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "pliegos del grupo cant\u00f3n informan hoy",
            "start": 5758.57,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "sobre el trabajo de expertos del sector",
            "start": 5760.219,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que enfrentan la corona virus y",
            "start": 5761.659,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "que garantiza la mejor atenci\u00f3n de los",
            "start": 5763.73,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mexicanos que est\u00e1n arriesgando su vida",
            "start": 5765.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la pregunta es que pues despu\u00e9s de esta",
            "start": 5767.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "emergencia usted ya mencion\u00f3 que va a se",
            "start": 5770.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "les va a ser un homenaje pero en redes",
            "start": 5772.67,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "sociales se est\u00e1n mencionando bueno",
            "start": 5774.619,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo que se les haga un",
            "start": 5776.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "monumento un monumento no solamente a",
            "start": 5778.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos a las enfermeras sino",
            "start": 5780.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los militares a todas aquellas",
            "start": 5782.42,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "personas que han que est\u00e1n ahorita",
            "start": 5784.88,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "luchando en contra del coronavirus est\u00e1n",
            "start": 5786.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pidiendo un monumento en el z\u00f3calo en el",
            "start": 5788.449,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo capitalino y que \u00e9ste se ha",
            "start": 5790.73,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bautizado como el amor a m\u00e9xico cu\u00e1l",
            "start": 5793.28,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "ser\u00eda su respuesta a esta petici\u00f3n y una",
            "start": 5795.889,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "segunda pregunta yo yo estoy de acuerdo",
            "start": 5798.409,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "de que las enfermeras los m\u00e9dicos",
            "start": 5800.57,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 5806.11,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que respetarlos no",
            "start": 5810.51,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "agredirlos al contrario ayer hablamos de",
            "start": 5815.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "esto felicitarlos",
            "start": 5818.76,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "son nuestros h\u00e9roes nuestras hero\u00ednas",
            "start": 5822.44,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "en estos tiempos dif\u00edciles",
            "start": 5827.05,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y en el caso de las fuerzas armadas lo",
            "start": 5830.89,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5835.15,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los marinos los soldados",
            "start": 5837.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en el informe que present\u00f3",
            "start": 5843.11,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el general secretario",
            "start": 5846.81,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si lo ponen",
            "start": 5853.89,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "independientemente de la labor de la",
            "start": 5857.64,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 5859.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 una decisi\u00f3n",
            "start": 5861.47,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "reforzar",
            "start": 5869.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el plan marina el plan dn3 con m\u00e1s",
            "start": 5873.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 5877.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5878.82,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "quiero decirles que ya",
            "start": 5883.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "los hospitales de marina aunque todav\u00eda",
            "start": 5886.53,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5891.64,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tenemos camas disponibles",
            "start": 5893.79,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 atendiendo a civiles",
            "start": 5898.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en hospitales de marina en hospitales",
            "start": 5904.59,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "del ejercicio empieza el plan dn3 poco a",
            "start": 5907.469,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "poco porque todav\u00eda",
            "start": 5911.88,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "las instalaciones del sector salud son",
            "start": 5915.79,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "suficientes pero miren esto",
            "start": 5919.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n la emergencia sanitaria",
            "start": 5930.09,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "18 mil 632 elementos",
            "start": 5935.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "entonces si estoy de acuerdo pero",
            "start": 5945.02,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "hay que consultar este yo creo que el",
            "start": 5950.91,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "mejor monumento",
            "start": 5954.27,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "es que s\u00e9",
            "start": 5956.619,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "reconozca la",
            "start": 5959.98,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n",
            "start": 5963.15,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de estos servidores p\u00fablicos y de",
            "start": 5965.03,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "muchos ciudadanos aunque no trabajan en",
            "start": 5970.57,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 5973.78,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ahora los m\u00e9dicos de los hospitales",
            "start": 5976.22,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "privados que est\u00e1n ayudando las",
            "start": 5980.33,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "enfermeras de los hospitales privados",
            "start": 5983.87,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "noche es la reuni\u00f3n que tuvimos ya se",
            "start": 5987.03,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 porque entr\u00f3 en vigor ayer el",
            "start": 5990.929,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "programa de apoyo de los hospitales",
            "start": 5994.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "privados",
            "start": 5998.099,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "para enfrentar la pandemia de",
            "start": 6000.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coronavirus y que ya",
            "start": 6002.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "bueno hab\u00eda nacido una ni\u00f1a ya en uno de",
            "start": 6005.49,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "los hospitales privados de una familia",
            "start": 6009.51,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6016.85,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "seguro social que ya se haya atendido en",
            "start": 6019.05,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "un hospital privado pero",
            "start": 6024.329,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "yo creo que para estas alturas para",
            "start": 6027.639,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "estas obras eso fue ayer ya han nacido",
            "start": 6031.559,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "otros este ya est\u00e1 el plan",
            "start": 6035.249,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es solidaridad",
            "start": 6040.139,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 6044.01,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n esa palabra",
            "start": 6046.01,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tan extraordinaria",
            "start": 6049.19,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "la desgastar o no si se acuerdan",
            "start": 6052.35,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "este clic como cambio la palabra cambio",
            "start": 6056.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "ya desgastaron",
            "start": 6062.5,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste porque son muy buenos y hay otra",
            "start": 6065.32,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "palabra un t\u00e9rmino un concepto de la",
            "start": 6070.15,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "ciencia social el cambio estructural",
            "start": 6073.42,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y luego echaron a andar las llamadas",
            "start": 6079.62,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "reformas estructurales",
            "start": 6082.86,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "y uno",
            "start": 6086.539,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se form\u00f3 en la ciencia social sabe que",
            "start": 6089.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo estructural en un cambio estructural",
            "start": 6092.85,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "una reforma estructural es algo",
            "start": 6095.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de fondo para beneficio del pueblo",
            "start": 6100.02,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "es una transformaci\u00f3n",
            "start": 6104.44,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "una reforma estructural es una",
            "start": 6107.31,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6109.11,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 fue",
            "start": 6111.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6113.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6115.87,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "reforma o las reformas estructurales que",
            "start": 6118.15,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 6121.179,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 6123.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6126.969,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "convertir",
            "start": 6129.25,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo public\u00f3 en privado como",
            "start": 6131.46,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "se define en el diccionario busquen que",
            "start": 6135.03,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "es privatizar",
            "start": 6138.599,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y eso fue lo que hicieron pero les",
            "start": 6143.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llamaron",
            "start": 6146.57,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "reformas estructurales o sea se",
            "start": 6148.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "planearon",
            "start": 6153.02,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "se robaron",
            "start": 6154.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los conceptos de la ciencia social un",
            "start": 6157.63,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6161.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que hablaba adem\u00e1s de solidaridad del",
            "start": 6163.61,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "liberalismo social",
            "start": 6167.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y fue el presidente",
            "start": 6174.51,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 6177.03,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 la desigualdad social",
            "start": 6180.429,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "bueno eso",
            "start": 6184.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo de tarea investiguen",
            "start": 6186.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en el caso de las incidencias de",
            "start": 6190.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contagios en los estados cu\u00e1l es el",
            "start": 6193.07,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "grado de responsabilidad que tienen los",
            "start": 6195.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobernadores y en este caso bueno que",
            "start": 6196.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pretenden achacarle toda la",
            "start": 6199.55,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "responsabilidad al gobierno federal y",
            "start": 6200.84,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "una pregunta para en este caso para los",
            "start": 6202.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "miembros de las fuerzas armadas han",
            "start": 6204.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "habido casos de este buenos militares",
            "start": 6206.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contagiados como porque gualco bit y",
            "start": 6209.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ha sido la es el tratamiento que se",
            "start": 6211.82,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "les ha dado si nos pueden confirmar por",
            "start": 6213.41,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "favor gracias",
            "start": 6214.85,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "si hemos tenido casos el personal de la",
            "start": 6225.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa sobre sobre",
            "start": 6229.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cobit tenemos",
            "start": 6232.66,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "481 en total confirmados tenemos 82",
            "start": 6238.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de eso son 60 militares en el activo",
            "start": 6244.66,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ocho militares retirados y catorce",
            "start": 6247.5,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "derechohabientes sospechosos doscientos",
            "start": 6251.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cincuenta y seis militares en activo 24",
            "start": 6254.8,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "retirados y 117 derechohabientes total",
            "start": 6258.24,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "397",
            "start": 6262.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estos son los que tenemos",
            "start": 6266.55,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de personal de \u00e9ste",
            "start": 6268.88,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "pues con este kobe 19 hemos tenido 44",
            "start": 6273.11,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "muertes y actualmente tenemos nueve",
            "start": 6278.42,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "hospitalizados ninguno de gravedad estos",
            "start": 6281.98,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo atendidos pero si ya",
            "start": 6286.01,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tuvimos el deceso de cuatro de nuestros",
            "start": 6288.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "elementos 13 el activo y un militar en",
            "start": 6290.869,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de tiro",
            "start": 6295.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los militares de la secretar\u00eda de la",
            "start": 6297.98,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 6299.75,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "por parte de la marina tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 6305.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "casos aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 6307.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tenemos alrededor de 26 elementos que",
            "start": 6310.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n internados no est\u00e1n graves est\u00e1n",
            "start": 6312.78,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "delicados en veracruz y tenemos cuatro",
            "start": 6314.91,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "elementos y intubados que si uno de",
            "start": 6318.35,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1 un poco delicado y ha",
            "start": 6322.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fallecido un elemento en manzanillo es",
            "start": 6324.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una era un capit\u00e1n retirado que",
            "start": 6327.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desgraciadamente falleci\u00f3 el tratamiento",
            "start": 6330.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que les estamos dando es el mismo que se",
            "start": 6333.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "les da a las personas civiles que",
            "start": 6335.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recibimos aqu\u00ed en el hospital de la",
            "start": 6337.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 6339.27,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda ya hemos recibido alrededor",
            "start": 6340.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de 20 civiles de los cuales tenemos",
            "start": 6342.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de ahorita en la ma\u00f1ana",
            "start": 6345.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos 9 intubados que est\u00e1n delicados",
            "start": 6347.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n saliendo y hemos dado de alta",
            "start": 6350.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a dos que estuvieron entubados pero",
            "start": 6353.97,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "afortunadamente lograron salir",
            "start": 6355.86,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 6360.51,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "no traigo el dato aqu\u00ed exacto pero en el",
            "start": 6362.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds debemos tener alrededor de",
            "start": 6365.05,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "35 elementos",
            "start": 6366.91,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s aprovech\u00f3",
            "start": 6371.42,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "para enviar nuestro p\u00e9same profundo",
            "start": 6374.07,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "nuestro profundo p\u00e9same a",
            "start": 6380.579,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "los familiares de los fallecidos",
            "start": 6384.61,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de todos civiles y militares",
            "start": 6388.61,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y estamos en",
            "start": 6392.739,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "luchando",
            "start": 6394.96,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para que se eviten muertes",
            "start": 6396.789,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6402.31,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el recordatorio a que sigamos las",
            "start": 6404.619,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 6408.429,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6410.869,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n",
            "start": 6412.989,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "que se guarde la distancia que se evite",
            "start": 6415.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el contagio",
            "start": 6421.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 6424.44,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ayudemos",
            "start": 6426.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es muy lamentable que se pierdan vidas",
            "start": 6429.79,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "humanas",
            "start": 6433.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6436.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y nuestro abrazo a los familiares de los",
            "start": 6438.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 6441.57,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "los familiares de fallecidos",
            "start": 6445.54,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "porque pues no son n\u00fameros",
            "start": 6448.75,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cada familia cuando hay un enfermo",
            "start": 6451.829,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cuando se pierde a un ser querido hay",
            "start": 6455.01,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tristeza",
            "start": 6458.459,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6461.7,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "expresar eso",
            "start": 6463.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no dejar de expresar nuestras",
            "start": 6465.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "condolencias",
            "start": 6468.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y continuar",
            "start": 6470.47,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "con todas las medidas de protecci\u00f3n",
            "start": 6473.37,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sobre la existencia",
            "start": 6479.41,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "es lo mismo este pedir que se cumpla",
            "start": 6481.57,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "se ha ido avanzando bastante",
            "start": 6487.44,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6493.0,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6495.06,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "- movilidad",
            "start": 6496.85,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1",
            "start": 6502.76,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ayudando mucho haciendo caso",
            "start": 6504.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir presentando la l\u00e1mina",
            "start": 6510.04,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si la tenemos la nueva",
            "start": 6513.49,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la de ahora",
            "start": 6517.21,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es responsabilidad de todos",
            "start": 6521.22,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 6525.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que la prohibici\u00f3n",
            "start": 6527.36,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "es convences",
            "start": 6530.32,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "persuadir",
            "start": 6532.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos una vez",
            "start": 6536.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en el caso de los estados",
            "start": 6541.52,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "con mayor cumplimiento",
            "start": 6546.0,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "esto es muy satisfactorio",
            "start": 6548.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 6552.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 6558.5,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "baja california estos 3",
            "start": 6561.31,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6567.75,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6569.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "da\u00f1o por la epidemia",
            "start": 6575.65,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "quintana roo sobre todo canc\u00fan la ciudad",
            "start": 6579.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico que comprende tambi\u00e9n",
            "start": 6581.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "municipios del estado de m\u00e9xico",
            "start": 6585.29,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y baja california particular tijuana",
            "start": 6588.56,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y mi felicitaci\u00f3n para la gente de",
            "start": 6595.08,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "estas urbes de estas ciudades",
            "start": 6600.22,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 6604.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene afectaci\u00f3n fue de los",
            "start": 6607.199,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "primeros en el sureste con infectados",
            "start": 6610.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6613.78,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "han actuado bien",
            "start": 6615.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se demuestra en el caso de",
            "start": 6618.17,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 6622.64,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "y campeche que es de los estados menos",
            "start": 6624.909,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "afectados",
            "start": 6628.769,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el caso del sureste",
            "start": 6634.37,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pues es quintana roo",
            "start": 6638.02,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 6640.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tabasco los m\u00e1s afectados menos",
            "start": 6642.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "afectados",
            "start": 6647.0,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "campeche chiapas",
            "start": 6648.59,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "oaxaca inclusive guerrero",
            "start": 6652.33,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6656.23,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hasta ayer",
            "start": 6658.17,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de los menos afectados veracruz pero",
            "start": 6661.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a subir",
            "start": 6665.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero esto es lo mejor",
            "start": 6668.03,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "con menor cumplimiento",
            "start": 6675.6,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tolima",
            "start": 6679.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "durango hidalgo",
            "start": 6681.53,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro",
            "start": 6685.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y tamaulipas",
            "start": 6687.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero no quiere decir",
            "start": 6690.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6693.579,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n haciendo caso es que no",
            "start": 6697.21,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "es igual que los otros est\u00e1s",
            "start": 6701.369,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 6706.829,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo caso a las medidas",
            "start": 6710.05,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "esto nos apoya mucho",
            "start": 6716.23,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estamos a punto de entrar a la etapa m\u00e1s",
            "start": 6720.41,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil ya faltan d\u00edas para eso",
            "start": 6724.22,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "pero se ha logrado el prop\u00f3sito",
            "start": 6728.949,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "de mantener en horizontal",
            "start": 6733.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6737.4,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica de incremento de casos y",
            "start": 6739.34,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n duele decirlo de fallecimientos",
            "start": 6744.889,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n con otros pa\u00edses",
            "start": 6750.62,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es conveniente compararnos",
            "start": 6761.099,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "solo en lo interno yo tengo informaci\u00f3n",
            "start": 6766.51,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de todo el mundo constantemente",
            "start": 6769.35,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y de las medidas que se toman y",
            "start": 6774.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lo que se debate sobre cuando regresar a",
            "start": 6779.57,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "la normalidad cuando no en qu\u00e9",
            "start": 6784.91,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 6787.22,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "todo eso pero es para",
            "start": 6789.3,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el manejo interno",
            "start": 6794.03,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ya cuando pase la epidemia entonces",
            "start": 6796.17,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "hacemos la evaluaci\u00f3n entre todos",
            "start": 6800.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los municipios",
            "start": 6804.83,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pues sigue igual",
            "start": 6807.56,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "con menor cumplimiento",
            "start": 6811.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "r\u00edo bravo tamaulipas",
            "start": 6816.01,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es variaci\u00f3n de personas qued\u00e1ndose en",
            "start": 6820.15,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 6824.08,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "d\u00eda t\u00edpico",
            "start": 6827.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "2 % m\u00e1s",
            "start": 6831.929,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "palenque",
            "start": 6835.92,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "san luis de la paz guanajuato",
            "start": 6838.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "saben d\u00f3nde est\u00e1 san luis de la paz est\u00e1",
            "start": 6843.99,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en el camino d",
            "start": 6849.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro a san lu\u00eds",
            "start": 6852.66,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en la autopista mano derecha se llega a",
            "start": 6855.88,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este municipio que es de guanajuato",
            "start": 6860.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tal vez de la paz",
            "start": 6863.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tengamos buenos bat",
            "start": 6866.84,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "si saben que ya vamos llegando a p\u00e9njamo",
            "start": 6870.38,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "+ 9",
            "start": 6878.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y las margaritas chiapas",
            "start": 6880.43,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de zalla",
            "start": 6884.13,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por comit\u00e1n",
            "start": 6886.86,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pronto 5 de comit\u00e1n ocosingo",
            "start": 6888.81,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "las margaritas",
            "start": 6893.55,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y mayor cumplimiento",
            "start": 6897.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n o la alcald\u00eda benito",
            "start": 6903.79,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 6908.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a la alcald\u00eda miguel hidalgo de ciudad",
            "start": 6914.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 6917.66,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la alcald\u00eda de venustiano carranza",
            "start": 6919.55,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico sigue",
            "start": 6921.23,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6924.64,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "san nicol\u00e1s de los garza nuevo le\u00f3n",
            "start": 6926.76,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "no ha cambiado",
            "start": 6932.54,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "es lo mismo y mexicali baja california",
            "start": 6934.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esa es la que tenemos",
            "start": 6941.989,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6947.239,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6952.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas sea presidente ra\u00fal",
            "start": 6955.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez el barlovento el concepto",
            "start": 6958.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "integral del comercio exterior",
            "start": 6960.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas sean secretarios el se\u00f1or",
            "start": 6962.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dos malas y una buena empiezo por las",
            "start": 6965.04,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "malas las dos \u00faltimas semanas se han",
            "start": 6968.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "incrementado los asaltos a las",
            "start": 6973.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "embarcaciones sobre todo en la zona de",
            "start": 6975.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "campeche vuelvo a recalcar que observo",
            "start": 6977.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con la falta de cultura mar\u00edtima porque",
            "start": 6981.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en sus reuniones diarias sobre seguridad",
            "start": 6984.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no veo que mencionen ese tipo de cosas",
            "start": 6987.18,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ese tipo de asuntos en el bar no",
            "start": 6990.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "solamente de las embarcaciones se da a",
            "start": 6995.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conocer porque la sonda de campeche team",
            "start": 6996.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de resonancias del servicio de las",
            "start": 6998.97,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "plataformas pero tambi\u00e9n los pescadores",
            "start": 7000.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en el pac\u00edfico tienen problemas de",
            "start": 7002.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7005.06,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "a pesar de",
            "start": 7006.53,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de la gran capacidad que tiene la marina",
            "start": 7009.03,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "yo conozco un poquito de la vigilancia",
            "start": 7012.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que tienen en el golfo y tienen una",
            "start": 7015.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "capacidad para ver una lancha incluso",
            "start": 7018.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pescadores sin embargo se han",
            "start": 7020.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "incrementado yo quisiera que mejorado al",
            "start": 7022.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respecto tengo otro tema tambi\u00e9n sobre",
            "start": 7024.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el mar el mar la el desembarco de",
            "start": 7028.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "embarcaci\u00f3n de perd\u00f3n de tripulaciones",
            "start": 7031.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "completas incluso de plataformas o por",
            "start": 7033.93,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "este por el comida por la comida el d\u00eda",
            "start": 7038.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de ayer \u00e9l se public\u00f3 en el barlovento",
            "start": 7043.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "precisamente el desembarco clandestino",
            "start": 7045.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 100 personas de una plataforma",
            "start": 7048.21,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "particular y fue en en los dej\u00e1ndose",
            "start": 7050.91,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "marcar en este en isla del carmen y",
            "start": 7055.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tuvieron que irse hacia tabasco incluso",
            "start": 7059.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "quedaron los uniformes esos naranjas",
            "start": 7062.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esos overol y dagas los tiraron de la",
            "start": 7065.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "calle y cada quien se fue tengo el",
            "start": 7067.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reporte aunque no pueden confirmar de",
            "start": 7069.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que incluso son gente que como son",
            "start": 7072.42,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "contratadas",
            "start": 7074.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por el outsourcing no tienen seguro",
            "start": 7075.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "social no tienen liquidaci\u00f3n no tienen",
            "start": 7078.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nada me gustar\u00eda que tambi\u00e9n me hiciera",
            "start": 7080.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ese comentario al respecto y una tercera",
            "start": 7082.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "una buena",
            "start": 7085.59,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en d\u00edas pasados un joven de 30 a\u00f1os de",
            "start": 7088.28,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "jalisco tuvo a bien dedicarse a importar",
            "start": 7092.03,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "se trajo unas bicicletas de china este",
            "start": 7096.74,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de la gente a donald y tambi\u00e9n la",
            "start": 7102.01,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "comercializadora lo transaron lo",
            "start": 7104.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron \u00e9l quiso experimento lo hizo",
            "start": 7106.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con su evaluaci\u00f3n obviamente la aduana",
            "start": 7110.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lee le requis\u00f3 la mercanc\u00eda porque pagar",
            "start": 7113.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en este el excedente pero siguieron",
            "start": 7116.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando",
            "start": 7119.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el caso es que vino aqu\u00ed y se pas\u00f3 10",
            "start": 7120.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "d\u00edas preparado ya fuera del frente de",
            "start": 7124.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "palacio nacional me refiere que lo han",
            "start": 7126.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "atendido muy bien",
            "start": 7129.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "leticia ram\u00edrez lo mandaron con el zar",
            "start": 7131.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con la titular del sat tambi\u00e9n con el",
            "start": 7134.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cheque con el director de aduanas que",
            "start": 7136.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lamentablemente se va qu\u00e9 pena y lo",
            "start": 7138.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "atendieron muy bien lleg\u00f3 cuando comes",
            "start": 7142.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "porque dice que incluso en pocas horas",
            "start": 7144.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "le localizaron sus documentos y todo",
            "start": 7145.94,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "y lo mandaron a colinas turbio poder",
            "start": 7149.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fiscal el fiscal m\u00e1s o menos lo atendi\u00f3",
            "start": 7151.969,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo pas\u00f3 supuestamente con un ministerio",
            "start": 7153.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y el ministerio p\u00fablico le pide",
            "start": 7157.37,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "22 d\u00edas 50 fiscal tambi\u00e9n le pide 22",
            "start": 7159.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "d\u00edas el joven dice que \u00e9l aqu\u00ed lo",
            "start": 7162.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "atendieron muy bien pero que hay en la",
            "start": 7166.1,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "aduana pues est\u00e1 esperando lo est\u00e1n",
            "start": 7168.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ahorcando los intereses por el dinero",
            "start": 7170.15,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "que tuvo que pagar por",
            "start": 7172.31,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y almacenaje de exceso el caso de",
            "start": 7175.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de las aduanas pero habla a",
            "start": 7178.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "favor de lo que usted est\u00e1 haciendo",
            "start": 7182.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "respecto a la intenci\u00f3n de borrarla",
            "start": 7184.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n en las aduanas ojal\u00e1 y me",
            "start": 7188.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pod\u00eda dar comentaristas de estos tres",
            "start": 7190.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "temas sobre todo los dirigido al pse que",
            "start": 7192.58,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el mar y no muchos ojos y",
            "start": 7196.75,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "lamentablemente",
            "start": 7198.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este todav\u00eda",
            "start": 7200.63,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7207.15,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 7212.93,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "vigente la vieja consigna",
            "start": 7215.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pero ya se va a acabar",
            "start": 7222.7,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 7225.15,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y coronavirus",
            "start": 7227.15,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la consigna colonial de se acata pero no",
            "start": 7230.86,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "se cumple",
            "start": 7236.53,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "eso lo padezco",
            "start": 7239.47,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de manera cotidiana",
            "start": 7244.449,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 7247.85,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "te da una instrucci\u00f3n",
            "start": 7249.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se acata",
            "start": 7252.19,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero no se cumple",
            "start": 7254.17,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7256.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 7259.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "afortunadamente soy",
            "start": 7263.37,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "perseverante",
            "start": 7266.019,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y podr\u00eda seguir",
            "start": 7268.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este y estoy seguro que",
            "start": 7270.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se va a ir al",
            "start": 7274.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no es una groser\u00eda",
            "start": 7277.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es una canasta que usted pon\u00edan los",
            "start": 7280.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "barcos",
            "start": 7283.27,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7285.6,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "este poner a los marineros que se",
            "start": 7287.179,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "portaban m\u00e1s",
            "start": 7289.909,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "as\u00ed se llamaba el",
            "start": 7291.189,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7294.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la consigna est\u00e1 s\u00ed y se tiene que hacer",
            "start": 7295.94,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "justicia pronta",
            "start": 7299.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y de manera expedita entonces",
            "start": 7302.23,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7306.75,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a seguir ayudando en todo lo que podamos",
            "start": 7308.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y le quiero pedir al almirante ojeda que",
            "start": 7312.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "les informe c\u00f3mo se cuidan las costas",
            "start": 7316.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los puertos",
            "start": 7320.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "me consta de que hacen un trabajo de",
            "start": 7323.5,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "primera pero ser\u00eda bueno que lo explican",
            "start": 7327.43,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bueno qu\u00e9 hace usted esa pregunta",
            "start": 7332.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "porque a m\u00ed no se me hace una pregunta",
            "start": 7334.61,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mala o de una pregunta como dijo usted",
            "start": 7336.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bueno la buena y la mala a m\u00ed se me hace",
            "start": 7340.35,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "de la buena se me hace la mala se me",
            "start": 7341.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hace buena y le voy a decir por qu\u00e9",
            "start": 7344.219,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "este trabajo para empezar no es tanto en",
            "start": 7346.65,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los asaltos que ha habido como dicen no",
            "start": 7350.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reconocemos nosotros la marina de que si",
            "start": 7352.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hay asalto pero la otra parte",
            "start": 7355.17,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "empresarios y concesionarios deben",
            "start": 7357.65,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "reconocer tambi\u00e9n de que les hace falta",
            "start": 7360.659,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "muchas cosas y le voy a explicar",
            "start": 7362.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy ha habido una serie de",
            "start": 7365.91,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "asaltos lo reconocemos",
            "start": 7368.4,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "implementamos m\u00e1s medidas no se las",
            "start": 7370.48,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "puedo decir pero si lo que le puedo",
            "start": 7372.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "decir es que en la semana que viene",
            "start": 7375.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vamos a tener una reuni\u00f3n con los",
            "start": 7377.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "empresarios que quieran con los",
            "start": 7379.52,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "concesionarios que quieran para",
            "start": 7380.99,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "explicarles muchas cosas en las que",
            "start": 7382.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n fallando si yo me quiero",
            "start": 7384.35,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "aliviar de algo primero tengo que",
            "start": 7386.66,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "reconocer que estoy enfermo para poder",
            "start": 7388.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atacar ese mal nosotros reconocemos",
            "start": 7390.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuestras situaciones ellos no lo hacen y",
            "start": 7393.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo voy a decir porque qu\u00e9 pasa cuando",
            "start": 7395.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemos agarrado embarcaciones o barcos",
            "start": 7398.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "robando combustible ning\u00fan concesionario",
            "start": 7401.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se nos ha acercado a decir oiga voy a",
            "start": 7404.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dar de baja al capit\u00e1n voy a irme sobre",
            "start": 7406.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la tripulaci\u00f3n no hacen nada pero",
            "start": 7408.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ahorita que se le est\u00e1 afectando con",
            "start": 7411.74,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "ciertos robos",
            "start": 7413.39,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "entonces si levanta la mano yo creo que",
            "start": 7414.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es cosa de dos ellos y nosotros le",
            "start": 7416.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vuelvo a repetir en la semana que viene",
            "start": 7420.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vamos a tener una reuni\u00f3n all\u00ed en ciudad",
            "start": 7422.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del carmen en la zona naval nos estamos",
            "start": 7424.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "coordinando para eso pero quisi\u00e9ramos",
            "start": 7426.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que fueran no los due\u00f1os a lo mejor los",
            "start": 7428.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "asesores jur\u00eddicos o los capitanes no s\u00e9",
            "start": 7432.55,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 7435.74,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "pero vamos a poner las cartas sobre la",
            "start": 7436.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mesa qu\u00e9 es lo que quieren que hagamos",
            "start": 7439.409,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nosotros pero ellos tienen que hacer",
            "start": 7441.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "algo tambi\u00e9n y sobre todo basarnos en la",
            "start": 7443.369,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mar\u00edtima internacional que",
            "start": 7446.19,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tiene ya ciertos c\u00f3digos y",
            "start": 7448.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "establecimientos o ciertos lineamientos",
            "start": 7449.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para que los barcos que est\u00e9n en alta",
            "start": 7452.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mar en la zona de campeche deben cumplir",
            "start": 7455.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con ciertos lineamientos que muchas",
            "start": 7458.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "veces no los cumplen tambi\u00e9n por eso les",
            "start": 7460.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "digo que este es un trabajo de dos y eso",
            "start": 7462.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer y lo vamos a dar a",
            "start": 7465.75,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "conocer para que sepan que no nada m\u00e1s",
            "start": 7467.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "exceso de que asaltan nada m\u00e1s y es m\u00e1s",
            "start": 7469.619,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "le puedo decir unos datos c\u00f3mo es",
            "start": 7473.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "posible que lleguen a saltar un barco ya",
            "start": 7475.71,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "saben sobre lo que van",
            "start": 7477.51,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "dur\u00e1n no alrededor de 34 minutos y ya",
            "start": 7480.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "saben lo que se van a llevar y muchas",
            "start": 7483.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "veces lo que se van a llevar est\u00e1 sobre",
            "start": 7485.71,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "la cubierta",
            "start": 7487.54,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la evoluci\u00f3n la gente la tripulaci\u00f3n de",
            "start": 7489.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esos barcos son del \u00e1rea de frontera de",
            "start": 7492.83,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "ciudad del carmen de dos bocas",
            "start": 7495.53,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "y entonces tambi\u00e9n ellos deben de poner",
            "start": 7499.019,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de su parte si me permite decirle algo",
            "start": 7500.999,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 rico todo respeto",
            "start": 7503.159,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "al barlovento le ha ganado un poco de",
            "start": 7505.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "respeto con la gente marcada con los",
            "start": 7508.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "marineros mercantes de los barcos",
            "start": 7511.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "offshore me mandan v\u00eddeos mandan audios",
            "start": 7513.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y me mandan datos muy puntuales yo he",
            "start": 7515.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tratado de corroborar esos datos con",
            "start": 7519.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social de marina de la",
            "start": 7521.43,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "semana y chaqueta de marina y",
            "start": 7523.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no puedes ir el nombre del funcionario",
            "start": 7527.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero me ha mandado al inai demandado que",
            "start": 7529.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n al inai a qu\u00e9 pregunta le nain",
            "start": 7532.31,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este bueno pero el punto es el siguiente",
            "start": 7536.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el jueves pasado tuve el jueves porque",
            "start": 7538.87,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el viernes pasado tuve una notificaci\u00f3n",
            "start": 7542.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "un marino mercante que estaba en un",
            "start": 7544.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "barco sur estaba recibiendo la",
            "start": 7547.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por parte del mertz de un",
            "start": 7550.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "barco bears marks que es el mayor y que",
            "start": 7552.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un asalto en los momentos el",
            "start": 7556.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pasaron por radio yo a su vez estable",
            "start": 7559.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con el funcionario de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7561.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "social y me inform\u00f3 que qued\u00e9 en el",
            "start": 7564.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "centro de control le dec\u00edan que en 15",
            "start": 7567.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "minutos estar\u00eda una lancha de estas",
            "start": 7570.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preciosas que tienen ah\u00ed que creo que",
            "start": 7572.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "corren a 30 este millas por hora estaba",
            "start": 7575.18,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a cinco kil\u00f3metros cinco millas en el",
            "start": 7579.89,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "barco asaltado y me dicen que no",
            "start": 7583.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "llegaron porque no hubo nada pero era",
            "start": 7587.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "una plataforma a la que estaban",
            "start": 7589.88,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "asaltando no era un mar",
            "start": 7591.23,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es tener una plataforma de",
            "start": 7592.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n no tiene personal calculando",
            "start": 7595.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la distancia que tiene en llegar la",
            "start": 7599.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "patrulla a la plataforma deb\u00eda haber",
            "start": 7602.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estado pr\u00e1cticamente en 15 minutos nom\u00e1s",
            "start": 7604.29,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "sin embargo otro barco el buccaneer",
            "start": 7608.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que estaba tambi\u00e9n a una distancia",
            "start": 7612.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "parecida la marina la cgt de marina el",
            "start": 7614.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "barco del que fue asistir tard\u00f3 dos",
            "start": 7618.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "horas y media son datos que est\u00e1n",
            "start": 7620.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corroborados con su servidor yo entiendo",
            "start": 7622.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y conozco un poquito al respecto y ojal\u00e1",
            "start": 7626.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y podr\u00eda tener un poco m\u00e1s de acceso de",
            "start": 7628.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 haciendo esto porque tambi\u00e9n",
            "start": 7631.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tengo otra versi\u00f3n que no he podido",
            "start": 7633.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "corroborar y que coincide con lo que se",
            "start": 7635.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 diciendo parece que por ah\u00ed hay",
            "start": 7637.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "algo de dinero no es precisamente un",
            "start": 7639.32,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "robo porque mi pregunta es c\u00f3mo es",
            "start": 7643.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "posible que una lancha con cinco con",
            "start": 7646.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ocho personas una lancha con motor fuera",
            "start": 7648.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de borda suba a un barco a robar",
            "start": 7650.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "celulares una computadora una laptop no",
            "start": 7653.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "me parece que sea congruente lo que me",
            "start": 7656.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dicen y no puedo corroborar es que hay",
            "start": 7658.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otro tipo de tr\u00e1fico y van por el dinero",
            "start": 7661.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque la embarcaci\u00f3n a la hora de",
            "start": 7663.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entrar al puerto es revisada y entonces",
            "start": 7665.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7667.82,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "supuestos piratas se roban ese dinero",
            "start": 7669.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entre comillas y despu\u00e9s se lo reparten",
            "start": 7672.19,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed va yendo puede llegar y ojal\u00e1",
            "start": 7674.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tuviera un poquito m\u00e1s de oportunidad de",
            "start": 7676.26,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "conocer ese tipo de cosas iniciamos",
            "start": 7678.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estamos haciendo nuestro trabajo de pur\u00e9",
            "start": 7681.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo que no estamos haciendo es un lado",
            "start": 7683.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reconocemos nuestra compromiso y tambi\u00e9n",
            "start": 7685.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quiero decirle que las plataformas y que",
            "start": 7688.66,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "si tenemos desplegados en las",
            "start": 7690.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "plataformas que est\u00e1n activas vamos a",
            "start": 7692.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "decir porque hay unas plataformas que le",
            "start": 7695.05,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "llaman ellos sat\u00e9lites que est\u00e1n vac\u00edas",
            "start": 7696.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde se est\u00e1n llevando los robos",
            "start": 7698.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en las plataformas sat\u00e9lite en las",
            "start": 7700.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "plataformas que est\u00e1n habitadas y que",
            "start": 7703.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tienen mucha actividad tenemos personal",
            "start": 7705.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de infanter\u00eda de marina las 24 horas del",
            "start": 7707.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00eda no se ha dado ning\u00fan asalto ah\u00ed en",
            "start": 7710.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las plataformas sat\u00e9lites pm que est\u00e1",
            "start": 7712.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "habilitando la manera de que pueda haber",
            "start": 7715.69,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "algo donde nuestro personal est\u00e9 ah\u00ed",
            "start": 7718.33,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pues se pueda habitar ah\u00ed para que",
            "start": 7721.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestro personal tenemos alrededor de",
            "start": 7723.89,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "600 personales",
            "start": 7725.9,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "personal de infanter\u00eda de marina en",
            "start": 7727.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "diferentes plataformas que hasta ahorita",
            "start": 7729.61,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de la fecha en esas plataformas",
            "start": 7732.17,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no se ha dado ning\u00fan asalto por eso es",
            "start": 7733.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que cambiaron a los barcos pero vamos a",
            "start": 7736.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tener una pl\u00e1tica con ellos en la semana",
            "start": 7739.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que viene para ponernos de acuerdo que",
            "start": 7741.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ellos cumplan con sus obligaciones y",
            "start": 7743.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a apoyar as\u00ed como no",
            "start": 7745.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas es sobre el tema",
            "start": 7748.01,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de la vigilancia en el mar en sus",
            "start": 7751.76,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "conferencias en sus nombres es que un",
            "start": 7755.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "d\u00eda les vamos a invitar ya hab\u00edamos",
            "start": 7760.01,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "quedado",
            "start": 7762.41,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "da m\u00e1s que pase lo de la emergencia por",
            "start": 7764.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n",
            "start": 7768.119,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "de la sana distancia poco a poco que",
            "start": 7769.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vayan",
            "start": 7774.07,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "a las conferencias",
            "start": 7775.54,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este de las seis de la ma\u00f1ana",
            "start": 7777.86,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a las reuniones de gabinete",
            "start": 7781.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque s\u00e9",
            "start": 7784.21,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y den cuenta de c\u00f3mo es",
            "start": 7785.94,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "el primer tema",
            "start": 7791.21,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "del orden del d\u00eda en esa asamblea",
            "start": 7793.95,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es seguridad",
            "start": 7798.84,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "obviamente y viene una revisi\u00f3n de todo",
            "start": 7801.5,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "cada semana s\u00ed",
            "start": 7807.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hay un informe especial",
            "start": 7813.05,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "de la secretaria de marina",
            "start": 7815.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de la serie de la defensa especial",
            "start": 7819.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y diario",
            "start": 7825.02,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "revisamos lo que sucede en todo el pa\u00eds",
            "start": 7829.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tomamos decisiones",
            "start": 7831.73,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nos enteramos",
            "start": 7836.57,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de acontecimientos de todo tipo",
            "start": 7839.179,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "de todo tipo",
            "start": 7844.93,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "incendios",
            "start": 7850.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed c\u00f3mo est\u00e1 el estado del tiempo d\u00f3nde",
            "start": 7856.14,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "van a haber lluvias hoy ya vimos que se",
            "start": 7862.21,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "empieza a formar el primer hurac\u00e1n lejos",
            "start": 7866.02,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico pero ya vamos a entrar",
            "start": 7871.39,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "a la temporada de huracanes entonces",
            "start": 7874.99,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "en las c\u00e1rceles",
            "start": 7879.24,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "desde luego las costas los puertos las",
            "start": 7881.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "detenciones",
            "start": 7885.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "a alta mar",
            "start": 7889.719,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "en costas",
            "start": 7892.19,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "las pistas clandestinas",
            "start": 7894.79,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "lo que sucede en la frontera",
            "start": 7899.16,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 7903.44,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "es diario",
            "start": 7905.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis y la toma de decisiones s\u00f3lo",
            "start": 7911.32,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7915.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "podemos este",
            "start": 7917.219,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y tener \u00e9xito",
            "start": 7919.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y avanzando",
            "start": 7923.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sobre los desembarcos de los enfermos o",
            "start": 7925.52,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "posibles enfermos de plataforma si se",
            "start": 7928.34,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cumpliendo con lo que se defini\u00f3",
            "start": 7932.15,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "por la emergencia sanitaria no s\u00e9 en",
            "start": 7939.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "este caso en particular",
            "start": 7942.65,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 permitido depende de la",
            "start": 7945.0,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "actividad que realicen pero ahora mismo",
            "start": 7949.64,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "se te da la informaci\u00f3n",
            "start": 7955.73,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y nos vemos ma\u00f1ana porque una de las",
            "start": 7958.429,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cosas que nos recomiendan tambi\u00e9n los",
            "start": 7962.429,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos ahora con la epidemia es que",
            "start": 7965.789,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 7969.09,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "no que podamos comer bien este d\u00eda la",
            "start": 7970.98,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "hora y repito comer bien no es",
            "start": 7977.22,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "comer en abundancia",
            "start": 7981.03,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "este es comer lo natural",
            "start": 7985.489,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "lo que tiene menos hormonas",
            "start": 7990.45,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "lo que tiene menos conservadores",
            "start": 7993.61,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7997.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz el frijol el nopal tantas cosas",
            "start": 8001.8,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 8008.22,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "cuidar mucho la alimentaci\u00f3n ya dijimos",
            "start": 8010.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con una campa\u00f1a de",
            "start": 8013.81,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n nutricional porque lo el",
            "start": 8017.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "coronavirus afecta m\u00e1s",
            "start": 8021.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 8025.81,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se tiene obesidad hipertensi\u00f3n",
            "start": 8027.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "diabetes entonces",
            "start": 8031.74,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "esas enfermedades tienen mucho que ver",
            "start": 8036.12,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "con la alimentaci\u00f3n",
            "start": 8040.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con la mala alimentaci\u00f3n no es",
            "start": 8043.019,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "la escasa alimentaci\u00f3n a veces es",
            "start": 8046.56,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la abundancia",
            "start": 8051.01,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "alimentos da\u00f1inos",
            "start": 8056.14,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sobre todo lo que tiene que ver con",
            "start": 8059.57,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 8063.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8064.66,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar mucho eso",
            "start": 8067.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 8071.379,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "lo de la campa\u00f1a de coronavirus viene",
            "start": 8073.77,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a sin dejar las que tenemos",
            "start": 8077.61,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pendientes de",
            "start": 8081.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8087.68,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "permitir y hacer conciencia del da\u00f1o que",
            "start": 8091.86,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "causan las drogas esa la tenemos que",
            "start": 8096.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mantener y",
            "start": 8099.69,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de orientaci\u00f3n de educaci\u00f3n",
            "start": 8102.84,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "y nutricional que es fundamental",
            "start": 8109.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 8116.08,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es hasta m\u00e1s barato",
            "start": 8118.03,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "comer sano m\u00e1s barato",
            "start": 8122.489,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 8126.82,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "se los dejo de tarea",
            "start": 8129.67,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "un kilo de papas",
            "start": 8131.86,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "un kilo de papas",
            "start": 8135.179,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8138.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo hacen en la casa",
            "start": 8139.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con poquito aceite",
            "start": 8143.76,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es cu\u00e1nto cuesta",
            "start": 8150.9,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a las bolsitas de pop",
            "start": 8155.38,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "diego",
            "start": 8162.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8164.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por eso no es nada m\u00e1s un asunto de",
            "start": 8166.96,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "salud es un asunto tambi\u00e9n de econom\u00eda",
            "start": 8171.64,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8178.53,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda de eso vamos a hablar",
            "start": 8180.21,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porque no es posible no",
            "start": 8185.62,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8188.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se gaste",
            "start": 8190.41,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "alimentos que no necesariamente nos",
            "start": 8194.29,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 8197.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que son caros",
            "start": 8199.91,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nos afectan o nos pueden afectar pero no",
            "start": 8205.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo la cuesti\u00f3n de salud es tambi\u00e9n la",
            "start": 8209.38,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 8211.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8213.889,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "un refresco",
            "start": 8216.49,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "embotellado para un chill ate",
            "start": 8218.74,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "para un pozo",
            "start": 8223.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la fuerza no la energ\u00eda",
            "start": 8229.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo que significa como alimento",
            "start": 8235.67,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico un pozo",
            "start": 8238.099,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz y cacao",
            "start": 8241.93,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "chorote",
            "start": 8245.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuesta much\u00edsimo menos",
            "start": 8248.99,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y un refresco industrial y much\u00edsimo",
            "start": 8258.229,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "menos que una caguama bueno ah\u00ed nos",
            "start": 8264.019,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 8267.139,
            "duration": 2.21
        }
    ],
    "transcription_text": " por favor [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] buenos d\u00edas como est\u00e1n \u00e1nimo bueno vamos a presentar el informe sobre seguridad p\u00fablica acordamos informar cada mes para i dar a conocer los avances y la situaci\u00f3n que s\u00e9 tienen esta materia que tanto interesa importa a la gente porque ning\u00fan proyecto es viable sin la seguridad de los mexicanos por eso no hemos dejado de atender este importante asunto todos los d\u00edas como es de dominio p\u00fablico estamos reunidos el gabinete de seguridad recibiendo el parte del reporte de lo sucedido en las \u00faltimas 24 horas y estamos tomando diariamente decisiones tambi\u00e9n no hemos dejado de avanzar en la construcci\u00f3n la formaci\u00f3n de elementos el despliegue la construcci\u00f3n de cuarteles para consolidar la guardia nacional y sobre todo esto queremos informar ahora va a iniciar el secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana alfonso durazo y luego el secretario de la defensa general bis crescencia sandoval gonz\u00e1lez posteriormente bah tambi\u00e9n a informar secretario de marina jose rafael ojeda dur\u00e1n despu\u00e9s de alfonso durazo va a informar el comandante de la guardia nacional luis rodr\u00edguez buceo y nos acompa\u00f1a la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero entonces comenzamos con alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad de protecci\u00f3n ciudadana buenos d\u00edas a todos a todos ustedes gracias se\u00f1or presidente comenzamos con el informe que contiene a datos datos hasta fines del mes de marzo ya saben que se procesan en los primeros las fiscal\u00edas y procuradur\u00edas estatales entregan la informaci\u00f3n los primeros d\u00edas 10 d\u00edas de mes y los siguientes 10 d\u00edas se procesa de tal manera que se presenta los d\u00edas 20 vamos con el panorama general iniciamos con homicidio doloso ya conoce en esta gr\u00e1fica esta es la tendencia hist\u00f3rica el mes pasado tuvimos un ligero incremento que llega a 3000 no obstante podemos decir que estamos pr\u00e1cticamente en la l\u00ednea de contenci\u00f3n de no tener esta l\u00ednea de contenci\u00f3n que ha tenido altas pero tambi\u00e9n ha tenido bajas relevantes estar\u00edamos en este punto que ser\u00eda la tendencia hist\u00f3rica aqu\u00ed es uno de los rubros de la incidencia criminal donde estamos poniendo mayor esfuerzo particular en el estado de guanajuato que es el primer el estado que contiene el mayor n\u00famero de homicidios dolosos como veremos m\u00e1s adelante adelante por favor no voy a detener en algunos casos tendr\u00e1n pondremos a su disposici\u00f3n la informaci\u00f3n aqu\u00ed tenemos el homicidio doloso por entidad federativa en esta parte son cifras absolutas y aqu\u00ed es la tasa por cada 100.000 habitantes la comparaci\u00f3n m\u00e1s justa es est\u00e1 aqu\u00ed sufre alguna moda alg\u00fan reacomodo los estados que tienen mayor n\u00famero de homicidios est\u00e1 en la media nacional yo resaltar\u00eda ac\u00e1 en las cifras absolutas que hay estados que pr\u00e1cticamente no tienen homicidios dolosos o los que menos tienen yucat\u00e1n baja california campeche aguascalientes durango tlaxcala nayarit quer\u00e9taro coahuila hidalgo y chiapas y san luis potos\u00ed tabasco estado abajo de la media sinaloa incluso es un estado que tiene un bajo n\u00famero de homicidios dolosos adelante y homicidio doloso por regiones con mayor incidencia recuerden ustedes que a principios del a\u00f1o pasado definimos 21 regiones pierre prioritarias estas son aqu\u00ed donde la l\u00ednea verde es m\u00e1s baja que la l\u00ednea roja es donde hemos logrado controlar o reducir el n\u00famero de homicidios dolosos aqu\u00ed estamos en tlajomulco por ejemplo ligeramente a la baja de salamanca liger\u00edsimamente a la baja cellay aqu\u00ed se sube ciudad ju\u00e1rez se sube pero tijuana baja ligeramente aqu\u00ed tenemos jiutepec morelos ligeramente a la baja centro tabasco en fin la contenci\u00f3n del homicidio doloso ha resultado complicada pero estamos avanzando adelante y este es el mapa de calor que nos indica que el homicidio doloso est\u00e1 focalizado en algunas regiones ni siquiera en algunos estados sino en algunas regiones aqu\u00ed tenemos tijuana aqu\u00ed tenemos el sur del estado de sonora una parte de chihuahua ciudad ju\u00e1rez por supuesto el centro aqu\u00ed pues destacar\u00eda en guanajuato y el estado de mexico y el municipio de solidaridad donde no obstante tener aqu\u00ed n\u00fameros importantes de homicidio aqu\u00ed tambi\u00e9n ha ido incluso a la baja adelante por favor el robo de veh\u00edculos aqu\u00ed s\u00ed hay una un descenso muy muy importante recibimos en 15.000 en poco m\u00e1s de 15.000 el robo estamos en 10.000 poco m\u00e1s de 10.000 aqu\u00ed y la esta ser\u00eda la tendencia hist\u00f3rica aqu\u00ed hay un logro muy importante adelante el robo de veh\u00edculo por entidad federativa tambi\u00e9n resalt\u00f3 las entidades donde el robo es muy bajo yucat\u00e1n es francamente bajo campeche nayarit coahuila colima baja sur nuevamente durango chiapas tlaxcala oaxaca aguascalientes zacatecas quintana roo en su conjunto nuevo le\u00f3n tabasco nuevamente guerrero se ha avanzado aqu\u00ed de manera muy importante incluso sinaloa adelante robo de veh\u00edculo por regi\u00f3n con mayor incidencia aqu\u00ed nuevamente cuando el verde est\u00e1 abajo del rojo hemos logrado avances en culiac\u00e1n en tlajomulco en tultitl\u00e1n estado de m\u00e9xico en el savoir coyote en ensenada en iztapalapa en celaya en no zelaya no aqu\u00ed ha subido quer\u00e9taro naucalpan tambi\u00e9n hemos logrado bajas a popa en san lu\u00eds aqu\u00ed en cuautitl\u00e1n m\u00e9jica listo rubia galli toluca ciudad ju\u00e1rez hemos logrado una baja importante en guadalajara puebla se nos subi\u00f3 un poquito en tijuana ha bajado tambi\u00e9n y en en ecatepec s\u00ed me regreso a cami ya ya est\u00e1 bueno repito en mexicalli tenemos una baja en ciudad ju\u00e1rez en guadalajara puebla se nos subi\u00f3 un poquito tijuana est\u00e1 a la baja y ecatepec a la baja lo importante es que esta baja tiene una consistencia que ya pudi\u00e9ramos de calificar de hist\u00f3rica adelante v\u00e1monos no me voy a tener mucho este es el mapa de calor en el pa\u00eds que nos indica nuevamente que el robo de veh\u00edculos est\u00e1 focalizado aqu\u00ed est\u00e1 el rojo son los de mayor incidencia y adelante en el tema del secuestro que es un tema altamente sensible recibimos el pa\u00eds con pues cifras muy altas provenientes de una tendencia llegamos a tener hasta 188 si es que veo bien el dato hoy el mes pasado tuvimos 92 es una cifra que va tambi\u00e9n afortunadamente de manera sensible a la baja lo que no significa que nos sintamos satisfechos de estos resultados mientras haya un secuestro tendremos las autoridades un reto en materia de seguridad p\u00fablica adelante por favor bueno este es el secuestro por entidad federativa tenemos estados que afortunadamente no registran esta incidencia yucat\u00e1n baja sur campeche durango nayarit y hay estados con baja incidencia de chiapas colima coahuila guerrero que hist\u00f3ricamente tuvo problemas serios aqu\u00ed afortunadamente hemos avanzado quer\u00e9taro jalisco tambi\u00e9n puebla baja california chihuahua sinaloa e incluso guanajuato son ahora tambi\u00e9n n\u00fameros bajos adelante por favor el robo total aqu\u00ed est\u00e1 su desdoblamiento no me detengo ustedes lo vamos a entregar la informaci\u00f3n pero tambi\u00e9n esa es la l\u00ednea de tendencia hist\u00f3rica y tiene notoriamente e hist\u00f3ricamente ya podemos calificarlo as\u00ed a cifras a la baja aqu\u00ed recibimos nosotros es la responsabilidad del gobierno adelante por favor el robo total por entidad federativa nuevamente entidades que no tienen en nayarit campeche yucat\u00e1n tlaxcala chiapas coahuila sinaloa es de n\u00fameros bajos colima baja sur guerrero este n\u00fameros bajos zacatecas este n\u00famero bajo son ahora cerca de la media durango tamaulipas aguascalientes tambi\u00e9n en la media nacional es decir no son n\u00fameros altos ah\u00ed adelante en robo espec\u00edfico robo de veh\u00edculo como ya ve\u00edamos hay una baja sensible del 16.55 por ciento robo transe\u00fantes una baja sensible del 15 9% el robo en transporte p\u00fablico colectivo una baja de 36.8 por ciento robo a casas-habitaci\u00f3n hay una baja no tan alta como en otros lados pero en fin valiosa 7.9 por ciento disminuye este delito adelante por favor el robo a negocios disminuye 15.9 por ciento el robo de ganado disminuye 21.5 por ciento el robo en transporte p\u00fablico individual taxi particularmente disminuye 20.2 por ciento el robo transportistas disminuye 33.3 por ciento adelante el tema del feminicidio esta es la tendencia t\u00f3nica vean ustedes donde recibimos la administraci\u00f3n p\u00fablica con un pico en el n\u00famero de feminicidios pero es uno de los temas m\u00e1s sensibles en t\u00e9rminos sociales consecuentemente aqu\u00ed tenemos un reto importante esta es la tendencia hist\u00f3rica pero tambi\u00e9n no obstante que hay algunos picos en nuestra administraci\u00f3n est\u00e1n por debajo de la tendencia hist\u00f3rica y esta es la l\u00ednea no solo de contenci\u00f3n sino de reducci\u00f3n del feminicidio tendremos obviamente que empe\u00f1arnos m\u00e1s en este tema feminicidios por entidad federativa tenemos afortunadamente entidades que no presentan como baja surte la escala quer\u00e9taro aguascalientes son bajos presentan pero son n\u00fameros bajos afortunadamente yucat\u00e1n campeche zacatecas nayarit quintana roo tabasco colima chihuahua tamaulipas son ahora presentan est\u00e1n m\u00e1s cerca de la media adelante por favor el delito de extorsi\u00f3n que es otro de los delitos altamente sensibles no evitamos incorporar en esta informaci\u00f3n absolutamente ninguno de los delitos no obstante su sensibilidad esta es la tendencia hist\u00f3rica aqu\u00ed hemos aqu\u00ed recibimos nosotros el gobierno tuvimos picos pero va ya el ligeramente a la baja aqu\u00ed estamos aplicando nos de manera muy particular y apoy\u00e1ndolos en la comisi\u00f3n nacional antisecuestros a la que le hemos agregado la responsabilidad de coordinarse con los estados para combatir el delito de extorsi\u00f3n y quiero decir que la comisi\u00f3n nacional antisecuestros que es un ente organizativo de perd\u00f3n de coordinaci\u00f3n le hemos agregado poco a poco funciones operativas y estamos logrando muy muy buenos resultados que con su apoyo aqu\u00ed extorsi\u00f3n por entidad federativa bueno los de mayor incidencia se los dejo a ustedes yo voy a mencionar aquellos en los que la incidencia es afortunadamente m\u00e1s baja nuevamente yucat\u00e1n nayarit la escala michoac\u00e1n f\u00edjense ustedes que es un entidad pues dif\u00edcil chihuahua guanajuato son ahora nuevamente aqu\u00ed afortunadamente campeche coahuila sinaloa colima morelos chiapas y tabasco oaxaca que ya estar\u00edan en la media adelante y la incidencia delictiva nacional del fuero federal que se desdobla en estos delitos no me detengo a se\u00f1alar los pero aqu\u00ed recibimos la responsabilidad la tendencia y es no s\u00f3lo una l\u00ednea de contenci\u00f3n sino una clara tendencia a la baja no obstante que tengamos alg\u00fan pico como el mes pasado y hace seis meses tambi\u00e9n tuvimos otro pico pero la tendencia en conjunto es afortunadamente a la baja adelante y la percepci\u00f3n social sobre inseguridad p\u00fablica a nivel nacional esta es la tendencia creciente y aqu\u00ed recibimos el gobierno estamos por debajo de la tendencia hist\u00f3rica y a\u00fan ni cuando hay un pico en el trimestre pasado la tendencia es ligeramente ligeramente a la baja por supuesto no cantamos victoria mientras se sigan presentando actos criminales en el pa\u00eds pero no ratifican el acierto en la estrategia que ha planteado el presidente de l\u00f3pez obrador por favor bueno aqu\u00ed el desempe\u00f1o de las dependencias f\u00edjense ustedes mar\u00edn aqu\u00ed la recibimos tiene unas altas sensibles algunas bajas pero la tendencia en su conjunto es alta aqu\u00ed tenemos 86.2 que es uno de las calificaciones m\u00e1s altas en todas las instituciones p\u00fablicas sociales y privadas del pa\u00eds el ej\u00e9rcito aqu\u00ed lo recibimos tuvo un alza muy importante luego alguna baja pero la tendencia en la valoraci\u00f3n del desempe\u00f1o del ej\u00e9rcito es tambi\u00e9n en su conjunto al alza muy favorable es la segunda instituci\u00f3n calificada en el pa\u00eds con el 83.4 y esta es la guardia nacional aqu\u00ed m\u00e1s o menos aqu\u00ed nace la guardia nacional y nuevamente en un reposicionamiento al mes de marzo del 2020 con el 69 punto uno de su valoraci\u00f3n social no obstante su reciente creaci\u00f3n tiene pr\u00e1cticamente un a\u00f1o de haber iniciado sus trabajos operativos ahorita el comandante bucio les dar\u00e1 informaci\u00f3n complementaria sobre el tema gracias a todos ustedes gracias president buenos d\u00edas mi compromiso el se\u00f1or presidente por parte de la guardia nacional hemos tenido algunos avances principalmente en lo que es el incremento de efectivos para poder tener un mayor despliegue en el territorio nacional en cuesti\u00f3n de reclutamiento tambi\u00e9n vamos avanzando la capacitaci\u00f3n en la construcci\u00f3n de cuarteles y adquisici\u00f3n de equipo principalmente veh\u00edculos y armamento la proyecci\u00f3n de las 266 coordinaciones regionales se mantiene el a\u00f1o pasado tuvimos las 150 coordinaciones para este a\u00f1o de las 50 ya tenemos de las 50 coordinaciones que est\u00e1n planteadas para este a\u00f1o tenemos 10 de manera que llevamos ciento 160 y esas coordinaciones que tienen los efectivos siguientes desplegados de lo que era polic\u00eda o lo que los elementos que vienen de polic\u00eda militar y polic\u00eda naval poco m\u00e1s de 52.000 lo que viene de polic\u00eda federal poco m\u00e1s de 218.000 de manera que son propiamente de guardia nacional un poco m\u00e1s de 70 mil adem\u00e1s de ello tenemos el apoyo de la defensa nacional casi seis mil elementos aqu\u00ed ya se redujo la la cantidad inicial aqu\u00ed estaba cerca de 12 mil elementos ya pudimos relevar a parte de alguna parte de los efectivos de la secreta de la defensa nacional entonces adem\u00e1s de el personal que est\u00e1 desplegado tenemos actualmente en adiestramiento un poco m\u00e1s de nueve mil elementos estos son los que se reclutaron a finales del a\u00f1o pasado y algunos todav\u00eda ya de este a\u00f1o este a\u00f1o tambi\u00e9n hemos tenido en altas y nuevos reclutas el 2020 que est\u00e1 considerados poco m\u00e1s de 21.000 ya tenemos seis mil 373 reclutados tambi\u00e9n son parte de la guardia nacional y los de las unidades de que eran de polic\u00eda federal consideradas como especializadas por su funci\u00f3n principalmente la direcci\u00f3n de inteligencia la direcci\u00f3n de antidrogas investigaci\u00f3n y la direcci\u00f3n cient\u00edfica el gran total incluyendo los casi 6.000 elementos de sedena pues ya estamos poco m\u00e1s de cien mil elementos adelante por favor en cuanto al reclutamiento pues en el 2019 se cumpli\u00f3 la meta de 20 mil 170 para este a\u00f1o tenemos una meta similar de ellos ya llevamos casi bueno el 30 por ciento 6 mil 373 si nos queda esta cantidad un 70 por ciento por reclutar que consideramos lo vamos a obtener sin mayor problema la cantidad de hombres y tambi\u00e9n una la cantidad de mujeres que han sido reclutados en este a\u00f1o adelante en cuanto a la construcci\u00f3n de cuarteles ten\u00edamos para el a\u00f1o 2019 81 se construyeron 60 y 69 y nos quedan 12 todav\u00eda que ustedes pueden apreciar en esta columna con el avance que lleva cada uno estimamos que a finales del mes de mayo ya pr\u00e1cticamente todos los cuarteles deben estar concluidos para tener el con ahora si cumplir con la meta del 2019 que fueron 81 para este a\u00f1o tenemos los cuarteles que se ven en esta columna en los estados que \u00e9ste se aprecia y el objetivo es tener 79 cuarteles m\u00e1s a principio a finales de este a\u00f1o el inicio de los cuarteles de la construcci\u00f3n de los cuarteles para este a\u00f1o est\u00e1 considerado en el mes de mayo y nuevamente ser\u00e1 la secretaria de la defensa nacional la que se encarga de la construcci\u00f3n de estos cuarteles adelante borrar en cuanto a capacitaci\u00f3n tenemos los cursos de formaci\u00f3n inicial para la guardia nacional se han capacitado m\u00e1s de 25 mil actualmente tenemos poco m\u00e1s de 7000 sin embargo este curso ahorita se encuentra suspendido por la contingencia kobe 19 cursos especializados para el personal precisamente de las unidades especializadas se han capacitado un poco m\u00e1s de 18.000 elementos el curso de formaci\u00f3n regular para oficiales de polic\u00eda militar que son los elementos est\u00e1n en el colegio militar para ser los primeros oficiales que se grad\u00faen ya como guardia nacional tenemos 218 contin\u00faan los mismos tambi\u00e9n en la escuela militar de sargentos tenemos personal y ha capacitado 410 actualmente 446 sin embargo \u00e9stos tambi\u00e9n este curso tambi\u00e9n se encuentra actualmente suspendido el cursos en l\u00ednea muchos toman cursos en l\u00ednea actualmente tenemos registrados mil 762 que han tomado este tipo de cursos adelante borrador en cuanto a la adquisici\u00f3n de nuevo material nuevo equipo para la guardia nacional en la cuesti\u00f3n de veh\u00edculos tenemos considerados dos mil 714 para este a\u00f1o de ellos se han recepcionado 212 camionetas tipo cheyenne en el total de camionetas para este a\u00f1o va a ser de 2.234 todos nos restar\u00edan 1.134 estas se encuentran todav\u00eda en proceso de colocaci\u00f3n de su rol bar y las luces estrobosc\u00f3picas que llevan estos veh\u00edculos tambi\u00e9n tenemos 112 camionetas de 3.5 toneladas para el transporte de principalmente carga ya llevamos un avance del 51 por ciento nos quedan pendientes por recepcionar 162 camionetas camiones de este tipo 6.5 toneladas para el transporte de personal para largas distancias 10 ambulancias ya propias de la guardia nacional camiones cisterna y 185 motocicletas adelante la cuesti\u00f3n de armamento para el a\u00f1o 2019 se ten\u00eda contemplada la adquisici\u00f3n de 50 mil pistolas finalmente se opt\u00f3 para la pistola sig sauer y ya est\u00e1n recepcionadas este este armamento se encuentran en los los almacenes de materiales de guerra de la secretar\u00eda de defensa nacional en santa lucia actualmente pues se lleva a cabo la revisi\u00f3n de este armamento se le realiza cada arma una prueba de fuego y tambi\u00e9n se hace un adiestramiento a nivel usuario de cada una de las armas ser\u00eda todo lo que tenemos por la guardia nacional en cuanto acciones contra la delincuencia organizada si pasan por favor a que sigue aqu\u00ed tenemos el efectivo que est\u00e1 desplegado en todo el territorio nacional por parte de las fuerzas de seguridad del estado aqu\u00ed est\u00e1 el efectivo real que con el que contamos la secretar\u00eda de la efe cta nacional con 165 mil 454 hombres en la secretar\u00eda de marina- 62 mil 406 hombres y la guardia nacional 94 mil 776 hombres haciendo un total de este efectivo de 321 mil 636 hombres para el combate a la delincuencia cubriendo una serie de misiones que ahorita las vamos a ver como fuerza operativa de este efectivo real tenemos por parte de la secretar\u00eda de la defensa 71 mil 94 elementos por la secretar\u00eda de marina- 19 mil 493 hombres en la guardia nacional 70 mil 793 haciendo un total de fuerza operativa de 161 mil 380 hombres estos hombres en el territorio para cumplir todas estas misiones que ustedes observan aqu\u00ed en la l\u00e1mina para atenci\u00f3n a emergencia sanitaria ahorita para el cob y 19 tenemos 18 mil 632 hombres apoyando esta actividad en el plan de migraci\u00f3n y desarrollo en las fronteras 12 mil 465 elementos en erradicaci\u00f3n de plant\u00edos de enervantes 4 mil 157 elementos en los mandos especiales que se tambi\u00e9n tienen actividad en seguridad o en \u00e1mbitos de erradicaci\u00f3n en 806 elementos dando seguridad a las instalaciones estrat\u00e9gicas de diversos tipos del pa\u00eds tenemos 7 mil 750 elementos efectivos que est\u00e1n dando seguridad a los ductos de pemex para evitar el robo de combustible tenemos 3 mil 684 hombres en el despliegue local que mantienen los mandos territoriales tanto militares como navales para cubrir diferentes servicios tenemos 7 mil 659 elementos en operaciones para la construcci\u00f3n de la paz 69 mil 279 hombres haciendo esta actividad en la seguridad litorales del golfo y del pac\u00edfico 6 mil 451 hombres actividades del cuarto real que son tambi\u00e9n personal que atiende diferentes misiones vinculadas a la seguridad mil ochenta hombres el mantenimiento del estado de derecho en la mar para esta actividad existen dos mil cuarenta y siete elementos para protecci\u00f3n portuaria se est\u00e1n destinando 680 elementos para cubrir esta esta protecci\u00f3n efectivos de b\u00fasqueda rescate y vigilancia 456 elementos que realizan est\u00e1 esta misi\u00f3n tambi\u00e9n tenemos 78 aeronaves de la fuerza a\u00e9rea desplegadas 215 buques y embarcaciones por parte de la secretaria de marina y tambi\u00e9n 35 aeronaves que tiene desplegar la guardia nacional el total de este efectivo de desplegado son 135 mil 146 hombres en estos momentos haciendo funciones de seguridad en el \u00e1mbito de todo el territorio nacional sedena tenemos 48 mil 759 el 69% de esta de esta fuerza de este efectivo que tenemos por ac\u00e1 se mar 15 mil 594 el 80 por ciento de sus efectivos la guardia nacional 70 mil 793 hombres tiene desplegados la totalidad de sus efectivos operativos tenemos disponible para poder reaccionar en el \u00e1mbito de la seguridad en otras misiones diferentes a estas o reforzando por alg\u00fan motivo estas estas misiones tenemos por parte de la secretar\u00eda la defensa de 22 mil 335 hombres por parte de ese mar tres mil 899 hombres haciendo un total de 26 mil 234 tambi\u00e9n estos este personal se emplea para hacer el relevo de los efectivos que tenemos en el cumplimiento de estas misiones para darle alg\u00fan descanso o destinarlos a otra actividad diferente los efectivos desplegados la que sirve por favor con todo ese personal que ustedes vieron desplegados una parte est\u00e1 dedicada al combate al narcotr\u00e1fico y los resultados que hemos obtenido son los siguientes a la fecha llevamos dos mil 413 detenidos siete mil seiscientos sesenta veh\u00edculos terrestres aeronaves 12 y armas de fuego dos mil setecientos cincuenta y ocho embarcaciones 18 as\u00ed como numerarios pues tenemos cuatro millones trescientos mil d\u00f3lares y moneda nacional casi 50 millones de pesos se han destruido 18 laboratorios una pista clandestina la que sigue por favor igualmente dentro de la erradicaci\u00f3n a la fecha llevamos 777 mil setecientos cincuenta y siete kilogramos de marihuana igualmente lo que llama m\u00e1s la atenci\u00f3n lo que est\u00e1 de moda aqu\u00ed es la las ampolletas de fentanilo 560 ampolletas de fentanilo las pastillas de venta nilo y los kilogramos desmontan y lo que se han logrado decomisar igualmente dentro de la erradicaci\u00f3n la llevamos a la fecha a 694 hect\u00e1reas de marihuana y 5500 sin 67 hect\u00e1reas de amapola esto es todo lo que se ha hecho hasta el d\u00eda de la fecha en lo que respecta al narcotr\u00e1fico en coordinaci\u00f3n guardia nacional defensa y marina gracias pues vamos a abrir a ver v\u00e1monos uno y uno por ayer fue cantera derecha o izquierda buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas conoci\u00f3 que est\u00e1 aqu\u00ed buenos d\u00edas compa\u00f1eros compa\u00f1eras de los medios mi nombre es h\u00e9ctor tlatempa de puntos positivos radio punto suspensiones comunicaci\u00f3n estas dos preguntas en especial para este se\u00f1or durazo en especial ahorita en estos momentos de contingencia por lo que estamos pasando no s\u00e9 si tengan ustedes alg\u00fan programa de vigilancia domiciliaria esto por qu\u00e9 porque muchos de los ni\u00f1os ni\u00f1as menores de edad muchas veces est\u00e1n dentro de casa estas personas que abusan de ellos s\u00ed ya hay alg\u00fan programa se est\u00e1 haciendo algo para revisar para estar seguros que las personas los ni\u00f1os las mujeres que est\u00e1n ah\u00ed est\u00e1n seguras en sus propios domicilios y tambi\u00e9n este otra pregunta m\u00e1s tambi\u00e9n est\u00e1is datos desde que falleci\u00f3 al primer este paciente de c\u00f3mic en mexico se han cometido en este pa\u00eds 181 feminicidios y 60 homicidios de mujeres 241 en total han sido este asesinadas en un mes si hay alg\u00fan programa hay algunas acciones ya que se est\u00e1n haciendo porque son 241 este asesinatos que se han cometido se ser\u00eda para para el se\u00f1or durazo y si me permitir\u00e1 alta tambi\u00e9n para \u00e9ste para hablar tambi\u00e9n acerca de la pregunta gracias bueno respecto a las acciones de seguridad p\u00fablica en esta etapa de contingencia el gabinete de seguridad ha acordado en primer lugar instalarse en sesi\u00f3n permanente de hecho hay una reuni\u00f3n diaria que preside el presidente el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica a las 6 de la ma\u00f1ana pero tambi\u00e9n tenemos reuniones diarias de seguimiento a la una de la tarde y a la 1 30 de la tarde dos reuniones con representantes de todas las \u00e1reas del gabinete de seguridad verificando que las acciones del d\u00eda para garantizar mejores resultados en materia de seguridad p\u00fablica espec\u00edficamente en materia de tareas de proximidad se ha acordado con la que la guardia nacional refuerce el patrullaje disuasivo y contenci\u00f3n que es el patrullaje de proximidad social y lo que nos permite estar m\u00e1s cerca de las familias que hoy se encuentran en cuarentena respecto a la segunda pregunta nada m\u00e1s quisiera que pusieran la gr\u00e1fica de homicidios porque all\u00ed hay diferencias importantes este trabajo de presencia disuasiva y de contenci\u00f3n nos permite tambi\u00e9n atender cualquier acto de violencia particularmente contra las mujeres aqu\u00ed est\u00e1 y aqu\u00ed est\u00e1 esta es no la gr\u00e1fica de feminicidio por favor la pen\u00faltima me parece aqu\u00ed est\u00e1 en feminicidios a ver s\u00ed a ver si aqu\u00ed est\u00e1 el dato a ver est\u00e1 aqu\u00ed funciona nada m\u00e1s para precisar los datos que usted dio son 78 en el mes de marzo fueron 92 en el mes de febrero hay un ligero descenso pero al fin y al cabo un descenso este tema es uno de los m\u00e1s sensibles y tiene la guardia nacional en la indicaci\u00f3n del gabinete de seguridad de poner la mayor atenci\u00f3n para que para evitar que en esta etapa de contingencia de cuarentena de reclusi\u00f3n de las familias no tenga un impacto en el tema de los feminicidios gracias este para los de la guardia nacional este apenas hace un d\u00eda este anunciaron que hab\u00edan reforzado el despliegue para brindar seguridad a 184 hospitales de links y 145 hospitales el 15 almacenes del inss avis que se sabe y esto se entiende porque \u00faltimamente en las redes sociales se ha sabido que han agredido bueno hace poco estuvo tambi\u00e9n aqu\u00ed en la conferencia nocturna del doctor hugo l\u00f3pez gatell una enfermera y hablaba de ese tema sin embargo este una de las cosas es bueno la duda es hay personas que siguen agrediendo o que incluso hay discriminaci\u00f3n hacia desde camilleros enfermeros gente que lleva el uniforme y que es maltratada cu\u00e1l es la funci\u00f3n de realmente de la guardia nacional porque por otro lado la presencia tambi\u00e9n de ellos en distintos hospitales pues causa tambi\u00e9n cierto pues temor surge un poquito como lo de los tapabocas no que de repente ver a tanta gente con tapabocas daba la impresi\u00f3n de que realmente estaba pasando algo algo grave y detener de repente a tanta gente en la guardia nacional fuera si no es contraproducente puesto que hemos visto que han agredido a gente y la guardia nacional este pues no ha hecho nada no se tiene que detener a las personas que se tiene que hacer estas personas que est\u00e1n haciendo se ha invitado incluso a la sociedad a que a que participemos y no dejemos que defendamos nosotros pues a estos \u00e1ngeles no a estos h\u00e9roes blancos entonces la guardia nacional pues ya est\u00e1 aqu\u00ed desplegado est\u00e1 eso pero sin embargo no hemos visto este acci\u00f3n a ver realmente cu\u00e1l es su funci\u00f3n s\u00ed muchas gracias efectivamente la cantidad de hospitales del imms y del lynx abi y los almacenes que mencion\u00f3 pues son son los correctos en cuanto al despliegue que se le asign\u00f3 a la guardia nacional para proporcionar seguridad los casos que se quiz\u00e1s que se han hecho p\u00fablicos pues aparentemente dir\u00edan la guardia nacional no hace nada claro que la guardia est\u00e1 la cual est\u00e1 la guardia nacional est\u00e1 en en el exterior no debe de estar en el en el interior tambi\u00e9n hay otro dispositivo de la guardia nacional que complementa el trabajo a la hora nacional que es un dispositivo de protecci\u00f3n civil que tambi\u00e9n apoya pues sobre todo para el trato con los familiares que lleguen con los familiares e incluso con los enfermos que lleguen a algunos de los hospitales pues la guarnici\u00f3n al destapar es precisamente para evitar las agresiones en casos que se presenten y se pongan en riesgo pues la vida de los m\u00e9dicos o las las enfermeras y a veces en el momento de una el grupo de personas que est\u00e9n inconformes con algo hasta ah\u00ed no hay realmente veces un riesgo todav\u00eda los m\u00e9dicos y enfermeras pero la guardia nacional est\u00e1 pues est\u00e1 preparada y est\u00e1 siempre atenta de que precisamente no se rebase yo creo que esa esa l\u00ednea en la que si ya se pondr\u00eda en riesgo la vida de la vida o la integridad de los m\u00e9dicos y las enfermeras y tambi\u00e9n es otro de los objetivos de la presencia de la guardia es cuidar insumos cuidar los medicamentos que tambi\u00e9n poder hacer este objeto de alg\u00fan intento de robo sin la presencia de nosotros en los hospitales y en los almacenes este tambi\u00e9n es para el mismo es quien hace unos d\u00edas a 12 d\u00edas \u00e9ste sali\u00f3 tambi\u00e9n se difundi\u00f3 en redes sociales que se encontraba un grupo de la guardia nacional comiendo con unos civiles en puebla y pues que iban a estar este y que estaban bueno ellos vinculados con la delincuencia entonces \u00e9ste pues se anunci\u00f3 que se iba a investigar que se iba a dar seguimiento a esta situaci\u00f3n y quisiera nada m\u00e1s saber qu\u00e9 es hasta d\u00f3nde va este asunto qu\u00e9 es lo que pasa efectivamente un grupo de elementos de la guardia nacional que es del \u00e1rea que les toca presa en supervisar al resto del personal desplegado al principio de la semana se encontraban revisando en el \u00e1rea de veracruz y puebla y en alg\u00fan momento de el regreso se pararon a comer en un restaurante despu\u00e9s de las de las fotograf\u00edas con qui\u00e9n se hab\u00edan reunido pues se inici\u00f3 una investigaci\u00f3n por la propia unidad de asuntos internos que es la responsable de ver la conducta de todo el personal de la guardia nacional en se est\u00e1 actualmente en el proceso del proceso en el tiempo que lleva a la investigaci\u00f3n en alg\u00fan momento pues se tendr\u00e1 que definir sanci\u00f3n que corresponda a este personal por la acci\u00f3n que tuvieron de reunirse pues con gente que p\u00fablicamente se menciona que est\u00e1 relacionada con grupos de delincuencia organizada pero tambi\u00e9n eso se har\u00e1 del conocimiento p\u00fablico se hizo el conocimiento que se iniciaba una investigaci\u00f3n est\u00e1 en ese proceso y cuando se concluya haremos tambi\u00e9n del conocimiento lo que la sanci\u00f3n que se les aplique a este personal por \u00faltimo entonces es una una sugerencia bueno hay un gran problema con algunos gobernadores que persiguen diciendo que los medicamentos que iban a llegar no han llegado con ellos el doctor cugat \u00e9l ha dicho que incluso tiene manera de comprobar que esos gobernadores recibieron los medicamentos entonces eso ya llevamos varias a lo mejor unas dos semanas y el problema es que la gente pues necesita o tambi\u00e9n los doctores necesitan esos medicamentos de protecci\u00f3n y no llega est\u00e1 ah\u00ed algo atorado pero ya llevamos casi dos semanas con eso el punto es si el asunto es con los gobernadores no ser\u00eda buena idea por ejemplo que los pr\u00f3ximos medicamentos que lleguen se encargar\u00e1 directamente la guardia nacional es decir que no se encargar\u00e1 el gobierno de esos estados en repartirlos porque ellos dicen que no les llegan y pues nuestros pacientes o la sociedad est\u00e1 enferma no los necesita quiz\u00e1 la guardia nacional que es un \u00f3rgano al cual se le tiene confianza pudiera ayudar en eso para solucionar este problema en la distribuci\u00f3n de los medicamentos de los equipos nos ayuda a la guardia nacional nos ayuda al ej\u00e9rcito y nos ayuda a marina yo voy a pedir que el martes que es el informe sobre salud d\u00e9 a conocer c\u00f3mo se est\u00e1n distribuyendo los medicamentos y que se aclare y que haya m\u00e1s informaci\u00f3n al respecto si te parece muy bien vamos de este lado [M\u00fasica] se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos eduardo esquivel ancona an\u00e1lisis econ\u00f3mico grupo sdp mi primera pregunta ser\u00eda no estar\u00e1 fallando la coordinaci\u00f3n entre la federaci\u00f3n y los estados porque veo las las estad\u00edsticas y guanajuato lleva tiempo siendo el estado m\u00e1s violento este son delitos del fuero com\u00fan no estar\u00e1 fallando y colima tambi\u00e9n es un estado peque\u00f1o con poblaci\u00f3n pero los \u00edndices de violencia est\u00e1n altos no estar\u00e1 fallando ah\u00ed la coordinaci\u00f3n entre las instituciones de seguridad estatales y municipales con la federaci\u00f3n es ser\u00eda mi primera pregunta no hay coordinaci\u00f3n lo que sucede es de que hay estados en d\u00f3nde de tiempo atr\u00e1s ha habido m\u00e1s incidencia electiva ayer anteayer habl\u00e1bamos del caso de guanajuato de como no es suficiente con lograr el crecimiento econ\u00f3mico es un estado en una regi\u00f3n en un pa\u00eds porque guanajuato es de los estados con m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico sostenido durante mucho tiempo que fueron a establecer plantas en maquiladoras hay industria automotriz de autopartes crecimiento incluso empleo sin embargo es el estado con m\u00e1s violencia esto tiene que ver con otras causas y desigualdad crecimiento no es sin\u00f3nimo de bienestar as\u00ed de claro esas son los paradigmas que si est\u00e1n destruyendo con la crisis global del neoliberalismo se pensaba que el crecimiento era igual a bienestar y no necesariamente lo otro es el nivel o el grado de corrupci\u00f3n de complicidades de componendas que se dan entre autoridades y delincuencia songo es otro elemento a considerar entonces si existe una coordinaci\u00f3n entre los gobiernos estatales y el gobierno federal pero hay gobiernos estatales que se aplican m\u00e1s d\u00f3nde hay crecimiento y hay bienestar y no hay corrupci\u00f3n o ah\u00ed estados donde no hay crecimiento t no hay bienestar pero no est\u00e1n tan mal en violencia porque no hay corrupci\u00f3n en el caso de yucat\u00e1n por ejemplo ten\u00eda hasta hace poco tasas de crecimiento bajas ahora est\u00e1 creciendo m\u00e1s yucat\u00e1n nada que ver con el crecimiento de quintana roo ya quita agarr\u00f3n ha llegado a tener tasas de crecimiento del 10% anual y tambi\u00e9n per\u00edodos muy prolongados en promedio 5 o 6 por ciento de crecimiento en el caso de yucat\u00e1n no este promedio 1 % ahora m\u00e1s 2 2 y medio 3 en los \u00faltimos a\u00f1os en el caso de yucat\u00e1n sin embargo este yucat\u00e1n es de los estados m\u00e1s seguros no menos violencia ya no tiene hasta hace poco que empez\u00f3 a crecer este y avance en lo econ\u00f3mico pero ha conservado sus niveles bienestar y sobre todo que no ha habido un desbordamiento de corrupci\u00f3n puedo decir qu\u00e9 el gobierno de yucat\u00e1n actual se caracteriza por la honestidad es te puedo decir eso no voy yo a ser juez sobre esto pero si ayuda mucho el que haya bienestar y el que no se permita la corrupci\u00f3n para disminuir el \u00edndice delictivo y otra pregunta si me lo permite este no tienen este temor a\u00fan a un repunte de la violencia ahora con que no hay trabajo sea por esta coyuntura del cobi 19 quisiera saber eso si no hay temor a esto y ser\u00eda muy importante lo de la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica porque \u00e9sta ha salido en la prensa que que 40 por ciento aproximadamente de y comercios y todo no ya no van a volver a abrir sus puertas entonces quisiera saber que este si no se tiene ese temor y c\u00f3mo gastarlo de la reactivaci\u00f3n para como medida de prevenci\u00f3n de la violencia y eso es muy importante usted siempre lo ha dicho nosotros [M\u00fasica] acertamos por nuestras convicciones en hacer a un lado desde el inicio el modelo neoliberal y esta es una ventaja por ejemplo desde el inicio dijimos la violencia no se combate con violencia la constancia de lo que estoy diciendo dijimos no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar el mal con el mal hay que hacer el bien dijimos la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia dijimos por el bien de todos por el bien de todos los subray\u00f3 primero los pobres bueno eso que sostenemos como principios como criterios eso es lo que se llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica desde el inicio del gobierno entonces estamos atendiendo a los m\u00e1s pobres desde el inicio nunca se hab\u00edan destinado tantos fondos del presupuesto para la atenci\u00f3n a los pobres cuando se le hab\u00eda entregado tanto apoyo a los adultos mayores cu\u00e1ndo se le hab\u00eda entregado tanto apoyo a personas con discapacidad ojal\u00e1 y me contesten cuando se ven otorgados tantas becas a estudiantes pobres cu\u00e1ndo [M\u00fasica] ser\u00edan el sembrado tantas hect\u00e1reas y se le hab\u00eda dado tanto trabajo a campesinos cuando se hab\u00eda volteado a ver a los j\u00f3venes que se hab\u00eda hecho con los j\u00f3venes estigmatizarlos discriminarlos 1 pol\u00edtico del antiguo r\u00e9gimen fue el qu\u00e9 este acu\u00f1\u00f3 la frase de ninis o la repiti\u00f3 que incluso hab\u00eda estado hasta el rector de la unam s ni ni que ni estudia ni trabaja pero nunca se hab\u00eda hecho nada por los j\u00f3venes entonces nosotros antes el hobbit desde el primer d\u00eda comenzamos a dar atenci\u00f3n con un plan de que les llegar\u00e1n apoyos a los hogares m\u00e1s pobres ahora puedo decir qu\u00e9 ya estamos beneficiando cerca de 21 millones de hogares y el prop\u00f3sito es muy pronto este mismo a\u00f1o llegar a 25 millones de hogares ese es el plan entonces esto por tu pregunta pues es un escudo esto es preventivo para que el joven no tenga necesidad no sea tentado y se ha enganchado para dedicarse a actividades delictivas que la gente tenga opci\u00f3n tenga trabajo por eso a\u00fan con [M\u00fasica] la crisis econ\u00f3mica todo esto que est\u00e1 pasando a nivel mundial nosotros nos sentimos [M\u00fasica] fortalecidos enfrentar la crisis sanitaria la crisis econ\u00f3mica porque consideramos que estamos haciendo lo correcto de todas maneras vamos a estar pendientes vamos a seguir como desde el principio a ver que presidente recuerdan ustedes y ofrezco disculpa porque estoy presumiendo pero que presidente este ten\u00eda un acuerdo en materia de seguridad de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana entonces si se trabaja si no hay corrupci\u00f3n si hay austeridad si no se permite la impunidad y se busca la justicia vamos a tener sin duda una sociedad mejor nada m\u00e1s una observaci\u00f3n de la semana pasada entregu\u00e9 uno a ustedes unas propuestas para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica yo creo que es el tiempo de unidad no de mezquindad entonces quisiera saber si tuvieron una oportunidad de ver esta estoy estoy ya tengo tu documento en mi escritorio damas que tengan la oportunidad no lo voy a revisar y muchas gracias por la aportaci\u00f3n gracias presidente lu\u00eds m\u00e9ndez de notimex y me gustar\u00eda preguntarle al secretario durazo en estos datos del aumento en homicidios dolosos presenta tres ciudades que llaman la atenci\u00f3n manzanillo zamora y ciudad ju\u00e1rez en este repunte como se podr\u00eda explicar debido a que son zonas prioritarias que se hab\u00edan atendido que est\u00e1 pasando en manzanillo y presidente si en manzanillo y un puro un problema en las aduanas mar\u00edtimas en estos puertos si nos pudiera explicar dado que bueno se est\u00e1 nos ha confirmado esta versi\u00f3n de la renuncia del titular de las aduanas como est\u00e1 ah\u00ed atac\u00e1ndose el problema de la inseguridad del narcotr\u00e1fico cu\u00e1les son los efectos que se est\u00e1n dando en ese punto de las aduanas por favor gracias bueno desde como tu pregunta dirigida a mi persona es interesante [M\u00fasica] contest\u00f3 diciendo que el problema es la corrupci\u00f3n se acuerdan en aquella an\u00e9cdota de cuando hab\u00edan elecciones y el presidente clinton expres\u00f3 aquello de qu\u00e9 la econom\u00eda tonto algo parecido en la traducci\u00f3n y este yo sostengo la corrupci\u00f3n andr\u00e9s manuel y el problema de las ranas es corrupci\u00f3n como en muchos otros casos estoy satisfecho con el equipo que me apoye en materia selva por su honestidad nada que ver por lo que suced\u00eda ya es de dominio p\u00fablico ser\u00eda est\u00e1 de mal gusto repetirlo pero es fundamental para llevar a cabo un cambio la transformaci\u00f3n la honestidad poner por delante la honestidad entonces lo de aduanas es una asignatura pendiente no hemos podido limpiar es muy grande problema presidente y es como el problema de los homicidios si se dan cuenta e en robo de veh\u00edculo en robo en general inclusive en secuestro ha habido una disminuci\u00f3n pero seguimos padeciendo de los enfrentamientos de bandas y disputan plazas rutas tr\u00e1fico de droga que constantemente se est\u00e1n enfrentando y esto viene de tiempo atr\u00e1s en esa fue una herencia desgraciadamente y recibimos y que hemos podido controlar pero no se ha podido disminuir el n\u00famero de homicidios dolosos y nos preocupa porque no queremos que nadie pierda la vida no queremos qu\u00e9 ning\u00fan ser humano pierda la vida y nada de qu\u00e9 son presuntos delincuentes los que pierden la vida no son seres humanos y por eso los convocamos constantemente aqu\u00ed de pongan su actitud y algunos pueden pensar de qu\u00e9 es ingenuidad de mi parche no yo creo en el ser humano y creo que no se nace malo son las circunstancias las que llevan a muchos a tomar el camino de las conductas antisociales por eso lo de la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes para que no se vean obligados a tomar ese camino porque el que cae en eso ya es dif\u00edcil de que salga y queremos [M\u00fasica] tener siempre abierta la puerta no decir no nos importa y esto lo vamos a resolver pues con la guardia nacional con medidas coercitivas como se apostaba antes no esto lo vamos a resolver con justicia con humanismo lo que tambi\u00e9n se me cuestion\u00f3 cuando dije abrazos no balazos y vamos a ir avanzando en esto tenemos que ir avanzando y dando el ejemplo que no haya corrupci\u00f3n que no hay impunidad que no haya contubernio / delincuencia de autoridades entonces si en el caso de las aduanas viene en una limpia por qu\u00e9 se han hecho intentos hasta ahora el director de aduana un agente \u00edntegra honesta pero es un [M\u00fasica] monstruo los de aduanas de 100 cabezas que la aduana de manzanillo y que la aduana de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas la aduana de tijuana s\u00ed les contara y alg\u00fan d\u00eda lo voy a hacer ahora no m\u00e1s adelante este todo lo que sucede por qu\u00e9 se fueron haciendo costumbres estos actos de inmoralidad se fue haciendo costumbre el influyentismo pero lleva much\u00edsimo tiempo y no cambio lo del 2000 fue un enga\u00f1o hablaron de cambio pero fue m\u00e1s de lo mismo lo peor en algunos casos sigo lo mismo hay una an\u00e9cdota de un amigo de un buen presidente don adolfo ruiz cortines un amigo que jugaba con el domin\u00f3 y era su amigo desde la escuela y lo en campanar por esa mentalidad dijeron oye si es tu amigo el presidente por qu\u00e9 no le pides aprovecha ahora que te ayude no seas tonto y ya pues d\u00eda que se vuelven a ver para jugar domin\u00f3 mientras est\u00e1n moviendo las piezas dice oye adolfo pues este somos amigos estudiamos juntos yo te estimo mucho ya lo sabes por qu\u00e9 no me ayudas este darme la oportunidad de trabajar en el gobierno \u00e9l dice don adolfo y qu\u00e9 te gustar\u00eda hacer qu\u00e9 quieres pues yo quiero estar en una aduana en una aduana este enfoque es un hombre honesto en los pocos con estos presidentes te contesto si voy a ver al secretario de hacienda porque eso depende del secretario de asiento nada m\u00e1s que si te nombra y una aduana ya no vamos a seguir jugando domin\u00f3 no vas a poder seguir jugando domin\u00f3 con el presidente entonces t\u00fa decides a la aduana o jugar domin\u00f3 cada semana con el presidente entonces no no no no jugar domin\u00f3 con el presente porque era un hombre bueno que lo hab\u00edan encampanado pero desde cuando est\u00e1 eso las presiones d autoridades de estados fronterizos modesta 2 donde est\u00e1n las aduanas no en todos los casos para poner a\u00fan conocido cercano de director de la aduana pues todo eso se tiene que terminar y ha costado trabajo es lo que suced\u00eda y ha mejorado mucho inmigraci\u00f3n y va a seguir limpiando se migraci\u00f3n y es lo que vamos a seguir haciendo en el sat nada de qu\u00e9 yo tengo influencia y no voy a pagar los impuestos no debo impuestos pero no voy a pagar cuando tengo un buen despacho de fiscalista que me va a defender y al final por mis influencias por mis agarraderas no voy a cumplir como contribuyente todo eso te va a terminar desde luego lleva tiempo lleva tiempo pero ya empez\u00f3 la limpia desde que llegamos al gobierno de arriba para abajo como se barren las escaleras y vamos hacia adelante pero t\u00fa ten\u00edas una pregunta para s\u00ed s\u00ed s\u00ed sobre este incremento en estas son las prioritarias solo permitan emprender ricardo huete entonces ya renunci\u00f3 como tal y entrar\u00eda alguien nuevo en su lugar sobre el titular de donas es que \u00e9l me pidi\u00f3 que quiere estar en el senado ricardo ahued es un hombre \u00edntegro una gente buena un hombre honesto fue el legislador en veracruz en los tiempos de la gran corrupci\u00f3n y siendo legislador voto en contra de la aprobaci\u00f3n de la cuenta p\u00fablica de un gobernador y es una gente respetable pero quiere ayudar en el senado \u00e9l es senadores de la rep\u00fablica gan\u00f3 de mayor\u00eda es muy querido muy estimado porque repito es una buena persona entonces vamos [M\u00fasica] proponer un cambio en aduanas como me lo pregunta este lo respondo hoy voy a tener una reuni\u00f3n con senadora web vamos a reunirnos tambi\u00e9n nos va a hacer una visita y va a coincidir el senador ricardo monreal entonces vamos a este pl\u00e1tica es otro tema pero si voy a hablar hoy con ricardo ahued y esto en las zonas prioritarias por favor si quieren poner la gr\u00e1fica por favor de las regiones green efectivamente en algunas de ellas no obstante su car\u00e1cter prioritario no hemos podido avanzar en los t\u00e9rminos deseados sin embargo en la mayor\u00eda de ellos de estas regiones prioritarias los resultados empiezan a ser satisfactorios por su tendencia a la baja en el caso de manzanillo ciudad ju\u00e1rez y cu\u00e1l era el otro que zamora michoac\u00e1n que creci\u00f3 por ejemplo a ver en manera comparativa en secreto ktp monterrey acapulco cajeme guadalajara morelia zamora aqu\u00ed est\u00e1 bueno en zamora michoac\u00e1n evidentemente todav\u00eda falta mucho por hacer no obstante el car\u00e1cter prioritario ju\u00e1rez tambi\u00e9n es otra de las \u00e1reas sensibles y manzanillo particularmente manzanillo de ciudad ju\u00e1rez son dos \u00e1reas altamente sensibles por su car\u00e1cter de rutas del narcotr\u00e1fico en el caso de manzanillo es un puerto muy importante el acceso de precursores qu\u00edmicos que vienen particularmente de asia y en el caso de ciudad ju\u00e1rez bueno pues una frontera que tiene pues la relevancia como punto de acceso de la droga al mercado norteamericano en los tres de estas tres regiones prioritarias se ha dado un incremento de fuerza importante hay trabajo especial particular de inteligencia en los tres puntos m\u00e1s dir\u00eda en manzanillo que y ciudad ju\u00e1rez pero en las tres \u00e1reas tambi\u00e9n hay que avanzar en lo que ya mencionaba el presidente en el sentido de combatir la corrupci\u00f3n hay trabajo de inteligencia muy importante por parte de marina particularmente en manzanillo y vinculado al manejo del puerto este trabajo de inteligencia al igual que en otros puertos como tuxpan nos ha permitido ir avanzando poco a poco en la supervisi\u00f3n de estas \u00e1reas sensibles como aduanas y las apis que con los que esperamos lograr dar pronto mejores resultados y presidente ayer el decreto que public\u00f3 pues ya sali\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n que se public\u00f3 en la tarde s\u00f3lo ten\u00edamos algunas dudas pues los compa\u00f1eros reporteros de las fuentes sobre estas 10 subsecretar\u00edas que se van a cancelar cu\u00e1les ser\u00edan presidente c\u00f3mo se va a contraer ah\u00ed el gasto p\u00fablico c\u00f3mo se va a aplicar de manera fehaciente la ley de austeridad republicana pero en qu\u00e9 dependencias se est\u00e1 pensando estas diez subsecretar\u00eda si no los podr\u00eda detallar por favor presidente si te van a ir dando a conocer poco a poco por qu\u00e9 quiero hablar quiero tener acuerdo con los secretarios escucharlos porque ellos me van a hacer las propuestas y a partir de eso a partir d observaci\u00f3n que hagan yo voy a decidir sobre estas 10 subsecretar\u00edas con la idea de que puedan tambi\u00e9n preocuparse y otras tareas tenemos que ir ajustando el gobierno a la nueva realidad primero a que est\u00e9 ya son otros los objetivos del gobierno ahora lo m\u00e1s importante es atender a la gente el pueblo manda todo el gobierno tiene que estar dedicado a conseguir la felicidad del pueblo entonces antes el gobierno estaba como ensimismado todo era para el gobierno y para facilitar el saqueo el robo hablando de an\u00e9cdotas se acuerdan de lo que dec\u00eda porfirio d\u00edaz como se impon\u00eda entierro encierro o destierro plata o plomo pero no solo era mano dura era tambi\u00e9n lo que se le atribuye el maiceo en qu\u00e9 consist\u00eda el maicero si hab\u00edan cr\u00edticos opositores dec\u00eda porfirio es el gallo quiere m\u00e1s dice m\u00e1s ya va al gallo y el gallo dejaba de cantar pues eso se mantuvo por mucho tiempo y adquiri\u00f3 manifestaciones distintas \u00edndoles por ejemplo en el per\u00edodo neoliberal porque se le pagaba tanto a los funcionarios porque era una especie de ma\u00edz imag\u00ednense un ministro de la corte que llegaba a ganar hasta seiscientos mil pesos mensuales un consejero del instituto electoral 300.000 pues ni modo se aplicar\u00e1n haciendo justicia se ten\u00edan que hacer de la vista de guarda entonces ya no podemos nosotros no debemos seguir con el maiceo no pueden haber sueldos elevad\u00edsimos la estructura de gobierno tiene que ser eficiente no monumental no fara\u00f3nica para que no cueste para reducir lo m\u00e1s que se pueda el costo del gobierno al pueblo y que as\u00ed el presupuesto se destine m\u00e1s a la gente entonces eso tambi\u00e9n desde el principio dijimos austeridad no solo como asunto administrativo sino como asunto de principios y recuerdo lo de general y escritor rivapalacio de la \u00e9poca la reforma se retira a escribir despu\u00e9s del triunfo de la rep\u00fablica contra el imperio y contra la reacci\u00f3n conservadora y lo manda a hablar el presidente ju\u00e1rez y le dice usted que ha prestado tantos servicios a la naci\u00f3n se le debe a usted el dinero porque usted pago de su bolsa soldados para defender a la patria y la respuesta de rivapalacio fue a la patria no se le cobra a la patria se le sirve pues era la m\u00edstica que exist\u00eda en \u00e9pocas de transformaci\u00f3n esa es la m\u00edstica que debe de prevalecer ahora y dar el gobierno del ejemplo entonces son funcionarios servidores p\u00fablicos eficientes pero ya no podemos seguir destinando m\u00e1s recursos a\u00fan cuando hemos hecho ajustes al aparato burocr\u00e1tico porque necesitamos m\u00e1s apoyo para la gente pobre estamos decididos a escalar en lo social cuando menos un pelda\u00f1o m\u00e1s para llegar a la clase media para atender a toda la clase media-baja y a un buen porcentaje de la clase media media llegar al 70% de los hogares ya nos van a dar el 30 por ciento que nos van a tener un apoyo directo pero sin directo como ya lo explique pero la base hasta el 70% va a tener protecci\u00f3n esto es estado de bienestar seguridad ayer se dio a conocer y me dio mucho gusto qu\u00e9 y la inflaci\u00f3n bajo 2% de inflaci\u00f3n un poco m\u00e1s pero una reducci\u00f3n important\u00edsima esto es bueno porque cuando hay inflaci\u00f3n se afecta mucho a la gente y sobre todo a los m\u00e1s pobres legislaci\u00f3n afecta mucho a la poblaci\u00f3n mayoritaria entonces ah\u00ed vamos se hab\u00eda ca\u00eddo el precio petr\u00f3leo ya est\u00e1 levantando viene ahora a finales de mes disminuci\u00f3n de cerca de 12 millones de barriles diarios que se acordaron a ver qu\u00e9 efectos tiene yo espero que esto mejor precio en el petr\u00f3leo pero tambi\u00e9n decirles que nosotros ya tenemos un plan que consiste en refinar la mayor cantidad de crudo en el pa\u00eds en vez de estar expensas del mercado internacional vendiendo petr\u00f3leo y comprando gasolinas vamos a producir cada vez m\u00e1s gasolinas en el pa\u00eds hasta lograr la autosuficiencia y no vender ni un solo barril de petr\u00f3leo cross hacia all\u00e1 vamos ese es el producto lo d de acuerdo buenos d\u00edas el cual hern\u00e1ndez de el peri\u00f3dico base del cant\u00f3n bueno los pliegos del grupo cant\u00f3n informan hoy sobre el trabajo de expertos del sector m\u00e9dico que enfrentan la corona virus y que garantiza la mejor atenci\u00f3n de los mexicanos que est\u00e1n arriesgando su vida la pregunta es que pues despu\u00e9s de esta emergencia usted ya mencion\u00f3 que va a se les va a ser un homenaje pero en redes sociales se est\u00e1n mencionando bueno est\u00e1n pidiendo que se les haga un monumento un monumento no solamente a los m\u00e9dicos a las enfermeras sino tambi\u00e9n a los militares a todas aquellas personas que han que est\u00e1n ahorita luchando en contra del coronavirus est\u00e1n pidiendo un monumento en el z\u00f3calo en el z\u00f3calo capitalino y que \u00e9ste se ha bautizado como el amor a m\u00e9xico cu\u00e1l ser\u00eda su respuesta a esta petici\u00f3n y una segunda pregunta yo yo estoy de acuerdo de que las enfermeras los m\u00e9dicos que est\u00e1n ayudando mucho por eso tenemos que respetarlos no agredirlos al contrario ayer hablamos de esto felicitarlos son nuestros h\u00e9roes nuestras hero\u00ednas en estos tiempos dif\u00edciles y en el caso de las fuerzas armadas lo mismo los marinos los soldados en el informe que present\u00f3 el general secretario no s\u00e9 si lo ponen independientemente de la labor de la guardia nacional se tom\u00f3 una decisi\u00f3n reforzar el plan marina el plan dn3 con m\u00e1s elementos [M\u00fasica] quiero decirles que ya los hospitales de marina aunque todav\u00eda afortunadamente tenemos camas disponibles ya se est\u00e1 atendiendo a civiles en hospitales de marina en hospitales del ejercicio empieza el plan dn3 poco a poco porque todav\u00eda las instalaciones del sector salud son suficientes pero miren esto atenci\u00f3n la emergencia sanitaria 18 mil 632 elementos entonces si estoy de acuerdo pero hay que consultar este yo creo que el mejor monumento es que s\u00e9 reconozca la funci\u00f3n de estos servidores p\u00fablicos y de muchos ciudadanos aunque no trabajan en el gobierno ahora los m\u00e9dicos de los hospitales privados que est\u00e1n ayudando las enfermeras de los hospitales privados noche es la reuni\u00f3n que tuvimos ya se inform\u00f3 porque entr\u00f3 en vigor ayer el programa de apoyo de los hospitales privados para enfrentar la pandemia de coronavirus y que ya bueno hab\u00eda nacido una ni\u00f1a ya en uno de los hospitales privados de una familia con seguro social que ya se haya atendido en un hospital privado pero yo creo que para estas alturas para estas obras eso fue ayer ya han nacido otros este ya est\u00e1 el plan entonces todo esto es solidaridad verdadera y tambi\u00e9n esa palabra tan extraordinaria la desgastar o no si se acuerdan este clic como cambio la palabra cambio ya desgastaron y \u00e9ste porque son muy buenos y hay otra palabra un t\u00e9rmino un concepto de la ciencia social el cambio estructural y luego echaron a andar las llamadas reformas estructurales y uno se form\u00f3 en la ciencia social sabe que lo estructural en un cambio estructural una reforma estructural es algo de fondo para beneficio del pueblo es una transformaci\u00f3n una reforma estructural es una transformaci\u00f3n entonces qu\u00e9 fue [M\u00fasica] la reforma o las reformas estructurales que fueron privatizaci\u00f3n ya convertir lo public\u00f3 en privado como se define en el diccionario busquen que es privatizar y eso fue lo que hicieron pero les llamaron reformas estructurales o sea se planearon se robaron los conceptos de la ciencia social un presidente que hablaba adem\u00e1s de solidaridad del liberalismo social y fue el presidente qu\u00e9 m\u00e1s promovi\u00f3 la desigualdad social bueno eso ah\u00ed se los dejo de tarea investiguen en el caso de las incidencias de contagios en los estados cu\u00e1l es el grado de responsabilidad que tienen los gobernadores y en este caso bueno que tambi\u00e9n pretenden achacarle toda la responsabilidad al gobierno federal y una pregunta para en este caso para los miembros de las fuerzas armadas han habido casos de este buenos militares contagiados como porque gualco bit y cu\u00e1l ha sido la es el tratamiento que se les ha dado si nos pueden confirmar por favor gracias si hemos tenido casos el personal de la secretar\u00eda de la defensa sobre sobre cobit tenemos 481 en total confirmados tenemos 82 de eso son 60 militares en el activo ocho militares retirados y catorce derechohabientes sospechosos doscientos cincuenta y seis militares en activo 24 retirados y 117 derechohabientes total 397 estos son los que tenemos de personal de \u00e9ste pues con este kobe 19 hemos tenido 44 muertes y actualmente tenemos nueve hospitalizados ninguno de gravedad estos est\u00e1n siendo atendidos pero si ya tuvimos el deceso de cuatro de nuestros elementos 13 el activo y un militar en de tiro los militares de la secretar\u00eda de la defensa por parte de la marina tambi\u00e9n tenemos casos aqu\u00ed en la ciudad de mexico tenemos alrededor de 26 elementos que est\u00e1n internados no est\u00e1n graves est\u00e1n delicados en veracruz y tenemos cuatro elementos y intubados que si uno de ellos est\u00e1 un poco delicado y ha fallecido un elemento en manzanillo es una era un capit\u00e1n retirado que desgraciadamente falleci\u00f3 el tratamiento que les estamos dando es el mismo que se les da a las personas civiles que recibimos aqu\u00ed en el hospital de la ciudad de mexico hoy en d\u00eda ya hemos recibido alrededor de 20 civiles de los cuales tenemos hasta el d\u00eda de ahorita en la ma\u00f1ana tenemos 9 intubados que est\u00e1n delicados pero est\u00e1n saliendo y hemos dado de alta a dos que estuvieron entubados pero afortunadamente lograron salir perd\u00f3n no traigo el dato aqu\u00ed exacto pero en el todo el pa\u00eds debemos tener alrededor de 35 elementos s aprovech\u00f3 para enviar nuestro p\u00e9same profundo nuestro profundo p\u00e9same a los familiares de los fallecidos de todos civiles y militares y estamos en luchando para que se eviten muertes por eso el recordatorio a que sigamos las medidas d prevenci\u00f3n que se guarde la distancia que se evite el contagio que todos ayudemos es muy lamentable que se pierdan vidas humanas entonces y nuestro abrazo a los familiares de los enfermos los familiares de fallecidos porque pues no son n\u00fameros cada familia cuando hay un enfermo cuando se pierde a un ser querido hay tristeza este expresar eso no dejar de expresar nuestras condolencias y continuar con todas las medidas de protecci\u00f3n sobre la existencia es lo mismo este pedir que se cumpla se ha ido avanzando bastante ya ay - movilidad la gente est\u00e1 ayudando mucho haciendo caso y vamos a seguir presentando la l\u00e1mina no s\u00e9 si la tenemos la nueva la de ahora es responsabilidad de todos y m\u00e1s que la prohibici\u00f3n es convences persuadir as\u00ed estamos una vez en el caso de los estados con mayor cumplimiento esto es muy satisfactorio quintana roo ciudad de mexico baja california estos 3 tienen m\u00e1s da\u00f1o por la epidemia quintana roo sobre todo canc\u00fan la ciudad de m\u00e9xico que comprende tambi\u00e9n municipios del estado de m\u00e9xico y baja california particular tijuana y mi felicitaci\u00f3n para la gente de estas urbes de estas ciudades yucat\u00e1n tambi\u00e9n tiene afectaci\u00f3n fue de los primeros en el sureste con infectados pero han actuado bien y aqu\u00ed se demuestra en el caso de yucat\u00e1n y campeche que es de los estados menos afectados en el caso del sureste pues es quintana roo yucat\u00e1n tabasco los m\u00e1s afectados menos afectados campeche chiapas oaxaca inclusive guerrero y hasta ayer de los menos afectados veracruz pero empez\u00f3 a subir pero esto es lo mejor con menor cumplimiento tolima durango hidalgo quer\u00e9taro y tamaulipas pero no quiere decir qu\u00e9 no est\u00e9n haciendo caso es que no es igual que los otros est\u00e1s en todos lados se est\u00e1 haciendo caso a las medidas esto nos apoya mucho estamos a punto de entrar a la etapa m\u00e1s dif\u00edcil ya faltan d\u00edas para eso pero se ha logrado el prop\u00f3sito de mantener en horizontal e la gr\u00e1fica de incremento de casos y tambi\u00e9n duele decirlo de fallecimientos en comparaci\u00f3n con otros pa\u00edses es conveniente compararnos solo en lo interno yo tengo informaci\u00f3n de todo el mundo constantemente y de las medidas que se toman y lo que se debate sobre cuando regresar a la normalidad cuando no en qu\u00e9 condiciones todo eso pero es para el manejo interno ya cuando pase la epidemia entonces hacemos la evaluaci\u00f3n entre todos los municipios pues sigue igual con menor cumplimiento r\u00edo bravo tamaulipas es variaci\u00f3n de personas qued\u00e1ndose en casa d\u00eda t\u00edpico 2 % m\u00e1s palenque san luis de la paz guanajuato saben d\u00f3nde est\u00e1 san luis de la paz est\u00e1 en el camino d quer\u00e9taro a san lu\u00eds en la autopista mano derecha se llega a este municipio que es de guanajuato tal vez de la paz tengamos buenos bat si saben que ya vamos llegando a p\u00e9njamo + 9 y las margaritas chiapas de zalla por comit\u00e1n pronto 5 de comit\u00e1n ocosingo las margaritas y mayor cumplimiento la delegaci\u00f3n o la alcald\u00eda benito ju\u00e1rez ciudad de m\u00e9xico a la alcald\u00eda miguel hidalgo de ciudad de mexico la alcald\u00eda de venustiano carranza ciudad de mexico sigue bien san nicol\u00e1s de los garza nuevo le\u00f3n no ha cambiado es lo mismo y mexicali baja california esa es la que tenemos muy bien a ver buenos d\u00edas sea presidente ra\u00fal hern\u00e1ndez el barlovento el concepto integral del comercio exterior buenos d\u00edas sean secretarios el se\u00f1or dos malas y una buena empiezo por las malas las dos \u00faltimas semanas se han incrementado los asaltos a las embarcaciones sobre todo en la zona de campeche vuelvo a recalcar que observo con la falta de cultura mar\u00edtima porque en sus reuniones diarias sobre seguridad no veo que mencionen ese tipo de cosas ese tipo de asuntos en el bar no solamente de las embarcaciones se da a conocer porque la sonda de campeche team de resonancias del servicio de las plataformas pero tambi\u00e9n los pescadores en el pac\u00edfico tienen problemas de seguridad a pesar de de la gran capacidad que tiene la marina yo conozco un poquito de la vigilancia que tienen en el golfo y tienen una capacidad para ver una lancha incluso pescadores sin embargo se han incrementado yo quisiera que mejorado al respecto tengo otro tema tambi\u00e9n sobre el mar el mar la el desembarco de embarcaci\u00f3n de perd\u00f3n de tripulaciones completas incluso de plataformas o por este por el comida por la comida el d\u00eda de ayer \u00e9l se public\u00f3 en el barlovento precisamente el desembarco clandestino de m\u00e1s de 100 personas de una plataforma particular y fue en en los dej\u00e1ndose marcar en este en isla del carmen y tuvieron que irse hacia tabasco incluso quedaron los uniformes esos naranjas esos overol y dagas los tiraron de la calle y cada quien se fue tengo el reporte aunque no pueden confirmar de que incluso son gente que como son contratadas por el outsourcing no tienen seguro social no tienen liquidaci\u00f3n no tienen nada me gustar\u00eda que tambi\u00e9n me hiciera ese comentario al respecto y una tercera una buena en d\u00edas pasados un joven de 30 a\u00f1os de jalisco tuvo a bien dedicarse a importar se trajo unas bicicletas de china este de la gente a donald y tambi\u00e9n la comercializadora lo transaron lo enga\u00f1aron \u00e9l quiso experimento lo hizo con su evaluaci\u00f3n obviamente la aduana lee le requis\u00f3 la mercanc\u00eda porque pagar en este el excedente pero siguieron enga\u00f1ando el caso es que vino aqu\u00ed y se pas\u00f3 10 d\u00edas preparado ya fuera del frente de palacio nacional me refiere que lo han atendido muy bien leticia ram\u00edrez lo mandaron con el zar con la titular del sat tambi\u00e9n con el cheque con el director de aduanas que lamentablemente se va qu\u00e9 pena y lo atendieron muy bien lleg\u00f3 cuando comes porque dice que incluso en pocas horas le localizaron sus documentos y todo y lo mandaron a colinas turbio poder fiscal el fiscal m\u00e1s o menos lo atendi\u00f3 lo pas\u00f3 supuestamente con un ministerio p\u00fablico y el ministerio p\u00fablico le pide 22 d\u00edas 50 fiscal tambi\u00e9n le pide 22 d\u00edas el joven dice que \u00e9l aqu\u00ed lo atendieron muy bien pero que hay en la aduana pues est\u00e1 esperando lo est\u00e1n ahorcando los intereses por el dinero que tuvo que pagar por y almacenaje de exceso el caso de corrupci\u00f3n de las aduanas pero habla a favor de lo que usted est\u00e1 haciendo respecto a la intenci\u00f3n de borrarla la corrupci\u00f3n en las aduanas ojal\u00e1 y me pod\u00eda dar comentaristas de estos tres temas sobre todo los dirigido al pse que est\u00e1 en el mar y no muchos ojos y lamentablemente este todav\u00eda est\u00e1 pr\u00e1ctica vigente la vieja consigna pero ya se va a acabar es como y coronavirus la consigna colonial de se acata pero no se cumple eso lo padezco de manera cotidiana que est\u00e9 te da una instrucci\u00f3n se acata pero no se cumple o tarde afortunadamente soy perseverante y podr\u00eda seguir este y estoy seguro que se va a ir al no es una groser\u00eda es una canasta que usted pon\u00edan los barcos para este poner a los marineros que se portaban m\u00e1s as\u00ed se llamaba el e la consigna est\u00e1 s\u00ed y se tiene que hacer justicia pronta y de manera expedita entonces vamos a a seguir ayudando en todo lo que podamos y le quiero pedir al almirante ojeda que les informe c\u00f3mo se cuidan las costas los puertos me consta de que hacen un trabajo de primera pero ser\u00eda bueno que lo explican y qu\u00e9 bueno qu\u00e9 hace usted esa pregunta porque a m\u00ed no se me hace una pregunta mala o de una pregunta como dijo usted bueno la buena y la mala a m\u00ed se me hace de la buena se me hace la mala se me hace buena y le voy a decir por qu\u00e9 este trabajo para empezar no es tanto en los asaltos que ha habido como dicen no reconocemos nosotros la marina de que si hay asalto pero la otra parte empresarios y concesionarios deben reconocer tambi\u00e9n de que les hace falta muchas cosas y le voy a explicar el d\u00eda de hoy ha habido una serie de asaltos lo reconocemos implementamos m\u00e1s medidas no se las puedo decir pero si lo que le puedo decir es que en la semana que viene vamos a tener una reuni\u00f3n con los empresarios que quieran con los concesionarios que quieran para explicarles muchas cosas en las que ellos est\u00e1n fallando si yo me quiero aliviar de algo primero tengo que reconocer que estoy enfermo para poder atacar ese mal nosotros reconocemos nuestras situaciones ellos no lo hacen y lo voy a decir porque qu\u00e9 pasa cuando hemos agarrado embarcaciones o barcos robando combustible ning\u00fan concesionario se nos ha acercado a decir oiga voy a dar de baja al capit\u00e1n voy a irme sobre la tripulaci\u00f3n no hacen nada pero ahorita que se le est\u00e1 afectando con ciertos robos entonces si levanta la mano yo creo que aqu\u00ed es cosa de dos ellos y nosotros le vuelvo a repetir en la semana que viene vamos a tener una reuni\u00f3n all\u00ed en ciudad del carmen en la zona naval nos estamos coordinando para eso pero quisi\u00e9ramos que fueran no los due\u00f1os a lo mejor los asesores jur\u00eddicos o los capitanes no s\u00e9 qui\u00e9n pero vamos a poner las cartas sobre la mesa qu\u00e9 es lo que quieren que hagamos nosotros pero ellos tienen que hacer algo tambi\u00e9n y sobre todo basarnos en la organizaci\u00f3n mar\u00edtima internacional que tiene ya ciertos c\u00f3digos y establecimientos o ciertos lineamientos para que los barcos que est\u00e9n en alta mar en la zona de campeche deben cumplir con ciertos lineamientos que muchas veces no los cumplen tambi\u00e9n por eso les digo que este es un trabajo de dos y eso lo vamos a hacer y lo vamos a dar a conocer para que sepan que no nada m\u00e1s exceso de que asaltan nada m\u00e1s y es m\u00e1s le puedo decir unos datos c\u00f3mo es posible que lleguen a saltar un barco ya saben sobre lo que van dur\u00e1n no alrededor de 34 minutos y ya saben lo que se van a llevar y muchas veces lo que se van a llevar est\u00e1 sobre la cubierta la evoluci\u00f3n la gente la tripulaci\u00f3n de esos barcos son del \u00e1rea de frontera de ciudad del carmen de dos bocas y entonces tambi\u00e9n ellos deben de poner de su parte si me permite decirle algo que est\u00e1 rico todo respeto al barlovento le ha ganado un poco de respeto con la gente marcada con los marineros mercantes de los barcos offshore me mandan v\u00eddeos mandan audios y me mandan datos muy puntuales yo he tratado de corroborar esos datos con comunicaci\u00f3n social de marina de la semana y chaqueta de marina y no puedes ir el nombre del funcionario pero me ha mandado al inai demandado que perd\u00f3n al inai a qu\u00e9 pregunta le nain este bueno pero el punto es el siguiente el jueves pasado tuve el jueves porque el viernes pasado tuve una notificaci\u00f3n un marino mercante que estaba en un barco sur estaba recibiendo la informaci\u00f3n por parte del mertz de un barco bears marks que es el mayor y que hab\u00eda un asalto en los momentos el pasaron por radio yo a su vez estable con el funcionario de comunicaci\u00f3n social y me inform\u00f3 que qued\u00e9 en el centro de control le dec\u00edan que en 15 minutos estar\u00eda una lancha de estas preciosas que tienen ah\u00ed que creo que corren a 30 este millas por hora estaba a cinco kil\u00f3metros cinco millas en el barco asaltado y me dicen que no llegaron porque no hubo nada pero era una plataforma a la que estaban asaltando no era un mar y adem\u00e1s es tener una plataforma de producci\u00f3n no tiene personal calculando la distancia que tiene en llegar la patrulla a la plataforma deb\u00eda haber estado pr\u00e1cticamente en 15 minutos nom\u00e1s sin embargo otro barco el buccaneer que estaba tambi\u00e9n a una distancia parecida la marina la cgt de marina el barco del que fue asistir tard\u00f3 dos horas y media son datos que est\u00e1n corroborados con su servidor yo entiendo y conozco un poquito al respecto y ojal\u00e1 y podr\u00eda tener un poco m\u00e1s de acceso de c\u00f3mo est\u00e1 haciendo esto porque tambi\u00e9n tengo otra versi\u00f3n que no he podido corroborar y que coincide con lo que se est\u00e1 diciendo parece que por ah\u00ed hay algo de dinero no es precisamente un robo porque mi pregunta es c\u00f3mo es posible que una lancha con cinco con ocho personas una lancha con motor fuera de borda suba a un barco a robar celulares una computadora una laptop no me parece que sea congruente lo que me dicen y no puedo corroborar es que hay otro tipo de tr\u00e1fico y van por el dinero porque la embarcaci\u00f3n a la hora de entrar al puerto es revisada y entonces los supuestos piratas se roban ese dinero entre comillas y despu\u00e9s se lo reparten por ah\u00ed va yendo puede llegar y ojal\u00e1 tuviera un poquito m\u00e1s de oportunidad de conocer ese tipo de cosas iniciamos estamos haciendo nuestro trabajo de pur\u00e9 lo que no estamos haciendo es un lado reconocemos nuestra compromiso y tambi\u00e9n quiero decirle que las plataformas y que si tenemos desplegados en las plataformas que est\u00e1n activas vamos a decir porque hay unas plataformas que le llaman ellos sat\u00e9lites que est\u00e1n vac\u00edas ah\u00ed es donde se est\u00e1n llevando los robos en las plataformas sat\u00e9lite en las plataformas que est\u00e1n habitadas y que tienen mucha actividad tenemos personal de infanter\u00eda de marina las 24 horas del d\u00eda no se ha dado ning\u00fan asalto ah\u00ed en las plataformas sat\u00e9lites pm que est\u00e1 habilitando la manera de que pueda haber algo donde nuestro personal est\u00e9 ah\u00ed pues se pueda habitar ah\u00ed para que nuestro personal tenemos alrededor de 600 personales personal de infanter\u00eda de marina en diferentes plataformas que hasta ahorita el d\u00eda de la fecha en esas plataformas no se ha dado ning\u00fan asalto por eso es que cambiaron a los barcos pero vamos a tener una pl\u00e1tica con ellos en la semana que viene para ponernos de acuerdo que ellos cumplan con sus obligaciones y nosotros vamos a apoyar as\u00ed como no muchas gracias muchas es sobre el tema de la vigilancia en el mar en sus conferencias en sus nombres es que un d\u00eda les vamos a invitar ya hab\u00edamos quedado da m\u00e1s que pase lo de la emergencia por cuesti\u00f3n de la sana distancia poco a poco que vayan a las conferencias este de las seis de la ma\u00f1ana a las reuniones de gabinete porque s\u00e9 y den cuenta de c\u00f3mo es el primer tema del orden del d\u00eda en esa asamblea es seguridad obviamente y viene una revisi\u00f3n de todo cada semana s\u00ed hay un informe especial de la secretaria de marina de la serie de la defensa especial y diario revisamos lo que sucede en todo el pa\u00eds tomamos decisiones nos enteramos de acontecimientos de todo tipo de todo tipo incendios s\u00ed c\u00f3mo est\u00e1 el estado del tiempo d\u00f3nde van a haber lluvias hoy ya vimos que se empieza a formar el primer hurac\u00e1n lejos de m\u00e9xico pero ya vamos a entrar a la temporada de huracanes entonces en las c\u00e1rceles desde luego las costas los puertos las detenciones a alta mar en costas las pistas clandestinas lo que sucede en la frontera en todos lados es diario el an\u00e1lisis y la toma de decisiones s\u00f3lo as\u00ed podemos este y tener \u00e9xito y avanzando sobre los desembarcos de los enfermos o posibles enfermos de plataforma si se est\u00e1 cumpliendo con lo que se defini\u00f3 por la emergencia sanitaria no s\u00e9 en este caso en particular si est\u00e1 permitido depende de la actividad que realicen pero ahora mismo se te da la informaci\u00f3n y nos vemos ma\u00f1ana porque una de las cosas que nos recomiendan tambi\u00e9n los m\u00e9dicos ahora con la epidemia es que est\u00e9n no que podamos comer bien este d\u00eda la hora y repito comer bien no es comer en abundancia este es comer lo natural lo que tiene menos hormonas lo que tiene menos conservadores conservadores el ma\u00edz el frijol el nopal tantas cosas que hay cuidar mucho la alimentaci\u00f3n ya dijimos vamos a empezar con una campa\u00f1a de orientaci\u00f3n nutricional porque lo el coronavirus afecta m\u00e1s cu\u00e1ndo se tiene obesidad hipertensi\u00f3n diabetes entonces esas enfermedades tienen mucho que ver con la alimentaci\u00f3n con la mala alimentaci\u00f3n no es la escasa alimentaci\u00f3n a veces es la abundancia alimentos da\u00f1inos sobre todo lo que tiene que ver con ni\u00f1os [M\u00fasica] tenemos que cuidar mucho eso pasando lo de la campa\u00f1a de coronavirus viene una campa\u00f1a sin dejar las que tenemos pendientes de no permitir y hacer conciencia del da\u00f1o que causan las drogas esa la tenemos que mantener y est\u00e1 de orientaci\u00f3n de educaci\u00f3n y nutricional que es fundamental de como es hasta m\u00e1s barato comer sano m\u00e1s barato nada m\u00e1s se los dejo de tarea un kilo de papas un kilo de papas qu\u00e9 lo hacen en la casa con poquito aceite cu\u00e1nto es cu\u00e1nto cuesta con relaci\u00f3n a las bolsitas de pop diego s\u00ed por eso no es nada m\u00e1s un asunto de salud es un asunto tambi\u00e9n de econom\u00eda s\u00ed de econom\u00eda de eso vamos a hablar porque no es posible no qu\u00e9 se gaste alimentos que no necesariamente nos ayudan que son caros nos afectan o nos pueden afectar pero no s\u00f3lo la cuesti\u00f3n de salud es tambi\u00e9n la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica imag\u00ednense un refresco embotellado para un chill ate para un pozo la fuerza no la energ\u00eda lo que significa como alimento energ\u00e9tico un pozo de ma\u00edz y cacao chorote cuesta much\u00edsimo menos y un refresco industrial y much\u00edsimo menos que una caguama bueno ah\u00ed nos vemos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:26:59.783974"
}