{
    "video_id": "_EcfGs89EvA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_EcfGs89EvA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCSpiIKJ-it8eiNh_8WUWJiGniGyw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_EcfGs89EvA",
    "video_title": "M\u00e9xico vive un cambio de mentalidad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8501,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3.73,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n te daremos indicaciones",
            "start": 96.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que son vitales para tu propia seguridad",
            "start": 99.41,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y la de todos los asistentes",
            "start": 101.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "identifica los puntos de ayuda",
            "start": 104.41,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "importantes en este recinto ruta de",
            "start": 106.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n",
            "start": 109.19,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "salida de emergencia punto de reuni\u00f3n",
            "start": 109.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "servicios de emergencia y extintores",
            "start": 113.62,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "todos cuentan con se\u00f1alamientos",
            "start": 116.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "identificados para su ubicaci\u00f3n",
            "start": 119.21,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en caso de alg\u00fan imprevisto o evacuaci\u00f3n",
            "start": 122.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "les pedimos mantener la calma no correr",
            "start": 125.04,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "no empujar y no obstruir la salida",
            "start": 128.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 142.12,
            "duration": 30.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 182.66,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 222.07,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 234.78,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 240.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "e informar",
            "start": 243.53,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "vamos a empezar como lo hacemos los",
            "start": 245.53,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles",
            "start": 248.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "con la secci\u00f3n de quienes tienen las",
            "start": 249.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mentiras de modo que",
            "start": 252.25,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "tiene la palabra elizabeth garc\u00eda bills",
            "start": 255.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda se\u00f1or presidente de compa\u00f1eras",
            "start": 263.01,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 265.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hoy traemos dos notas",
            "start": 266.48,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y queremos hacer m\u00e1s bien traemos una",
            "start": 269.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nota y el reforzamiento de una alerta",
            "start": 272.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como un servicio a la comunidad",
            "start": 276.03,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "compartimos informaci\u00f3n que sirve para",
            "start": 278.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "evitar el uso de medicamentos que",
            "start": 280.41,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "carecen de permisos sanitarios",
            "start": 283.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el 8 de diciembre la comisi\u00f3n federal",
            "start": 285.08,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "para la protecci\u00f3n contra riesgos",
            "start": 288.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sanitarios alert\u00f3 que el f\u00e1rmaco llamado",
            "start": 289.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tanto parasol utilizado para el reflujo",
            "start": 293.49,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "carece de licencia sanitaria y aviso de",
            "start": 296.43,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "funcionamiento por lo que se recomienda",
            "start": 300.27,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "suspender su uso de inmediato y acudir",
            "start": 302.9,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "al m\u00e9dico este f\u00e1rmaco es elaborado por",
            "start": 306.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un laboratorio fantasma llamado mecena",
            "start": 310.23,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "por lo que se procedi\u00f3 a ilegalizar",
            "start": 313.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "cualquier medicamento de esta empresa",
            "start": 317.12,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "para que tengan cuidado y suspendan de",
            "start": 321.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "inmediato el uso de pantoprazol",
            "start": 324.59,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 329.03,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es falso que con as\u00ed se niega a dialogar",
            "start": 331.42,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "con los estudiantes del cid",
            "start": 334.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples medios como reforma el",
            "start": 336.63,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "universal animal pol\u00edtico la silla rota",
            "start": 339.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "o milenio han difundido que el conacyt",
            "start": 343.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se niega a dialogar con la comunidad",
            "start": 346.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estudiantil e incluso que los",
            "start": 348.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estudiantes han sido plantados cinco",
            "start": 350.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "veces y hasta comparan con el movimiento",
            "start": 352.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estudiantil de 1968 esto es",
            "start": 355.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "completamente falso",
            "start": 358.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la directora general de conacyt ha",
            "start": 360.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mediado en el conflicto interno del cide",
            "start": 362.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y ha insistido en el di\u00e1logo con los",
            "start": 365.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estudiantes la primera reuni\u00f3n fue un",
            "start": 368.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00e9xito el 7 de diciembre se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 370.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n virtual entre la directora",
            "start": 373.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "general del conacyt y m\u00e1s de 40",
            "start": 375.85,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 378.55,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dialogaron de manera directa durante",
            "start": 379.62,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "casi cuatro horas los estudiantes",
            "start": 381.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "invitaron a la directora general a",
            "start": 384.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reunirse de nuevo de manera presencial",
            "start": 386.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el 10 de diciembre en el cide la idea",
            "start": 389.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "era instalar el di\u00e1logo y abrir la",
            "start": 392.2,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "escuela tom\u00e1s desde el 29 de noviembre",
            "start": 394.18,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pospusieron pusieron como condici\u00f3n que",
            "start": 398.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la titular del conacyt firmara una carta",
            "start": 400.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de no represalias que ella les envi\u00f3",
            "start": 402.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "firmada el 9 de diciembre",
            "start": 406.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los voceros de los estudiantes",
            "start": 408.56,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "cancelaron la segunda reuni\u00f3n acordada",
            "start": 410.66,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "en el xi de la comisi\u00f3n de estudiantes",
            "start": 413.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no acudi\u00f3 a la reuni\u00f3n preparatoria y",
            "start": 415.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sin previo aviso se trasladaron al",
            "start": 418.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conacyt y montaron una mesa en la v\u00eda",
            "start": 420.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 423.12,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado 15 la directora general del",
            "start": 424.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conacyt volvi\u00f3 a hacer un tercer llamado",
            "start": 426.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "al di\u00e1logo con los estudiantes les",
            "start": 428.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "propuso reunirse el lunes 17 en el xi de",
            "start": 431.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los voceros de los estudiantes",
            "start": 434.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "condicionaron esta reuni\u00f3n",
            "start": 436.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a la firma de la renuncia del director",
            "start": 439.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "general del cide lo cual rompe el",
            "start": 441.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "principio de confianza de un di\u00e1logo",
            "start": 444.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "incondicional",
            "start": 446.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de nuevo sin previo aviso y de manera",
            "start": 447.37,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "unilateral establecieron una mesa del",
            "start": 450.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo distinta",
            "start": 453.05,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "al alzira",
            "start": 455.6,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "el conacyt ha insistido en estar",
            "start": 458.129,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dispuesto a intermediar y coadyuvar de",
            "start": 460.889,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "manera directa a la atenci\u00f3n de las",
            "start": 463.649,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "demandas de los estudiantes del cid y",
            "start": 466.349,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "bueno hasta aqu\u00ed la informaci\u00f3n",
            "start": 470.099,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "solamente queremos dejarles una",
            "start": 472.129,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 474.509,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "el 30 de junio de este a\u00f1o naci\u00f3 el",
            "start": 476.47,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la",
            "start": 478.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "semana un espacio concebido por la",
            "start": 480.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica para exponer",
            "start": 483.34,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "falsedades",
            "start": 485.56,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "infundios injurias calumnias",
            "start": 486.99,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n y noticias falsas que",
            "start": 491.22,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "circulan en medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 494.62,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 496.72,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "a casi medio a\u00f1o de distancia y qui\u00e9n es",
            "start": 498.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las noticias noticias de la",
            "start": 501.259,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "semana en las mentiras de la semana",
            "start": 502.94,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n ha buscado ser un instrumento al",
            "start": 505.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "servicio del pueblo para acabar con las",
            "start": 508.669,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "perversas campa\u00f1as de propaganda negra y",
            "start": 511.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "combatir la falsedad las mentiras en las",
            "start": 513.979,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "que incurren comunicadores profesionales",
            "start": 517.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que a\u00f1oran los a\u00f1os en los que se les",
            "start": 519.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "indicaba que decir a cambio de jugosas",
            "start": 521.87,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "prebendas oficiales hoy ya no es as\u00ed",
            "start": 525.23,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "esto ya cambio muchas gracias en el",
            "start": 529.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 533.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todo pendiente",
            "start": 537.62,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "luego una compa\u00f1era",
            "start": 545.13,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 548.73,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "45",
            "start": 550.529,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente hans salazar",
            "start": 553.49,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de noticiero en redes buenos d\u00edas a la",
            "start": 556.829,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "encargada de la secci\u00f3n que \u00faltimamente",
            "start": 559.98,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 562.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues enfoque de c\u00f3mo no te hunde en el",
            "start": 565.13,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tema de la secci\u00f3n pues se meten en otro",
            "start": 568.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tipo de aspectos creo que el tema de",
            "start": 572.45,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tener nuevos",
            "start": 574.76,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "cuando usted es positivo yo s\u00ed lo quiero",
            "start": 576.769,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "expresar aunque algunos compa\u00f1eros se",
            "start": 579.259,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "incomoden creo que s\u00ed es importante",
            "start": 581.449,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "presidente yo quisiera preguntar",
            "start": 583.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "primeramente el el punto a prop\u00f3sito de",
            "start": 585.47,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "lo que se ha publicado con la sierra de",
            "start": 591.04,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "san miguelito en el \u00e1rea natural",
            "start": 594.679,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "protegida",
            "start": 596.42,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "se abord\u00f3 la problem\u00e1tica tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 597.819,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de otra \u00e1rea natural protegida federal",
            "start": 601.069,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "decretada por el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 604.209,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "al parque nacional los remedios aqu\u00ed en",
            "start": 606.739,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el valle de m\u00e9xico uno de los pocos",
            "start": 609.17,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "pulmones que tenemos en el valle a ocho",
            "start": 611.329,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas de existencia ha perdido m\u00e1s de",
            "start": 613.959,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "80 por ciento de su territorio y adem\u00e1s",
            "start": 616.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "se encuentra en varios sitios hist\u00f3ricos",
            "start": 618.86,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "adyacentes ya se dato tiene un proyecto",
            "start": 620.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de rescate para esta \u00e1rea que elabor\u00f3 el",
            "start": 623.089,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "municipio de naucalpan que por cierto",
            "start": 625.91,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pues viene concluyendo ya su periodo y",
            "start": 628.069,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ahorita voy a puntualizar a qu\u00e9 me",
            "start": 631.999,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "refiero con este punto el inah tambi\u00e9n",
            "start": 634.85,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "se dice dispuesto a apoyar en lo",
            "start": 637.069,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "relativo a los sitios hist\u00f3ricos pero es",
            "start": 638.509,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "indispensable que semarnat",
            "start": 641.329,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "quien tiene la jurisdicci\u00f3n de todas las",
            "start": 643.22,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas federales sea",
            "start": 645.49,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "quien tome la batuta sin embargo no se",
            "start": 648.649,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ha tenido respuesta",
            "start": 651.259,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "desafortunadamente aqu\u00ed ya es expuesto",
            "start": 652.81,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este punto con usted y quisiera yo",
            "start": 654.709,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "preguntarle si se puede tambi\u00e9n retomar",
            "start": 657.05,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "junto con todos este tipo de acciones",
            "start": 660.41,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "como las tierras inglesas miguelito el",
            "start": 662.329,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "tema de esta \u00e1rea del valle de mexico",
            "start": 664.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con la semarnat que se pudiera estar",
            "start": 668.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "involucrando de manera similar",
            "start": 669.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente ese es un punto el tambi\u00e9n lo",
            "start": 671.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "lig\u00f3 con en naucalpan mismo en este",
            "start": 674.99,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "municipio usted",
            "start": 678.439,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "se dio en un rancho incautado ah\u00ed en",
            "start": 681.73,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "el narco de hecho se hab\u00eda intentado",
            "start": 686.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "subastar no sali\u00f3 y se le entreg\u00f3 para",
            "start": 689.589,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dicho municipio para realizar crear una",
            "start": 692.67,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "universidad esta universidad ya se tiene",
            "start": 696.339,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "planteada porque me he puesto a",
            "start": 699.91,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "investigar cuando s\u00ed ya funcionaba si no",
            "start": 701.649,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "funcionaba cu\u00e1ndo va a funcionar por la",
            "start": 704.199,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n del periodo del gobierno",
            "start": 706.329,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "actual que encabeza patricia durante",
            "start": 708.85,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "esta universidad ya se pretende iniciar",
            "start": 711.18,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "iniciar funciones en enero de hecho ya",
            "start": 714.209,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se tiene aplicado recursos al respecto",
            "start": 717.399,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "para que empiece a funcionar sin embargo",
            "start": 719.649,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "por el cambio de gobierno ya la nueva",
            "start": 722.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "wii ya electa presidenta municipal",
            "start": 725.07,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no lo es de otros partidos otro",
            "start": 727.81,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "partido ya incluso anunci\u00f3 p\u00fablicamente",
            "start": 731.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que no va aa",
            "start": 734.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no va a retomar ese proyecto pues que no",
            "start": 737.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "le va a dar continuidad aqu\u00ed la pregunta",
            "start": 740.28,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "concreta tambi\u00e9n por ese punto",
            "start": 742.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presidente es que va a pasar entonces",
            "start": 743.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n acaba de salir de hecho",
            "start": 746.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "repito ya estamos a d\u00edas de que retome",
            "start": 748.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esto y se puede perder este proyecto",
            "start": 750.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el fin de haber cedido este espacio este",
            "start": 755.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "inmueble es parece para esa situaci\u00f3n",
            "start": 759.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica no se puede cambiar la en",
            "start": 762.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "otra actividad o en otro uso all\u00ed que",
            "start": 766.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "proceder\u00eda es decir entiendo que se",
            "start": 769.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que hablar con el municipio pero",
            "start": 771.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ya ha dicho la presidenta municipal que",
            "start": 773.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no lo va a hacer habr\u00eda la posibilidad",
            "start": 776.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de que el propio gobierno federal o",
            "start": 778.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "incluso el gobierno estatal retomen esta",
            "start": 780.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "responsabilidad para que la universidad",
            "start": 783.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sea una realidad presidente y sobre lo",
            "start": 784.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de los remedios bueno vamos a pedirle a",
            "start": 787.56,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "la secretaria del medio ambiente",
            "start": 791.07,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a mar\u00eda luisa",
            "start": 797.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "albores que vea c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n",
            "start": 799.33,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de esta \u00e1rea",
            "start": 803.62,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "natural de los remedios",
            "start": 806.649,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "que se revise el caso y que nos d\u00e9 un",
            "start": 810.81,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 815.79,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo que ayer se dio a conocer ese de que",
            "start": 817.31,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 820.79,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 822.579,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y public\u00f3 el decreto para convertir en",
            "start": 824.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "\u00e1rea natural protegida a la sierra de",
            "start": 828.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "san miguelito esto es en san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 831.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo que t\u00fa est\u00e1s planteando es en",
            "start": 833.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "naucalpan as\u00ed este del estado de mexico",
            "start": 836.34,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a maria luisa que nos",
            "start": 839.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "presente un informe acerca de lo del",
            "start": 844.35,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "terreno para la escuela",
            "start": 847.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 851.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "solicitarle",
            "start": 854.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 859.16,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 860.379,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "a la maestra del final",
            "start": 864.39,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que entre en comunicaci\u00f3n",
            "start": 867.05,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 870.4,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal",
            "start": 872.49,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 874.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 878.64,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ver si ese es",
            "start": 879.74,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "su prop\u00f3sito el de no darle continuidad",
            "start": 882.23,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "al programa de la universidad",
            "start": 887.35,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "si es as\u00ed",
            "start": 890.07,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pues la aceleraci\u00f3n podr\u00eda",
            "start": 893.84,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "hacerse el cargo",
            "start": 896.579,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "para que funcione en la universidad",
            "start": 898.769,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en el sistema de universidades benito",
            "start": 901.97,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 906.529,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "raquel sosa podr\u00eda",
            "start": 909.79,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "participar en este",
            "start": 913.35,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y hacerse cargo de la universidad si le",
            "start": 917.03,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "significa al gobierno municipal",
            "start": 920.54,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n",
            "start": 928.03,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 fuera de su alcance pues",
            "start": 930.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nosotros podr\u00edamos hacernos cargo de",
            "start": 932.76,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "nuevo o sea que el terreno regrese",
            "start": 935.52,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "a la federaci\u00f3n y hacernos cargo de la",
            "start": 940.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 944.029,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "y eso es lo que vamos a",
            "start": 946.15,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "explorar y explorar y le vamos a pedir a",
            "start": 948.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la maestra",
            "start": 952.66,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "delf\u00edn que habl\u00e9 con la presidenta con",
            "start": 954.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "10a",
            "start": 958.01,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "presidente mi segundo planteamiento es",
            "start": 959.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "respecto a el que se ha ido que tanto",
            "start": 961.39,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "avance hay para lo que fue los",
            "start": 965.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "trabajadores de luz y fuerza del centro",
            "start": 969.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y de y del instituto nacional de",
            "start": 970.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "energ\u00edas limpias que aqu\u00ed tambi\u00e9n bueno",
            "start": 973.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas de energ\u00eda pues",
            "start": 976.24,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "el planteamos bueno que sea plateado",
            "start": 980.04,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "porque hay varios compa\u00f1eros que han",
            "start": 982.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "planteado este tema y que usted dijo que",
            "start": 983.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 explorando una pues soluci\u00f3n",
            "start": 985.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque hay tambi\u00e9n conflictos internos",
            "start": 988.8,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "se ha avanzado al respecto qu\u00e9 tipo de",
            "start": 990.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "avances concretamente hay en este en",
            "start": 993.269,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este sentido presidente ser\u00eda mi segundo",
            "start": 995.94,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "portal agregarse de \u00faltimo planteamiento",
            "start": 997.829,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ernesto proyecto est\u00e1 encomienda",
            "start": 999.86,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "es del instituto para devolverle al",
            "start": 1003.059,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado para ver qu\u00e9 se puede",
            "start": 1005.129,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hacer sobre todo en el tema de",
            "start": 1008.309,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n",
            "start": 1011.569,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "jes\u00fas eso es lo que se est\u00e1 est\u00e9",
            "start": 1013.199,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "analizando",
            "start": 1016.639,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle tambi\u00e9n a ernesto que",
            "start": 1018.289,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "nos informe c\u00f3mo vamos y de d\u00f3nde vamos",
            "start": 1022.979,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a acercar los recursos",
            "start": 1026.669,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "para apoyar a estos trabajadores eso",
            "start": 1029.419,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pudiera ser pr\u00f3ximamente presidente es",
            "start": 1032.37,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "decir lo m\u00e1s pronto posible es un asunto",
            "start": 1034.139,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de justicia",
            "start": 1037.049,
            "duration": 2.951
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 1038.089,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "si podemos",
            "start": 1040.0,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y tenemos los recursos se va a llevar a",
            "start": 1043.169,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 1046.799,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo y debe ayer la suprema",
            "start": 1048.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 1052.27,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1054.69,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "resuelto acordaron dos puntos muy",
            "start": 1056.4,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "concretos uno el ine acudi\u00f3 a la suprema",
            "start": 1059.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "corte por el tema del recorte",
            "start": 1063.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presupuestal y porque no han estado",
            "start": 1066.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conformes tampoco ha habido",
            "start": 1068.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es una situaci\u00f3n de otra alternativa que",
            "start": 1071.2,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ellos pongan pero la suprema corte ya",
            "start": 1074.86,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala el acuerdo del ministro franco",
            "start": 1077.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que es improcedente la suspensi\u00f3n",
            "start": 1080.049,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "respecto a que el ine no tenga que hacer",
            "start": 1082.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ajustes a su presupuesto como se prev\u00e9",
            "start": 1084.73,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo cuarto transitorio del",
            "start": 1087.13,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "decreto por el cual se expidi\u00f3 la ley",
            "start": 1088.779,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "federal de revocaci\u00f3n de mandato as\u00ed",
            "start": 1091.029,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "como que se exima al instituto ya su",
            "start": 1093.37,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "personal de las sanciones",
            "start": 1095.38,
            "duration": 1.94
        },
        {
            "text": "administrativas",
            "start": 1096.429,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "penales o de diversa \u00edndole a que",
            "start": 1097.32,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "hubiera lugar esto quiere decir que",
            "start": 1100.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tienen por forzosa obligaci\u00f3n realizar",
            "start": 1102.909,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "esto independientemente que ellos digan",
            "start": 1106.45,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que no tienen dinero",
            "start": 1108.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed usted como lee esto es decir se",
            "start": 1109.95,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "promueve esta austeridad que desde un",
            "start": 1114.46,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "principio usted ha impulsado desde el",
            "start": 1116.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "propio gobierno federal y obviamente no",
            "start": 1118.539,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay una respuesta de l\u00ednea concreta y",
            "start": 1121.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha publicado la suprema corte",
            "start": 1124.779,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "que se tienen que transparentar pues lo",
            "start": 1127.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se le haya denominado no el t\u00e9rmino",
            "start": 1130.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de obras blindadas el blindaje de las",
            "start": 1132.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "obras que usted ya aqu\u00ed \u00e9ste ha aclarado",
            "start": 1135.01,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "que es un acuerdo que no es un decreto",
            "start": 1139.059,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pero que se tiene que transparentar no",
            "start": 1141.779,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "por as\u00ed entendido no se refiere a que",
            "start": 1145.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1149.08,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "haga hay alg\u00fan otro cambio es decir el",
            "start": 1151.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tema de los amparos que es precisamente",
            "start": 1154.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "por la que tambi\u00e9n se ha dado este tipo",
            "start": 1156.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de acuerdo pero dice se tiene que",
            "start": 1158.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transparentar se tiene que proceder al",
            "start": 1160.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "respecto porque el inai se inconform\u00f3 al",
            "start": 1163.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "respecto tambi\u00e9n quisiera yo preguntarle",
            "start": 1165.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 reacci\u00f3n tiene usted ante esta cita",
            "start": 1168.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ante esta postura de la suprema corte",
            "start": 1170.1,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pues las dos",
            "start": 1172.74,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "resoluciones de la corte son buenas las",
            "start": 1175.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 1178.73,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "primero decide y resuelve",
            "start": 1182.29,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1188.179,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "se tienen que hacer",
            "start": 1190.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la consulta",
            "start": 1192.6,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1195.12,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del d\u00eda 10 de abril",
            "start": 1197.51,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "es la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 1201.87,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se tienen que instalar",
            "start": 1204.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "casillas y se le va a preguntar a la",
            "start": 1206.56,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "gente si quiere que contin\u00fae",
            "start": 1210.41,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en la presidencia de la rep\u00fablica'",
            "start": 1215.779,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 1221.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes",
            "start": 1223.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "o que renuncie",
            "start": 1225.93,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "si quieren que yo contin\u00fae en la",
            "start": 1229.779,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presidencia o que renuncie",
            "start": 1231.489,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "eso es lo que se va a decidir",
            "start": 1234.14,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y es un precedente",
            "start": 1237.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 1240.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "independientemente del resultado",
            "start": 1243.39,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1247.87,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y dejar sentadas las bases",
            "start": 1251.299,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1253.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 1258.669,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "una realidad la democracia participativa",
            "start": 1260.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quede establecido de que el pueblo pone",
            "start": 1269.03,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y el pueblo quita",
            "start": 1272.63,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es hist\u00f3rico",
            "start": 1276.45,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1282.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "eso es lo que la corte",
            "start": 1284.559,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "est\u00e1 permitiendo",
            "start": 1288.09,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es un avance",
            "start": 1292.41,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque nos ha costado mucho se ha",
            "start": 1294.77,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "batallado bastante",
            "start": 1298.67,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "para que se establezca la revocaci\u00f3n del",
            "start": 1301.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mandato durante todo el periodo",
            "start": 1304.38,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1307.68,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en el discurso demag\u00f3gico",
            "start": 1309.65,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 1314.54,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 1316.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los intelectuales",
            "start": 1324.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 1326.99,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "siempre se habl\u00f3",
            "start": 1329.12,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "de la democracia participativa",
            "start": 1331.389,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "puede ser que hasta se haya ofrecido",
            "start": 1336.31,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en campa\u00f1a",
            "start": 1342.96,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "consulta plebiscito refer\u00e9ndum",
            "start": 1346.309,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 1349.789,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pero era para decirlo coloquialmente",
            "start": 1353.309,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "puro choro",
            "start": 1355.799,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "mareados",
            "start": 1358.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es hasta ahora",
            "start": 1363.85,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1366.05,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se reforma la constituci\u00f3n y se permite",
            "start": 1368.0,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 1371.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1375.99,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cualquiera que est\u00e9 en la presidencia",
            "start": 1378.24,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "si no act\u00faa bien",
            "start": 1381.29,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "a mitad de su mandato",
            "start": 1385.37,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tiene que someterse",
            "start": 1388.84,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "si as\u00ed",
            "start": 1391.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo quieren",
            "start": 1394.47,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 1397.2,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "se tienen que someter",
            "start": 1398.75,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a una consulta",
            "start": 1401.65,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1406.11,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 mal",
            "start": 1408.269,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para afuera",
            "start": 1413.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces el que se haya logrado esto",
            "start": 1418.1,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1423.02,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "un hecho hist\u00f3rico entonces",
            "start": 1423.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el ine",
            "start": 1429.21,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "acudi\u00f3 a la corte",
            "start": 1430.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "planteando que no ten\u00eda presupuesto",
            "start": 1433.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para hacer la consulta",
            "start": 1437.91,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y la corte resolvi\u00f3 de que tiene que",
            "start": 1441.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la consulta con el",
            "start": 1445.7,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1447.65,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que cuenta",
            "start": 1450.269,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "y el ine",
            "start": 1452.86,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que no puede ser",
            "start": 1455.66,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1457.929,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "motivo una excusa un pretexto para no",
            "start": 1461.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 1465.07,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "lo que es",
            "start": 1468.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un mandato constitucional",
            "start": 1471.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "entonces es",
            "start": 1473.56,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "muy buena muy buena noticia",
            "start": 1476.35,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "entonces todos prepararnos",
            "start": 1480.74,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "hasta los de frenas que son los \u00fanicos",
            "start": 1484.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1488.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n impulsando",
            "start": 1490.45,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "del flanco derecho los dem\u00e1s",
            "start": 1492.87,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n all\u00ed callados o est\u00e9n",
            "start": 1497.97,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "inactivos",
            "start": 1501.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incluso apostando a qu\u00e9",
            "start": 1505.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "no se lleve a cabo",
            "start": 1509.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y la revocaci\u00f3n del mandato me refiero",
            "start": 1512.909,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "al bloque conservador de partidos",
            "start": 1515.19,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "eso es no quieren en una veces van a",
            "start": 1519.539,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "llamar a no votar imag\u00ednense",
            "start": 1522.629,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la antidemocracia",
            "start": 1527.73,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "al descubierto",
            "start": 1530.35,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en cambio frena",
            "start": 1533.57,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "en \u00e9ste",
            "start": 1536.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 recogiendo firmas",
            "start": 1538.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9 me",
            "start": 1542.659,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "quiten de la presidencia pero eso es",
            "start": 1546.19,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no hace falta este la violencia",
            "start": 1551.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1557.43,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda pac\u00edfica legal",
            "start": 1559.91,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 1564.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pero eso es muy importante para nuestra",
            "start": 1566.35,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n y para los que vienen detr\u00e1s",
            "start": 1570.61,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 1573.85,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nuestros hijos nuestros nietos",
            "start": 1574.83,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es dejar ese presente y la otra buena",
            "start": 1577.32,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 1579.91,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pues es que la corte tambi\u00e9n resuelve",
            "start": 1580.919,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de que es v\u00e1lido",
            "start": 1584.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del acuerdo",
            "start": 1588.509,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1590.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "smith y quer\u00eda conocer",
            "start": 1594.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y que solamente tengo que",
            "start": 1597.66,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1601.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "como gobierno qu\u00e9",
            "start": 1603.73,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 1608.559,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "los informes para que haya transparencia",
            "start": 1610.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que siempre dijimos",
            "start": 1613.86,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que se iba a ser as\u00ed que no es un asunto",
            "start": 1617.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de transparencia no era ocultar",
            "start": 1620.59,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sino era para poder avanzar",
            "start": 1622.78,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "simplificar los tr\u00e1mites",
            "start": 1627.409,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "entonces este fueron muy buenas",
            "start": 1631.7,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "decisiones de la corte del d\u00eda de ayer",
            "start": 1635.95,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "porque queda el acuerdo vigente",
            "start": 1640.029,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1644.62,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1645.809,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1648.179,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "detenernos en tr\u00e1mites",
            "start": 1649.79,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 1653.85,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites",
            "start": 1655.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "impuestos por las mismas dependencias",
            "start": 1657.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 1660.03,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "porque este acuerdo lo firm\u00e9 para \u00e9ste",
            "start": 1661.04,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "que camina el elefante",
            "start": 1668.32,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no nos detengamos",
            "start": 1674.4,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entonces 2",
            "start": 1676.89,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 1680.37,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "primero plantearon de qu\u00e9",
            "start": 1682.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00edamos era ocultar informaci\u00f3n",
            "start": 1685.27,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y eso no es cierto",
            "start": 1687.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 1691.99,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "es mentira",
            "start": 1694.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "nunca fue ese prop\u00f3sito",
            "start": 1695.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "t\u00fa sabr\u00e1s la corte",
            "start": 1699.559,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "dice adelante con el acuerdo o no impide",
            "start": 1702.01,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el acuerdo",
            "start": 1706.03,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero tenemos que presentar",
            "start": 1706.89,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pues es nuestra",
            "start": 1710.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1711.94,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es una convicci\u00f3n",
            "start": 1714.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entendemos que la transparencia es una",
            "start": 1717.72,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "regla de oro de la democracia",
            "start": 1721.41,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y no venimos aqu\u00ed a ocultar nada",
            "start": 1724.39,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "queremos que la vida p\u00fablica sea cada",
            "start": 1728.86,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s p\u00fablica pero este acuerdo llev\u00f3",
            "start": 1730.96,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "a que se hablara hasta de un golpe de",
            "start": 1735.929,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1738.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hasta tambi\u00e9n por eso tenemos que estar",
            "start": 1739.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "alegre porque ya si la corte resolvi\u00f3",
            "start": 1741.51,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de que este hay que informar y hay que",
            "start": 1745.68,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "transparentar",
            "start": 1750.27,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "las acciones del gobierno",
            "start": 1752.15,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 1754.509,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "este tenemos que estar contentos de que",
            "start": 1757.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya no hubo un golpe de estado",
            "start": 1760.29,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "se evit\u00f3 golpes tan triste",
            "start": 1762.75,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "pero bueno eso es lo que sucedi\u00f3",
            "start": 1767.059,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 1771.779,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 muy bien o sea ya es una",
            "start": 1776.19,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de la corte",
            "start": 1780.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como no entiendo",
            "start": 1787.07,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1789.68,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "pero no hay ning\u00fan problema ning\u00fan",
            "start": 1793.65,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "problema este",
            "start": 1798.07,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1801.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente",
            "start": 1803.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya lo hemos dicho aqu\u00ed",
            "start": 1805.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1810.88,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "magnificando las cosas",
            "start": 1812.34,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en la desesperaci\u00f3n",
            "start": 1816.33,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 1819.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que se dedicaban a aplaudirle al r\u00e9gimen",
            "start": 1821.62,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "simulando de que eran opositores o que",
            "start": 1826.51,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "eran independientes o grant de la",
            "start": 1829.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sociedad civil",
            "start": 1831.41,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1834.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quedando",
            "start": 1836.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "al descubierto",
            "start": 1841.88,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n quitando",
            "start": 1845.37,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la m\u00e1scara",
            "start": 1847.7,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ayer es bello",
            "start": 1850.33,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "a una",
            "start": 1852.059,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 1860.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda bueno no s\u00e9 si sea joven pero",
            "start": 1861.76,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ya para m\u00ed todos son j\u00f3venes",
            "start": 1865.24,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "este dec\u00eda",
            "start": 1868.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y las fotos de",
            "start": 1871.149,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "se llama el perfil do",
            "start": 1873.69,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lo que ponen para",
            "start": 1878.59,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para identificarse en el face su foto de",
            "start": 1881.53,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "perfil",
            "start": 1885.55,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "si dice",
            "start": 1886.74,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es cuando",
            "start": 1889.309,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "este se inici\u00f3 una marcha de cecilia",
            "start": 1891.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de morelos alas",
            "start": 1897.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que",
            "start": 1901.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 1903.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1o tan grande",
            "start": 1907.73,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "sea como me equivoqu\u00e9",
            "start": 1911.399,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y hay otros b\u00fasquenlo",
            "start": 1914.75,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de un mendieta",
            "start": 1918.89,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dice el el",
            "start": 1922.58,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1925.059,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "creo que ha nacido en espa\u00f1a",
            "start": 1927.059,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "si dice cuando llegue a m\u00e9xico",
            "start": 1933.08,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es interesante entonces porque esto",
            "start": 1938.49,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "muestra",
            "start": 1942.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n cambiando las cosas",
            "start": 1943.81,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1949.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "recapitulando la se\u00f1ora debe ser dice",
            "start": 1950.67,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "golpe de estado",
            "start": 1954.13,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "con el acuerdo",
            "start": 1956.179,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuando llegue a m\u00e9xico",
            "start": 1966.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "un pleno gobierno d",
            "start": 1969.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto",
            "start": 1974.1,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "compraba la revista proceso",
            "start": 1976.64,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "le\u00eda con inter\u00e9s a sergio aguayo \u00e9l dijo",
            "start": 1982.05,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "que lo del sideral como el 68",
            "start": 1986.46,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y admiraba",
            "start": 1993.86,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la fuerza de javier sicilia",
            "start": 1996.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "como han pasado los a\u00f1os las vueltas que",
            "start": 2000.999,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "da la vida",
            "start": 2003.819,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cantaba el sue\u00f1o la m\u00e1s mexicana",
            "start": 2007.43,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "rocio durcal",
            "start": 2012.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es bell\u00edsima es el caso",
            "start": 2015.549,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero bueno esto es lo que est\u00e1",
            "start": 2018.279,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 2019.899,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "de este golpe de estado dice la se\u00f1ora",
            "start": 2023.27,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "na",
            "start": 2027.05,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "e intereses",
            "start": 2028.24,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "este el 68 los d\u00edas ordaz",
            "start": 2030.419,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "aguayo y otros",
            "start": 2036.6,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y dif\u00edcil de hacer el paso",
            "start": 2041.08,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "si te lees",
            "start": 2044.47,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense por",
            "start": 2048.809,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la concentraci\u00f3n",
            "start": 2053.369,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "este por el mitin que hicimos cu\u00e1ntas",
            "start": 2056.169,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "veces nos hemos reunido en el soccer",
            "start": 2060.46,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "pues yo creo que podemos este",
            "start": 2065.669,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "llegar ya",
            "start": 2069.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2071.369,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cien veces",
            "start": 2072.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "antes no \u00e9ramos testigos",
            "start": 2078.73,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y tres",
            "start": 2081.31,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es hasta hoy",
            "start": 2083.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues reunirnos en el z\u00f3calo",
            "start": 2085.8,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 2090.919,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2095.29,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n",
            "start": 2097.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "coraje",
            "start": 2099.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el odio",
            "start": 2102.31,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 recapaciten en el caso de cecilia",
            "start": 2105.98,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2110.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2113.09,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "participaba m\u00e1s",
            "start": 2116.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 2121.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tuvo un encuentro",
            "start": 2124.54,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en chapultepec",
            "start": 2128.85,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y \u00e9ramos candidatos",
            "start": 2132.33,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y a todos besaba",
            "start": 2136.56,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "como una muestra pues de",
            "start": 2141.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2144.93,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de hermandad de fraternidad",
            "start": 2146.79,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "yo desde entonces lo sent\u00ed falso",
            "start": 2151.82,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "entonces me quiso besar y dije no",
            "start": 2156.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el aguante a m\u00ed no me ve eso yo tienes",
            "start": 2160.48,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "ganar los candidatos beso a beso",
            "start": 2164.05,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "a josefina",
            "start": 2168.63,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "a pe\u00f1a",
            "start": 2171.42,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y no me equivoqu\u00e9",
            "start": 2175.14,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2179.269,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es esa pol\u00edtica vos",
            "start": 2182.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "del viejo r\u00e9gimen",
            "start": 2185.47,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de simulaci\u00f3n",
            "start": 2188.01,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que celebrar que todo",
            "start": 2192.12,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 cambiando",
            "start": 2193.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y ni modo ofrecemos disculpas",
            "start": 2195.79,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "por las molestias que ocasiona la",
            "start": 2199.82,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pero esto es por el bien",
            "start": 2203.3,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 2206.23,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s por el bien de las nuevas",
            "start": 2209.88,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 2211.62,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "no se puede este mantener",
            "start": 2214.5,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "un sistema pol\u00edtico",
            "start": 2218.55,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sostenido",
            "start": 2222.67,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en la simulaci\u00f3n en la demagogia en la",
            "start": 2225.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 2228.29,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este el zigzagueo",
            "start": 2234.47,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en el acomodarse",
            "start": 2241.829,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "querer quedar bien",
            "start": 2248.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y olvidar principios olvidar ideales",
            "start": 2251.94,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "pero sobre todo",
            "start": 2254.67,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "este olvidar al pueblo",
            "start": 2257.329,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "despreciar al pueblo",
            "start": 2261.56,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque para ellos",
            "start": 2264.23,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en el pueblo",
            "start": 2266.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2269.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "existe no cuenta",
            "start": 2271.06,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2278.02,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "le tienen",
            "start": 2281.06,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "afecto cari\u00f1o y respeto",
            "start": 2283.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es asunto de los de arriba",
            "start": 2288.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2290.91,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "de la c\u00fapula",
            "start": 2292.559,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no le tienen amor al pueblo",
            "start": 2297.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "una de las cosas que admiro m\u00e1s vaya que",
            "start": 2300.47,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "hizo cosas buenas buenas buenas",
            "start": 2304.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "como presidente patriota pero de lo que",
            "start": 2308.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s le admiro al reciente c\u00e1rdenas",
            "start": 2310.279,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "el profundo amor que le tiene el pueblo",
            "start": 2314.84,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "sin cero",
            "start": 2321.42,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "amor al pueblo",
            "start": 2323.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lo demostr\u00f3 todo el tiempo",
            "start": 2328.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un gran respeto para escuchar a la gente",
            "start": 2332.92,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humilde m\u00e1s pobre",
            "start": 2335.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sentarse",
            "start": 2338.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "a comer con ellos",
            "start": 2340.92,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "vivir en las comunidades",
            "start": 2343.559,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "allana m\u00edstica",
            "start": 2348.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2351.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y vaya a la m\u00edstica me dec\u00edan porque",
            "start": 2353.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "viene nada m\u00e1s",
            "start": 2356.92,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "dos horas tres horas llega porque tengo",
            "start": 2359.17,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "que ir a otros pueblos",
            "start": 2362.589,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "tengo que hacer cuatro o cinco actos",
            "start": 2365.029,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 2367.519,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qui\u00e9n general ven\u00eda y se quedaba",
            "start": 2371.89,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "una semana y se ba\u00f1aba en el r\u00edo",
            "start": 2375.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "siendo m\u00e1s bien en sus hojas",
            "start": 2378.609,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2381.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este verde",
            "start": 2384.18,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pero eso es entonces todos ellos",
            "start": 2387.22,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pura academia",
            "start": 2393.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pura teor\u00eda",
            "start": 2398.82,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "sin pr\u00e1ctica",
            "start": 2401.68,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 2410.789,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1",
            "start": 2413.329,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 2415.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente jud\u00edo",
            "start": 2421.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez-reyes corresponsal de imagen del",
            "start": 2422.869,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "golfo de veracruz en el sur de veracruz",
            "start": 2425.03,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "hemos constatado mediante los anuncios",
            "start": 2428.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que se han hecho y de un mayor",
            "start": 2430.819,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "movimiento econ\u00f3mico la gradual",
            "start": 2432.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n a trav\u00e9s de las inversiones",
            "start": 2434.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en los complejos petroqu\u00edmicos de la",
            "start": 2436.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cangrejera morelos y pajaritos sin",
            "start": 2438.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "embargo existen representantes de",
            "start": 2441.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sindicatos afiliados al consejo aut\u00f3nomo",
            "start": 2443.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de trabajadores y empleados de mexico el",
            "start": 2446.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ktm y la quienes al momento de",
            "start": 2448.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "identificar a una empresa contratista",
            "start": 2451.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que empieza a elaborar o que empieza a",
            "start": 2453.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "introducir equipo maquinaria insumos y",
            "start": 2455.81,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 2458.63,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de inmediato abordan a los trabajadores",
            "start": 2459.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para imponer las condiciones que van",
            "start": 2461.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desde una cuota mensual en efectivo de",
            "start": 2463.97,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "manera onerosa a contratar a",
            "start": 2466.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trabajadores exclusivamente de su",
            "start": 2469.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sindicato con sueldos y prestaciones",
            "start": 2471.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pues que est\u00e1n fuera de la normatividad",
            "start": 2474.38,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "y de la realidad laboral",
            "start": 2476.359,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "los amenazan con si no aceptan estas",
            "start": 2478.799,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "condiciones y les impedir\u00e1n el ingreso",
            "start": 2482.549,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al personal justamente a estos complejos",
            "start": 2485.549,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "real referidos acci\u00f3n que realizan todos",
            "start": 2489.029,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los d\u00edas sin que nadie intervenga esto",
            "start": 2491.699,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo tenemos documentado con fotograf\u00edas",
            "start": 2494.489,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de las tarjetas que entregan estos",
            "start": 2496.319,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "representantes de sindicatos a los",
            "start": 2497.999,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contratistas y de c\u00f3mo detienen a las",
            "start": 2499.949,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "unidades en los alrededores de los",
            "start": 2503.069,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "complejos preguntarle presidente si",
            "start": 2504.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "usted ten\u00eda conocimiento de esto y usted",
            "start": 2507.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ha se\u00f1alado bueno pues que hay que",
            "start": 2510.15,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "evitar la corrupci\u00f3n y sobre todo esta",
            "start": 2511.559,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cultura del mucho que acciones concretas",
            "start": 2513.299,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se puede realizar desde el gobierno",
            "start": 2516.63,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "federal ya sea a trav\u00e9s de la secretaria",
            "start": 2518.309,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del trabajo de de pemex de incluso de la",
            "start": 2521.249,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "propia fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2524.819,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pues para evitar este tipo de",
            "start": 2527.4,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "extorsiones que adem\u00e1s de bueno de que",
            "start": 2528.989,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "impacta en el asunto laboral pues",
            "start": 2530.759,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2533.16,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "demoran el avance de las obras de",
            "start": 2534.679,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y sobre todo pues les",
            "start": 2537.299,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "alientan las inversiones en el sur de",
            "start": 2539.849,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 2541.709,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "y esa es una pr\u00e1ctica",
            "start": 2543.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues se indebida",
            "start": 2548.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "le gall",
            "start": 2551.79,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "porril",
            "start": 2553.13,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2554.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con los sindicatos",
            "start": 2556.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "charros",
            "start": 2559.2,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con l\u00edderes charros",
            "start": 2562.89,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "que extorsionan",
            "start": 2566.87,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2570.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se padece desgraciadamente ya no mucho",
            "start": 2572.369,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "porque hemos ido avanzando en eliminar",
            "start": 2576.96,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "de estas pr\u00e1cticas",
            "start": 2581.3,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "y legales",
            "start": 2585.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de chantaje",
            "start": 2587.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a empresas",
            "start": 2590.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a los mismos trabajadores",
            "start": 2595.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se pelean",
            "start": 2598.74,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tres sindicatos los contratos",
            "start": 2600.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este pone en condiciones a las empresas",
            "start": 2610.07,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "constructoras me tienes que",
            "start": 2614.2,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "dar tanto",
            "start": 2617.92,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2620.43,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2621.59,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "yo te vendo la grava",
            "start": 2624.16,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "aunque no sea de la calidad que se",
            "start": 2627.589,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 2630.739,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "eso en efecto lo enfrentamos all\u00e1 en el",
            "start": 2632.99,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2638.869,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n",
            "start": 2642.05,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2644.57,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el tram s\u00edsmico",
            "start": 2646.27,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda trabajar",
            "start": 2652.339,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s este",
            "start": 2654.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "asaltaban robaban",
            "start": 2657.969,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "maquinaria equipo",
            "start": 2660.48,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ahora ya est\u00e1 la guardia nacional",
            "start": 2663.29,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y ya se puede trabajar",
            "start": 2666.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pero era",
            "start": 2670.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "terrible lo que suced\u00eda",
            "start": 2673.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en oaxaca",
            "start": 2677.21,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2678.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este",
            "start": 2681.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "armados",
            "start": 2683.98,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con equipos o grupos de choque",
            "start": 2685.93,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed mismo",
            "start": 2689.66,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto de texcoco",
            "start": 2692.049,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el control",
            "start": 2695.089,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "completo de la obra",
            "start": 2697.76,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 2702.85,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2705.09,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2706.16,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "encargaban del transporte del material",
            "start": 2711.35,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si no compraban los cerros",
            "start": 2713.87,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ya ven que",
            "start": 2717.31,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "este los tecn\u00f3cratas",
            "start": 2719.01,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 2724.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "decidieron hacer",
            "start": 2726.32,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "el aeropuerto en el lago de texcoco",
            "start": 2729.79,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "rellenar el lago de texcoco pues",
            "start": 2734.19,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "acabaron",
            "start": 2736.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con muchos cerros",
            "start": 2737.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y al final de cuentas",
            "start": 2741.47,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "este se sigue hundiendo",
            "start": 2744.339,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 inundado",
            "start": 2746.609,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ahora ya no pero la lluvia se inund\u00f3",
            "start": 2751.369,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2755.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y era pues un barril sin fondo",
            "start": 2757.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque estos sindicatos",
            "start": 2761.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 2767.0,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "los contratos para acarrear el material",
            "start": 2768.9,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "y ya no era nada m\u00e1s el acarreo del",
            "start": 2774.289,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 2776.569,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sino la venta tambi\u00e9n del material",
            "start": 2777.189,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y compraban los cerros",
            "start": 2782.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y ellos vend\u00edan tambi\u00e9n el material",
            "start": 2785.39,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y si este",
            "start": 2789.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no se les",
            "start": 2792.7,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "garantizada el que se les comprara el",
            "start": 2795.17,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "material y lo trasladara lo",
            "start": 2799.67,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "transportar\u00e1n pues paraban la obra",
            "start": 2802.849,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "todos los enfrentamos con el nuevo",
            "start": 2810.109,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "aeropuerto y se termin\u00f3 afortunadamente",
            "start": 2813.529,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y en los complejos petroqu\u00edmicos se",
            "start": 2818.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tomando cartas y lo mismo estamos",
            "start": 2820.45,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pendientes y no vamos a tolerar",
            "start": 2823.62,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ese tipo de",
            "start": 2827.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "actitudes porque son completamente",
            "start": 2830.47,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ilegales en dos bocas pas\u00f3 algo parecido",
            "start": 2833.0,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "se acuerdan que se habl\u00f3 de que hab\u00eda",
            "start": 2839.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "habido un muerto y que entr\u00f3 la polic\u00eda",
            "start": 2842.349,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y era algo as\u00ed",
            "start": 2845.01,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya",
            "start": 2848.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3",
            "start": 2850.21,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "15-10",
            "start": 2852.21,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "es decir sin",
            "start": 2855.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dejarnos chantajear y lo mismo estamos",
            "start": 2857.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "recomendando le a las empresas que",
            "start": 2861.74,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "denuncien",
            "start": 2864.74,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y ustedes las apoyar\u00e1n si no hay",
            "start": 2866.98,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el sindicato favorito",
            "start": 2870.87,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 2875.19,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "son los sindicatos protegidos ya pas\u00f3",
            "start": 2877.87,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ese tiempo",
            "start": 2882.35,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de que los sindicatos ser\u00e1n del gobierno",
            "start": 2885.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para decirlo con claridad",
            "start": 2889.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porque si hablamos del estado a veces no",
            "start": 2891.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se entiende",
            "start": 2894.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la diferencia entre estado y",
            "start": 2896.58,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "gobierno pero bueno lo que m\u00e1s",
            "start": 2899.73,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "este es comprensible",
            "start": 2903.35,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2907.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "si ten\u00edan sindicatos del gobierno los",
            "start": 2909.25,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "l\u00edderes los apoyaban el gobierno",
            "start": 2913.27,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque era un gobierno corporativo",
            "start": 2917.2,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "porque exist\u00eda",
            "start": 2921.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "nosotros somos respetuosos de la vida",
            "start": 2924.61,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sindical",
            "start": 2927.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "son los trabajadores los que deben de",
            "start": 2928.65,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "elegir",
            "start": 2931.21,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "a sus",
            "start": 2932.539,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "representantes acaban de pasar las",
            "start": 2934.419,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "elecciones en sindicatos petroleros",
            "start": 2936.919,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "36 sesiones",
            "start": 2944.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y la oposici\u00f3n vamos a decir gan\u00f3",
            "start": 2947.51,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 2951.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pero antes no ganaban ni una sola",
            "start": 2953.92,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "section y hubiesen ganado m\u00e1s bueno yo",
            "start": 2958.57,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "no debo de estar dando consejos",
            "start": 2962.71,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "si se hubiesen unido",
            "start": 2967.17,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero se dividieron",
            "start": 2970.48,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed le doy un consejo a todos los",
            "start": 2976.59,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que luchan por la democracia eso s\u00ed",
            "start": 2980.22,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "no solo los sindicatos",
            "start": 2983.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 2986.789,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en todos los \u00e1mbitos de la vida p\u00fablica",
            "start": 2989.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "desde que no hay que rendirse",
            "start": 2991.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no hay que darse por vencidos",
            "start": 2995.79,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a veces no se puede a la primera",
            "start": 2999.109,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "pero es muy importante",
            "start": 3002.57,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "luchar y luchar y luchar",
            "start": 3005.42,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ir limpiando desbrozando el camino",
            "start": 3009.339,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "hacia la democracia es un proceso",
            "start": 3013.45,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "desde que ya",
            "start": 3017.55,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "por ejemplo en una secci\u00f3n sindical",
            "start": 3020.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este no ganamos",
            "start": 3023.68,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed pero viene despu\u00e9s otra",
            "start": 3026.69,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y sea",
            "start": 3033.65,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "puede lograr la segunda oa la tercera",
            "start": 3035.26,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "no a la 4a",
            "start": 3040.069,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente allende",
            "start": 3042.89,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 a la 4a",
            "start": 3045.509,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "yo gane a la tercera",
            "start": 3050.309,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es la lucha",
            "start": 3054.54,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "lo importante es",
            "start": 3057.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no dejar de luchar por un ideal por un",
            "start": 3061.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "principio sabes qui\u00e9nes son los que se",
            "start": 3064.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cansan los que se rinden",
            "start": 3065.81,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los que van nada m\u00e1s por el cargo",
            "start": 3069.11,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los que no",
            "start": 3074.4,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "este tiene un ideal tiene un principio",
            "start": 3076.38,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no luchan por una causa",
            "start": 3079.849,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 3082.93,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ya este le invert\u00ed",
            "start": 3085.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3091.079,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "este trabajo",
            "start": 3092.73,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "fui a pueblos que nunca hab\u00eda ido",
            "start": 3098.91,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tuve que",
            "start": 3106.47,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "convivir con",
            "start": 3108.56,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "desde la gente",
            "start": 3111.2,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "ya no gane ya no voy a seguir en eso",
            "start": 3114.19,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3120.43,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mejor a otra cosa",
            "start": 3123.279,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "\u00e9ste ya no puse porque yo quer\u00eda ser el",
            "start": 3127.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente municipal lo quer\u00eda tener un",
            "start": 3131.72,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cargo para ver",
            "start": 3133.37,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que se acaba o para sentirme",
            "start": 3135.29,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "importante mach\u00f3n",
            "start": 3138.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero el que lucha por un ideal",
            "start": 3143.19,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "este s",
            "start": 3147.55,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "tiene que ser perseverante",
            "start": 3150.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muy perseverante",
            "start": 3153.619,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "bien presidente aqu\u00ed le hemos tra\u00eddo a",
            "start": 3156.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "colaci\u00f3n el tema del derrame petrolero",
            "start": 3158.819,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "de british petroleum en el 2010 en",
            "start": 3162.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "costas mexicanas y de las acciones que",
            "start": 3165.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "han emprendido los principales l\u00edderes",
            "start": 3167.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de pescadores en el golfo de mexico como",
            "start": 3169.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la denuncia ante la fiscal\u00eda general de",
            "start": 3172.079,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica en contra del ex secretario",
            "start": 3173.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores lu\u00eds videgaray",
            "start": 3176.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el extremo el ex embajador de m\u00e9xico en",
            "start": 3178.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estados unidos- ger\u00f3nimo guti\u00e9rrez y el",
            "start": 3180.99,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "representante de esta empresa william",
            "start": 3183.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "noble los dos primeros se\u00f1alados de",
            "start": 3186.089,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "haber aceptado un convenio de",
            "start": 3189.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "exoneraci\u00f3n con esta empresa a trav\u00e9s",
            "start": 3190.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del abogado noble a cambio de 25",
            "start": 3194.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares causando por",
            "start": 3197.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "supuesto un grave da\u00f1o al patrimonio",
            "start": 3199.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ambiental del pa\u00eds y la forma de vida de",
            "start": 3201.18,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "estos productores del mar y sus familias",
            "start": 3206.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "preguntarle el presidente es decir se",
            "start": 3209.369,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tiene conocimiento del avance de este",
            "start": 3211.26,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "caso del avance de esta denuncia ante la",
            "start": 3213.599,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y si",
            "start": 3215.43,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "sabe el motivo del por qu\u00e9 no han sido",
            "start": 3218.01,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "llamados a declarar estas personas",
            "start": 3220.079,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "y sobre todo el ex embajador de m\u00e9xico",
            "start": 3223.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en estados unidos- ger\u00f3nimo guti\u00e9rrez y",
            "start": 3226.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "si el gobierno federal ya ha podido",
            "start": 3230.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "identificar el destino final de ese",
            "start": 3232.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dinero que se entreg\u00f3 al gobierno de",
            "start": 3235.03,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en su momento hay una",
            "start": 3237.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la vez pasada que lo",
            "start": 3238.98,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "plantea este es alguien hizo ya este una",
            "start": 3241.36,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n a ver si se tiene y lo que",
            "start": 3246.43,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "corresponde a la fiscal\u00eda pues ellos",
            "start": 3251.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tienen que informar no pero que nosotros",
            "start": 3253.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 3256.87,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "decirte para que t\u00fa le comuniques a los",
            "start": 3259.97,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "afectados",
            "start": 3262.91,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es lo que se hizo de parte del ejecutivo",
            "start": 3265.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a ver si hoy mismo te entregamos el",
            "start": 3269.45,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 3272.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 3273.87,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1eras luego todos los luego",
            "start": 3277.58,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente buenos d\u00edas hi",
            "start": 3283.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la rosa gel corresponsable grupo gil y",
            "start": 3285.95,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 3287.78,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mexicana y frontera de tijuana y parcial",
            "start": 3289.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "punto con m\u00e9xico buenos d\u00edas presidente",
            "start": 3291.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 3294.95,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "iniciativa del diputado nazario s\u00e1nchez",
            "start": 3296.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados para eliminar",
            "start": 3298.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la casa legal en el pa\u00eds esto ha causado",
            "start": 3300.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inquietud en sonora entre los rancheros",
            "start": 3303.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque all\u00e1 se da se da esta pr\u00e1ctica de",
            "start": 3305.54,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "forma regulada",
            "start": 3309.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en los ranchos cineg\u00e9ticos sonoras es",
            "start": 3310.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "l\u00edder en este tipo de actividad",
            "start": 3313.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los rancheros argumentan que eliminar",
            "start": 3316.57,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "esa actividad afectar\u00eda a los programas",
            "start": 3319.07,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de cuidado ambiental y reproducci\u00f3n de",
            "start": 3320.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "especies adem\u00e1s del impacto econ\u00f3mico",
            "start": 3322.37,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que tendr\u00eda esto lo que ellos argumentan",
            "start": 3324.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero le quiero preguntar qu\u00e9 opina usted",
            "start": 3326.11,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "sobre esta iniciativa presidenta pues no",
            "start": 3328.73,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "la conozco y este",
            "start": 3331.22,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "hay que esperar a qu\u00e9",
            "start": 3334.119,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "se d\u00e9 a conocer y s\u00e9",
            "start": 3337.53,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "debata en la c\u00e1mara llenos en este",
            "start": 3341.31,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "en ese momento opin\u00f3 que no tengo",
            "start": 3347.94,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "elementos y la verdad ya est\u00e1n por",
            "start": 3352.35,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "entrar en receso ya en las c\u00e1maras o sea",
            "start": 3355.89,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hasta el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3359.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y no quiero dar una opini\u00f3n sobre eso",
            "start": 3360.95,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hasta que es que tenga yo m\u00e1s elementos",
            "start": 3363.99,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente en un segundo",
            "start": 3368.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta preguntarle",
            "start": 3371.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sobre los resultados de la estrategia de",
            "start": 3374.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "seguridad en sonora porque la violencia",
            "start": 3376.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sigue pues sigue imparable por all\u00e1 ac\u00e1",
            "start": 3378.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gm se reportan m\u00e1s de 650 homicidios en",
            "start": 3382.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo que va del a\u00f1o y ayer hubo cuatro",
            "start": 3385.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "asesinatos entre ellos una mujer",
            "start": 3386.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces preguntarle que c\u00f3mo va esta",
            "start": 3389.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estrategia qu\u00e9 resultados le han",
            "start": 3391.44,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "compartido pues estamos est\u00e9",
            "start": 3393.09,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 3396.59,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "el problema de la violencia en sonora",
            "start": 3399.16,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "como en otros estados",
            "start": 3403.279,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lamentablemente hay nueve estados d\u00f3nde",
            "start": 3407.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s violencia",
            "start": 3413.63,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y homicidios",
            "start": 3417.359,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "entre esos nueve estados est\u00e1 sonora",
            "start": 3421.09,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y estamos este",
            "start": 3426.33,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "llevando al cabo ah\u00ed",
            "start": 3429.119,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3432.41,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 3434.45,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 3436.069,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 3438.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "temprano despu\u00e9s de la reuni\u00f3n de",
            "start": 3441.15,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3444.06,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "me inform\u00f3 el almirante",
            "start": 3445.519,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 3448.209,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que va para all\u00e1",
            "start": 3450.309,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a cajeme precisamente",
            "start": 3453.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tienen reuni\u00f3n con el gobernador",
            "start": 3457.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3460.31,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "por los hechos violentos recientes",
            "start": 3463.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en vainas",
            "start": 3467.19,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "va este al sur de sonora y vamos a",
            "start": 3470.04,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "continuar yo voy a regresar",
            "start": 3476.4,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3478.91,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de los nueve estados visitamos ocho nos",
            "start": 3481.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 sonora porque acabamos de estar",
            "start": 3485.86,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pero yo creo que para enero estoy all\u00e1",
            "start": 3489.01,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "sobre este tema en particular",
            "start": 3494.1,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en enero estar\u00eda en cajeme o estar\u00eda en",
            "start": 3497.64,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "hermosillo",
            "start": 3500.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "voy a ir a una gira a son ahora para",
            "start": 3501.79,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "enero",
            "start": 3504.85,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ya lo puedo adelantar muy bien",
            "start": 3506.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente y ya preguntarle por \u00faltimo",
            "start": 3508.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "f\u00edjese que en baja california se est\u00e1",
            "start": 3511.53,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "comentando que el ex gobernador",
            "start": 3514.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bonilla va a ser integrado a su gabinete",
            "start": 3517.55,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "como subsecretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3520.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "incluso ayer la alcaldesa de tijuana",
            "start": 3521.91,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "lo hizo una felicitaci\u00f3n en facebook",
            "start": 3525.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sobre este cargo que ocupar\u00eda entonces",
            "start": 3526.94,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "preguntarle a usted si est\u00e1 considerado",
            "start": 3530.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el ex gobernador para este cargo en su",
            "start": 3532.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gabinete cuando se dar\u00eda a conocer o si",
            "start": 3535.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es para otro cargo que nos podr\u00eda",
            "start": 3537.75,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "comentar lo vamos a esperarlos entonces",
            "start": 3539.67,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "jaime bonilla he ayudado mucho al",
            "start": 3543.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 3548.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 3548.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 3551.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y \u00e9l es senador",
            "start": 3554.25,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "todo en licencia",
            "start": 3558.47,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tiene esa opci\u00f3n y puede tambi\u00e9n",
            "start": 3561.349,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "ayudarnos en el gobierno federal",
            "start": 3564.349,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3569.98,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3572.27,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tom\u00e1ndose su tiempo",
            "start": 3574.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y vamos a ver hacia adelante no se",
            "start": 3577.91,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "descarta",
            "start": 3582.26,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la posibilidad pero este",
            "start": 3583.569,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas no hay cambios los",
            "start": 3588.19,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "nombramientos nada m\u00e1s para puntualizar",
            "start": 3593.349,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "en la gira que har\u00eda a sonora ser\u00e1 por",
            "start": 3596.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n de seguridad o tambi\u00e9n ver\u00e1",
            "start": 3598.72,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "otros temas como los heridos nosotros",
            "start": 3600.25,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "voy a aprovechar para lo de seguridad",
            "start": 3602.53,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y quiero ir",
            "start": 3606.18,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con los seris",
            "start": 3609.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y quiero ir tambi\u00e9n a la sierra",
            "start": 3613.28,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "a las comunidades de la sierra",
            "start": 3618.72,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito que tengo me",
            "start": 3622.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "invitaron a ir a nacozari va a ser",
            "start": 3626.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s porque el cabo de estar hace",
            "start": 3628.74,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "relativamente",
            "start": 3631.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "poco en cananea pero quiero ir a los",
            "start": 3632.75,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "veranos efe",
            "start": 3637.52,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "este r\u00e9cord a por all\u00e1",
            "start": 3640.849,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "desde iu",
            "start": 3644.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a guaymas",
            "start": 3648.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "por lo de la violencia",
            "start": 3651.45,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente muy buenos",
            "start": 3662.18,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos mi nombre es miguel",
            "start": 3664.19,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "vel\u00e1squez soy reportero del peri\u00f3dico",
            "start": 3665.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "publimetro y le quiero realizar la",
            "start": 3666.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "siguiente el siguiente planteamiento",
            "start": 3669.83,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente la semana pasada ocurri\u00f3 el",
            "start": 3671.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lamentable y tr\u00e1gico hecho de chapa de",
            "start": 3673.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "corzo en chiapas donde al menos 55",
            "start": 3676.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "migrantes perdieron la vida y un",
            "start": 3678.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "centenar resultaron heridos y quiero",
            "start": 3680.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hablar de algo relacionado con esto",
            "start": 3683.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presente esta tragedia sac\u00f3 a flote un",
            "start": 3685.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "grave problema que existe en nuestras",
            "start": 3687.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "carreteras que son los accidentes de",
            "start": 3689.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito que involucran a tr\u00e1ileres y a",
            "start": 3691.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "camiones autobuses etc\u00e9tera presidente",
            "start": 3694.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en este sentido pues este tema de los",
            "start": 3697.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "accidentes no debe quedar como un",
            "start": 3700.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "accidente m\u00e1s y ya con bastante",
            "start": 3702.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "frecuencia vemos y escuchamos v\u00eddeos de",
            "start": 3705.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es en estos choques pues mueren",
            "start": 3707.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "decenas de personas que bueno son",
            "start": 3709.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "inocentes en todo sentido",
            "start": 3713.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en este sentido presidente de publimetro",
            "start": 3715.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "realiza una investigaci\u00f3n donde los",
            "start": 3717.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conductores nos explicaron algunos",
            "start": 3719.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "puntos por ejemplo que deben trabajar",
            "start": 3722.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "durante pues largos periodos a veces",
            "start": 3724.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hasta de 48 horas maneja y que en este",
            "start": 3727.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sentido algunos manteniendo el anonimato",
            "start": 3730.43,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nos dijeron que han llegado a consumir",
            "start": 3732.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sustancias pues algunas medicinas",
            "start": 3734.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "controladas y algunas pues drogas",
            "start": 3737.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ilegales",
            "start": 3738.98,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "totalmente para aguantar estas largas",
            "start": 3739.9,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "jornadas de trabajo tambi\u00e9n denunciaron",
            "start": 3742.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que muchos de estos este autobuses o",
            "start": 3745.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "muchos de estos trailers pues ya pasaron",
            "start": 3747.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "su vida \u00fatil y son unidades obsoletas y",
            "start": 3749.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed pues los tienen en circulaci\u00f3n",
            "start": 3752.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente pues adem\u00e1s de las",
            "start": 3754.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "condiciones laborales de los conductores",
            "start": 3756.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un tema de la infraestructura",
            "start": 3758.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de las carreteras del estado las",
            "start": 3761.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaciones de las mismas y por",
            "start": 3763.49,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "supuesto pues tambi\u00e9n un tema de",
            "start": 3765.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguridad pues desde la vigilancia de",
            "start": 3767.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites de velocidad pero pues",
            "start": 3769.55,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el crimen que el uso que el",
            "start": 3771.59,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "crimen organizado le da a estos",
            "start": 3773.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos porque pues no es la primera",
            "start": 3774.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vez que decenas o incluso cientos de",
            "start": 3777.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personas migrantes en hay en algunos",
            "start": 3779.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "casos pues mueren en las cajas de estos",
            "start": 3781.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tr\u00e1ileres presidente yo quiero",
            "start": 3783.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "preguntarle desde el gobierno federal",
            "start": 3785.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo para atender este",
            "start": 3787.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "problema y tambi\u00e9n preguntarle",
            "start": 3789.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente que falta por hacer o qu\u00e9",
            "start": 3791.42,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "acciones a lo mejor hay que corregir",
            "start": 3794.06,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para atender esta situaci\u00f3n pues no",
            "start": 3796.03,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "estamos est\u00e9 cuidando a los migrantes",
            "start": 3798.67,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "para que no se sufran de estos",
            "start": 3804.44,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "lamentables accidentes",
            "start": 3809.06,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n deteniendo",
            "start": 3812.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "camiones trailers",
            "start": 3815.4,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed ya se lleva a conocer de c\u00f3mo en",
            "start": 3819.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tres meses",
            "start": 3823.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se han rescatado porque esa es la",
            "start": 3825.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 3828.67,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 3831.32,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que se trasladaban en trailers as\u00ed como",
            "start": 3833.96,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "el trailer que \u00e9ste se volc\u00f3 donde",
            "start": 3838.01,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "perdieron la vida lamentablemente",
            "start": 3842.99,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estos migrantes",
            "start": 3845.53,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hermanos centroamericanos",
            "start": 3848.109,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3851.97,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero estamos constantemente",
            "start": 3854.57,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si puedan",
            "start": 3859.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sacar las im\u00e1genes",
            "start": 3861.54,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3863.3,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "como se rescat\u00f3 primero a 600 y luego a",
            "start": 3866.08,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "200 y estos dos \u00faltimos",
            "start": 3870.7,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tiempos",
            "start": 3875.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3878.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 3880.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 3882.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 por ning\u00fan ret\u00e9n",
            "start": 3885.39,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contrario a lo que",
            "start": 3888.5,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "dijeron de manera irresponsable",
            "start": 3890.75,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 3894.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 3896.25,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 3898.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "quejarse",
            "start": 3900.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es bueno no yo creo que s\u00ed hay que",
            "start": 3903.25,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "quejarse siempre",
            "start": 3905.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "este el reforma",
            "start": 3908.45,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en el universal",
            "start": 3911.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entonces estos pasquines",
            "start": 3913.47,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3915.8,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "sostuvieron",
            "start": 3917.33,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de que este tr\u00e1iler que se volc\u00f3 no pas\u00f3",
            "start": 3919.45,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "no al contrario que pas\u00f3 por varios",
            "start": 3924.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "retenes",
            "start": 3928.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este de migraci\u00f3n y de la guardia",
            "start": 3930.18,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nacional y no fue cierto",
            "start": 3933.39,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero no vamos aqu\u00ed",
            "start": 3937.29,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a estar este",
            "start": 3940.339,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas si es una vez a la semana",
            "start": 3943.42,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s est\u00e1 contestando mentiras",
            "start": 3945.67,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 3952.53,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "si estamos haciendo lo que nos",
            "start": 3955.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "corresponde tanto la guardia nacional",
            "start": 3958.25,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "como migraci\u00f3n cuidando",
            "start": 3960.53,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero hay uno bueno este",
            "start": 3965.809,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 3969.07,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hay otro a ver si s\u00ed que tiene hasta",
            "start": 3970.86,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "estilos",
            "start": 3975.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este me consta adaptado",
            "start": 3980.14,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y todo esto lo hemos hecho y hay otro",
            "start": 4001.28,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "donde son dos cajas antes",
            "start": 4005.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desgraciadamente este",
            "start": 4014.52,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "este trailer que se volc\u00f3 no pas\u00f3 por un",
            "start": 4018.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "rating",
            "start": 4023.809,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y tenemos este retenes en distintos",
            "start": 4025.6,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 4029.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tengan de es",
            "start": 4034.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fotogr\u00e1fico",
            "start": 4040.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n por",
            "start": 4051.3,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tu pregunta s\u00ed",
            "start": 4053.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a los due\u00f1os",
            "start": 4056.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4060.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presentada la denuncia",
            "start": 4062.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4064.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se sigue de oficio es un asunto penal y",
            "start": 4066.8,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda atrajo el caso",
            "start": 4070.46,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "esto mira",
            "start": 4074.81,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4091.579,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "por supuesto que este es un tema muy",
            "start": 4093.039,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "importante pero tambi\u00e9n me gustar\u00eda",
            "start": 4095.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preguntarle los otros accidentes donde",
            "start": 4097.909,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "se venimos logrando escenas se est\u00e1",
            "start": 4101.21,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "procurando que no haya",
            "start": 4104.29,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4107.98,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "excesos de velocidad que los",
            "start": 4110.069,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "el ch\u00f3fer existen en buen estado",
            "start": 4113.949,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se estar\u00edan realizando auditor\u00edas a las",
            "start": 4119.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empresas para que sea escuchar las",
            "start": 4122.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 4124.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sobre eso y si est\u00e1 actuando incluso se",
            "start": 4125.11,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "hizo una denuncia sobre el cambio del",
            "start": 4129.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "personal de la secretar\u00eda de",
            "start": 4134.66,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "comunicaciones y el transporte que tiene",
            "start": 4136.64,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "esa responsabilidad",
            "start": 4138.52,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 4142.48,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "verificando la situaci\u00f3n de los choferes",
            "start": 4145.02,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "estamos haciendo todo lo que corresponde",
            "start": 4148.95,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y por ejemplo en el caso de la",
            "start": 4151.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo est\u00e1 revisando",
            "start": 4153.91,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pues en la capacitaci\u00f3n y las",
            "start": 4156.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "condiciones laborales de los conductores",
            "start": 4159.609,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "porque como le comentaba muchos nos",
            "start": 4161.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mencionan que tienen que aventarse",
            "start": 4164.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "jornadas muy extensas manejando y bueno",
            "start": 4165.97,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el cansancio y adem\u00e1s",
            "start": 4169.359,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "se presentan las denuncias",
            "start": 4171.75,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se hace la investigaci\u00f3n y se act\u00faa la",
            "start": 4175.45,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "diferencia ahora con los otros gobiernos",
            "start": 4178.99,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "desde que no hay",
            "start": 4183.54,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 4185.81,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "no hay impunidad para nadie",
            "start": 4188.12,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "antes cuando la reforma se dedicaba",
            "start": 4191.859,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "obedecer y acallar",
            "start": 4197.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "como los m\u00e1s a\u00f1os",
            "start": 4201.16,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hab\u00eda impunidad",
            "start": 4204.53,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "entonces todo era",
            "start": 4207.219,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 4210.389,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 4212.28,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "ahora se castiga",
            "start": 4214.61,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a quienes cometen un delito",
            "start": 4217.179,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "se castiga a corruptos y no s\u00f3lo",
            "start": 4221.62,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a funcionarios menores",
            "start": 4226.14,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "no se permite la corrupci\u00f3n arriba",
            "start": 4230.26,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ya no estas salinas gobernando m\u00e9xico",
            "start": 4233.989,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "que fue el que est\u00e9",
            "start": 4241.179,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "apoyo a la reforma",
            "start": 4244.53,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y por eso el reforma apoya a salinas",
            "start": 4247.32,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ya ni siquiera est\u00e1",
            "start": 4251.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el salinismo como pol\u00edtica",
            "start": 4254.05,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que se mantuvo durante mucho tiempo",
            "start": 4257.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "refuerza las l\u00edneas pero qued\u00f3 el",
            "start": 4260.25,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "salinismo ya no",
            "start": 4261.719,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya no existe eso",
            "start": 4264.01,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces estamos haciendo todos un",
            "start": 4267.29,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "esfuerzo todos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 4269.27,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para cumplir con nuestra responsabilidad",
            "start": 4272.64,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "presidente y en este sentido podr\u00eda",
            "start": 4276.67,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "presentarse en este en este espacio un",
            "start": 4280.53,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "informe espec\u00edficamente sobre estas",
            "start": 4283.449,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "acciones que siguen realizando porque",
            "start": 4286.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuando coment\u00e1bamos el tema y como en",
            "start": 4288.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algunos otros temas tambi\u00e9n sucede",
            "start": 4292.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "muchas veces nos dicen ah es que se ha",
            "start": 4293.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pasado de toda la vida es que eso no no",
            "start": 4296.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no no pero precisamente porque ya no son",
            "start": 4298.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las cosas como antes ya no tiene que",
            "start": 4300.76,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "podemos informar",
            "start": 4302.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "podemos informar de comunicaciones puede",
            "start": 4305.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "informar sobre lo que est\u00e1s planteando y",
            "start": 4308.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s secretar\u00edas involucradas",
            "start": 4311.1,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "porque por ejemplo si la guardia",
            "start": 4312.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional hace un informe muy detallado",
            "start": 4314.22,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de lo que est\u00e1 sucediendo en las",
            "start": 4316.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "carreteras pero m\u00e1s all\u00e1 de las",
            "start": 4317.91,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cuestiones viales",
            "start": 4320.55,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "que son las acciones que est\u00e1n",
            "start": 4321.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "realizando la guardia nacional el lunes",
            "start": 4323.16,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 4326.16,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "nos corresponde",
            "start": 4328.289,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 4329.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre seguridad como lo hacemos cada mes",
            "start": 4333.83,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "entonces les voy a parecer pedir\u00e1n",
            "start": 4337.99,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en general el uso que hable sobre esto",
            "start": 4341.5,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "porque la mejor manera de enfrentar",
            "start": 4344.82,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de calumnias",
            "start": 4350.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de distorsiones",
            "start": 4354.89,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es informando",
            "start": 4358.94,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "les voy a poner un ejemplo",
            "start": 4363.46,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no tienes este",
            "start": 4366.91,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "lo que p\u00fablico hoy",
            "start": 4370.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para que veamos",
            "start": 4374.389,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y el universal",
            "start": 4376.17,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el reforma al que les guste que es lo",
            "start": 4379.56,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4382.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero pongo el universal",
            "start": 4384.73,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este es el embajador",
            "start": 4397.57,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "milk",
            "start": 4409.079,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "no voy a meter con los macacos",
            "start": 4410.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 4414.91,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "corte de rev\u00e9s a amlo",
            "start": 4421.219,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "un acuerdo que blinda horas",
            "start": 4424.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ese es el universal",
            "start": 4428.33,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4430.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "me preguntaste si ya hab\u00edas visto el",
            "start": 4432.889,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "universal no",
            "start": 4435.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y es que son muy obvios",
            "start": 4438.11,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "entonces te aclaramos",
            "start": 4441.13,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pero que se entiende",
            "start": 4447.22,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de que el acuerdo que present\u00e9 queda sin",
            "start": 4450.03,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "defecto o que leen ustedes",
            "start": 4454.51,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 4459.7,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 4461.94,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4466.21,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4467.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4469.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "contrarrestamos",
            "start": 4473.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "toda esta guerra",
            "start": 4476.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de noticias falsas",
            "start": 4479.17,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 4481.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso es muy buena la ma\u00f1anera porque",
            "start": 4485.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nos permite estar informando",
            "start": 4488.06,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "claro no podemos este",
            "start": 4492.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todo porque",
            "start": 4496.47,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "son much\u00edsimos los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 4499.28,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no los articulistas",
            "start": 4502.87,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de 100",
            "start": 4507.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "noventa y cinco en contra",
            "start": 4511.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "asista",
            "start": 4519.76,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4522.69,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4524.18,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y si nos dedicamos",
            "start": 4526.34,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 4534.11,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "contest\u00e1ndoles",
            "start": 4535.3,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4537.869,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que confiar mucho en la",
            "start": 4539.6,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "gente la gente sabe que estamos haciendo",
            "start": 4542.78,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1 de nuestra parte",
            "start": 4547.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y este no le vamos a fallar al pueblo",
            "start": 4551.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4555.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no pueden",
            "start": 4557.55,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar pero si el lunes",
            "start": 4562.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el general bussi va a informar sobre los",
            "start": 4567.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las carreteras gracias presenta y va a",
            "start": 4570.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ser muy importante para sobre todo la",
            "start": 4572.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "saber las acciones preventivas y no no",
            "start": 4574.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esperar ese informe hasta que suceda una",
            "start": 4577.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desgracia otra vez porque seguramente en",
            "start": 4579.93,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento puede volver a ocurrir sin",
            "start": 4583.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presente yo sobre esto tambi\u00e9n decirles",
            "start": 4585.239,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "que hay constancia aqu\u00ed",
            "start": 4587.79,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de que siempre estuve",
            "start": 4590.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "planteando siempre he estado planteando",
            "start": 4595.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de que es mejor",
            "start": 4597.57,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "mantener si los migrantes en el sur",
            "start": 4600.3,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "que el traslado por todos los riesgos",
            "start": 4606.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que corren",
            "start": 4609.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "siempre los he dicho y claro",
            "start": 4611.08,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4614.86,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "siempre he dicho",
            "start": 4616.17,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lo puedo probar",
            "start": 4622.87,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "de que lo mejor es atender a la gente",
            "start": 4625.98,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde vive",
            "start": 4632.02,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de que tienen que haber programas de",
            "start": 4635.07,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "desarrollo en centroam\u00e9rica",
            "start": 4638.31,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en los \u00faltimos",
            "start": 4644.219,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "tres meses",
            "start": 4649.06,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "yo creo que lo he",
            "start": 4651.73,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "expresado",
            "start": 4653.55,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero en",
            "start": 4655.23,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "foros internacionales y a quien",
            "start": 4657.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 4661.1,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en 4 o 5 veces le mande una carta",
            "start": 4663.17,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el presidente de la jce por qu\u00e9 no pones",
            "start": 4668.34,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la carta de favor",
            "start": 4671.01,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "donde le estoy tratando el tema de",
            "start": 4674.33,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 4676.97,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "luego en la 1",
            "start": 4683.619,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "lo plante\u00e9",
            "start": 4686.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "lo plante en washington",
            "start": 4695.53,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n bilateral y en la",
            "start": 4698.639,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "trilateral",
            "start": 4700.409,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "constantemente porque eso",
            "start": 4704.739,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "es atender el problema de fondo",
            "start": 4708.32,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no se trata de estar",
            "start": 4713.679,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "est\u00e9 solo",
            "start": 4715.889,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "reteniendo",
            "start": 4720.55,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "sino buscarse soluciones de fondo",
            "start": 4724.81,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "al flujo migratorio",
            "start": 4729.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y vamos a seguirlo haciendo",
            "start": 4732.75,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "vamos a seguir con esa pol\u00edtica",
            "start": 4735.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presente y bueno finalmente",
            "start": 4739.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s para ver si",
            "start": 4744.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mire esto es de 7 de septiembre",
            "start": 4756.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el presidente de baile",
            "start": 4760.78,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "como lo hemos comentado en otras",
            "start": 4763.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ocasiones del fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 4764.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "requiere de un tratamiento",
            "start": 4766.4,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "del todo nuevo",
            "start": 4770.14,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "desde luego es necesario ordenar el",
            "start": 4773.989,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "flujo",
            "start": 4776.179,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "evitando el desorden la violencia y",
            "start": 4777.28,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "garantizando los derechos humanos sin",
            "start": 4780.559,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "embargo",
            "start": 4782.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no debemos quedarnos s\u00f3lo en la",
            "start": 4782.98,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de medidas de contenci\u00f3n",
            "start": 4786.11,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y menos de car\u00e1cter perceptivo",
            "start": 4790.29,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es por ello que le planteo de nuevo en",
            "start": 4795.92,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "forma respetuosa",
            "start": 4800.39,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la necesidad de actuar de inmediato",
            "start": 4802.95,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para aplicar en guatemala honduras y el",
            "start": 4808.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "salvador dos programas que nosotros",
            "start": 4812.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo con \u00e9xito en",
            "start": 4815.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "chiapas estado vecino de centroam\u00e9rica y",
            "start": 4817.11,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "cuya naturaleza y culturas son muy",
            "start": 4821.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "semejantes",
            "start": 4825.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de hecho hace 200 a\u00f1os tierra no",
            "start": 4827.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda m\u00e9xico sino junto a belice",
            "start": 4829.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "costa rica nicaragua honduras y el",
            "start": 4832.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "salvador formaban parte de la capitan\u00eda",
            "start": 4834.78,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "general de guatemala y no fue sino hasta",
            "start": 4837.27,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "1824 tres a\u00f1os despu\u00e9s de la",
            "start": 4840.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "independencia que los chiapanecos",
            "start": 4844.29,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "decidieron unirse a nuestro pa\u00eds",
            "start": 4845.81,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hoy estamos",
            "start": 4849.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "plantando en chiapas 200.000 hect\u00e1reas",
            "start": 4851.55,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de \u00e1rboles frutales y maderables y ese",
            "start": 4854.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "programa de trabajo 80.000 sembradores",
            "start": 4857.35,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que reciben un salario para cultivar sus",
            "start": 4859.9,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 4862.989,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "este mismo procedimiento se puede",
            "start": 4864.57,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "aplicar de inmediato en los tres pa\u00edses",
            "start": 4866.639,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "centroamericanos de mayor migraci\u00f3n",
            "start": 4870.349,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "guatemala honduras y el salvador con lo",
            "start": 4873.23,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cual se ampliar\u00eda la superficie de",
            "start": 4876.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "siembra a 600 mil hect\u00e1reas y se dar\u00eda",
            "start": 4879.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "empleo a",
            "start": 4883.23,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "240 mil campesinos",
            "start": 4885.23,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "otro de nuestros programas sociales",
            "start": 4888.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "relevantes que est\u00e1n siendo aplicados en",
            "start": 4890.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "chiapas consiste en dar trabajo como",
            "start": 4893.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aprendices a 30.000 j\u00f3venes que reciben",
            "start": 4896.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo para capacitarse en",
            "start": 4899.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "talleres empresas y otras actividades",
            "start": 4902.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "productivas y sociales si esta acci\u00f3n se",
            "start": 4904.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aplicar\u00e1 de inmediato en guatemala",
            "start": 4907.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "honduras y el salvador",
            "start": 4914.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda",
            "start": 4916.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mantener en sus pa\u00edses de origen",
            "start": 4919.61,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a 90.000 personas",
            "start": 4923.39,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de todas las que emigran por falta de",
            "start": 4926.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4929.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en suma con estos dos programas",
            "start": 4931.9,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos atendiendo",
            "start": 4934.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en menos de seis meses",
            "start": 4936.53,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "a trescientos treinta mil personas que",
            "start": 4939.92,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ver\u00edan como una esperanza esta acci\u00f3n",
            "start": 4943.429,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "conjunta de los gobiernos de guatemala",
            "start": 4947.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "honduras el salvador y estados unidos si",
            "start": 4949.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el gobierno de usted decidiera asumir",
            "start": 4952.85,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n de manera ejecutiva",
            "start": 4954.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nosotros estar\u00edamos",
            "start": 4957.85,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "plenamente dispuestos a colaborar con",
            "start": 4960.36,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda experiencia y trabajo",
            "start": 4963.15,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "a las medidas se\u00f1aladas agreg\u00f3 se\u00f1or",
            "start": 4971.13,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "presidente de aid en otra que",
            "start": 4973.44,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "consideramos muy eficaz",
            "start": 4976.199,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "suscribir acuerdos con los inscritos en",
            "start": 4978.35,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "estos programas para ofrecerles",
            "start": 4982.889,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en el mediano plazo de manera ordenada y",
            "start": 4986.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la demanda visas temporales",
            "start": 4989.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de trabajo para eeuu",
            "start": 4992.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con ello no se perjudicar\u00eda a nadie pues",
            "start": 4996.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es sabido que la gran naci\u00f3n que usted",
            "start": 5001.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "preside requiere de fuerza de trabajo",
            "start": 5004.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adicional para impulsar su crecimiento",
            "start": 5007.33,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 5009.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fortalecer su producci\u00f3n y reducir sus",
            "start": 5010.8,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "importaciones de asia",
            "start": 5014.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 5018.21,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esto es septiembre pero s\u00ed",
            "start": 5020.25,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "lo repet\u00ed",
            "start": 5022.67,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "digo al se\u00f1or kerry",
            "start": 5027.54,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "que vino chiapas con nosotros",
            "start": 5030.24,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "pero volv\u00ed a plantear",
            "start": 5034.869,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en la en la onu",
            "start": 5038.59,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "lo plante\u00e9 en noviembre",
            "start": 5041.849,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "que fui a washington relaci\u00f3n bilateral",
            "start": 5045.96,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "con el presidente baile y en la",
            "start": 5050.01,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trilateral",
            "start": 5052.469,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "entonces esto es",
            "start": 5054.41,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que este llevar a cabo",
            "start": 5058.2,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "tengo que tambi\u00e9n decirlo por la nota",
            "start": 5063.719,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "del universal",
            "start": 5068.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en \u00e9ste",
            "start": 5070.59,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "el embajador est\u00e1 ayudando el embajador",
            "start": 5072.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 5074.77,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "usa",
            "start": 5076.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y apoyando quiere \u00e9l",
            "start": 5078.51,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "contribuir",
            "start": 5081.4,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "a que se busque una salida humanitaria",
            "start": 5083.829,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "al fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 5092.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y precisamente en ese sentido presente y",
            "start": 5094.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ya con esto termino ayer se present\u00f3 el",
            "start": 5097.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entendimiento del centenario el plan que",
            "start": 5101.35,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "sustituye a la iniciativa m\u00e9rida dos",
            "start": 5103.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "puntos r\u00e1pidamente preguntarle cu\u00e1les",
            "start": 5105.86,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "son sus expectativas de este plan y",
            "start": 5107.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preguntarle del tema de migraci\u00f3n",
            "start": 5109.49,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "siempre se ha hablado con los",
            "start": 5112.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mandatarios de las naciones",
            "start": 5114.58,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "centroamericanas despu\u00e9s de este",
            "start": 5116.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "accidente y saber si s\u00ed han hablado y",
            "start": 5118.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que se han dicho muchas muchas gracias",
            "start": 5121.13,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "presente tipos habl\u00e9 con el presidente",
            "start": 5122.84,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "de guatemala",
            "start": 5128.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5132.07,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "expresarle pues nuestro",
            "start": 5135.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a pesar de la tristeza",
            "start": 5140.4,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5142.31,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed que transmitiera nuestro p\u00e9same",
            "start": 5144.55,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a los familiares de las v\u00edctimas ya todo",
            "start": 5149.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el pueblo guatemalteco habl\u00e9 con ella",
            "start": 5152.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por tel\u00e9fono",
            "start": 5154.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 5156.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente del accidente",
            "start": 5160.38,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n",
            "start": 5165.749,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de las canciller\u00edas",
            "start": 5168.22,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pues han seguido siendo este",
            "start": 5172.32,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "de amistad y de coordinaci\u00f3n y de apoyo",
            "start": 5177.31,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5182.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "unidos",
            "start": 5184.159,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "trabajando son",
            "start": 5186.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desgracias que nos duelen mucho a todos",
            "start": 5188.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "o sea no hay nadie que pueda decir",
            "start": 5191.75,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5194.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no siente",
            "start": 5196.429,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "y ning\u00fan dolor por este tipo de",
            "start": 5199.78,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "accidente es tan lamentable entonces si",
            "start": 5203.61,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "tenemos muy buenas y estamos buscando y",
            "start": 5207.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "vamos a seguir y",
            "start": 5210.52,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "estar tambi\u00e9n de por medio",
            "start": 5212.94,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "aprovechando lo de la iniciativa del",
            "start": 5215.909,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "presidente de bail\u00e9n para",
            "start": 5219.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5223.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que se regularice la situaci\u00f3n de los",
            "start": 5227.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 5230.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hizo el ofrecimiento",
            "start": 5233.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de regularizar a 11 millones de",
            "start": 5234.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inmigrantes",
            "start": 5237.59,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda mexicanos",
            "start": 5239.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos y esto ya lo",
            "start": 5240.93,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "planteamos y con mucho respeto",
            "start": 5244.45,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "hablamos de que vamos a estar pendientes",
            "start": 5248.53,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "le vamos a dar seguimiento",
            "start": 5252.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que no se vaya a malinterpretar",
            "start": 5259.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "porque pues ellos tambi\u00e9n",
            "start": 5262.81,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "defienden su soberan\u00eda",
            "start": 5265.83,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por sacar un comunicado de",
            "start": 5270.02,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "urgencia",
            "start": 5274.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando el da\u00f1o que ocasiona el",
            "start": 5277.53,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 5280.78,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "a sus j\u00f3venes",
            "start": 5282.43,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este que es un problema que",
            "start": 5285.11,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es este grave porque pierden la vida",
            "start": 5290.18,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "muchos j\u00f3venes con estas drogas",
            "start": 5294.11,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n",
            "start": 5299.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "haciendo se\u00f1alamientos en contra de",
            "start": 5300.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "jefes de bandas de delincuentes",
            "start": 5310.04,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5313.78,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "sampol de sacar",
            "start": 5315.809,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 5321.11,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n",
            "start": 5322.71,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "condenado a estas personas a los que",
            "start": 5325.56,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "ellos consideran que son los que est\u00e9n",
            "start": 5330.01,
            "duration": 12.29
        },
        {
            "text": "promueven el tr\u00e1fico de estas drogas",
            "start": 5335.76,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5342.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a 6000 como ellos plantean a eso",
            "start": 5345.719,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n con todo respeto pues",
            "start": 5349.65,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en el caso migratorio",
            "start": 5352.909,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5356.35,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n en su momento a",
            "start": 5358.28,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pronunciarnos y casi les puedo decir de",
            "start": 5360.38,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 5364.97,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "un partido",
            "start": 5367.969,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "de los dos que hay en eeuu vota en",
            "start": 5369.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 5373.06,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de la regularizaci\u00f3n de nuestros",
            "start": 5374.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 5376.41,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pues este vamos a manifestarnos para que",
            "start": 5379.12,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 5384.4,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "no apoyen a ese partido",
            "start": 5385.98,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "porque no se puede apoyar a los que",
            "start": 5389.51,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra de los mexicanos",
            "start": 5391.37,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y en contra de m\u00e9xico",
            "start": 5394.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "respetuosamente",
            "start": 5397.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si los dos partidos",
            "start": 5400.27,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "me apoya",
            "start": 5404.3,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de esta iniciativa pues",
            "start": 5406.42,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "que los ciudadanos te apoyen a los dos",
            "start": 5409.53,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5417.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este ninguno de los partidos apoyan",
            "start": 5419.13,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "pues hay que decirle tambi\u00e9n a los",
            "start": 5423.7,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 5426.58,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 sirve",
            "start": 5428.87,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 5432.119,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n",
            "start": 5434.91,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta si no nos respetan",
            "start": 5436.77,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5440.889,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 5443.12,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 5444.79,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5447.19,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y no es nada nuevo ni extra\u00f1o",
            "start": 5448.75,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los hermanos cubanos que est\u00e1n esta 200",
            "start": 5455.48,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "son 4 millones",
            "start": 5458.989,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 5463.02,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 5465.96,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "38 millones",
            "start": 5469.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y los 4 millones de hermanos cubanos",
            "start": 5472.04,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "tienen diputados tienen senadores este",
            "start": 5475.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 5480.61,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5482.14,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "much\u00edsima iglesia los toman en cuenta",
            "start": 5484.35,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "para todo",
            "start": 5486.75,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bueno al grado de que est\u00e9",
            "start": 5488.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5493.27,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "y mantienen bloqueada",
            "start": 5495.19,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "cuba",
            "start": 5502.539,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "por eso mismo",
            "start": 5504.489,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "que son justicia ese bloqueo",
            "start": 5507.31,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es inhumano",
            "start": 5512.2,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 5515.06,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la grande violaci\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 5517.47,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "pero es por",
            "start": 5520.62,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y la fuerza",
            "start": 5523.999,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que ejercen",
            "start": 5526.179,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "los 4 millones y sus dirigentes",
            "start": 5529.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5533.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "personas de origen cubano que viven y",
            "start": 5537.09,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "trabajan en eeuu",
            "start": 5541.65,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el caso de nosotros",
            "start": 5544.56,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "result\u00f3",
            "start": 5550.25,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que ahora menos",
            "start": 5552.9,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "porque hay m\u00e1s respecto y se tiene que",
            "start": 5555.28,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "agradecer pero antes",
            "start": 5557.409,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "maltrato al mexicano",
            "start": 5560.429,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "dec\u00edan lo que quer\u00edan",
            "start": 5563.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5567.51,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "todas estas cosas tienen que irse",
            "start": 5570.73,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 5573.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con toda franqueza con respeto",
            "start": 5576.489,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "pero poniendo por delante siempre",
            "start": 5580.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 5584.6,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "los derechos del mejor presidente",
            "start": 5587.04,
            "duration": 10.829
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos tiempos de eeuu los",
            "start": 5593.28,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "derechos que \u00e9l proclamaba",
            "start": 5597.869,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "cuatro libertades",
            "start": 5600.05,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 5603.65,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "a la libertad de palabra",
            "start": 5606.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estoy este",
            "start": 5611.239,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "refiri\u00e9ndome al presidente franklin",
            "start": 5614.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "delano rostro",
            "start": 5618.11,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "derecho a la libertad de palabra",
            "start": 5619.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del hecho",
            "start": 5624.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a la libertad de creencia",
            "start": 5626.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 5633.17,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a vivir",
            "start": 5635.23,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 5638.83,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de temores",
            "start": 5644.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y uno que es muy importante",
            "start": 5649.45,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tiene que ver con la migraci\u00f3n",
            "start": 5652.5,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "derecho a vivir",
            "start": 5654.98,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "libres de miseria",
            "start": 5657.61,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5663.85,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "es hacer valer",
            "start": 5665.25,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "esos cuatro o derechos m\u00e1s all\u00e1 de las",
            "start": 5667.36,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "fronteras",
            "start": 5670.42,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "quiere escribir con la fraternidad",
            "start": 5673.269,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 5675.689,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces el lunes",
            "start": 5678.949,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5682.76,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "general buceo para informar sobre lo que",
            "start": 5683.97,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "otros plantean",
            "start": 5686.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "me tengo que ir",
            "start": 5689.19,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5691.55,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "a ver las compa\u00f1eras",
            "start": 5694.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 primera llamada primera semana",
            "start": 5697.489,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente muchas gracias me",
            "start": 5701.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "llame el de la m\u00e9xico news y sin censura",
            "start": 5703.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el fin de semana presidente en su",
            "start": 5705.619,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vig\u00e9sima tercera asamblea el pri dijo",
            "start": 5708.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que le hab\u00eda dado una patada al",
            "start": 5711.349,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "neoliberalismo que les fue impuesto y",
            "start": 5713.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que se declaraban de centroizquierda",
            "start": 5715.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "considera que eso ser\u00eda una se\u00f1al como",
            "start": 5717.8,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de buena voluntad rumbo a la aprobaci\u00f3n",
            "start": 5720.739,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "de la reforma el\u00e9ctrica que ser\u00eda muy",
            "start": 5723.769,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5727.01,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5728.32,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "rectificaran",
            "start": 5729.929,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5732.789,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "son momentos de definiciones",
            "start": 5736.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y apoyaran la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 5740.59,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eso ayudar\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5747.84,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "que mil pronunciamientos de qu\u00e9 son",
            "start": 5751.26,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "revolucionarios que",
            "start": 5756.75,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5760.3,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tas de qu\u00e9 son",
            "start": 5762.14,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "tren centristas",
            "start": 5766.369,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 5774.13,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no palabras",
            "start": 5775.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y si estamos viviendo momentos de",
            "start": 5777.93,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n",
            "start": 5780.54,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "porque en el caso de la reforma",
            "start": 5782.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 5784.6,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5786.71,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "votar en contra la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 5789.49,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "es votar en contra del pensamiento",
            "start": 5793.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y de la acci\u00f3n",
            "start": 5797.64,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a la pr\u00e1ctica en su momento",
            "start": 5800.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 5803.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del pri",
            "start": 5806.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que nacionaliz\u00f3 la industria esto ni",
            "start": 5810.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "siquiera es nacionalizar la industria le",
            "start": 5813.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "clic",
            "start": 5815.52,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "que se les est\u00e1 dejando a la entidad",
            "start": 5817.079,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "privada el 46 por ciento",
            "start": 5819.629,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "del mercado de la industria el\u00e9ctrica y",
            "start": 5823.989,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "el 54 para el sector p\u00fablico",
            "start": 5827.53,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5832.96,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "y garantizar",
            "start": 5835.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el derecho a la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5837.389,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "a precios justos",
            "start": 5841.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque no se puede privatizar como",
            "start": 5844.75,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "quer\u00edan la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 5847.45,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "entonces si ellos",
            "start": 5850.35,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "te votan",
            "start": 5853.46,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en contra de esta reforma",
            "start": 5856.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5860.66,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n traicionando",
            "start": 5864.11,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "los or\u00edgenes de ese partido",
            "start": 5867.85,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este es tradicional",
            "start": 5872.04,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "a la sal o c\u00e1rdenas adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 5875.8,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "es continuar",
            "start": 5880.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5883.219,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "manteniendo como jefe",
            "start": 5885.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 5888.53,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y moral",
            "start": 5890.57,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a carlos salinas de gortari",
            "start": 5894.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "entonces estoy interesante",
            "start": 5900.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hay que tomar la palabra",
            "start": 5902.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s no va a pasar mucho tiempo porque",
            "start": 5904.57,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ya esa reforma",
            "start": 5907.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pues yo creo que para el a\u00f1o pr\u00f3ximo los",
            "start": 5911.09,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "primeros meses",
            "start": 5914.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 5917.31,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este discutido",
            "start": 5920.46,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados y de senadores",
            "start": 5923.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ya m\u00ed s\u00ed me dar\u00eda gusto",
            "start": 5928.92,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que ellos est\u00e9",
            "start": 5932.81,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "rectificaran es de sabios",
            "start": 5934.63,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cambiar de opini\u00f3n",
            "start": 5937.869,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hasta las piedras cambian de modo de",
            "start": 5941.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "parecer",
            "start": 5944.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5946.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vamos a esperarnos",
            "start": 5950.07,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no lo descartemos",
            "start": 5952.889,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "un caso el pan est\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 5956.969,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "pero el caso del pri porque es negarse",
            "start": 5961.14,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 5965.25,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o sea es",
            "start": 5968.5,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ir en contra",
            "start": 5970.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de sus principios de sus ideales",
            "start": 5973.31,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es traici\u00f3n",
            "start": 5977.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que est\u00e9 se est\u00e1n planteando",
            "start": 5981.78,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "estoy la posibilidad de rectificar",
            "start": 5985.44,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "no hay que caer en la autocomplacencia",
            "start": 5990.349,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "hay que tener capacidad para rectificar",
            "start": 5994.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces si es interesante entonces no",
            "start": 6000.99,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "descartemos el que ellos \u00e9ste se corran",
            "start": 6004.44,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6011.27,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se los llev\u00f3 salinas",
            "start": 6014.05,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "derecha pero a la extrema derecha",
            "start": 6020.199,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6025.02,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6027.16,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "los uni\u00f3",
            "start": 6029.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al pan",
            "start": 6031.07,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el pri tiene cuatro etapas hasta ahora",
            "start": 6035.08,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "podr\u00edan inaugurar la quinta",
            "start": 6040.02,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la primera es el nacimiento como pr",
            "start": 6043.219,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "partido nacional revolucionario 1929",
            "start": 6046.67,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cuando residentes calles",
            "start": 6051.21,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la aglutinaci\u00f3n",
            "start": 6054.63,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "revolucionarios de todas las regiones de",
            "start": 6059.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hab\u00eda muchos partidos",
            "start": 6061.909,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y cuando un partido",
            "start": 6064.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "partido de estado",
            "start": 6067.31,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6071.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ese partido se transforma",
            "start": 6073.869,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "1938",
            "start": 6077.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "se convierte en partido de la revoluci\u00f3n",
            "start": 6080.07,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 6082.38,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y es cu\u00e1ndo",
            "start": 6083.89,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "surge la cnc",
            "start": 6086.45,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los sectores y obrero el campesino",
            "start": 6092.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el llamado sector popular",
            "start": 6097.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del 38",
            "start": 6099.53,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y as\u00ed surgi\u00f3 la y surgi\u00f3 la cnc",
            "start": 6102.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esto durante el gobierno del general",
            "start": 6108.28,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas y es cuando se lleva a cabo",
            "start": 6110.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues acciones",
            "start": 6113.73,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "importantes como el reparto agrario",
            "start": 6115.7,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "la nacionalizaci\u00f3n",
            "start": 6119.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo",
            "start": 6122.449,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 6124.53,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6130.659,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "termina el gas",
            "start": 6132.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y empieza este",
            "start": 6135.45,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "un corrimiento hacia el centro",
            "start": 6138.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con \u00e1vila camacho",
            "start": 6142.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6149.19,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "al centro",
            "start": 6150.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con miguel alem\u00e1n",
            "start": 6153.489,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y en ese sexenio",
            "start": 6155.07,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "946",
            "start": 6163.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6167.719,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se funda el pri",
            "start": 6170.059,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n institucional",
            "start": 6175.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6178.639,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "llega a salinas ya sea el acuerdo",
            "start": 6181.11,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "con el pan",
            "start": 6186.11,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los del pan dicen que este",
            "start": 6188.3,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ellos no se sumaron al pri si no fue el",
            "start": 6193.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "primer que se adhiri\u00f3 al pan porque fue",
            "start": 6196.25,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "su proyecto",
            "start": 6199.07,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "si se ve con objetividad as\u00ed fue",
            "start": 6203.72,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de usted",
            "start": 6209.88,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por ejemplo toda la pol\u00edtica",
            "start": 6215.75,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "privatizadora",
            "start": 6217.97,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n",
            "start": 6223.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de empresas p\u00fablicas como la comisi\u00f3n",
            "start": 6225.79,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "federal como pemex eso estaba planteado",
            "start": 6229.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "as\u00ed surgi\u00f3 el pan",
            "start": 6233.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n patronales en el 38 y",
            "start": 6236.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nace el pan en el 39",
            "start": 6240.25,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o despu\u00e9s para oponerse",
            "start": 6243.37,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n petrolera y a la",
            "start": 6248.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6250.98,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "el presiente c\u00e1rdenas entonces en el 88",
            "start": 6253.01,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "como se dice coloquialmente se llama",
            "start": 6261.03,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "cola",
            "start": 6263.489,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6267.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y surge el prian",
            "start": 6269.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "parte tapa",
            "start": 6274.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "desde entonces votan juntos todo",
            "start": 6277.07,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "eso aprueba por ejemplo",
            "start": 6281.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con zedillo",
            "start": 6284.25,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "acerca de pasar los botaron d\u00eda 12 de",
            "start": 6286.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 6291.489,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "de cumplirse",
            "start": 6295.06,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "lo votaron el",
            "start": 6299.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "98",
            "start": 6302.25,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 6304.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si juntos",
            "start": 6308.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero todas las reformas constitucionales",
            "start": 6312.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las aprobaron juntos",
            "start": 6314.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desde salinas",
            "start": 6317.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si se hace una revisi\u00f3n de todas las",
            "start": 6321.02,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "reformas para ajustar el marco legal",
            "start": 6324.83,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica privatizadora",
            "start": 6329.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "siempre votaron juntos",
            "start": 6331.77,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense lo que significar\u00eda",
            "start": 6335.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que ahora el pri",
            "start": 6340.219,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no votar\u00e1",
            "start": 6343.87,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "con el pan",
            "start": 6348.49,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si ser\u00eda un cambio importante",
            "start": 6351.77,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6355.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sobre todo la gente mayor",
            "start": 6358.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en el pri estoy seguro que lo",
            "start": 6362.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ver\u00eda bien",
            "start": 6365.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6366.7,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "hay mucha gente mayor grande este",
            "start": 6369.06,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "que merece todo nuestro respeto como",
            "start": 6375.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos",
            "start": 6377.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que este que sigue pensando en la",
            "start": 6380.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana y que cree en la",
            "start": 6383.17,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 6385.99,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y que cree en ese partido y le duele",
            "start": 6388.14,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 6391.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este lo que ha pasado",
            "start": 6393.25,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6398.64,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no nos podemos quejar",
            "start": 6400.05,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nos toc\u00f3 vivir tiempos",
            "start": 6402.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "interesantes",
            "start": 6405.35,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "presidente para precisar este mismo tema",
            "start": 6407.0,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "ya que los partidos le est\u00e1n haciendo",
            "start": 6409.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "caso y est\u00e1n empezando a definirse el",
            "start": 6411.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "llamado que ustedes les har\u00eda es lo",
            "start": 6414.39,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "acaba de mencionar hechos las palabras",
            "start": 6416.46,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "porque vemos al pan que ahora tiene esta",
            "start": 6417.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "voluntad de venir y entablar di\u00e1logos",
            "start": 6420.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mesas de mesas de trabajo el pr de dice",
            "start": 6423.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que ellos son socialdem\u00f3cratas y vemos",
            "start": 6426.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pues ahora como que est\u00e1n volteando",
            "start": 6429.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de alguna manera a la izquierda",
            "start": 6431.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "considerar\u00eda que los partidos deber\u00edan",
            "start": 6433.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de tomar en cuenta al pueblo a la gente",
            "start": 6437.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que llamado les har\u00eda porque para",
            "start": 6439.91,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "algunos pareciera que esto solamente",
            "start": 6442.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tiene tintes electorales despu\u00e9s sobre",
            "start": 6443.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todo de ver la participaci\u00f3n de la gente",
            "start": 6446.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el z\u00f3calo el primero de",
            "start": 6448.59,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 6449.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por lo m\u00e1s importante es eso que no",
            "start": 6451.25,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "olviden nunca",
            "start": 6455.3,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que el pueblo manda",
            "start": 6457.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6462.51,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1 en el gobierno",
            "start": 6464.81,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 6467.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "mandar obedeciendo al pueblo",
            "start": 6470.68,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "y si existe en un partido lo mismo",
            "start": 6473.71,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y mandar obedeciendo al pueblo",
            "start": 6480.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y actuar en funci\u00f3n de los intereses del",
            "start": 6485.91,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6489.57,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no puede ser que est\u00e9",
            "start": 6491.59,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que se le enga\u00f1a al pueblo de que va a",
            "start": 6494.83,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "haber una reforma energ\u00e9tica",
            "start": 6499.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6502.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico se va a beneficiar",
            "start": 6504.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y que se va a beneficiar el pueblo",
            "start": 6508.04,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y resulte una reverenda mentira",
            "start": 6513.43,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "te enga\u00f1\u00e9",
            "start": 6520.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "impunemente",
            "start": 6522.829,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "como lo hicieron con la reforma",
            "start": 6525.17,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 6526.91,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para beneficio de una minor\u00eda",
            "start": 6528.51,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "entonces ya no es as\u00ed",
            "start": 6534.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no pudieron lograr",
            "start": 6537.43,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan un control",
            "start": 6540.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "absoluto",
            "start": 6544.11,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "casi total de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 6546.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 6551.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que tiene un instinto certero pues",
            "start": 6552.4,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que algo no andaba bien",
            "start": 6556.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 6560.86,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "ten\u00eda toda la informaci\u00f3n como ahora",
            "start": 6563.34,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "es que la verdad lo de las redes",
            "start": 6569.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 6571.55,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a representado",
            "start": 6573.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "toda una revoluci\u00f3n",
            "start": 6576.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 6579.98,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este con sus limitaciones por qu\u00e9",
            "start": 6581.969,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no llega",
            "start": 6586.86,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "a todos los pueblos el internet",
            "start": 6588.989,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "pero ya no es lo mismo",
            "start": 6593.17,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6598.04,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6600.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pues eran los peri\u00f3dicos las columnas de",
            "start": 6602.82,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos ahora",
            "start": 6606.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed",
            "start": 6612.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya los j\u00f3venes ya",
            "start": 6613.52,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no no leen peri\u00f3dicos",
            "start": 6616.62,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya tienen otras formas",
            "start": 6621.83,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6624.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recibir noticias",
            "start": 6626.89,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "entonces en eso se ha avanzado",
            "start": 6630.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 6633.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 6635.94,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6637.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tomando conciencia por eso hablo de la",
            "start": 6640.07,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias que eso es",
            "start": 6643.22,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 6647.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y en ese sentido en m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 6649.699,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "a la vanguardia",
            "start": 6653.51,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 6654.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico desde los pueblos",
            "start": 6661.67,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s politizados del mundo",
            "start": 6663.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y esto se ha logrado en los \u00faltimos",
            "start": 6669.69,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 6674.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por eso el desconcierto de muchos que no",
            "start": 6676.13,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entendieron los reacomodos",
            "start": 6679.55,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n dando",
            "start": 6684.61,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y no dejan",
            "start": 6687.83,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de pensar en lo mismo en que la pol\u00edtica",
            "start": 6690.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tiene que seguir siendo igual",
            "start": 6695.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6698.4,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "han aceptado una nueva realidad",
            "start": 6700.61,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6703.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6706.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "siento que",
            "start": 6708.91,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "los partidos van",
            "start": 6711.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de irse",
            "start": 6716.989,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ajustando a la nueva realidad hasta",
            "start": 6720.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ahora no lo han hecho",
            "start": 6722.95,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que",
            "start": 6725.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "\u00e9ste lo m\u00e1s",
            "start": 6726.98,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6731.22,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6736.39,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "es que se est\u00e1n ahora",
            "start": 6738.31,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "dando cuenta de que es necesario que",
            "start": 6742.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "haya un cambio",
            "start": 6744.65,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hace poco le\u00ed ello",
            "start": 6745.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bello",
            "start": 6748.87,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "6 alguien que dec\u00eda es incre\u00edble",
            "start": 6750.85,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "que los partidos ya est\u00e9n",
            "start": 6755.409,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "revisando sus procedimientos",
            "start": 6761.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y que los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 6764.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y los articulistas no quieran cambiar",
            "start": 6769.079,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de una u otra forma al hecho de que",
            "start": 6777.73,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "el pan busque el di\u00e1logo no es un avance",
            "start": 6781.389,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "esto del pri",
            "start": 6786.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hasta el verde que est\u00e9",
            "start": 6790.75,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se atreven a decir que ya no son de",
            "start": 6795.409,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "izquierdas sino",
            "start": 6798.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "van a hacer",
            "start": 6800.66,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de la sociedad democracia entonces ya",
            "start": 6802.699,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "este ir buscando no",
            "start": 6807.64,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "su sitio",
            "start": 6811.39,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "posicion\u00e1ndose",
            "start": 6816.289,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6818.67,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "en el terreno de los intelectuales",
            "start": 6821.409,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos sobre \u00e9ste",
            "start": 6823.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "esa esfera",
            "start": 6826.73,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no se ve",
            "start": 6828.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que quieran entender",
            "start": 6831.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ya este es distinto",
            "start": 6833.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero en fin",
            "start": 6837.1,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6838.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "repito no nos debemos de quejar son",
            "start": 6839.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "momentos muy importantes que estamos",
            "start": 6842.98,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "viviendo para bien adem\u00e1s todo esto lo",
            "start": 6845.62,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "estamos haciendo de manera pac\u00edfica",
            "start": 6849.97,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y yo por eso siempre me respeto",
            "start": 6853.16,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "a los opositores a los adversarios",
            "start": 6858.21,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque pueden hasta insultarnos",
            "start": 6863.86,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal porque debe de haber urbanidad",
            "start": 6868.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6871.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero bueno se insultan",
            "start": 6873.54,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mi problema",
            "start": 6876.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6880.19,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "lo que estar\u00eda mal",
            "start": 6881.95,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "es este la violencia",
            "start": 6885.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed por eso hay que seguir abriendo",
            "start": 6888.489,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "los cauces democr\u00e1ticos",
            "start": 6891.82,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no cerrarlos",
            "start": 6893.73,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "esto d",
            "start": 6896.79,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato t\u00fa no est\u00e1s de",
            "start": 6898.63,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "acuerdo con",
            "start": 6901.719,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "tu gobernante",
            "start": 6903.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "participa",
            "start": 6906.19,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y puedes junto con muchos otros que",
            "start": 6908.13,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "piensan como t\u00fa",
            "start": 6911.489,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "puedes removerlo",
            "start": 6912.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "puedes cambiarlo",
            "start": 6915.57,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este no a la violencia",
            "start": 6919.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la v\u00eda democr\u00e1tica",
            "start": 6925.25,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "es lo mejor",
            "start": 6927.66,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el presidente en un segundo tema tambi\u00e9n",
            "start": 6929.659,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "relacionado con la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 6932.09,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "una de las",
            "start": 6934.03,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "consecuencias de esta reforma en la que",
            "start": 6936.189,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "poco se habla tiene que ver con c\u00f3mo",
            "start": 6938.269,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desplazaron a empresas mexicanas y",
            "start": 6940.519,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as con tal de darle contratos a",
            "start": 6942.739,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras y grandes uno de",
            "start": 6945.079,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estos casos ya le habr\u00edan ya ya se lo",
            "start": 6947.63,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "habr\u00edan pues si ya se lo hab\u00edan",
            "start": 6950.449,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "presentado es una peque\u00f1a empresa en",
            "start": 6951.409,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ciudad del carmen campeche que",
            "start": 6953.959,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lamentablemente en cuanto se aprueba la",
            "start": 6956.709,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "reforma en 2013 le cancelan los",
            "start": 6958.579,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "contratos que ten\u00eda desplazan sus",
            "start": 6961.4,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "embarcaciones y \u00e9l hace un a\u00f1o se lo",
            "start": 6963.32,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 el due\u00f1o de esta empresa se lo",
            "start": 6965.869,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 en un vuelo a oaxaca hace un",
            "start": 6967.579,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y le coment\u00f3 perd\u00f3n le coment\u00f3 la",
            "start": 6969.289,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 6972.979,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "lamentablemente pues pas\u00f3 un a\u00f1o no se",
            "start": 6973.749,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "le dio una atenci\u00f3n por parte entonces",
            "start": 6977.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "era de la secretaria de marina para",
            "start": 6979.159,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "resolver el tema en las embarcaciones",
            "start": 6981.199,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda las hab\u00edan dejado mucho m\u00e1s",
            "start": 6982.459,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lejos y no las pod\u00edan este acercar a la",
            "start": 6985.309,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bah\u00eda y lamentablemente para las",
            "start": 6988.669,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "embarcaciones sufrieron el tema de la",
            "start": 6990.619,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y ya no hay",
            "start": 6992.749,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "forma de recuperarlas esta persona ya me",
            "start": 6994.459,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 un oficio a atenci\u00f3n ciudadana",
            "start": 6996.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para actualizar la petici\u00f3n y lo que hoy",
            "start": 6998.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "le pide es un asesoramiento una gu\u00eda un",
            "start": 7000.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "apoyo por parte del sat y aduanas para",
            "start": 7005.23,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "poder dar de baja esta empresa y empezar",
            "start": 7007.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de ceros porque tienen la intenci\u00f3n otra",
            "start": 7009.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "vez de contratar a m\u00e1s de 150 personas",
            "start": 7012.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan y que se quedaron sin empleo",
            "start": 7014.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a ra\u00edz de esta reforma energ\u00e9tica este",
            "start": 7016.27,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no es el \u00fanico caso hay muchos otros que",
            "start": 7019.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se puede hacer con ellos se abran se",
            "start": 7022.449,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n hablar de mesas de trabajo entre",
            "start": 7024.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el sat aduanas la secreta de marina la",
            "start": 7026.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "secretaria energ\u00eda para que puedan ellos",
            "start": 7029.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empresas mexicanas y peque\u00f1as retomar",
            "start": 7031.0,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "este la producci\u00f3n si \u00e9ste se ve con",
            "start": 7033.55,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "raquel buenrostro",
            "start": 7039.55,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y hay mucho trabajo en el sureste",
            "start": 7042.97,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "mucho trabajo se est\u00e1 invirtiendo",
            "start": 7046.389,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7050.099,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y hay trabajo en puertos",
            "start": 7052.08,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 en este continuando con",
            "start": 7055.329,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "las exploraciones",
            "start": 7060.369,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n perforando pozos est\u00e1",
            "start": 7062.189,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "reactivando toda la actividad petrolera",
            "start": 7065.649,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y si hay este",
            "start": 7068.68,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "oportunidades de trabajo ahora",
            "start": 7072.77,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "una de las quejas no quejas sino uno de",
            "start": 7076.639,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7081.26,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "planteamientos que est\u00e1n haciendo las",
            "start": 7082.64,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 7084.51,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constructoras en el sureste es que ya",
            "start": 7085.37,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a escasear",
            "start": 7088.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la fuerza de trabajo",
            "start": 7090.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 7093.25,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7096.81,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "muchas posibilidades tienes de",
            "start": 7098.89,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "dos bocas deben de estar trabajando",
            "start": 7102.8,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "de 25 a 30 mil trabajadores",
            "start": 7107.58,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "dos bocas",
            "start": 7113.849,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 7116.31,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "al 25000 si no es que m\u00e1s",
            "start": 7119.59,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "directos",
            "start": 7122.31,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s todos los indirectos",
            "start": 7124.89,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y el tren maya lo mismo",
            "start": 7129.24,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 reactivando el turismo y por",
            "start": 7134.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 7138.15,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 demandando",
            "start": 7141.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo en quintana roo",
            "start": 7144.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7149.73,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "si lo vemos",
            "start": 7151.909,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "unos planteamientos muy breves",
            "start": 7153.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidentes los hay 12 mil 500",
            "start": 7155.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajadores de altos hornos de m\u00e9xico",
            "start": 7158.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que bueno desde la venta en los 90",
            "start": 7160.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vienen cuestionando si se les va a pagar",
            "start": 7163.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el 5 por ciento que se les prometi\u00f3 en",
            "start": 7166.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ese momento con la venta de altos hornos",
            "start": 7169.28,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 7171.2,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n alegando que actualmente",
            "start": 7172.07,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "bueno se les deber\u00edan m\u00e1s de 31 millones",
            "start": 7173.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este a estos 12 mil 500 empleados",
            "start": 7175.78,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "aproximadamente 50 mil pesos a cada uno",
            "start": 7178.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ya fueron con la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 7180.44,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "ya fueron tambi\u00e9n con la c\u00e1mara",
            "start": 7182.18,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "diputados y los est\u00e1n mandando de un",
            "start": 7183.71,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "lado a otro",
            "start": 7185.57,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "la pregunta que ellos hacen es si con",
            "start": 7186.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los pagos de alonso ancira se podr\u00eda",
            "start": 7187.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "abonar o se les podr\u00eda pagar a estos",
            "start": 7191.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "empleados o qu\u00e9 se puede hacer porque",
            "start": 7194.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bueno llevan a\u00f1os este pidiendo este 5%",
            "start": 7195.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y algo que no es que lo vean legalmente",
            "start": 7198.98,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "no para ver si tienen el derecho",
            "start": 7201.92,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "es importante decirles que los 200",
            "start": 7205.389,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares que se comprometi\u00f3 a",
            "start": 7208.329,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "devolver el se\u00f1or ancira ya entreg\u00f3 50",
            "start": 7212.019,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares y esos 200 millones",
            "start": 7216.669,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares se van a utilizar",
            "start": 7220.119,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7222.3,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "rehabilitar y producir",
            "start": 7224.15,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "fertilizantes que van a beneficiar a un",
            "start": 7227.81,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n",
            "start": 7231.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de productores del campo a campesinos y",
            "start": 7233.01,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "este pobres que van a recibir de manera",
            "start": 7238.35,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "gratuita su fertilizante",
            "start": 7242.55,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya esto se est\u00e1 haciendo en guerrero y",
            "start": 7245.89,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo",
            "start": 7249.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque ustedes pueden",
            "start": 7251.25,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "era guerrero a la monta\u00f1a",
            "start": 7254.17,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 7258.039,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n era de autoconsumo y a",
            "start": 7260.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "veces no les alcanzaba ten\u00edan que",
            "start": 7262.67,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "comprar su ma\u00edz",
            "start": 7265.46,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7266.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con el programa de fertilizantes",
            "start": 7268.989,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s porque llovi\u00f3",
            "start": 7273.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo",
            "start": 7277.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tienen autosuficiencia van a tener para",
            "start": 7279.82,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "vender excedentes esto en guerrero",
            "start": 7283.61,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 apoyando en puebla entre",
            "start": 7286.969,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "las canas y en morelos y se va a ampliar",
            "start": 7290.239,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o pr\u00f3ximo a chiapas",
            "start": 7294.349,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 7299.29,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "a zacatecas durango y nayarit y vamos a",
            "start": 7301.13,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "seguir ampliando",
            "start": 7306.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estuve ahora en baja california sur en",
            "start": 7309.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una mina",
            "start": 7313.05,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de piedra fosf\u00f3rica",
            "start": 7315.63,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "que se utiliza de esta materia prima",
            "start": 7319.09,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "para el fertilizante se extrae de esa",
            "start": 7323.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mina que est\u00e1",
            "start": 7327.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7330.16,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "la paz municipio la paz",
            "start": 7331.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cerca de la",
            "start": 7336.23,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ciudad est\u00e1 a una hora",
            "start": 7337.87,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el hecho de la paz esta mina ah\u00ed",
            "start": 7340.71,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "trabajan muchos",
            "start": 7344.6,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "sacan la piedra",
            "start": 7348.13,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "escriban la",
            "start": 7354.56,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "limpia y un porcentaje la embarcan",
            "start": 7356.59,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las plantas que se tienen en l\u00e1zaro",
            "start": 7362.829,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas michoac\u00e1n",
            "start": 7365.649,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed ese este produce esta materia",
            "start": 7367.53,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "prima para el fertilizante las alocadas",
            "start": 7373.679,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7376.409,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esas plantas las compraron",
            "start": 7377.909,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n",
            "start": 7381.94,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de manera indebida porque est\u00e1n",
            "start": 7385.32,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "convertidas en chatarra",
            "start": 7390.3,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se van a rehabilitar",
            "start": 7397.389,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7400.57,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no queremos vender nada de bienes",
            "start": 7403.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 7407.45,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7409.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "al contrario estamos comprando",
            "start": 7411.809,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "este viernes por ejemplo la compra de la",
            "start": 7415.84,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de sells en texas",
            "start": 7419.65,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 7424.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico no vender bienes",
            "start": 7427.27,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "entonces se opt\u00f3 por rehabilitar esta",
            "start": 7431.32,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "planta",
            "start": 7435.07,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y ese dinero de ansiedad va a ser con",
            "start": 7437.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito",
            "start": 7441.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este para tener los fertilizantes de",
            "start": 7442.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "todas maneras hay que ver c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 7447.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "asunto de los trabajadores y si",
            "start": 7448.94,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "legalmente les corresponde pues se tiene",
            "start": 7452.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste",
            "start": 7455.449,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 7458.39,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7459.85,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "decirles con mucha claridad si tienen",
            "start": 7461.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "derecho no tienen derecho y ya dejar",
            "start": 7464.57,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de que and\u00e9n",
            "start": 7468.239,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de una oficina a otra no",
            "start": 7471.349,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "sino que se resuelva eso gracias",
            "start": 7475.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "presidente ya el \u00faltimo tema que tiene",
            "start": 7480.06,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que ver con puebla mi estado el",
            "start": 7481.739,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "gobernador barbosa hace algunas semanas",
            "start": 7483.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hizo un reclamo a la federaci\u00f3n porque",
            "start": 7487.17,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "dice que no le est\u00e1n prestando mucha",
            "start": 7489.75,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a puebla particularmente el",
            "start": 7491.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "aeropuerto el gobernador busca a",
            "start": 7493.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "concesionar el 51 por ciento de este",
            "start": 7495.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto y entreg\u00e1rselo a privados y",
            "start": 7498.21,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "quiere que sea pues el mayor este centro",
            "start": 7500.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de carga de la zona la pregunta que se",
            "start": 7503.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hace es si la secreta de comunicaciones",
            "start": 7505.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y trasportes lo va a autorizar o lo va a",
            "start": 7507.78,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "autorizar y el reclamo particularmente",
            "start": 7509.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es ese si se le va a permitir dice que",
            "start": 7511.469,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "no se le ha dado una atenci\u00f3n como se le",
            "start": 7513.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando a el sur sobre este el pa\u00eds",
            "start": 7515.01,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "no existe",
            "start": 7517.23,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "estamos ayudando mucho mucho mucho mucho",
            "start": 7520.3,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la gente de",
            "start": 7524.94,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "puebla que es un pueblo",
            "start": 7527.39,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 7531.37,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estoy hablando del fertilizante",
            "start": 7533.67,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en donde se les est\u00e1 entregando el",
            "start": 7538.86,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "fertilizante",
            "start": 7540.63,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en donde siembran las hortalizas",
            "start": 7542.219,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7545.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7547.489,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pueblo hacia esperanza",
            "start": 7548.65,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "todos son",
            "start": 7553.679,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7556.15,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tanto en puebla como en la escala la",
            "start": 7558.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gente es muy trabajadora en el campo",
            "start": 7562.82,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hasta las 5 de la tarde 6 ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 7565.13,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7569.74,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "sembrando o cultivando toda la familia",
            "start": 7572.23,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7577.469,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "extraordinarios",
            "start": 7578.809,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "muy trabajadores y por eso el programa y",
            "start": 7580.9,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de fertilizantes ayudar los",
            "start": 7584.5,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tranquilizantes gratuitos pero el pueblo",
            "start": 7587.07,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "un d\u00eda este",
            "start": 7593.32,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "no tendremos all\u00ed \u00e9l resumen de los",
            "start": 7596.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "programas de bienestar de puebla",
            "start": 7602.03,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "carlos",
            "start": 7610.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "torres no los puede mandar el pueblo",
            "start": 7612.82,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7616.1,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes tienen becas",
            "start": 7619.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7625.23,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "estudiar en las",
            "start": 7626.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 7628.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hay miles de j\u00f3venes trabajando como",
            "start": 7630.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "aprendices que est\u00e1n recibiendo salario",
            "start": 7635.23,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 7638.33,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "un pueblo",
            "start": 7639.75,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores del pueblo",
            "start": 7642.11,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tienen suspensi\u00f3n y ahora va a ser a",
            "start": 7646.19,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "partir",
            "start": 7649.04,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "no es que es un resumen general este es",
            "start": 7651.09,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7654.03,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 7658.72,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s detalles",
            "start": 7660.85,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este debemos de estar entregando",
            "start": 7662.61,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "pues este cerca de hoy voz alrededor de",
            "start": 7666.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de becas",
            "start": 7671.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a estudiantes en pueblo",
            "start": 7673.11,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de todos los niveles escolares",
            "start": 7676.16,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "estamos aplicando el programa sembrando",
            "start": 7679.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 7683.55,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "puebla la escuela es nuestra",
            "start": 7685.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 7688.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 7691.55,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7693.52,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sociedades de padres de familia de",
            "start": 7698.09,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "madres de familia de pueblo que recibe",
            "start": 7700.679,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "en su",
            "start": 7703.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presupuesto para mejorar la escuela y",
            "start": 7704.51,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7707.61,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y aportan su trabajo",
            "start": 7709.749,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7712.64,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "llevan la piedra",
            "start": 7716.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "salom o en burro hasta las partes m\u00e1s",
            "start": 7718.73,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "altas y ah\u00ed construyen",
            "start": 7722.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7724.44,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el aula que necesita",
            "start": 7726.04,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y hasta les sobran recursos",
            "start": 7729.13,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con el programa de la escuela es nuestra",
            "start": 7732.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7736.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 7738.19,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "a la palabra",
            "start": 7740.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y muchas",
            "start": 7743.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cosas de apoyo ahora ahora lo vamos a",
            "start": 7746.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ver para",
            "start": 7748.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "yo creo que lo del aeropuerto es cosa de",
            "start": 7750.7,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que se vea con comunicaciones",
            "start": 7754.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "o quiz\u00e1",
            "start": 7763.11,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para informar porque es lo mismo",
            "start": 7767.86,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "miren en puebla",
            "start": 7771.369,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que quiero ver si el municipio",
            "start": 7781.23,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es el estado",
            "start": 7783.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "si es el estado si as\u00ed aqu\u00ed sigue quiz\u00e1s",
            "start": 7786.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es el estado",
            "start": 7789.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "miren j\u00f3venes",
            "start": 7791.18,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "16000",
            "start": 7794.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "14 mil 743 j\u00f3venes",
            "start": 7796.52,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n como aprendices",
            "start": 7801.11,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 7804.35,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "cuatro mil 310 pesos que es el salario",
            "start": 7806.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 7809.619,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ya para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 7811.18,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ya va a ser m\u00e1s",
            "start": 7814.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 7818.59,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "de aprendices",
            "start": 7820.63,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "estos son",
            "start": 7824.55,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "universitarios de familias pobres 30.000",
            "start": 7826.4,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "324",
            "start": 7831.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "4800 bimestrales",
            "start": 7837.59,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "esto son",
            "start": 7841.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 7845.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el bachillerato",
            "start": 7847.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "231",
            "start": 7851.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de bachillerato",
            "start": 7854.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de primaria por familia",
            "start": 7856.719,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "348.000",
            "start": 7861.09,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 7863.24,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "estas son universidades",
            "start": 7865.93,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "un pueblo cinco nuevas",
            "start": 7870.349,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 7873.32,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del sistema benito ju\u00e1rez",
            "start": 7876.07,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra miren",
            "start": 7879.43,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "3.321 escuelas",
            "start": 7884.289,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ha recibido su presupuesto de manera",
            "start": 7887.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "directa claro",
            "start": 7889.84,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en total son nueve mil",
            "start": 7893.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "488",
            "start": 7895.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hacia all\u00e1 vamos",
            "start": 7897.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n adultos mayores 400",
            "start": 7903.41,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuatro mil adultos mayores",
            "start": 7910.01,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y esto va a aumentar",
            "start": 7914.4,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "porque ya es a partir de los 65 y hay un",
            "start": 7916.93,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "incremento para el a\u00f1o pr\u00f3ximo del 20%",
            "start": 7921.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n",
            "start": 7924.31,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "p\u00e1sale",
            "start": 7928.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 7932.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "64 mil",
            "start": 7937.76,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "ochocientos cincuenta y cinco ni\u00f1as y",
            "start": 7940.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con pensi\u00f3n",
            "start": 7943.469,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y va a aumentar la pensi\u00f3n y aqu\u00ed",
            "start": 7946.77,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "estamos con miguel barbosa",
            "start": 7948.93,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "buscando un acuerdo porque se entrega",
            "start": 7952.31,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "esta pensi\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 7955.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adolescentes hasta los 29 a\u00f1os pero de",
            "start": 7958.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "29 a 64",
            "start": 7961.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad no tienen",
            "start": 7965.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "apoyo y ahora lo que vamos a",
            "start": 7967.56,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y conseguir con los gobernadores es que",
            "start": 7971.19,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de 29 64 tambi\u00e9n se d\u00e9 el apoyo y que la",
            "start": 7974.61,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "mitad del financiamiento de 29 64 lo",
            "start": 7979.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aporten los estados y la otra mitad la",
            "start": 7982.949,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n para que sea universal que en",
            "start": 7986.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds todos los discapacitados",
            "start": 7989.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tengan suspensi\u00f3n",
            "start": 7992.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 7998.42,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "estas son estancias infantiles",
            "start": 7999.909,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "24 mil 344 ni\u00f1as y ni\u00f1os desde madres",
            "start": 8002.599,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "solteras que reciben tambi\u00e9n su beca",
            "start": 8007.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pesca pues es muy poquito son 98",
            "start": 8015.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pescadores producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 8019.28,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "si son 129 mil 500 12",
            "start": 8021.9,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "productores que reciben",
            "start": 8026.57,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este directamente su apoyo estos son los",
            "start": 8029.75,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda",
            "start": 8034.77,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 pagan a productores",
            "start": 8041.93,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estamos mejorando todo el sistema de",
            "start": 8050.23,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "salud adelante",
            "start": 8052.12,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ya no hay otras",
            "start": 8058.31,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "banco del bienestar",
            "start": 8062.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "puebla tiene",
            "start": 8065.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "217 municipios",
            "start": 8066.85,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tengo la fortuna de conocerlos todos",
            "start": 8069.68,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "van a ver",
            "start": 8078.45,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "223 sucursales",
            "start": 8081.27,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "del banco me est\u00e1s",
            "start": 8084.93,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya llegamos ya debemos de llevar ah\u00ed",
            "start": 8088.36,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8092.1,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "como la mitad con sol\u00eds",
            "start": 8093.41,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pero esto significa",
            "start": 8097.97,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que hasta en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 8102.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "apartadas porque si hay 217 municipios y",
            "start": 8103.9,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "vamos a tener 223 sucursales",
            "start": 8107.26,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "quiere decir que est\u00e9 en todas las",
            "start": 8111.05,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales",
            "start": 8114.89,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este es el programa de reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 8117.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los sismos las acciones de vivienda",
            "start": 8120.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ya terminamos",
            "start": 8124.5,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "mil siete 143",
            "start": 8127.119,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 8133.239,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "de mejoramiento urbano",
            "start": 8135.03,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tiene que ver tambi\u00e9n",
            "start": 8138.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este es un programa especial que estamos",
            "start": 8140.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aplicando en el pueblo",
            "start": 8143.57,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en cholula en puebla",
            "start": 8147.77,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en sus frutos",
            "start": 8150.91,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "si sabes verdad d\u00f3nde est\u00e1s y qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 8156.429,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se firm\u00f3",
            "start": 8160.959,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el plan de igual",
            "start": 8163.469,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y fr\u00eda ya hice el compromiso",
            "start": 8166.159,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "de arreglar a esos frutos",
            "start": 8169.55,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya en los l\u00edmites con guerrero pero",
            "start": 8174.05,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pertenece a pueblo",
            "start": 8177.29,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "o sea para los estudiantes el plan",
            "start": 8179.4,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "de ayala se firm\u00f3 en el pueblo por qu\u00e9",
            "start": 8183.15,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ya estaba",
            "start": 8190.91,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "siendo muy perseguido",
            "start": 8194.019,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "zapata por puerta",
            "start": 8196.63,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "y entonces corredor de morelos hacia",
            "start": 8201.55,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "puebla y guerrero se mov\u00eda",
            "start": 8206.019,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "entonces en un jacal",
            "start": 8209.46,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se firm\u00f3 una y otra el plan de ayala",
            "start": 8212.17,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y firm\u00f3 primero",
            "start": 8220.2,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este emiliano zapata y sali\u00f3 porque",
            "start": 8224.08,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "estaban afuera",
            "start": 8227.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los otros jefes revolucionarios",
            "start": 8228.45,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "campesinos sali\u00f3 y les dijo el que no",
            "start": 8231.42,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tenga miedo que pase a firmar",
            "start": 8234.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "bueno pero ya vamos a seguir",
            "start": 8239.32,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar",
            "start": 8242.63,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito a la palabra",
            "start": 8246.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esto nada m\u00e1s fue",
            "start": 8252.76,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "para los que tienen trabajadores",
            "start": 8256.399,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social por lo de",
            "start": 8259.969,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la pandemia 913 cr\u00e9ditos",
            "start": 8263.179,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 8268.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "16 mil",
            "start": 8275.149,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "849 sembradores que reciben un jornal",
            "start": 8278.619,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "por cultivar sus tierras",
            "start": 8282.59,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 8290.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "23 mil",
            "start": 8295.099,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "929 productores iban a ser m\u00e1s",
            "start": 8298.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya este lo pasamos",
            "start": 8309.32,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es en general bajarle m\u00e1s la otra",
            "start": 8311.889,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hoja",
            "start": 8315.489,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "la otra",
            "start": 8316.65,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "la otra",
            "start": 8318.349,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "no hay otra",
            "start": 8321.189,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "hay otra m\u00e1s",
            "start": 8323.07,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "esto significa en total",
            "start": 8329.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esa es la que escribi\u00f3",
            "start": 8333.45,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 8336.26,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "este es un dato",
            "start": 8338.41,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "puebla tiene",
            "start": 8340.08,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 8342.57,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "713 viviendas",
            "start": 8344.63,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como una poblaci\u00f3n de 6 millones",
            "start": 8349.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "583 mil habitantes pero son mil 713",
            "start": 8352.5,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "viviendas miren cu\u00e1ntos beneficiarios",
            "start": 8358.0,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 8360.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de los programas de bienestar",
            "start": 8363.05,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 8368.45,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "301.000",
            "start": 8370.469,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y 1700 recibiremos qu\u00e9 significa esto",
            "start": 8373.79,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que es muy probable que m\u00e1s del 70 por",
            "start": 8381.17,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ciento de los hogares de puebla",
            "start": 8384.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reciba un apoyo",
            "start": 8387.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 8391.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "esto nunca",
            "start": 8393.61,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sigue a este llevado a cabo en pueblo",
            "start": 8396.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8401.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero no solo es puebla si est\u00e1 todo el",
            "start": 8404.74,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8407.11,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es un poco tambi\u00e9n",
            "start": 8409.85,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "contestar la pregunta del por qu\u00e9 la",
            "start": 8411.909,
            "duration": 4.442
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8414.859,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "apoya nuestro gobierno es esto",
            "start": 8416.351,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "volvemos a lo mismo",
            "start": 8419.67,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "son hechos dos palabras no hay una",
            "start": 8422.41,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 8425.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "un municipio no llegue un apoyo",
            "start": 8427.311,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "entonces y esto lo vamos a seguir",
            "start": 8431.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "haciendo y se va a reforzar porque esto",
            "start": 8434.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es bienestar pero tambi\u00e9n",
            "start": 8437.439,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de ser humanismo es paz es tranquilidad",
            "start": 8444.67,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y esto es lo que es resulta m\u00e1s eficaz",
            "start": 8449.95,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "para enfrentar la violencia",
            "start": 8453.79,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "se queda para ma\u00f1ana reserva federal",
            "start": 8458.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 8461.35,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "t\u00fa tambi\u00e9n te quedas para m\u00ed",
            "start": 8464.27,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8472.05,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8476.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1",
            "start": 8478.811,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "graciela",
            "start": 8481.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se ha hecho p\u00fablico",
            "start": 8485.78,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "es graciela marcos",
            "start": 8488.8,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8493.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8498.94,
            "duration": 3.299
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] a continuaci\u00f3n te daremos indicaciones que son vitales para tu propia seguridad y la de todos los asistentes identifica los puntos de ayuda importantes en este recinto ruta de evacuaci\u00f3n salida de emergencia punto de reuni\u00f3n servicios de emergencia y extintores todos cuentan con se\u00f1alamientos identificados para su ubicaci\u00f3n en caso de alg\u00fan imprevisto o evacuaci\u00f3n les pedimos mantener la calma no correr no empujar y no obstruir la salida [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas bueno vamos a e informar vamos a empezar como lo hacemos los mi\u00e9rcoles con la secci\u00f3n de quienes tienen las mentiras de modo que tiene la palabra elizabeth garc\u00eda bills buen d\u00eda se\u00f1or presidente de compa\u00f1eras compa\u00f1eros hoy traemos dos notas y queremos hacer m\u00e1s bien traemos una nota y el reforzamiento de una alerta como un servicio a la comunidad compartimos informaci\u00f3n que sirve para evitar el uso de medicamentos que carecen de permisos sanitarios el 8 de diciembre la comisi\u00f3n federal para la protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios alert\u00f3 que el f\u00e1rmaco llamado tanto parasol utilizado para el reflujo carece de licencia sanitaria y aviso de funcionamiento por lo que se recomienda suspender su uso de inmediato y acudir al m\u00e9dico este f\u00e1rmaco es elaborado por un laboratorio fantasma llamado mecena por lo que se procedi\u00f3 a ilegalizar cualquier medicamento de esta empresa para que tengan cuidado y suspendan de inmediato el uso de pantoprazol siguiente por favor es falso que con as\u00ed se niega a dialogar con los estudiantes del cid m\u00faltiples medios como reforma el universal animal pol\u00edtico la silla rota o milenio han difundido que el conacyt se niega a dialogar con la comunidad estudiantil e incluso que los estudiantes han sido plantados cinco veces y hasta comparan con el movimiento estudiantil de 1968 esto es completamente falso la directora general de conacyt ha mediado en el conflicto interno del cide y ha insistido en el di\u00e1logo con los estudiantes la primera reuni\u00f3n fue un \u00e9xito el 7 de diciembre se llev\u00f3 a cabo una reuni\u00f3n virtual entre la directora general del conacyt y m\u00e1s de 40 estudiantes dialogaron de manera directa durante casi cuatro horas los estudiantes invitaron a la directora general a reunirse de nuevo de manera presencial el 10 de diciembre en el cide la idea era instalar el di\u00e1logo y abrir la escuela tom\u00e1s desde el 29 de noviembre pospusieron pusieron como condici\u00f3n que la titular del conacyt firmara una carta de no represalias que ella les envi\u00f3 firmada el 9 de diciembre los voceros de los estudiantes cancelaron la segunda reuni\u00f3n acordada en el xi de la comisi\u00f3n de estudiantes no acudi\u00f3 a la reuni\u00f3n preparatoria y sin previo aviso se trasladaron al conacyt y montaron una mesa en la v\u00eda p\u00fablica el s\u00e1bado 15 la directora general del conacyt volvi\u00f3 a hacer un tercer llamado al di\u00e1logo con los estudiantes les propuso reunirse el lunes 17 en el xi de los voceros de los estudiantes condicionaron esta reuni\u00f3n a la firma de la renuncia del director general del cide lo cual rompe el principio de confianza de un di\u00e1logo incondicional de nuevo sin previo aviso y de manera unilateral establecieron una mesa del di\u00e1logo distinta al alzira el conacyt ha insistido en estar dispuesto a intermediar y coadyuvar de manera directa a la atenci\u00f3n de las demandas de los estudiantes del cid y bueno hasta aqu\u00ed la informaci\u00f3n solamente queremos dejarles una reflexi\u00f3n el 30 de junio de este a\u00f1o naci\u00f3 el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana un espacio concebido por la presidencia de la rep\u00fablica para exponer falsedades infundios injurias calumnias desinformaci\u00f3n y noticias falsas que circulan en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales a casi medio a\u00f1o de distancia y qui\u00e9n es qui\u00e9n en las noticias noticias de la semana en las mentiras de la semana perd\u00f3n ha buscado ser un instrumento al servicio del pueblo para acabar con las perversas campa\u00f1as de propaganda negra y combatir la falsedad las mentiras en las que incurren comunicadores profesionales que a\u00f1oran los a\u00f1os en los que se les indicaba que decir a cambio de jugosas prebendas oficiales hoy ya no es as\u00ed esto ya cambio muchas gracias en el presidente todo pendiente luego una compa\u00f1era 23 45 muy buenos d\u00edas presidente hans salazar de noticiero en redes buenos d\u00edas a la encargada de la secci\u00f3n que \u00faltimamente ha sido pues enfoque de c\u00f3mo no te hunde en el tema de la secci\u00f3n pues se meten en otro tipo de aspectos creo que el tema de tener nuevos cuando usted es positivo yo s\u00ed lo quiero expresar aunque algunos compa\u00f1eros se incomoden creo que s\u00ed es importante presidente yo quisiera preguntar primeramente el el punto a prop\u00f3sito de lo que se ha publicado con la sierra de san miguelito en el \u00e1rea natural protegida se abord\u00f3 la problem\u00e1tica tambi\u00e9n aqu\u00ed de otra \u00e1rea natural protegida federal decretada por el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas al parque nacional los remedios aqu\u00ed en el valle de m\u00e9xico uno de los pocos pulmones que tenemos en el valle a ocho d\u00e9cadas de existencia ha perdido m\u00e1s de 80 por ciento de su territorio y adem\u00e1s se encuentra en varios sitios hist\u00f3ricos adyacentes ya se dato tiene un proyecto de rescate para esta \u00e1rea que elabor\u00f3 el municipio de naucalpan que por cierto pues viene concluyendo ya su periodo y ahorita voy a puntualizar a qu\u00e9 me refiero con este punto el inah tambi\u00e9n se dice dispuesto a apoyar en lo relativo a los sitios hist\u00f3ricos pero es indispensable que semarnat quien tiene la jurisdicci\u00f3n de todas las \u00e1reas naturales protegidas federales sea quien tome la batuta sin embargo no se ha tenido respuesta desafortunadamente aqu\u00ed ya es expuesto este punto con usted y quisiera yo preguntarle si se puede tambi\u00e9n retomar junto con todos este tipo de acciones como las tierras inglesas miguelito el tema de esta \u00e1rea del valle de mexico con la semarnat que se pudiera estar involucrando de manera similar presidente ese es un punto el tambi\u00e9n lo lig\u00f3 con en naucalpan mismo en este municipio usted se dio en un rancho incautado ah\u00ed en el narco de hecho se hab\u00eda intentado subastar no sali\u00f3 y se le entreg\u00f3 para dicho municipio para realizar crear una universidad esta universidad ya se tiene planteada porque me he puesto a investigar cuando s\u00ed ya funcionaba si no funcionaba cu\u00e1ndo va a funcionar por la conclusi\u00f3n del periodo del gobierno actual que encabeza patricia durante esta universidad ya se pretende iniciar iniciar funciones en enero de hecho ya se tiene aplicado recursos al respecto para que empiece a funcionar sin embargo por el cambio de gobierno ya la nueva wii ya electa presidenta municipal todav\u00eda no lo es de otros partidos otro partido ya incluso anunci\u00f3 p\u00fablicamente que no va aa no va a retomar ese proyecto pues que no le va a dar continuidad aqu\u00ed la pregunta concreta tambi\u00e9n por ese punto presidente es que va a pasar entonces esta informaci\u00f3n acaba de salir de hecho repito ya estamos a d\u00edas de que retome esto y se puede perder este proyecto el fin de haber cedido este espacio este inmueble es parece para esa situaci\u00f3n espec\u00edfica no se puede cambiar la en otra actividad o en otro uso all\u00ed que proceder\u00eda es decir entiendo que se tendr\u00eda que hablar con el municipio pero ya ha dicho la presidenta municipal que no lo va a hacer habr\u00eda la posibilidad de que el propio gobierno federal o incluso el gobierno estatal retomen esta responsabilidad para que la universidad sea una realidad presidente y sobre lo de los remedios bueno vamos a pedirle a la secretaria del medio ambiente a mar\u00eda luisa albores que vea c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de esta \u00e1rea natural de los remedios que se revise el caso y que nos d\u00e9 un informe lo que ayer se dio a conocer ese de que ya s\u00ed y public\u00f3 el decreto para convertir en \u00e1rea natural protegida a la sierra de san miguelito esto es en san lu\u00eds potos\u00ed lo que t\u00fa est\u00e1s planteando es en naucalpan as\u00ed este del estado de mexico vamos a pedirle a maria luisa que nos presente un informe acerca de lo del terreno para la escuela pues vamos a solicitarle a la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica a la maestra del final que entre en comunicaci\u00f3n con la presidenta municipal electa para ver si ese es su prop\u00f3sito el de no darle continuidad al programa de la universidad si es as\u00ed pues la aceleraci\u00f3n podr\u00eda hacerse el cargo para que funcione en la universidad en el sistema de universidades benito ju\u00e1rez raquel sosa podr\u00eda participar en este y hacerse cargo de la universidad si le significa al gobierno municipal una inversi\u00f3n que est\u00e9 fuera de su alcance pues nosotros podr\u00edamos hacernos cargo de nuevo o sea que el terreno regrese a la federaci\u00f3n y hacernos cargo de la universidad y eso es lo que vamos a explorar y explorar y le vamos a pedir a la maestra delf\u00edn que habl\u00e9 con la presidenta con 10a presidente mi segundo planteamiento es respecto a el que se ha ido que tanto avance hay para lo que fue los trabajadores de luz y fuerza del centro y de y del instituto nacional de energ\u00edas limpias que aqu\u00ed tambi\u00e9n bueno el\u00e9ctricas de energ\u00eda pues el planteamos bueno que sea plateado porque hay varios compa\u00f1eros que han planteado este tema y que usted dijo que se est\u00e1 explorando una pues soluci\u00f3n porque hay tambi\u00e9n conflictos internos se ha avanzado al respecto qu\u00e9 tipo de avances concretamente hay en este en este sentido presidente ser\u00eda mi segundo portal agregarse de \u00faltimo planteamiento ernesto proyecto est\u00e1 encomienda es del instituto para devolverle al pueblo lo robado para ver qu\u00e9 se puede hacer sobre todo en el tema de jubilaci\u00f3n jes\u00fas eso es lo que se est\u00e1 est\u00e9 analizando vamos a pedirle tambi\u00e9n a ernesto que nos informe c\u00f3mo vamos y de d\u00f3nde vamos a acercar los recursos para apoyar a estos trabajadores eso pudiera ser pr\u00f3ximamente presidente es decir lo m\u00e1s pronto posible es un asunto de justicia \u00e9ste si podemos y tenemos los recursos se va a llevar a cabo y por \u00faltimo y debe ayer la suprema corte pues resuelto acordaron dos puntos muy concretos uno el ine acudi\u00f3 a la suprema corte por el tema del recorte presupuestal y porque no han estado conformes tampoco ha habido es una situaci\u00f3n de otra alternativa que ellos pongan pero la suprema corte ya se\u00f1ala el acuerdo del ministro franco que es improcedente la suspensi\u00f3n respecto a que el ine no tenga que hacer ajustes a su presupuesto como se prev\u00e9 en el art\u00edculo cuarto transitorio del decreto por el cual se expidi\u00f3 la ley federal de revocaci\u00f3n de mandato as\u00ed como que se exima al instituto ya su personal de las sanciones administrativas penales o de diversa \u00edndole a que hubiera lugar esto quiere decir que tienen por forzosa obligaci\u00f3n realizar esto independientemente que ellos digan que no tienen dinero aqu\u00ed usted como lee esto es decir se promueve esta austeridad que desde un principio usted ha impulsado desde el propio gobierno federal y obviamente no hay una respuesta de l\u00ednea concreta y tambi\u00e9n se ha publicado la suprema corte que se tienen que transparentar pues lo que se le haya denominado no el t\u00e9rmino de obras blindadas el blindaje de las obras que usted ya aqu\u00ed \u00e9ste ha aclarado que es un acuerdo que no es un decreto pero que se tiene que transparentar no por as\u00ed entendido no se refiere a que pues haga hay alg\u00fan otro cambio es decir el tema de los amparos que es precisamente por la que tambi\u00e9n se ha dado este tipo de acuerdo pero dice se tiene que transparentar se tiene que proceder al respecto porque el inai se inconform\u00f3 al respecto tambi\u00e9n quisiera yo preguntarle qu\u00e9 reacci\u00f3n tiene usted ante esta cita ante esta postura de la suprema corte pues las dos resoluciones de la corte son buenas las dos primero decide y resuelve qu\u00e9 se tienen que hacer la consulta para del d\u00eda 10 de abril es la revocaci\u00f3n del mandato se tienen que instalar casillas y se le va a preguntar a la gente si quiere que contin\u00fae en la presidencia de la rep\u00fablica' qui\u00e9n ya saben ustedes o que renuncie si quieren que yo contin\u00fae en la presidencia o que renuncie eso es lo que se va a decidir y es un precedente hist\u00f3rico independientemente del resultado es y dejar sentadas las bases para sea una realidad la democracia participativa quede establecido de que el pueblo pone y el pueblo quita es hist\u00f3rico entonces eso es lo que la corte est\u00e1 permitiendo es un avance porque nos ha costado mucho se ha batallado bastante para que se establezca la revocaci\u00f3n del mandato durante todo el periodo neoliberal en el discurso demag\u00f3gico de los pol\u00edticos de los intelectuales org\u00e1nicos siempre se habl\u00f3 de la democracia participativa puede ser que hasta se haya ofrecido en campa\u00f1a consulta plebiscito refer\u00e9ndum revocaci\u00f3n del mandato pero era para decirlo coloquialmente puro choro mareados es hasta ahora qu\u00e9 se reforma la constituci\u00f3n y se permite llevar a cabo la revocaci\u00f3n del mandato para qu\u00e9 cualquiera que est\u00e9 en la presidencia si no act\u00faa bien a mitad de su mandato tiene que someterse si as\u00ed lo quieren los ciudadanos se tienen que someter a una consulta y si est\u00e1 mal para afuera entonces el que se haya logrado esto es un hecho hist\u00f3rico entonces el ine acudi\u00f3 a la corte planteando que no ten\u00eda presupuesto para hacer la consulta y la corte resolvi\u00f3 de que tiene que llevar a cabo la consulta con el presupuesto que cuenta y el ine que no puede ser s motivo una excusa un pretexto para no llevar a cabo lo que es un mandato constitucional entonces es muy buena muy buena noticia entonces todos prepararnos hasta los de frenas que son los \u00fanicos que est\u00e1n impulsando del flanco derecho los dem\u00e1s est\u00e1n all\u00ed callados o est\u00e9n inactivos incluso apostando a qu\u00e9 no se lleve a cabo y la revocaci\u00f3n del mandato me refiero al bloque conservador de partidos eso es no quieren en una veces van a llamar a no votar imag\u00ednense la antidemocracia al descubierto en cambio frena en \u00e9ste si est\u00e1 recogiendo firmas para que est\u00e9 me quiten de la presidencia pero eso es no hace falta este la violencia todo por la v\u00eda pac\u00edfica legal democr\u00e1tica pero eso es muy importante para nuestra generaci\u00f3n y para los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos es dejar ese presente y la otra buena noticia pues es que la corte tambi\u00e9n resuelve de que es v\u00e1lido del acuerdo qu\u00e9 smith y quer\u00eda conocer y que solamente tengo que tenemos como gobierno qu\u00e9 presentar los informes para que haya transparencia que siempre dijimos que se iba a ser as\u00ed que no es un asunto de transparencia no era ocultar informaci\u00f3n sino era para poder avanzar simplificar los tr\u00e1mites entonces este fueron muy buenas decisiones de la corte del d\u00eda de ayer porque queda el acuerdo vigente para este no detenernos en tr\u00e1mites incluso tr\u00e1mites impuestos por las mismas dependencias del gobierno porque este acuerdo lo firm\u00e9 para \u00e9ste que camina el elefante no nos detengamos entonces 2 adversarios primero plantearon de qu\u00e9 lo que quer\u00edamos era ocultar informaci\u00f3n y eso no es cierto estoy es mentira nunca fue ese prop\u00f3sito t\u00fa sabr\u00e1s la corte dice adelante con el acuerdo o no impide el acuerdo pero tenemos que presentar informaci\u00f3n pues es nuestra responsabilidad y adem\u00e1s es una convicci\u00f3n entendemos que la transparencia es una regla de oro de la democracia y no venimos aqu\u00ed a ocultar nada queremos que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica pero este acuerdo llev\u00f3 a que se hablara hasta de un golpe de estado hasta tambi\u00e9n por eso tenemos que estar alegre porque ya si la corte resolvi\u00f3 de que este hay que informar y hay que transparentar las acciones del gobierno pues ya este tenemos que estar contentos de que ya no hubo un golpe de estado se evit\u00f3 golpes tan triste pero bueno eso es lo que sucedi\u00f3 mande no est\u00e1 muy bien o sea ya es una resoluci\u00f3n de la corte como no entiendo [M\u00fasica] pero no hay ning\u00fan problema ning\u00fan problema este es que \u00faltimamente ya lo hemos dicho aqu\u00ed est\u00e1n magnificando las cosas en la desesperaci\u00f3n todos los que se dedicaban a aplaudirle al r\u00e9gimen simulando de que eran opositores o que eran independientes o grant de la sociedad civil est\u00e1n quedando al descubierto se est\u00e1n quitando la m\u00e1scara ayer es bello a una joven que dec\u00eda bueno no s\u00e9 si sea joven pero ya para m\u00ed todos son j\u00f3venes este dec\u00eda y las fotos de se llama el perfil do lo que ponen para para identificarse en el face su foto de perfil si dice es cuando este se inici\u00f3 una marcha de cecilia de morelos alas s\u00e9 que est\u00e9 enga\u00f1o tan grande sea como me equivoqu\u00e9 y hay otros b\u00fasquenlo de un mendieta qu\u00e9 dice el el este creo que ha nacido en espa\u00f1a si dice cuando llegue a m\u00e9xico es interesante entonces porque esto muestra como est\u00e1n cambiando las cosas pero recapitulando la se\u00f1ora debe ser dice golpe de estado con el acuerdo cuando llegue a m\u00e9xico un pleno gobierno d enrique pe\u00f1a nieto compraba la revista proceso le\u00eda con inter\u00e9s a sergio aguayo \u00e9l dijo que lo del sideral como el 68 y admiraba la fuerza de javier sicilia como han pasado los a\u00f1os las vueltas que da la vida cantaba el sue\u00f1o la m\u00e1s mexicana rocio durcal es bell\u00edsima es el caso pero bueno esto es lo que est\u00e1 sucediendo de este golpe de estado dice la se\u00f1ora na e intereses este el 68 los d\u00edas ordaz aguayo y otros y dif\u00edcil de hacer el paso si te lees imag\u00ednense por la concentraci\u00f3n este por el mitin que hicimos cu\u00e1ntas veces nos hemos reunido en el soccer pues yo creo que podemos este llegar ya ah cien veces antes no \u00e9ramos testigos y tres es hasta hoy pues reunirnos en el z\u00f3calo pero es su desesperaci\u00f3n coraje el odio ojal\u00e1 recapaciten en el caso de cecilia este cu\u00e1ndo participaba m\u00e1s recuerdo tuvo un encuentro en chapultepec y \u00e9ramos candidatos y a todos besaba como una muestra pues de d de hermandad de fraternidad yo desde entonces lo sent\u00ed falso entonces me quiso besar y dije no el aguante a m\u00ed no me ve eso yo tienes ganar los candidatos beso a beso a josefina a pe\u00f1a y no me equivoqu\u00e9 pero es esa pol\u00edtica vos del viejo r\u00e9gimen de simulaci\u00f3n entonces tenemos que celebrar que todo esto est\u00e1 cambiando y ni modo ofrecemos disculpas por las molestias que ocasiona la transformaci\u00f3n pero esto es por el bien de todos y m\u00e1s por el bien de las nuevas generaciones no se puede este mantener un sistema pol\u00edtico sostenido en la simulaci\u00f3n en la demagogia en la mentira este el zigzagueo en el acomodarse querer quedar bien y olvidar principios olvidar ideales pero sobre todo este olvidar al pueblo despreciar al pueblo porque para ellos en el pueblo no existe no cuenta no le tienen afecto cari\u00f1o y respeto la pol\u00edtica es asunto de los de arriba es de la c\u00fapula no le tienen amor al pueblo una de las cosas que admiro m\u00e1s vaya que hizo cosas buenas buenas buenas como presidente patriota pero de lo que m\u00e1s le admiro al reciente c\u00e1rdenas el profundo amor que le tiene el pueblo sin cero amor al pueblo lo demostr\u00f3 todo el tiempo un gran respeto para escuchar a la gente m\u00e1s humilde m\u00e1s pobre sentarse a comer con ellos vivir en las comunidades allana m\u00edstica cu\u00e1ndo y vaya a la m\u00edstica me dec\u00edan porque viene nada m\u00e1s dos horas tres horas llega porque tengo que ir a otros pueblos tengo que hacer cuatro o cinco actos diarios no s\u00e9 qui\u00e9n general ven\u00eda y se quedaba una semana y se ba\u00f1aba en el r\u00edo siendo m\u00e1s bien en sus hojas bien este verde pero eso es entonces todos ellos pura academia pura teor\u00eda sin pr\u00e1ctica entonces este eso es lo que est\u00e1 sucediendo buenos d\u00edas presidente jud\u00edo s\u00e1nchez-reyes corresponsal de imagen del golfo de veracruz en el sur de veracruz hemos constatado mediante los anuncios que se han hecho y de un mayor movimiento econ\u00f3mico la gradual reactivaci\u00f3n a trav\u00e9s de las inversiones en los complejos petroqu\u00edmicos de la cangrejera morelos y pajaritos sin embargo existen representantes de sindicatos afiliados al consejo aut\u00f3nomo de trabajadores y empleados de mexico el ktm y la quienes al momento de identificar a una empresa contratista que empieza a elaborar o que empieza a introducir equipo maquinaria insumos y dem\u00e1s de inmediato abordan a los trabajadores para imponer las condiciones que van desde una cuota mensual en efectivo de manera onerosa a contratar a trabajadores exclusivamente de su sindicato con sueldos y prestaciones pues que est\u00e1n fuera de la normatividad y de la realidad laboral los amenazan con si no aceptan estas condiciones y les impedir\u00e1n el ingreso al personal justamente a estos complejos real referidos acci\u00f3n que realizan todos los d\u00edas sin que nadie intervenga esto lo tenemos documentado con fotograf\u00edas de las tarjetas que entregan estos representantes de sindicatos a los contratistas y de c\u00f3mo detienen a las unidades en los alrededores de los complejos preguntarle presidente si usted ten\u00eda conocimiento de esto y usted ha se\u00f1alado bueno pues que hay que evitar la corrupci\u00f3n y sobre todo esta cultura del mucho que acciones concretas se puede realizar desde el gobierno federal ya sea a trav\u00e9s de la secretaria del trabajo de de pemex de incluso de la propia fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica pues para evitar este tipo de extorsiones que adem\u00e1s de bueno de que impacta en el asunto laboral pues tambi\u00e9n demoran el avance de las obras de rehabilitaci\u00f3n y sobre todo pues les alientan las inversiones en el sur de veracruz y esa es una pr\u00e1ctica pues se indebida le gall porril [M\u00fasica] qu\u00e9 tiene que ver con los sindicatos charros con l\u00edderes charros que extorsionan esto se padece desgraciadamente ya no mucho porque hemos ido avanzando en eliminar de estas pr\u00e1cticas y legales de chantaje a empresas a los mismos trabajadores se pelean tres sindicatos los contratos este pone en condiciones a las empresas constructoras me tienes que dar tanto y este yo te vendo la grava aunque no sea de la calidad que se necesita eso en efecto lo enfrentamos all\u00e1 en el mismo la construcci\u00f3n d el tram s\u00edsmico no se pod\u00eda trabajar porque adem\u00e1s este asaltaban robaban maquinaria equipo ahora ya est\u00e1 la guardia nacional y ya se puede trabajar pero era terrible lo que suced\u00eda en oaxaca [M\u00fasica] adem\u00e1s este armados con equipos o grupos de choque bueno aqu\u00ed mismo en el aeropuerto de texcoco ten\u00edan el control completo de la obra no solo este [M\u00fasica] encargaban del transporte del material si no compraban los cerros ya ven que este los tecn\u00f3cratas por la corrupci\u00f3n decidieron hacer el aeropuerto en el lago de texcoco rellenar el lago de texcoco pues acabaron con muchos cerros y al final de cuentas este se sigue hundiendo est\u00e1 inundado ahora ya no pero la lluvia se inund\u00f3 todo y era pues un barril sin fondo porque estos sindicatos ten\u00eda los contratos para acarrear el material y ya no era nada m\u00e1s el acarreo del material sino la venta tambi\u00e9n del material y compraban los cerros y ellos vend\u00edan tambi\u00e9n el material y si este no se les garantizada el que se les comprara el material y lo trasladara lo transportar\u00e1n pues paraban la obra todos los enfrentamos con el nuevo aeropuerto y se termin\u00f3 afortunadamente y en los complejos petroqu\u00edmicos se est\u00e1n tomando cartas y lo mismo estamos pendientes y no vamos a tolerar ese tipo de actitudes porque son completamente ilegales en dos bocas pas\u00f3 algo parecido se acuerdan que se habl\u00f3 de que hab\u00eda habido un muerto y que entr\u00f3 la polic\u00eda y era algo as\u00ed afortunadamente ya se resolvi\u00f3 15-10 es decir sin dejarnos chantajear y lo mismo estamos recomendando le a las empresas que denuncien y ustedes las apoyar\u00e1n si no hay el sindicato favorito nada de son los sindicatos protegidos ya pas\u00f3 ese tiempo de que los sindicatos ser\u00e1n del gobierno para decirlo con claridad porque si hablamos del estado a veces no se entiende cu\u00e1l es la diferencia entre estado y gobierno pero bueno lo que m\u00e1s este es comprensible el qu\u00e9 si ten\u00edan sindicatos del gobierno los l\u00edderes los apoyaban el gobierno porque era un gobierno corporativo porque exist\u00eda nosotros somos respetuosos de la vida sindical son los trabajadores los que deben de elegir a sus representantes acaban de pasar las elecciones en sindicatos petroleros 36 sesiones y la oposici\u00f3n vamos a decir gan\u00f3 6 pero antes no ganaban ni una sola section y hubiesen ganado m\u00e1s bueno yo no debo de estar dando consejos si se hubiesen unido pero se dividieron lo que s\u00ed le doy un consejo a todos los que luchan por la democracia eso s\u00ed no solo los sindicatos s\u00ed no en todos los \u00e1mbitos de la vida p\u00fablica desde que no hay que rendirse no hay que darse por vencidos a veces no se puede a la primera pero es muy importante luchar y luchar y luchar ir limpiando desbrozando el camino hacia la democracia es un proceso desde que ya por ejemplo en una secci\u00f3n sindical este no ganamos pues s\u00ed pero viene despu\u00e9s otra y sea puede lograr la segunda oa la tercera no a la 4a presidente allende gan\u00f3 a la 4a yo gane a la tercera y as\u00ed es la lucha lo importante es no dejar de luchar por un ideal por un principio sabes qui\u00e9nes son los que se cansan los que se rinden los que van nada m\u00e1s por el cargo los que no este tiene un ideal tiene un principio no luchan por una causa jes\u00fas ya este le invert\u00ed ya este trabajo fui a pueblos que nunca hab\u00eda ido tuve que convivir con desde la gente ya no gane ya no voy a seguir en eso no mejor a otra cosa \u00e9ste ya no puse porque yo quer\u00eda ser el presidente municipal lo quer\u00eda tener un cargo para ver que se acaba o para sentirme importante mach\u00f3n pero el que lucha por un ideal este s tiene que ser perseverante muy perseverante bien presidente aqu\u00ed le hemos tra\u00eddo a colaci\u00f3n el tema del derrame petrolero de british petroleum en el 2010 en costas mexicanas y de las acciones que han emprendido los principales l\u00edderes de pescadores en el golfo de mexico como la denuncia ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en contra del ex secretario de relaciones exteriores lu\u00eds videgaray el extremo el ex embajador de m\u00e9xico en estados unidos- ger\u00f3nimo guti\u00e9rrez y el representante de esta empresa william noble los dos primeros se\u00f1alados de haber aceptado un convenio de exoneraci\u00f3n con esta empresa a trav\u00e9s del abogado noble a cambio de 25 millones de d\u00f3lares causando por supuesto un grave da\u00f1o al patrimonio ambiental del pa\u00eds y la forma de vida de estos productores del mar y sus familias preguntarle el presidente es decir se tiene conocimiento del avance de este caso del avance de esta denuncia ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y si sabe el motivo del por qu\u00e9 no han sido llamados a declarar estas personas y sobre todo el ex embajador de m\u00e9xico en estados unidos- ger\u00f3nimo guti\u00e9rrez y si el gobierno federal ya ha podido identificar el destino final de ese dinero que se entreg\u00f3 al gobierno de m\u00e9xico en su momento hay una investigaci\u00f3n la vez pasada que lo plantea este es alguien hizo ya este una investigaci\u00f3n a ver si se tiene y lo que corresponde a la fiscal\u00eda pues ellos tienen que informar no pero que nosotros podamos decirte para que t\u00fa le comuniques a los afectados es lo que se hizo de parte del ejecutivo a ver si hoy mismo te entregamos el informe gracias presidente las compa\u00f1eras luego todos los luego muchas gracias presidente buenos d\u00edas hi la rosa gel corresponsable grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicana y frontera de tijuana y parcial punto con m\u00e9xico buenos d\u00edas presidente sobre la iniciativa del diputado nazario s\u00e1nchez en la c\u00e1mara de diputados para eliminar la casa legal en el pa\u00eds esto ha causado inquietud en sonora entre los rancheros porque all\u00e1 se da se da esta pr\u00e1ctica de forma regulada en los ranchos cineg\u00e9ticos sonoras es l\u00edder en este tipo de actividad los rancheros argumentan que eliminar esa actividad afectar\u00eda a los programas de cuidado ambiental y reproducci\u00f3n de especies adem\u00e1s del impacto econ\u00f3mico que tendr\u00eda esto lo que ellos argumentan pero le quiero preguntar qu\u00e9 opina usted sobre esta iniciativa presidenta pues no la conozco y este hay que esperar a qu\u00e9 se d\u00e9 a conocer y s\u00e9 debata en la c\u00e1mara llenos en este en ese momento opin\u00f3 que no tengo elementos y la verdad ya est\u00e1n por entrar en receso ya en las c\u00e1maras o sea hasta el a\u00f1o pr\u00f3ximo y no quiero dar una opini\u00f3n sobre eso hasta que es que tenga yo m\u00e1s elementos muchas gracias presidente en un segundo en una segunda pregunta preguntarle sobre los resultados de la estrategia de seguridad en sonora porque la violencia sigue pues sigue imparable por all\u00e1 ac\u00e1 gm se reportan m\u00e1s de 650 homicidios en lo que va del a\u00f1o y ayer hubo cuatro asesinatos entre ellos una mujer entonces preguntarle que c\u00f3mo va esta estrategia qu\u00e9 resultados le han compartido pues estamos est\u00e9 atendiendo el problema de la violencia en sonora como en otros estados lamentablemente hay nueve estados d\u00f3nde hay m\u00e1s violencia y homicidios entre esos nueve estados est\u00e1 sonora y estamos este llevando al cabo ah\u00ed trabajo en este especial hoy en la ma\u00f1ana temprano despu\u00e9s de la reuni\u00f3n de seguridad me inform\u00f3 el almirante mujer que va para all\u00e1 a cajeme precisamente tienen reuni\u00f3n con el gobernador y este por los hechos violentos recientes en vainas va este al sur de sonora y vamos a continuar yo voy a regresar este de los nueve estados visitamos ocho nos qued\u00f3 sonora porque acabamos de estar pero yo creo que para enero estoy all\u00e1 sobre este tema en particular en enero estar\u00eda en cajeme o estar\u00eda en hermosillo voy a ir a una gira a son ahora para enero ya lo puedo adelantar muy bien presidente y ya preguntarle por \u00faltimo f\u00edjese que en baja california se est\u00e1 comentando que el ex gobernador bonilla va a ser integrado a su gabinete como subsecretario de gobernaci\u00f3n incluso ayer la alcaldesa de tijuana lo hizo una felicitaci\u00f3n en facebook sobre este cargo que ocupar\u00eda entonces preguntarle a usted si est\u00e1 considerado el ex gobernador para este cargo en su gabinete cuando se dar\u00eda a conocer o si es para otro cargo que nos podr\u00eda comentar lo vamos a esperarlos entonces jaime bonilla he ayudado mucho al movimiento democr\u00e1tico baja california y \u00e9l es senador todo en licencia tiene esa opci\u00f3n y puede tambi\u00e9n ayudarnos en el gobierno federal pero est\u00e1 tom\u00e1ndose su tiempo y vamos a ver hacia adelante no se descarta la posibilidad pero este los pr\u00f3ximos d\u00edas no hay cambios los nombramientos nada m\u00e1s para puntualizar en la gira que har\u00eda a sonora ser\u00e1 por la cuesti\u00f3n de seguridad o tambi\u00e9n ver\u00e1 otros temas como los heridos nosotros voy a aprovechar para lo de seguridad y quiero ir con los seris y quiero ir tambi\u00e9n a la sierra a las comunidades de la sierra ese es el prop\u00f3sito que tengo me invitaron a ir a nacozari va a ser despu\u00e9s porque el cabo de estar hace relativamente poco en cananea pero quiero ir a los veranos efe este r\u00e9cord a por all\u00e1 desde iu a guaymas por lo de la violencia muy buenos d\u00edas presidente muy buenos d\u00edas a todos mi nombre es miguel vel\u00e1squez soy reportero del peri\u00f3dico publimetro y le quiero realizar la siguiente el siguiente planteamiento presidente la semana pasada ocurri\u00f3 el lamentable y tr\u00e1gico hecho de chapa de corzo en chiapas donde al menos 55 migrantes perdieron la vida y un centenar resultaron heridos y quiero hablar de algo relacionado con esto presente esta tragedia sac\u00f3 a flote un grave problema que existe en nuestras carreteras que son los accidentes de tr\u00e1nsito que involucran a tr\u00e1ileres y a camiones autobuses etc\u00e9tera presidente en este sentido pues este tema de los accidentes no debe quedar como un accidente m\u00e1s y ya con bastante frecuencia vemos y escuchamos v\u00eddeos de c\u00f3mo es en estos choques pues mueren decenas de personas que bueno son inocentes en todo sentido en este sentido presidente de publimetro realiza una investigaci\u00f3n donde los conductores nos explicaron algunos puntos por ejemplo que deben trabajar durante pues largos periodos a veces hasta de 48 horas maneja y que en este sentido algunos manteniendo el anonimato nos dijeron que han llegado a consumir sustancias pues algunas medicinas controladas y algunas pues drogas ilegales totalmente para aguantar estas largas jornadas de trabajo tambi\u00e9n denunciaron que muchos de estos este autobuses o muchos de estos trailers pues ya pasaron su vida \u00fatil y son unidades obsoletas y a\u00fan as\u00ed pues los tienen en circulaci\u00f3n presidente pues adem\u00e1s de las condiciones laborales de los conductores tambi\u00e9n es un tema de la infraestructura de las carreteras del estado las se\u00f1alizaciones de las mismas y por supuesto pues tambi\u00e9n un tema de seguridad pues desde la vigilancia de los l\u00edmites de velocidad pero pues tambi\u00e9n el crimen que el uso que el crimen organizado le da a estos veh\u00edculos porque pues no es la primera vez que decenas o incluso cientos de personas migrantes en hay en algunos casos pues mueren en las cajas de estos tr\u00e1ileres presidente yo quiero preguntarle desde el gobierno federal que se est\u00e1 haciendo para atender este problema y tambi\u00e9n preguntarle presidente que falta por hacer o qu\u00e9 acciones a lo mejor hay que corregir para atender esta situaci\u00f3n pues no estamos est\u00e9 cuidando a los migrantes para que no se sufran de estos lamentables accidentes est\u00e1n deteniendo camiones trailers y aqu\u00ed ya se lleva a conocer de c\u00f3mo en los \u00faltimos tres meses se han rescatado porque esa es la palabra migrantes que se trasladaban en trailers as\u00ed como el trailer que \u00e9ste se volc\u00f3 donde perdieron la vida lamentablemente estos migrantes hermanos centroamericanos este pero estamos constantemente no s\u00e9 si puedan sacar las im\u00e1genes de como se rescat\u00f3 primero a 600 y luego a 200 y estos dos \u00faltimos los \u00faltimos tiempos [M\u00fasica] en este caso pues no pas\u00f3 por ning\u00fan ret\u00e9n contrario a lo que dijeron de manera irresponsable pero ya ni de este quejarse es bueno no yo creo que s\u00ed hay que quejarse siempre este el reforma en el universal entonces estos pasquines que sostuvieron de que este tr\u00e1iler que se volc\u00f3 no pas\u00f3 no al contrario que pas\u00f3 por varios retenes este de migraci\u00f3n y de la guardia nacional y no fue cierto pero no vamos aqu\u00ed a estar este todos los d\u00edas si es una vez a la semana nada m\u00e1s est\u00e1 contestando mentiras porque este si estamos haciendo lo que nos corresponde tanto la guardia nacional como migraci\u00f3n cuidando pero hay uno bueno este s\u00ed pero hay otro a ver si s\u00ed que tiene hasta estilos este me consta adaptado y todo esto lo hemos hecho y hay otro donde son dos cajas antes desgraciadamente este este trailer que se volc\u00f3 no pas\u00f3 por un rating y tenemos este retenes en distintos partes no s\u00e9 si tengan de es fotogr\u00e1fico y si est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n por tu pregunta s\u00ed a los due\u00f1os est\u00e1 presentada la denuncia adem\u00e1s se sigue de oficio es un asunto penal y la fiscal\u00eda atrajo el caso esto mira presidente por supuesto que este es un tema muy importante pero tambi\u00e9n me gustar\u00eda preguntarle los otros accidentes donde se venimos logrando escenas se est\u00e1 procurando que no haya este excesos de velocidad que los el ch\u00f3fer existen en buen estado se estar\u00edan realizando auditor\u00edas a las empresas para que sea escuchar las denuncias sobre eso y si est\u00e1 actuando incluso se hizo una denuncia sobre el cambio del personal de la secretar\u00eda de comunicaciones y el transporte que tiene esa responsabilidad estar verificando la situaci\u00f3n de los choferes estamos haciendo todo lo que corresponde y por ejemplo en el caso de la secretaria del trabajo est\u00e1 revisando pues en la capacitaci\u00f3n y las condiciones laborales de los conductores porque como le comentaba muchos nos mencionan que tienen que aventarse jornadas muy extensas manejando y bueno el cansancio y adem\u00e1s se presentan las denuncias se hace la investigaci\u00f3n y se act\u00faa la diferencia ahora con los otros gobiernos desde que no hay influyentismo no hay impunidad para nadie antes cuando la reforma se dedicaba obedecer y acallar como los m\u00e1s a\u00f1os hab\u00eda impunidad entonces todo era influyentismo ahora no ahora se castiga a quienes cometen un delito se castiga a corruptos y no s\u00f3lo a funcionarios menores no se permite la corrupci\u00f3n arriba ya no estas salinas gobernando m\u00e9xico que fue el que est\u00e9 apoyo a la reforma y por eso el reforma apoya a salinas ya ni siquiera est\u00e1 el salinismo como pol\u00edtica que se mantuvo durante mucho tiempo refuerza las l\u00edneas pero qued\u00f3 el salinismo ya no ya no existe eso entonces estamos haciendo todos un esfuerzo todos los servidores p\u00fablicos para cumplir con nuestra responsabilidad presidente y en este sentido podr\u00eda presentarse en este en este espacio un informe espec\u00edficamente sobre estas acciones que siguen realizando porque cuando coment\u00e1bamos el tema y como en algunos otros temas tambi\u00e9n sucede muchas veces nos dicen ah es que se ha pasado de toda la vida es que eso no no no no pero precisamente porque ya no son las cosas como antes ya no tiene que podemos informar podemos informar de comunicaciones puede informar sobre lo que est\u00e1s planteando y las dem\u00e1s secretar\u00edas involucradas porque por ejemplo si la guardia nacional hace un informe muy detallado de lo que est\u00e1 sucediendo en las carreteras pero m\u00e1s all\u00e1 de las cuestiones viales que son las acciones que est\u00e1n realizando la guardia nacional el lunes pr\u00f3ximo nos corresponde informar sobre seguridad como lo hacemos cada mes entonces les voy a parecer pedir\u00e1n en general el uso que hable sobre esto porque la mejor manera de enfrentar la pol\u00edtica de calumnias de distorsiones es informando les voy a poner un ejemplo no tienes este lo que p\u00fablico hoy para que veamos y el universal el reforma al que les guste que es lo mismo pero pongo el universal este es el embajador milk no voy a meter con los macacos mire corte de rev\u00e9s a amlo un acuerdo que blinda horas ese es el universal entonces me preguntaste si ya hab\u00edas visto el universal no y es que son muy obvios entonces te aclaramos pero que se entiende de que el acuerdo que present\u00e9 queda sin defecto o que leen ustedes eso no pues no entonces como este contrarrestamos toda esta guerra de noticias falsas informando por eso es muy buena la ma\u00f1anera porque nos permite estar informando claro no podemos este todo porque son much\u00edsimos los medios de informaci\u00f3n no los articulistas de 100 noventa y cinco en contra asista entonces imag\u00ednense y si nos dedicamos estar contest\u00e1ndoles no nosotros tenemos que confiar mucho en la gente la gente sabe que estamos haciendo todo lo que est\u00e1 de nuestra parte y este no le vamos a fallar al pueblo por eso no pueden y vamos a continuar pero si el lunes el general bussi va a informar sobre los las carreteras gracias presenta y va a ser muy importante para sobre todo la saber las acciones preventivas y no no esperar ese informe hasta que suceda una desgracia otra vez porque seguramente en alg\u00fan momento puede volver a ocurrir sin presente yo sobre esto tambi\u00e9n decirles que hay constancia aqu\u00ed de que siempre estuve planteando siempre he estado planteando de que es mejor mantener si los migrantes en el sur que el traslado por todos los riesgos que corren siempre los he dicho y claro este siempre he dicho lo puedo probar de que lo mejor es atender a la gente d\u00f3nde vive de que tienen que haber programas de desarrollo en centroam\u00e9rica nada m\u00e1s en los \u00faltimos tres meses yo creo que lo he expresado pero en foros internacionales y a quien corresponde en 4 o 5 veces le mande una carta el presidente de la jce por qu\u00e9 no pones la carta de favor donde le estoy tratando el tema de centroam\u00e9rica luego en la 1 lo plante\u00e9 lo plante en washington en la reuni\u00f3n bilateral y en la trilateral constantemente porque eso es atender el problema de fondo no se trata de estar est\u00e9 solo reteniendo sino buscarse soluciones de fondo al flujo migratorio y vamos a seguirlo haciendo vamos a seguir con esa pol\u00edtica presente y bueno finalmente y nada m\u00e1s para ver si mire esto es de 7 de septiembre el presidente de baile como lo hemos comentado en otras ocasiones del fen\u00f3meno migratorio requiere de un tratamiento del todo nuevo desde luego es necesario ordenar el flujo evitando el desorden la violencia y garantizando los derechos humanos sin embargo no debemos quedarnos s\u00f3lo en la aplicaci\u00f3n de medidas de contenci\u00f3n y menos de car\u00e1cter perceptivo es por ello que le planteo de nuevo en forma respetuosa la necesidad de actuar de inmediato para aplicar en guatemala honduras y el salvador dos programas que nosotros estamos llevando a cabo con \u00e9xito en chiapas estado vecino de centroam\u00e9rica y cuya naturaleza y culturas son muy semejantes de hecho hace 200 a\u00f1os tierra no pertenec\u00eda m\u00e9xico sino junto a belice costa rica nicaragua honduras y el salvador formaban parte de la capitan\u00eda general de guatemala y no fue sino hasta 1824 tres a\u00f1os despu\u00e9s de la independencia que los chiapanecos decidieron unirse a nuestro pa\u00eds hoy estamos plantando en chiapas 200.000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables y ese programa de trabajo 80.000 sembradores que reciben un salario para cultivar sus tierras este mismo procedimiento se puede aplicar de inmediato en los tres pa\u00edses centroamericanos de mayor migraci\u00f3n guatemala honduras y el salvador con lo cual se ampliar\u00eda la superficie de siembra a 600 mil hect\u00e1reas y se dar\u00eda empleo a 240 mil campesinos otro de nuestros programas sociales relevantes que est\u00e1n siendo aplicados en chiapas consiste en dar trabajo como aprendices a 30.000 j\u00f3venes que reciben un salario m\u00ednimo para capacitarse en talleres empresas y otras actividades productivas y sociales si esta acci\u00f3n se aplicar\u00e1 de inmediato en guatemala honduras y el salvador se podr\u00eda mantener en sus pa\u00edses de origen a 90.000 personas de todas las que emigran por falta de trabajo en suma con estos dos programas estar\u00edamos atendiendo en menos de seis meses a trescientos treinta mil personas que ver\u00edan como una esperanza esta acci\u00f3n conjunta de los gobiernos de guatemala honduras el salvador y estados unidos si el gobierno de usted decidiera asumir esta decisi\u00f3n de manera ejecutiva nosotros estar\u00edamos plenamente dispuestos a colaborar con asesor\u00eda experiencia y trabajo a las medidas se\u00f1aladas agreg\u00f3 se\u00f1or presidente de aid en otra que consideramos muy eficaz suscribir acuerdos con los inscritos en estos programas para ofrecerles en el mediano plazo de manera ordenada y de acuerdo a la demanda visas temporales de trabajo para eeuu con ello no se perjudicar\u00eda a nadie pues es sabido que la gran naci\u00f3n que usted preside requiere de fuerza de trabajo adicional para impulsar su crecimiento econ\u00f3mico fortalecer su producci\u00f3n y reducir sus importaciones de asia en fin esto es septiembre pero s\u00ed lo repet\u00ed digo al se\u00f1or kerry que vino chiapas con nosotros pero volv\u00ed a plantear en la en la onu lo plante\u00e9 en noviembre que fui a washington relaci\u00f3n bilateral con el presidente baile y en la trilateral entonces esto es lo que tenemos que este llevar a cabo tengo que tambi\u00e9n decirlo por la nota del universal en \u00e9ste el embajador est\u00e1 ayudando el embajador de eeuu usa y apoyando quiere \u00e9l contribuir a que se busque una salida humanitaria al fen\u00f3meno migratorio y precisamente en ese sentido presente y ya con esto termino ayer se present\u00f3 el entendimiento del centenario el plan que sustituye a la iniciativa m\u00e9rida dos puntos r\u00e1pidamente preguntarle cu\u00e1les son sus expectativas de este plan y preguntarle del tema de migraci\u00f3n siempre se ha hablado con los mandatarios de las naciones centroamericanas despu\u00e9s de este accidente y saber si s\u00ed han hablado y que se han dicho muchas muchas gracias presente tipos habl\u00e9 con el presidente de guatemala para expresarle pues nuestro a pesar de la tristeza y le ped\u00ed que transmitiera nuestro p\u00e9same a los familiares de las v\u00edctimas ya todo el pueblo guatemalteco habl\u00e9 con ella por tel\u00e9fono de \u00e9ste al d\u00eda siguiente del accidente la relaci\u00f3n de las canciller\u00edas pues han seguido siendo este de amistad y de coordinaci\u00f3n y de apoyo estamos unidos trabajando son desgracias que nos duelen mucho a todos o sea no hay nadie que pueda decir qu\u00e9 no siente y ning\u00fan dolor por este tipo de accidente es tan lamentable entonces si tenemos muy buenas y estamos buscando y vamos a seguir y estar tambi\u00e9n de por medio aprovechando lo de la iniciativa del presidente de bail\u00e9n para y que se regularice la situaci\u00f3n de los migrantes hizo el ofrecimiento de regularizar a 11 millones de inmigrantes la mayor\u00eda mexicanos nuestros paisanos y esto ya lo planteamos y con mucho respeto hablamos de que vamos a estar pendientes le vamos a dar seguimiento que no se vaya a malinterpretar porque pues ellos tambi\u00e9n defienden su soberan\u00eda est\u00e1n por sacar un comunicado de urgencia se\u00f1alando el da\u00f1o que ocasiona el fentanilo a sus j\u00f3venes este que es un problema que es este grave porque pierden la vida muchos j\u00f3venes con estas drogas y est\u00e1n haciendo se\u00f1alamientos en contra de jefes de bandas de delincuentes mexicanos sampol de sacar um la resoluci\u00f3n condenado a estas personas a los que ellos consideran que son los que est\u00e9n promueven el tr\u00e1fico de estas drogas entonces este a 6000 como ellos plantean a eso nosotros tambi\u00e9n con todo respeto pues en el caso migratorio y este vamos tambi\u00e9n en su momento a pronunciarnos y casi les puedo decir de que s\u00ed un partido de los dos que hay en eeuu vota en contra de la regularizaci\u00f3n de nuestros paisanos pues este vamos a manifestarnos para que nuestros paisanos no apoyen a ese partido porque no se puede apoyar a los que est\u00e1n en contra de los mexicanos y en contra de m\u00e9xico respetuosamente si los dos partidos me apoya de esta iniciativa pues que los ciudadanos te apoyen a los dos s\u00ed este ninguno de los partidos apoyan pues hay que decirle tambi\u00e9n a los paisanos de qu\u00e9 sirve s\u00ed no nos est\u00e1n tomando en cuenta si no nos respetan este hay que participar [M\u00fasica] y no es nada nuevo ni extra\u00f1o los hermanos cubanos que est\u00e1n esta 200 son 4 millones los mexicanos nuestros paisanos 38 millones y los 4 millones de hermanos cubanos tienen diputados tienen senadores este gobernadores tienen much\u00edsima iglesia los toman en cuenta para todo bueno al grado de que est\u00e9 por eso y mantienen bloqueada cuba por eso mismo que son justicia ese bloqueo qu\u00e9 es inhumano es una la grande violaci\u00f3n de derechos humanos pero es por y la fuerza pol\u00edtica que ejercen los 4 millones y sus dirigentes d personas de origen cubano que viven y trabajan en eeuu el caso de nosotros result\u00f3 que ahora menos porque hay m\u00e1s respecto y se tiene que agradecer pero antes maltrato al mexicano dec\u00edan lo que quer\u00edan entonces todas estas cosas tienen que irse planteando con toda franqueza con respeto pero poniendo por delante siempre los derechos humanos los derechos del mejor presidente de los \u00faltimos tiempos de eeuu los derechos que \u00e9l proclamaba cuatro libertades derecho a la libertad de palabra estoy este refiri\u00e9ndome al presidente franklin delano rostro derecho a la libertad de palabra del hecho a la libertad de creencia derecho a vivir libres de temores y uno que es muy importante aqu\u00ed tiene que ver con la migraci\u00f3n derecho a vivir libres de miseria entonces es hacer valer esos cuatro o derechos m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras quiere escribir con la fraternidad universal entonces el lunes [M\u00fasica] general buceo para informar sobre lo que otros plantean me tengo que ir [M\u00fasica] a ver las compa\u00f1eras ya est\u00e9 primera llamada primera semana buenos d\u00edas presidente muchas gracias me llame el de la m\u00e9xico news y sin censura el fin de semana presidente en su vig\u00e9sima tercera asamblea el pri dijo que le hab\u00eda dado una patada al neoliberalismo que les fue impuesto y que se declaraban de centroizquierda considera que eso ser\u00eda una se\u00f1al como de buena voluntad rumbo a la aprobaci\u00f3n de la reforma el\u00e9ctrica que ser\u00eda muy bueno que rectificaran por qu\u00e9 son momentos de definiciones y ojal\u00e1 y apoyaran la reforma el\u00e9ctrica eso ayudar\u00eda m\u00e1s que mil pronunciamientos de qu\u00e9 son revolucionarios que son democr\u00e1tas de qu\u00e9 son tren centristas hechos no palabras y si estamos viviendo momentos de definici\u00f3n porque en el caso de la reforma el\u00e9ctrica este votar en contra la reforma el\u00e9ctrica es votar en contra del pensamiento y de la acci\u00f3n que lleg\u00f3 a la pr\u00e1ctica en su momento adolfo l\u00f3pez mateos del pri que nacionaliz\u00f3 la industria esto ni siquiera es nacionalizar la industria le clic que se les est\u00e1 dejando a la entidad privada el 46 por ciento del mercado de la industria el\u00e9ctrica y el 54 para el sector p\u00fablico para y garantizar el derecho a la energ\u00eda el\u00e9ctrica a precios justos porque no se puede privatizar como quer\u00edan la industria el\u00e9ctrica entonces si ellos te votan en contra de esta reforma este pues est\u00e1n traicionando los or\u00edgenes de ese partido este es tradicional a la sal o c\u00e1rdenas adolfo l\u00f3pez mateos es continuar este manteniendo como jefe pol\u00edtico y moral a carlos salinas de gortari entonces estoy interesante hay que tomar la palabra jam\u00e1s no va a pasar mucho tiempo porque ya esa reforma pues yo creo que para el a\u00f1o pr\u00f3ximo los primeros meses se va a este discutido en la c\u00e1mara de diputados y de senadores ya m\u00ed s\u00ed me dar\u00eda gusto que ellos est\u00e9 rectificaran es de sabios cambiar de opini\u00f3n hasta las piedras cambian de modo de parecer entonces vamos a esperarnos no lo descartemos un caso el pan est\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil pero el caso del pri porque es negarse completamente o sea es ir en contra de sus principios de sus ideales es traici\u00f3n qu\u00e9 bueno que est\u00e9 se est\u00e1n planteando estoy la posibilidad de rectificar no hay que caer en la autocomplacencia hay que tener capacidad para rectificar entonces si es interesante entonces no descartemos el que ellos \u00e9ste se corran por qu\u00e9 se los llev\u00f3 salinas derecha pero a la extrema derecha este bueno los uni\u00f3 al pan el pri tiene cuatro etapas hasta ahora podr\u00edan inaugurar la quinta la primera es el nacimiento como pr partido nacional revolucionario 1929 cuando residentes calles la aglutinaci\u00f3n revolucionarios de todas las regiones de m\u00e9xico hab\u00eda muchos partidos y cuando un partido partido de estado luego ese partido se transforma 1938 se convierte en partido de la revoluci\u00f3n mexicana y es cu\u00e1ndo surge la cnc los sectores y obrero el campesino el llamado sector popular del 38 y as\u00ed surgi\u00f3 la y surgi\u00f3 la cnc esto durante el gobierno del general c\u00e1rdenas y es cuando se lleva a cabo pues acciones importantes como el reparto agrario la nacionalizaci\u00f3n del petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica y luego termina el gas y empieza este un corrimiento hacia el centro con \u00e1vila camacho m\u00e1s al centro con miguel alem\u00e1n y en ese sexenio 946 s\u00ed se funda el pri revoluci\u00f3n institucional y luego llega a salinas ya sea el acuerdo con el pan los del pan dicen que este ellos no se sumaron al pri si no fue el primer que se adhiri\u00f3 al pan porque fue su proyecto si se ve con objetividad as\u00ed fue de usted por ejemplo toda la pol\u00edtica privatizadora destrucci\u00f3n de empresas p\u00fablicas como la comisi\u00f3n federal como pemex eso estaba planteado as\u00ed surgi\u00f3 el pan la expropiaci\u00f3n patronales en el 38 y nace el pan en el 39 un a\u00f1o despu\u00e9s para oponerse la expropiaci\u00f3n petrolera y a la pol\u00edtica el presiente c\u00e1rdenas entonces en el 88 como se dice coloquialmente se llama cola este y surge el prian parte tapa desde entonces votan juntos todo eso aprueba por ejemplo con zedillo acerca de pasar los botaron d\u00eda 12 de diciembre de cumplirse lo votaron el 98 aproximadamente si juntos pero todas las reformas constitucionales las aprobaron juntos desde salinas si se hace una revisi\u00f3n de todas las reformas para ajustar el marco legal a la pol\u00edtica privatizadora siempre votaron juntos entonces imag\u00ednense lo que significar\u00eda que ahora el pri no votar\u00e1 con el pan si ser\u00eda un cambio importante y sobre todo la gente mayor que est\u00e9 en el pri estoy seguro que lo ver\u00eda bien por qu\u00e9 hay mucha gente mayor grande este que merece todo nuestro respeto como todos los ciudadanos que este que sigue pensando en la revoluci\u00f3n mexicana y que cree en la revoluci\u00f3n y que cree en ese partido y le duele much\u00edsimo este lo que ha pasado entonces no nos podemos quejar nos toc\u00f3 vivir tiempos interesantes presidente para precisar este mismo tema ya que los partidos le est\u00e1n haciendo caso y est\u00e1n empezando a definirse el llamado que ustedes les har\u00eda es lo acaba de mencionar hechos las palabras porque vemos al pan que ahora tiene esta voluntad de venir y entablar di\u00e1logos mesas de mesas de trabajo el pr de dice que ellos son socialdem\u00f3cratas y vemos qu\u00e9 pues ahora como que est\u00e1n volteando de alguna manera a la izquierda considerar\u00eda que los partidos deber\u00edan de tomar en cuenta al pueblo a la gente que llamado les har\u00eda porque para algunos pareciera que esto solamente tiene tintes electorales despu\u00e9s sobre todo de ver la participaci\u00f3n de la gente aqu\u00ed en el z\u00f3calo el primero de diciembre por lo m\u00e1s importante es eso que no olviden nunca que el pueblo manda qu\u00e9 si se est\u00e1 en el gobierno ay qu\u00e9 mandar obedeciendo al pueblo y si existe en un partido lo mismo y mandar obedeciendo al pueblo y actuar en funci\u00f3n de los intereses del pueblo no puede ser que est\u00e9 que se le enga\u00f1a al pueblo de que va a haber una reforma energ\u00e9tica y qu\u00e9 y m\u00e9xico se va a beneficiar y que se va a beneficiar el pueblo y resulte una reverenda mentira te enga\u00f1\u00e9 impunemente como lo hicieron con la reforma energ\u00e9tica nada m\u00e1s para beneficio de una minor\u00eda entonces ya no es as\u00ed no pudieron lograr porque ten\u00edan un control absoluto casi total de los medios de informaci\u00f3n y la gente que tiene un instinto certero pues sab\u00eda que algo no andaba bien pero no ten\u00eda toda la informaci\u00f3n como ahora es que la verdad lo de las redes sociales a representado toda una revoluci\u00f3n a\u00fan este con sus limitaciones por qu\u00e9 no llega a todos los pueblos el internet pero ya no es lo mismo este antes pues eran los peri\u00f3dicos las columnas de los peri\u00f3dicos ahora ya no es as\u00ed ya los j\u00f3venes ya no no leen peri\u00f3dicos ya tienen otras formas d recibir noticias entonces en eso se ha avanzado bastante y la gente est\u00e1 tomando conciencia por eso hablo de la revoluci\u00f3n de las conciencias que eso es lo m\u00e1s importante de todo y en ese sentido en m\u00e9xico est\u00e1 a la vanguardia en el mundo el pueblo de mexico desde los pueblos m\u00e1s politizados del mundo y esto se ha logrado en los \u00faltimos tiempos por eso el desconcierto de muchos que no entendieron los reacomodos que se est\u00e1n dando y no dejan de pensar en lo mismo en que la pol\u00edtica tiene que seguir siendo igual no han aceptado una nueva realidad entonces yo siento que los partidos van de irse ajustando a la nueva realidad hasta ahora no lo han hecho f\u00edjense que \u00e9ste lo m\u00e1s [M\u00fasica] importante es que se est\u00e1n ahora dando cuenta de que es necesario que haya un cambio hace poco le\u00ed ello bello 6 alguien que dec\u00eda es incre\u00edble que los partidos ya est\u00e9n revisando sus procedimientos y que los intelectuales org\u00e1nicos y los articulistas no quieran cambiar de una u otra forma al hecho de que el pan busque el di\u00e1logo no es un avance esto del pri hasta el verde que est\u00e9 se atreven a decir que ya no son de izquierdas sino van a hacer de la sociedad democracia entonces ya este ir buscando no su sitio posicion\u00e1ndose pero en el terreno de los intelectuales org\u00e1nicos sobre \u00e9ste esa esfera no se ve que quieran entender que ya este es distinto pero en fin [M\u00fasica] repito no nos debemos de quejar son momentos muy importantes que estamos viviendo para bien adem\u00e1s todo esto lo estamos haciendo de manera pac\u00edfica y yo por eso siempre me respeto a los opositores a los adversarios porque pueden hasta insultarnos est\u00e1 mal porque debe de haber urbanidad pol\u00edtica pero bueno se insultan mi problema este lo que estar\u00eda mal es este la violencia eso s\u00ed por eso hay que seguir abriendo los cauces democr\u00e1ticos no cerrarlos esto d la revocaci\u00f3n del mandato t\u00fa no est\u00e1s de acuerdo con tu gobernante participa y puedes junto con muchos otros que piensan como t\u00fa puedes removerlo puedes cambiarlo este no a la violencia la v\u00eda democr\u00e1tica es lo mejor el presidente en un segundo tema tambi\u00e9n relacionado con la reforma energ\u00e9tica una de las consecuencias de esta reforma en la que poco se habla tiene que ver con c\u00f3mo desplazaron a empresas mexicanas y peque\u00f1as con tal de darle contratos a empresas extranjeras y grandes uno de estos casos ya le habr\u00edan ya ya se lo habr\u00edan pues si ya se lo hab\u00edan presentado es una peque\u00f1a empresa en ciudad del carmen campeche que lamentablemente en cuanto se aprueba la reforma en 2013 le cancelan los contratos que ten\u00eda desplazan sus embarcaciones y \u00e9l hace un a\u00f1o se lo encontr\u00f3 el due\u00f1o de esta empresa se lo encontr\u00f3 en un vuelo a oaxaca hace un a\u00f1o y le coment\u00f3 perd\u00f3n le coment\u00f3 la situaci\u00f3n lamentablemente pues pas\u00f3 un a\u00f1o no se le dio una atenci\u00f3n por parte entonces era de la secretaria de marina para resolver el tema en las embarcaciones que todav\u00eda las hab\u00edan dejado mucho m\u00e1s lejos y no las pod\u00edan este acercar a la bah\u00eda y lamentablemente para las embarcaciones sufrieron el tema de la delincuencia organizada y ya no hay forma de recuperarlas esta persona ya me mand\u00f3 un oficio a atenci\u00f3n ciudadana para actualizar la petici\u00f3n y lo que hoy le pide es un asesoramiento una gu\u00eda un apoyo por parte del sat y aduanas para poder dar de baja esta empresa y empezar de ceros porque tienen la intenci\u00f3n otra vez de contratar a m\u00e1s de 150 personas que ten\u00edan y que se quedaron sin empleo a ra\u00edz de esta reforma energ\u00e9tica este no es el \u00fanico caso hay muchos otros que se puede hacer con ellos se abran se podr\u00e1n hablar de mesas de trabajo entre el sat aduanas la secreta de marina la secretaria energ\u00eda para que puedan ellos empresas mexicanas y peque\u00f1as retomar este la producci\u00f3n si \u00e9ste se ve con raquel buenrostro y hay mucho trabajo en el sureste mucho trabajo se est\u00e1 invirtiendo este y hay trabajo en puertos porque se est\u00e1 en este continuando con las exploraciones se est\u00e1n perforando pozos est\u00e1 reactivando toda la actividad petrolera y si hay este oportunidades de trabajo ahora una de las quejas no quejas sino uno de los planteamientos que est\u00e1n haciendo las empresas constructoras en el sureste es que ya empez\u00f3 a escasear la fuerza de trabajo porque hay y este muchas posibilidades tienes de dos bocas deben de estar trabajando de 25 a 30 mil trabajadores dos bocas voy al 25000 si no es que m\u00e1s directos m\u00e1s todos los indirectos y el tren maya lo mismo y se est\u00e1 reactivando el turismo y por lo mismo se est\u00e1 demandando fuerza de trabajo en quintana roo entonces si lo vemos unos planteamientos muy breves presidentes los hay 12 mil 500 trabajadores de altos hornos de m\u00e9xico que bueno desde la venta en los 90 vienen cuestionando si se les va a pagar el 5 por ciento que se les prometi\u00f3 en ese momento con la venta de altos hornos de m\u00e9xico ellos est\u00e1n alegando que actualmente bueno se les deber\u00edan m\u00e1s de 31 millones este a estos 12 mil 500 empleados aproximadamente 50 mil pesos a cada uno ya fueron con la secretaria de econom\u00eda ya fueron tambi\u00e9n con la c\u00e1mara diputados y los est\u00e1n mandando de un lado a otro la pregunta que ellos hacen es si con los pagos de alonso ancira se podr\u00eda abonar o se les podr\u00eda pagar a estos empleados o qu\u00e9 se puede hacer porque bueno llevan a\u00f1os este pidiendo este 5% y algo que no es que lo vean legalmente no para ver si tienen el derecho es importante decirles que los 200 millones de d\u00f3lares que se comprometi\u00f3 a devolver el se\u00f1or ancira ya entreg\u00f3 50 millones de d\u00f3lares y esos 200 millones de d\u00f3lares se van a utilizar para rehabilitar y producir fertilizantes que van a beneficiar a un mill\u00f3n de productores del campo a campesinos y este pobres que van a recibir de manera gratuita su fertilizante ya esto se est\u00e1 haciendo en guerrero y es important\u00edsimo porque ustedes pueden era guerrero a la monta\u00f1a d\u00f3nde la producci\u00f3n era de autoconsumo y a veces no les alcanzaba ten\u00edan que comprar su ma\u00edz ahora con el programa de fertilizantes y adem\u00e1s porque llovi\u00f3 no s\u00f3lo tienen autosuficiencia van a tener para vender excedentes esto en guerrero tambi\u00e9n se est\u00e1 apoyando en puebla entre las canas y en morelos y se va a ampliar en el a\u00f1o pr\u00f3ximo a chiapas oaxaca a zacatecas durango y nayarit y vamos a seguir ampliando estuve ahora en baja california sur en una mina de piedra fosf\u00f3rica que se utiliza de esta materia prima para el fertilizante se extrae de esa mina que est\u00e1 en la paz municipio la paz cerca de la ciudad est\u00e1 a una hora el hecho de la paz esta mina ah\u00ed trabajan muchos sacan la piedra escriban la limpia y un porcentaje la embarcan las plantas que se tienen en l\u00e1zaro c\u00e1rdenas michoac\u00e1n de ah\u00ed ese este produce esta materia prima para el fertilizante las alocadas bueno esas plantas las compraron este tambi\u00e9n de manera indebida porque est\u00e1n convertidas en chatarra se van a rehabilitar por qu\u00e9 no queremos vender nada de bienes del estado nada al contrario estamos comprando este viernes por ejemplo la compra de la refiner\u00eda de sells en texas comprar para m\u00e9xico no vender bienes entonces se opt\u00f3 por rehabilitar esta planta y ese dinero de ansiedad va a ser con ese prop\u00f3sito este para tener los fertilizantes de todas maneras hay que ver c\u00f3mo est\u00e1 el asunto de los trabajadores y si legalmente les corresponde pues se tiene que \u00e9ste pagar y decirles con mucha claridad si tienen derecho no tienen derecho y ya dejar de que and\u00e9n de una oficina a otra no sino que se resuelva eso gracias presidente ya el \u00faltimo tema que tiene que ver con puebla mi estado el gobernador barbosa hace algunas semanas hizo un reclamo a la federaci\u00f3n porque dice que no le est\u00e1n prestando mucha atenci\u00f3n a puebla particularmente el aeropuerto el gobernador busca a concesionar el 51 por ciento de este aeropuerto y entreg\u00e1rselo a privados y quiere que sea pues el mayor este centro de carga de la zona la pregunta que se hace es si la secreta de comunicaciones y trasportes lo va a autorizar o lo va a autorizar y el reclamo particularmente es ese si se le va a permitir dice que no se le ha dado una atenci\u00f3n como se le est\u00e1 dando a el sur sobre este el pa\u00eds no existe estamos ayudando mucho mucho mucho mucho la gente de puebla que es un pueblo trabajador estoy hablando del fertilizante en donde se les est\u00e1 entregando el fertilizante en donde siembran las hortalizas o sea de pueblo hacia esperanza todos son este tanto en puebla como en la escala la gente es muy trabajadora en el campo hasta las 5 de la tarde 6 ah\u00ed est\u00e1n este sembrando o cultivando toda la familia son extraordinarios muy trabajadores y por eso el programa y de fertilizantes ayudar los tranquilizantes gratuitos pero el pueblo un d\u00eda este no tendremos all\u00ed \u00e9l resumen de los programas de bienestar de puebla carlos torres no los puede mandar el pueblo [M\u00fasica] los j\u00f3venes tienen becas para estudiar en las universidades hay miles de j\u00f3venes trabajando como aprendices que est\u00e1n recibiendo salario m\u00ednimo un pueblo todos los adultos mayores del pueblo tienen suspensi\u00f3n y ahora va a ser a partir no es que es un resumen general este es no quiero de m\u00e1s detalles este debemos de estar entregando pues este cerca de hoy voz alrededor de un mill\u00f3n de becas a estudiantes en pueblo de todos los niveles escolares estamos aplicando el programa sembrando vida puebla la escuela es nuestra tengo casos d sociedades de padres de familia de madres de familia de pueblo que recibe en su presupuesto para mejorar la escuela y ellos y aportan su trabajo y llevan la piedra salom o en burro hasta las partes m\u00e1s altas y ah\u00ed construyen [M\u00fasica] el aula que necesita y hasta les sobran recursos con el programa de la escuela es nuestra y cr\u00e9ditos a la palabra y muchas cosas de apoyo ahora ahora lo vamos a ver para yo creo que lo del aeropuerto es cosa de que se vea con comunicaciones o quiz\u00e1 tambi\u00e9n para informar porque es lo mismo miren en puebla nada m\u00e1s que quiero ver si el municipio es el estado si es el estado si as\u00ed aqu\u00ed sigue quiz\u00e1s es el estado miren j\u00f3venes 16000 14 mil 743 j\u00f3venes est\u00e1n como aprendices recibiendo cuatro mil 310 pesos que es el salario m\u00ednimo ya para el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya va a ser m\u00e1s mensuales de aprendices estos son universitarios de familias pobres 30.000 324 4800 bimestrales esto son media el bachillerato 231 de bachillerato de primaria por familia 348.000 becas estas son universidades un pueblo cinco nuevas universidades p\u00fablica del sistema benito ju\u00e1rez la escuela es nuestra miren 3.321 escuelas ha recibido su presupuesto de manera directa claro en total son nueve mil 488 hacia all\u00e1 vamos pensi\u00f3n adultos mayores 400 cuatro mil adultos mayores y esto va a aumentar porque ya es a partir de los 65 y hay un incremento para el a\u00f1o pr\u00f3ximo del 20% de la pensi\u00f3n p\u00e1sale ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad 64 mil ochocientos cincuenta y cinco ni\u00f1as y ni\u00f1os con pensi\u00f3n y va a aumentar la pensi\u00f3n y aqu\u00ed estamos con miguel barbosa buscando un acuerdo porque se entrega esta pensi\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes hasta los 29 a\u00f1os pero de 29 a 64 las personas con discapacidad no tienen apoyo y ahora lo que vamos a y conseguir con los gobernadores es que de 29 64 tambi\u00e9n se d\u00e9 el apoyo y que la mitad del financiamiento de 29 64 lo aporten los estados y la otra mitad la federaci\u00f3n para que sea universal que en nuestro pa\u00eds todos los discapacitados tengan suspensi\u00f3n luego estas son estancias infantiles 24 mil 344 ni\u00f1as y ni\u00f1os desde madres solteras que reciben tambi\u00e9n su beca pesca pues es muy poquito son 98 pescadores producci\u00f3n para el bienestar si son 129 mil 500 12 productores que reciben este directamente su apoyo estos son los precios de garant\u00eda que se est\u00e9 pagan a productores estamos mejorando todo el sistema de salud adelante ya no hay otras banco del bienestar puebla tiene 217 municipios tengo la fortuna de conocerlos todos van a ver 223 sucursales del banco me est\u00e1s ya llegamos ya debemos de llevar ah\u00ed pues como la mitad con sol\u00eds pero esto significa que hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas porque si hay 217 municipios y vamos a tener 223 sucursales quiere decir que est\u00e9 en todas las cabeceras municipales este es el programa de reconstrucci\u00f3n de los sismos las acciones de vivienda ya terminamos mil siete 143 lo mismo de mejoramiento urbano tiene que ver tambi\u00e9n este es un programa especial que estamos aplicando en el pueblo en cholula en puebla y tambi\u00e9n en sus frutos si sabes verdad d\u00f3nde est\u00e1s y qu\u00e9 pas\u00f3 ah\u00ed se firm\u00f3 el plan de igual y fr\u00eda ya hice el compromiso de arreglar a esos frutos ya en los l\u00edmites con guerrero pero pertenece a pueblo o sea para los estudiantes el plan de ayala se firm\u00f3 en el pueblo por qu\u00e9 ya estaba siendo muy perseguido zapata por puerta y entonces corredor de morelos hacia puebla y guerrero se mov\u00eda entonces en un jacal ah\u00ed se firm\u00f3 una y otra el plan de ayala y firm\u00f3 primero este emiliano zapata y sali\u00f3 porque estaban afuera los otros jefes revolucionarios campesinos sali\u00f3 y les dijo el que no tenga miedo que pase a firmar bueno pero ya vamos a seguir tandas para el bienestar cr\u00e9dito a la palabra esto nada m\u00e1s fue para los que tienen trabajadores inscritos en el seguro social por lo de la pandemia 913 cr\u00e9ditos sembrando vida 16 mil 849 sembradores que reciben un jornal por cultivar sus tierras fertilizantes 23 mil 929 productores iban a ser m\u00e1s ya este lo pasamos y as\u00ed es en general bajarle m\u00e1s la otra hoja la otra la otra no hay otra hay otra m\u00e1s esto significa en total esa es la que escribi\u00f3 mire este es un dato puebla tiene mil 713 viviendas como una poblaci\u00f3n de 6 millones 583 mil habitantes pero son mil 713 viviendas miren cu\u00e1ntos beneficiarios nada m\u00e1s de los programas de bienestar un mill\u00f3n 301.000 y 1700 recibiremos qu\u00e9 significa esto que es muy probable que m\u00e1s del 70 por ciento de los hogares de puebla reciba un apoyo cuando menos esto nunca sigue a este llevado a cabo en pueblo entonces pero no solo es puebla si est\u00e1 todo el pa\u00eds es un poco tambi\u00e9n contestar la pregunta del por qu\u00e9 la gente apoya nuestro gobierno es esto volvemos a lo mismo son hechos dos palabras no hay una comunidad un municipio no llegue un apoyo entonces y esto lo vamos a seguir haciendo y se va a reforzar porque esto es bienestar pero tambi\u00e9n de ser humanismo es paz es tranquilidad y esto es lo que es resulta m\u00e1s eficaz para enfrentar la violencia se queda para ma\u00f1ana reserva federal 2 t\u00fa tambi\u00e9n te quedas para m\u00ed c\u00f3mo [M\u00fasica] y ya est\u00e1 graciela no se ha hecho p\u00fablico es graciela marcos ya [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:40.010538"
}