{
    "video_id": "_et4AjkIs8w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_et4AjkIs8w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLABWcEC0YXFrjWMFNtEhyrzthz2Ug",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_et4AjkIs8w",
    "video_title": "Acciones de vivienda con visi\u00f3n social para superar rezago. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7878,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1003.0,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1010.19,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1016.53,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1032.93,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1041.859,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1101.98,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1155.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1157.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1159.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos",
            "start": 1164.48,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 1167.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "hoy tenemos tres",
            "start": 1169.539,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "asuntos importantes lo primero es lo de",
            "start": 1174.98,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "el apoyo a damnificados por el terremoto",
            "start": 1180.08,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "en Turqu\u00eda en Siria y",
            "start": 1185.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 1189.1,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "para pagar",
            "start": 1192.62,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el fuego que est\u00e1 afectando en Chile",
            "start": 1194.84,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "va a intervenir el secretario de",
            "start": 1199.419,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores y el secretario de",
            "start": 1202.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 1207.2,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 1209.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1210.5,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 1212.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "informarse sobre todo lo que se est\u00e1",
            "start": 1215.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "haciendo en desarrollo urbano en",
            "start": 1218.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vivienda se acuerdan que tenemos ese",
            "start": 1222.799,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "pendiente y",
            "start": 1225.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 1228.22,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Pablo G\u00f3mez va a informar sobre",
            "start": 1233.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un juicio que",
            "start": 1242.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo",
            "start": 1245.44,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "en Florida ya hemos hablado de este",
            "start": 1248.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 1251.539,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en donde el estado mexicano est\u00e1",
            "start": 1253.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "reclamando bienes",
            "start": 1257.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que presuntamente",
            "start": 1260.44,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "se adquirieron con dinero il\u00edcito de el",
            "start": 1263.38,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1270.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1271.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "relacionado con el caso de Garc\u00eda Luna y",
            "start": 1273.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de sus",
            "start": 1278.5,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "gentes cercanas",
            "start": 1281.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1284.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "acaban de",
            "start": 1285.64,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "otorgar un Amparo",
            "start": 1287.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "en el poder judicial del pa\u00eds",
            "start": 1290.539,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y queremos que se conozca",
            "start": 1295.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 1298.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 1300.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "podemos nosotros",
            "start": 1302.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ser c\u00f3mplices",
            "start": 1305.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y ocultar lo que est\u00e1 realmente",
            "start": 1308.86,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sucediendo la vida p\u00fablica en la",
            "start": 1312.94,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "democracia tiene que ser cada vez m\u00e1s",
            "start": 1315.2,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y no somos encubridores Entonces",
            "start": 1319.34,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "vamos a comenzar si les parece",
            "start": 1323.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1328.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 1330.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "luego el general secretario de la",
            "start": 1332.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "defensa y",
            "start": 1335.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tratamos posteriormente",
            "start": 1339.46,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el informe de",
            "start": 1342.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano vivienda que incluye",
            "start": 1345.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Fovissste que incluye",
            "start": 1347.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del Infonavit",
            "start": 1351.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 1353.62,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de el responsable de la oficina de",
            "start": 1356.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 1360.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "financiera de la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 1361.6,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Pablo G\u00f3mez muy bien",
            "start": 1364.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente bueno",
            "start": 1371.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "informar que ya tenemos",
            "start": 1375.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n en el punto los",
            "start": 1377.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 1380.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1382.78,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tengo tambi\u00e9n un informe breve que me",
            "start": 1384.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 ahorita es un video de un minuto",
            "start": 1387.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bueno son las im\u00e1genes que nos est\u00e1n",
            "start": 1391.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "llegando",
            "start": 1393.38,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "el siguiente si quieres",
            "start": 1398.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "si es una devastaci\u00f3n considerable y ya",
            "start": 1406.34,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed el equipo mexicano ahorita",
            "start": 1410.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Ese es el encontraron ya un cuerpo",
            "start": 1414.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ahorita",
            "start": 1417.38,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "no son los binomios que ya est\u00e1n",
            "start": 1425.419,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 1427.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Y tenemos un video muy corto de",
            "start": 1428.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Bernardo Aguilar que ya est\u00e1n ah\u00ed en el",
            "start": 1432.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "punto para que es el reporte que le ped\u00ed",
            "start": 1433.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desgraciadamente encontramos ese sin",
            "start": 1439.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 1441.26,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "Pero bueno ya estamos ah\u00ed trabajando y",
            "start": 1442.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ya tenemos el reporte de lo que nos",
            "start": 1444.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "asignaron eso Este es lo que est\u00e1n",
            "start": 1446.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "viendo en este momento nuestro equipo de",
            "start": 1448.159,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya son setenta edificios",
            "start": 1450.14,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en los que han sido comisionados",
            "start": 1453.74,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1469.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y todos por",
            "start": 1482.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "instrucciones de El se\u00f1or presidente de",
            "start": 1485.9,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1488.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ya estamos aqu\u00ed en adillam\u00e1n en nuestro",
            "start": 1490.039,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda de trabajo",
            "start": 1494.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desde las 7 de la ma\u00f1ana hubo una",
            "start": 1496.539,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con dos gobernadores y con el",
            "start": 1499.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "viceministro de educaci\u00f3n que son las",
            "start": 1502.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n encargadas Para",
            "start": 1505.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "coordinar los trabajos por parte del",
            "start": 1507.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gobierno de Turqu\u00eda aqu\u00ed en esta ciudad",
            "start": 1509.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y se han asignado diferentes zonas y",
            "start": 1512.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "diferentes edificios",
            "start": 1516.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "a la brigada Mexicana son 70 edificios",
            "start": 1518.38,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "los que se han asignado y Desde esa hora",
            "start": 1522.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "empezaron a trabajar en en varios de",
            "start": 1525.559,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 1528.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tanto las brigadas de Cruz Roja como de",
            "start": 1529.659,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Sedena y de la secretar\u00eda Marina con los",
            "start": 1532.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "binomios caninos han estado trabajando",
            "start": 1535.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la localizaci\u00f3n de personas",
            "start": 1537.98,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hay un lugar donde ya se localiz\u00f3 un",
            "start": 1540.159,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cuerpo Lamentablemente sin vida",
            "start": 1544.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed muy cerca de donde nos encontramos",
            "start": 1547.179,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se localizaron dos cuerpos",
            "start": 1549.919,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "desafortunadamente tambi\u00e9n sin vida pero",
            "start": 1553.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante hacer esos esos",
            "start": 1556.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "rescates Entonces estamos trabajando en",
            "start": 1558.98,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "diferentes puntos de la ciudad vamos",
            "start": 1560.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 1563.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "todo todos los equipos est\u00e1n trabajando",
            "start": 1565.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de manera intensiva la ciudad",
            "start": 1568.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pues pr\u00e1cticamente colapsada hay",
            "start": 1571.24,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cientos de edificios que lamentablemente",
            "start": 1575.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "han ca\u00eddo y un gran porcentaje de los",
            "start": 1577.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en pie est\u00e1n da\u00f1ados entonces",
            "start": 1582.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la ayuda humanitaria la ayuda de rescate",
            "start": 1584.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y salvamento que est\u00e1 prestando M\u00e9xico",
            "start": 1587.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 1589.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ser\u00edan los sustantivos",
            "start": 1592.96,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "Bernardo Aguilar director general de",
            "start": 1595.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Europa la secretario de relaciones",
            "start": 1597.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "exteriores es parte del equipo con la",
            "start": 1598.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "central de la defensa nacional la",
            "start": 1600.86,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda Marina y la Cruz Roja pero",
            "start": 1602.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nos acaba de llegar el reporte ya ah\u00ed",
            "start": 1604.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tenemos son las im\u00e1genes ya est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 1606.44,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "trabajando para el caso de Siria",
            "start": 1607.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "precisar que tenemos ya contacto con",
            "start": 1609.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde luego Desde hac\u00eda pues m\u00e1s de un",
            "start": 1612.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "d\u00eda y medio con el gobierno de Siria que",
            "start": 1615.919,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que nos Indic\u00f3 que se va a recibir la",
            "start": 1618.86,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ayuda por conducto o participaci\u00f3n de la",
            "start": 1621.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de las Naciones Unidas",
            "start": 1623.539,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Entonces estamos coordin\u00e1ndonos para ese",
            "start": 1624.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 1627.38,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente pues ese ser\u00eda el",
            "start": 1628.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informe ya est\u00e1n trabajando ya",
            "start": 1630.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n Estambul es una zona muy",
            "start": 1636.46,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "distante",
            "start": 1638.72,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "esto es en Turqu\u00eda continental la",
            "start": 1639.82,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "frontera con City",
            "start": 1641.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mexicana mexicana no tenemos",
            "start": 1643.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "identificados todav\u00eda si recibimos una",
            "start": 1645.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "llamada de emergencia pero es una",
            "start": 1648.44,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "persona que desea que le apoyemos para",
            "start": 1649.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "retornar a M\u00e9xico eso es lo que hemos",
            "start": 1651.38,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "recibido hasta ahora pero bueno ya",
            "start": 1654.08,
            "duration": 2.459
        },
        {
            "text": "estamos en el lugar vamos a ver ahora",
            "start": 1655.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 encontramos y vamos a estar haciendo",
            "start": 1656.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "un reporte diario por instrucciones del",
            "start": 1658.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1660.98,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 1665.539,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "informar sobre la ayuda humanitaria",
            "start": 1668.419,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "iniciaremos con la parte de de Chile ya",
            "start": 1669.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desde el d\u00eda de ayer arrib\u00f3 el segundo",
            "start": 1673.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "escal\u00f3n con 150 elementos de de conafor",
            "start": 1675.98,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ya en conjunto tenemos ya los",
            "start": 1680.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trescientos elementos que se",
            "start": 1683.02,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "constituyeron all\u00e1 en Chile en diez",
            "start": 1686.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "brigadas diez brigadas que van a atender",
            "start": 1688.279,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "cada una de ellas tres comunas Aqu\u00ed",
            "start": 1691.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vemos en el mapa aqu\u00ed en una actuando en",
            "start": 1694.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n de biob\u00edo de este",
            "start": 1697.76,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "principalmente en las en las comunas de",
            "start": 1700.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "yumbel Florida y Santa Juana y la otra",
            "start": 1704.539,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n de",
            "start": 1707.6,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "araucan\u00eda en pur\u00e9n lautaro y butaco",
            "start": 1710.62,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n realizando una actividad",
            "start": 1716.14,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "importante fue necesario a ese segundo",
            "start": 1718.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "escal\u00f3n tambi\u00e9n tener una primer un",
            "start": 1721.419,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "primer contacto con la",
            "start": 1724.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con la corporaci\u00f3n nacional forestal de",
            "start": 1725.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "chile para este coordinar las \u00e1reas de",
            "start": 1728.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de donde iban a trabajar y la forma de",
            "start": 1732.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estar este pues haciendo fluir la",
            "start": 1735.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n del comportamiento del de",
            "start": 1738.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este incendio Aqu\u00ed vemos en la siguiente",
            "start": 1742.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina lo que han realizado 141",
            "start": 1744.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas sofocadas del incendio 47",
            "start": 1747.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de guardarraya 154 viviendas",
            "start": 1751.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aisladas 210 kil\u00f3metros de",
            "start": 1754.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reconocimientos en el \u00e1rea es lo que es",
            "start": 1757.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que tiene de afectaci\u00f3n chile es de",
            "start": 1760.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 en la del lado izquierdo 26",
            "start": 1763.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fallecidos 2,180 lesionados 1180",
            "start": 1765.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "viviendas da\u00f1adas 293 mil hect\u00e1reas",
            "start": 1769.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "consumidas el personal que est\u00e1",
            "start": 1773.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "trabajando los trescientos elementos las",
            "start": 1777.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "diez brigadas est\u00e1n teniendo una una",
            "start": 1779.299,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "actividad Pues de riesgo",
            "start": 1782.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 privilegiando la seguridad hay",
            "start": 1785.899,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aspectos que que tienen que estar",
            "start": 1788.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cuidando primeromente Pues hay intensos",
            "start": 1790.58,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "cambios o de de vientos",
            "start": 1794.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es verano all\u00e1 aunque la temperatura",
            "start": 1798.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entre 32 y 34 lo m\u00e1s 74 grados",
            "start": 1800.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cent\u00edgrados lo m\u00e1s peligroso sol estos",
            "start": 1804.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cambios repentinos de vientos Pero bueno",
            "start": 1807.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Est\u00e1n en la con la coordinaci\u00f3n ah\u00ed con",
            "start": 1810.5,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las autoridades chilenas aqu\u00ed son",
            "start": 1813.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de de lo que es el arribo de",
            "start": 1815.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "este segundo escal\u00f3n y la siguiente",
            "start": 1818.899,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina son im\u00e1genes de las actividades",
            "start": 1821.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de sofocaci\u00f3n de incendios en la parte",
            "start": 1824.059,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "de Turqu\u00eda",
            "start": 1827.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "bien el personal fue trasladado en seis",
            "start": 1828.64,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "autobuses a la ciudad de adillam\u00e1n",
            "start": 1834.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Turqu\u00eda Ah\u00ed es donde fue asignada el",
            "start": 1836.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de operaciones como ya se mencion\u00f3",
            "start": 1840.26,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "setenta edificios donde ya est\u00e1 este",
            "start": 1843.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "realizando actividades nuestro personal",
            "start": 1848.179,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de la de esta ayuda humanitaria",
            "start": 1851.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos adelante unas fotograf\u00edas de",
            "start": 1854.679,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "esa del traslado y de su presencia ah\u00ed",
            "start": 1858.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en adillam\u00e1n",
            "start": 1862.039,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1864.14,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bueno primeramente el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1865.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "privilegi\u00f3 lo que fue la ayuda",
            "start": 1868.36,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "humanitaria de ah\u00ed que se movi\u00f3 personal",
            "start": 1870.74,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Marina de Cruz Roja",
            "start": 1874.779,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "de defensa de relaciones exteriores para",
            "start": 1878.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tener ese equipo importante que ayudara",
            "start": 1881.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n Pero bueno ahorita",
            "start": 1885.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos en una segunda etapa de la",
            "start": 1887.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n de de ayuda ayuda de",
            "start": 1891.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "v\u00edveres que se har\u00e1n llegar a Turqu\u00eda el",
            "start": 1894.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal gobierno de M\u00e9xico va a",
            "start": 1897.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adquirir estos alimentos y tenemos el",
            "start": 1899.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ofrecimiento de la empresa ozon cargo",
            "start": 1903.5,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "con una aeronave airbus 330 esta",
            "start": 1907.279,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "aeronave tiene una capacidad de 50",
            "start": 1912.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "toneladas y y bueno la empresa tiene",
            "start": 1915.62,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "experiencia en vuelos intercontinentales",
            "start": 1918.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Y eso nos va a permitir poder",
            "start": 1920.779,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Eh pues llevar a la ejecuci\u00f3n esta",
            "start": 1924.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "segunda fase del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1927.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el espacio el espacio donde donde se va",
            "start": 1932.679,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "o el centro de acopio o del que se va a",
            "start": 1936.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "establecer por parte del Gobierno",
            "start": 1939.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Federal ser\u00e1 en la base a\u00e9rea militar",
            "start": 1940.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "n\u00famero uno en Santa Luc\u00eda Estado de",
            "start": 1943.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para que si hay ciudadanos que",
            "start": 1945.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "quieran participar la sociedad que",
            "start": 1949.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "quiera participar en este proporcionar",
            "start": 1952.159,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "algunas",
            "start": 1955.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "alimentos pues ah\u00ed los estaremos",
            "start": 1956.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "recibiendo ser\u00e1 el \u00fanico centro que se",
            "start": 1960.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "establecer\u00e1 para poder recibir ese esos",
            "start": 1963.14,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "donaciones",
            "start": 1966.399,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una vez que est\u00e9 lo que se adquiera por",
            "start": 1968.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal y lo que se done por",
            "start": 1972.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por la sociedad civil se organizar\u00e1 toda",
            "start": 1975.44,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la la carga se se",
            "start": 1978.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pedir\u00e1 a la empresa",
            "start": 1981.1,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n para que en el centro de acopio",
            "start": 1984.02,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ah\u00ed de la base a\u00e9rea militar n\u00famero uno",
            "start": 1986.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se lleve a cabo el embarque y se",
            "start": 1988.279,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "organice el personal este que que ir\u00e1",
            "start": 1990.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "representando a a M\u00e9xico para la entrega",
            "start": 1995.179,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de este de estos v\u00edveres all\u00e1 a Turqu\u00eda",
            "start": 1998.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los miembros de la sociedad que quieran",
            "start": 2003.179,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "participar en esto consultamos con el",
            "start": 2005.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "embajador de de M\u00e9xico en Turqu\u00eda para",
            "start": 2008.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ver este qu\u00e9 qu\u00e9 de este alimentos son",
            "start": 2011.98,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "los que se consumen all\u00e1 o qu\u00e9 se",
            "start": 2016.84,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "necesitaba",
            "start": 2020.74,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2021.779,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "mayormente en el \u00e1rea pues los",
            "start": 2023.34,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "establecieron que pues es una poblaci\u00f3n",
            "start": 2027.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "musulmana que tiene pues algunas formas",
            "start": 2028.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de de alimentaci\u00f3n y nos nos",
            "start": 2031.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "recomendaron que se se trasladaran ya",
            "start": 2035.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sea frijol conservas de verduras arroz",
            "start": 2039.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "at\u00fan",
            "start": 2042.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Medina garbanzo y ropa t\u00e9rmica es lo que",
            "start": 2044.159,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "fue la recomendaci\u00f3n realizada por las",
            "start": 2047.919,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "autoridades de nuestro pa\u00eds all\u00e1 en en",
            "start": 2051.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Turqu\u00eda entonces pues estaremos ya este",
            "start": 2054.46,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "haciendo esta actividad para poder",
            "start": 2057.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "junto con la empresa awson cargo poder",
            "start": 2059.639,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "llevar esta ayuda humanitaria en v\u00edveres",
            "start": 2063.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n de Turqu\u00eda esto se\u00f1or",
            "start": 2067.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias",
            "start": 2070.359,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Con permiso se\u00f1or presidente muy buenos",
            "start": 2080.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas Bueno vamos a dar una breve",
            "start": 2082.359,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "recapitulaci\u00f3n de lo que ha sido la",
            "start": 2083.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nacional de vivienda a partir",
            "start": 2085.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de esta administraci\u00f3n siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2087.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar con esta imagen donde",
            "start": 2090.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pueden ustedes apreciar lo que",
            "start": 2093.399,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "corresponde el rezago habitacional en el",
            "start": 2095.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "2020 pr\u00e1cticamente rezago habitacional",
            "start": 2097.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se concentra en el sur suroeste del pa\u00eds",
            "start": 2099.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y un tema muy importante a destacar que",
            "start": 2102.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hemos hecho en esta administraci\u00f3n desde",
            "start": 2106.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que hemos entrado es enfocar",
            "start": 2107.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "completamente la pol\u00edtica y vivienda",
            "start": 2110.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bajo tres premisas uno que es un derecho",
            "start": 2112.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "no es un mecanismo mercantil que hay que",
            "start": 2115.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "explotar si no es un derecho humano la",
            "start": 2118.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vivienda es el primer punto el segundo",
            "start": 2120.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "punto una focalizaci\u00f3n Clara de D\u00f3nde",
            "start": 2122.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos el rezago habitacional a nivel",
            "start": 2126.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "nacional y el tercero es el mecanismo en",
            "start": 2129.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como estamos atendiendo ese rezago la",
            "start": 2132.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mejor forma que hemos encontrado es la",
            "start": 2134.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "autoproducci\u00f3n con apoyos y cr\u00e9ditos",
            "start": 2136.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "directos a las familias aqu\u00ed tenemos lo",
            "start": 2138.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que corresponde una gr\u00e1fica por parte de",
            "start": 2141.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la Administraci\u00f3n en Infonavit en 2017",
            "start": 2145.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "donde claramente se puede notar los los",
            "start": 2147.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estados con mayor rezago habitacional",
            "start": 2151.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Chiapas Tabasco",
            "start": 2153.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Oaxaca los estados del sur recib\u00edan el",
            "start": 2155.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "menor n\u00famero de apoyos",
            "start": 2158.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "o cr\u00e9ditos a nivel nacional En este caso",
            "start": 2161.099,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en Infonavit son cr\u00e9ditos Entonces es un",
            "start": 2163.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "claro ejemplo de c\u00f3mo hab\u00eda una",
            "start": 2165.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distorsi\u00f3n entre la oferta y la demanda",
            "start": 2167.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de necesidades de soluciones",
            "start": 2170.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "habitacionales a nivel nacional en la",
            "start": 2172.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina podremos ver c\u00f3mo hemos",
            "start": 2175.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "venido modificando el otorgamiento de lo",
            "start": 2178.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que corresponde los subsidios por parte",
            "start": 2181.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Nacional vivienda podr\u00edan",
            "start": 2184.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ver en el 2017-2012 la mayor",
            "start": 2186.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de los subsidios en la",
            "start": 2189.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "parte Norte del pa\u00eds un panorama muy",
            "start": 2191.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "similar en el 2003 al 2018 donde el",
            "start": 2194.44,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "rezago ya sab\u00edamos en ese entonces que",
            "start": 2197.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ubicado en el sur suroeste y hoy en",
            "start": 2200.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "d\u00eda en esta actual administraci\u00f3n el",
            "start": 2203.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "2019 al 2022 se puede ver claramente la",
            "start": 2204.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "focalizaci\u00f3n de los recursos donde",
            "start": 2208.44,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "realmente se necesitaron tenemos en",
            "start": 2211.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mayor rezago habitacional eso es uno de",
            "start": 2213.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "los puntos centrales de estas esta",
            "start": 2215.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2217.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos un resumen general del",
            "start": 2220.02,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conjunto de cr\u00e9ditos y subsidios",
            "start": 2222.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acumulados al d\u00eda de hoy estamos",
            "start": 2225.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hablando de pr\u00e1cticamente nueve millones",
            "start": 2227.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de acciones donde el Infonavit encabeza",
            "start": 2229.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el otorgamiento de cr\u00e9ditos con uno",
            "start": 2232.079,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "punto ocho millones de acciones por",
            "start": 2235.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "parte social hipotecaria Federal medio",
            "start": 2238.3,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda",
            "start": 2241.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "314 mil acciones y el Fovissste casi",
            "start": 2243.579,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "200.000 acciones esto es muy importante",
            "start": 2246.42,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar porque hemos podido reducir el",
            "start": 2249.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "rezago habitacional entre el 2018 y en",
            "start": 2253.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el 2020 son datos del Inegi que hemos",
            "start": 2256.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reco en la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda",
            "start": 2258.94,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "hemos podido reducir el rezago",
            "start": 2261.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "habitacional de nueve punto cinco a ocho",
            "start": 2262.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "punto cinco habr\u00e1 que esperar los nuevos",
            "start": 2265.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "datos por parte del Inegi en este a\u00f1o y",
            "start": 2268.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ver d\u00f3nde estamos situados la tendencia",
            "start": 2272.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es a la baja es un tema muy importante",
            "start": 2274.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque esto no se hab\u00eda visto en los",
            "start": 2275.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 20 a\u00f1os la disminuci\u00f3n del",
            "start": 2279.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rezago vuelvo a reiterar viendo la",
            "start": 2281.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vivienda como un derecho segundo punto",
            "start": 2284.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "focalizando las acciones claramente en",
            "start": 2286.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "regiones donde tenemos ese rezago y el",
            "start": 2289.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tercero Es que la mayor parte de sus",
            "start": 2291.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apoyos en comparaci\u00f3n de c\u00f3mo se ven\u00eda",
            "start": 2294.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "haciendo en otras administraciones se",
            "start": 2297.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "centran en acciones de autoproducci\u00f3n es",
            "start": 2299.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "un elemento muy importante la",
            "start": 2302.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "focalizaci\u00f3n y la autoproducci\u00f3n sin m\u00e1s",
            "start": 2304.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el estado de la palabra a la",
            "start": 2307.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "subsecretaria Edna Vega",
            "start": 2308.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "con su permiso Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 2315.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "todas y todos",
            "start": 2318.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "continuando con la presentaci\u00f3n del",
            "start": 2320.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretario Rom\u00e1n Meyer",
            "start": 2323.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Y aunque ya lo hab\u00edamos hecho en en la",
            "start": 2326.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera en una manera anterior insistir",
            "start": 2328.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en la importancia que tiene el",
            "start": 2332.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "otorgamiento de subsidios y apoyos antes",
            "start": 2335.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "esto se dispersaba a trav\u00e9s de distintas",
            "start": 2339.119,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "instituciones y No necesariamente",
            "start": 2341.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "llegaba a las personas que m\u00e1s lo",
            "start": 2344.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "requieren a partir de esta",
            "start": 2347.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n todo el otorgamiento de",
            "start": 2349.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "apoyo subsidios a la vivienda se",
            "start": 2352.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "focaliz\u00f3 de manera directa a trav\u00e9s de",
            "start": 2355.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda en",
            "start": 2357.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "distintos programas como vemos en esta",
            "start": 2360.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina en total durante",
            "start": 2362.98,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os otorgaron",
            "start": 2365.22,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "314,605 apoyos",
            "start": 2368.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que representaron",
            "start": 2371.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "25.898 millones de pesos y efectivamente",
            "start": 2373.74,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se concentraron en la zona Sur sureste",
            "start": 2376.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds lo que vemos en el norte tuvo",
            "start": 2379.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que ver con el programa de apoyo a las",
            "start": 2382.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ciudades fronterizas y tambi\u00e9n en",
            "start": 2386.14,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "ciudades tur\u00edsticas durante 2019",
            "start": 2388.06,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Entonces se Han atendido en 32 entidades",
            "start": 2390.839,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "mil ciento treinta y tres municipios lo",
            "start": 2394.74,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cual es un dato muy importante a trav\u00e9s",
            "start": 2397.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Qu\u00e9 programas el programa",
            "start": 2401.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por una mejor vivienda que explicamos se",
            "start": 2403.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cerr\u00f3 el programa emergente de vivienda",
            "start": 2406.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o contin\u00faa a trav\u00e9s de este",
            "start": 2408.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esquema",
            "start": 2412.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "168.725 apoyos que consiste en una",
            "start": 2414.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n de 35 mil pesos para",
            "start": 2418.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mejoramiento 80 mil pesos para",
            "start": 2420.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de manera directa la gente y",
            "start": 2422.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que ellos deciden Qu\u00e9 hacer con su",
            "start": 2426.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vivienda es que los resultados han sido",
            "start": 2428.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "muy favorables la confianza en la gente",
            "start": 2430.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y que ellos lo desarrollan ha sido una",
            "start": 2434.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "una un elemento fundamental sin ning\u00fan",
            "start": 2436.54,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tipo de intermediarios de de ning\u00fan de",
            "start": 2440.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ningunas caracter\u00edsticas el siguiente",
            "start": 2444.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programa es el programa Nacional para la",
            "start": 2447.22,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n a trav\u00e9s de \u00e9l",
            "start": 2449.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "60.750 apoyos en las entidades afectadas",
            "start": 2452.099,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o concluye Este programa y el",
            "start": 2455.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "programa de vivienda social que a",
            "start": 2460.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "diferencia del primero consiste en que",
            "start": 2463.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "incorpora el elemento de una asistencia",
            "start": 2465.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica porque son viviendas nuevas que",
            "start": 2467.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "requieren que si haya un asistente que",
            "start": 2470.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los ayude a la gente a la una",
            "start": 2473.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n segura Esa es la la",
            "start": 2477.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diferencia en total trescientos catorce",
            "start": 2479.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mil apoyos en la siguiente l\u00e1mina vemos",
            "start": 2482.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo que ser\u00e1 el programa veintitr\u00e9s de",
            "start": 2485.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esta de estas tres vertientes de los",
            "start": 2488.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "programas dos mil trescientos ochenta y",
            "start": 2491.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dos apoyos en reconstrucci\u00f3n con esto",
            "start": 2493.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cerramos ocho mil diecisiete subsidios",
            "start": 2496.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para vivienda a trav\u00e9s de vivienda",
            "start": 2498.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "social en cuarenta y tres municipios y",
            "start": 2501.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "diez entidades en esta vertiente se",
            "start": 2504.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "atender\u00e1n los proyectos prioritarios y",
            "start": 2508.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a la situaci\u00f3n de riesgo en",
            "start": 2511.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "distintas zonas por ejemplo Guerrero",
            "start": 2514.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Colima Michoac\u00e1n que tienen afectaciones",
            "start": 2516.66,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por sismo ser\u00e1 a trav\u00e9s de este programa",
            "start": 2519.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con estos subsidios y por una mejor",
            "start": 2522.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vivienda con",
            "start": 2525.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "56.112 apoyos dos mil millones de pesos",
            "start": 2527.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "en 144 municipios y veintitr\u00e9s entidades",
            "start": 2530.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds con con todas estas estos datos",
            "start": 2534.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "podemos concluir que de 2019 a 2023",
            "start": 2538.02,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n m\u00e1s de 381,000 apoyos y se",
            "start": 2542.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1 a un mill\u00f3n y medio de",
            "start": 2549.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "personas Muchas gracias",
            "start": 2551.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 2564.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas Pues dar un repasada general",
            "start": 2566.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de que hemos venido haciendo en",
            "start": 2569.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "FOVISSSTE informarles acerca del cierre",
            "start": 2571.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del programa de cr\u00e9dito 2022 el cual",
            "start": 2573.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cerr\u00f3 con 48.728 cr\u00e9ditos otorgados una",
            "start": 2576.54,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "derrama econ\u00f3mica de 42 mil quinientos",
            "start": 2581.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "noventa y siete millones de pesos para",
            "start": 2583.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el 2023 estamos esperando un Rango de",
            "start": 2585.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "financiamientos entre cincuenta y nueve",
            "start": 2588.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mil y 70.000 doscientos setenta y cuatro",
            "start": 2590.319,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "una derrama econ\u00f3mica esperada de",
            "start": 2592.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "55.511 millones de pesos quiero destacar",
            "start": 2596.46,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "como algo importante que si bien Ya lo",
            "start": 2599.859,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "hemos informado",
            "start": 2601.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a finales del a\u00f1o pasado se aprob\u00f3 por",
            "start": 2602.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nuestras \u00f3rganos de gobierno la",
            "start": 2606.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n continua por primera vez en",
            "start": 2608.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los 50 a\u00f1os de FOVISSSTE la otorgamiento",
            "start": 2610.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9ditos no ser\u00e1 a trav\u00e9s de sorteos",
            "start": 2613.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ni de puntajes el momento en el que el",
            "start": 2615.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acreditado el derechohabiente quiera",
            "start": 2617.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acercarse con nosotros podr\u00e1 ejercer su",
            "start": 2619.06,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito y tambi\u00e9n alineados con",
            "start": 2621.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nacional de vivienda y como lo",
            "start": 2624.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "informaba el secretario Meyer en el",
            "start": 2627.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "programa de cr\u00e9dito 2023 contempla entre",
            "start": 2629.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dos mil cien Y dos mil ochocientos",
            "start": 2633.099,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos para auto producci\u00f3n y adem\u00e1s",
            "start": 2634.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "quince mil acciones para mejoramientos",
            "start": 2637.8,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de vivienda eso para ayudar a acabar Eh",
            "start": 2640.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bueno contra el rezago habitacional que",
            "start": 2642.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "existe la siguiente por favor una cosa",
            "start": 2644.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muy importante que nos instruy\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 2647.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "presidente ya se unos siete meses y que",
            "start": 2650.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se trabaj\u00f3 de manera coordinada primero",
            "start": 2654.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con el mismo director general del ISSSTE",
            "start": 2657.22,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "con la consejer\u00eda jur\u00eddica con la",
            "start": 2658.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda es una serie de",
            "start": 2660.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cambios legales a la ley del ISSSTE que",
            "start": 2662.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "traigan muchos importantes beneficios a",
            "start": 2664.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nuestro derecho acreditados menciono los",
            "start": 2667.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuatro principales tambi\u00e9n por primera",
            "start": 2670.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vez estar\u00edan otorgando cr\u00e9ditos en pesos",
            "start": 2672.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda los pedidos se otorgan como",
            "start": 2675.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ustedes lo saben tomando en cuenta la",
            "start": 2678.579,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "unidad de medida de actualizaci\u00f3n la Uma",
            "start": 2680.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y ahora van a poder ser en pesos una vez",
            "start": 2683.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que eso se apruebe el monto del cr\u00e9dito",
            "start": 2686.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y los pagos mensuales se pueden",
            "start": 2688.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "determinar tomando en cuenta el salario",
            "start": 2690.339,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico el trabajador hoy en d\u00eda",
            "start": 2692.02,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "Solamente se toma en cuenta el salario",
            "start": 2693.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico y la idea Ser\u00e1 que al aprobar",
            "start": 2694.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esto a decisi\u00f3n Del propio",
            "start": 2698.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "derechohabiente pueda hacerse no no solo",
            "start": 2701.28,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el sueldo b\u00e1sico sino el sueldo b\u00e1sico",
            "start": 2705.16,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las compensaciones las que tenga",
            "start": 2706.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "derecho eso tambi\u00e9n dar\u00e1 una mayor",
            "start": 2708.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "capacidad de de cr\u00e9dito y la",
            "start": 2710.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "amortizaci\u00f3n de este cr\u00e9dito tambi\u00e9n",
            "start": 2712.9,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 de una manera un poco m\u00e1s m\u00e1s suave",
            "start": 2714.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y amable lo de inscripci\u00f3n continua que",
            "start": 2716.2,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "ya mencionamos que vemos que tambi\u00e9n",
            "start": 2718.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quede como una cuesti\u00f3n de ley y como",
            "start": 2719.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "punto cuatro que es importante tenemos",
            "start": 2722.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "un n\u00famero de de acreditados que salen de",
            "start": 2725.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sector y ellos pues al quedarse es un",
            "start": 2728.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "empleo pues se les deteriora el cr\u00e9dito",
            "start": 2731.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente entonces con esto podremos",
            "start": 2733.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hacer una serie de reestructuras para",
            "start": 2735.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "poderlos apoyar a ellos y tambi\u00e9n bueno",
            "start": 2737.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para trabajadores en activo que por",
            "start": 2740.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "alguna cuesti\u00f3n",
            "start": 2743.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica el descuento de la n\u00f3mina No",
            "start": 2744.78,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "sea suficiente poder este hacerles una",
            "start": 2748.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reestructura para que tambi\u00e9n puedan",
            "start": 2751.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ellos cubrir su pago y como \u00faltimo punto",
            "start": 2753.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la la siguiente l\u00e1mina por favor tambi\u00e9n",
            "start": 2757.3,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "por instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 2759.94,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "hemos trabajado en una serie de",
            "start": 2761.339,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "medidas o soluciones para problemas con",
            "start": 2765.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos en programados el de",
            "start": 2768.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "liquidaci\u00f3n de diez en el cual se",
            "start": 2770.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "condona el 10% restante de cuando",
            "start": 2772.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "alguien ya pag\u00f3 el 90% el cr\u00e9dito",
            "start": 2775.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "liquidaci\u00f3n anticipada con descuentos",
            "start": 2777.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "del cinco y diez por ciento en el cual",
            "start": 2779.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuando son cr\u00e9ditos j\u00f3venes si quieren",
            "start": 2781.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "liquidar bueno se les hace un descuento",
            "start": 2784.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del 5% un cr\u00e9dito que tenga ya m\u00e1s de",
            "start": 2785.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os se les puede otorgar un",
            "start": 2788.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "descuento hasta el 10% liquidaci\u00f3n de",
            "start": 2789.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos treinta sesenta en especial",
            "start": 2792.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "para atender poblaci\u00f3n vulnerable",
            "start": 2793.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "adultos mayores Entonces cuando",
            "start": 2795.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acreditados tengan m\u00e1s de 60 a\u00f1os se han",
            "start": 2797.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pagado m\u00e1s de dos veces el el monto del",
            "start": 2800.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito que se les otorg\u00f3 se les podr\u00e1",
            "start": 2802.3,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "hacer una liquidaci\u00f3n",
            "start": 2803.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y as\u00ed mismo cr\u00e9ditos que tenga m\u00e1s de 30",
            "start": 2806.339,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de antig\u00fcedad ser\u00eda la liquidaci\u00f3n",
            "start": 2808.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "muy importante Este programa que no lo",
            "start": 2811.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estamos haciendo a petici\u00f3n de parte es",
            "start": 2813.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de nuestro propio base de datos estamos",
            "start": 2815.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "avanzando y lo estamos haciendo este",
            "start": 2819.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para que sea de una manera m\u00e1s f\u00e1cil y",
            "start": 2821.859,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pida",
            "start": 2824.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "reestructura total de liquidaci\u00f3n",
            "start": 2825.9,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos deteriorados porque dice",
            "start": 2827.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas se podr\u00eda dar un descuento",
            "start": 2829.78,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hasta de un treinta y cuatro por ciento",
            "start": 2831.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "del saldo pendiente de pago un programa",
            "start": 2833.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que estamos apenas iniciando en los",
            "start": 2836.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "desde noviembre el a\u00f1o pasado soluciona",
            "start": 2839.56,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "la medida lo estamos haciendo en",
            "start": 2842.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "especial con el grupo de ex polic\u00edas del",
            "start": 2843.819,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "extinta Polic\u00eda Federal en el cual",
            "start": 2847.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estamos haciendo platicando con ellos y",
            "start": 2849.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "viendo uno por uno cu\u00e1l es su capacidad",
            "start": 2853.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "real de pago y en base a eso se est\u00e1",
            "start": 2854.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "haciendo una reestructura para poderlos",
            "start": 2857.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ayudar y tambi\u00e9n anunciamos hace unos",
            "start": 2858.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2861.28,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "por instrucciones tambi\u00e9n se\u00f1or",
            "start": 2862.02,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "presidente y nos nos hizo favor de",
            "start": 2863.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aprobarlo como dec\u00edamos nosotros los",
            "start": 2865.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos que tenemos nuestra cartera",
            "start": 2867.7,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la unidad de medida de",
            "start": 2869.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n la Uma Entonces el fovista",
            "start": 2871.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estar\u00eda absorbiendo el once punto cinco",
            "start": 2873.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por ciento del aumento que se dio en la",
            "start": 2876.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Uma para en vez de del siete ochenta y",
            "start": 2878.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dos quedar en un en un seis noventa y",
            "start": 2880.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dos y estar\u00eda esto costando cuatro mil",
            "start": 2882.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "millones de pesos que se dejar\u00edan de",
            "start": 2885.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "recibir pero estamos garantizando que",
            "start": 2887.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "bueno si bien este a\u00f1o el dos se dieron",
            "start": 2889.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "117 mil millones de pesos como",
            "start": 2892.56,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "rendimiento a las cuentas de los",
            "start": 2894.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ahorradores los que no tiene un cr\u00e9dito",
            "start": 2897.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hipotecario el estimado de 119 mil",
            "start": 2899.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "millones que tendr\u00edamos que dar en el",
            "start": 2901.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "2023 est\u00e1 garantizado entonces podemos",
            "start": 2903.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "destinar los cuatro mil millones ser\u00eda",
            "start": 2906.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo muchas gracias",
            "start": 2908.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "con su permiso Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 2918.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "todos los compa\u00f1eros de los medios de",
            "start": 2920.98,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n como nos pidi\u00f3 presidente",
            "start": 2922.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el Infonavit da cr\u00e9ditos de manera",
            "start": 2924.819,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "directa sin intermediarios y en las",
            "start": 2926.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mejores condiciones hoy tenemos aqu\u00ed el",
            "start": 2928.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "comparativo de tasas de inter\u00e9s el",
            "start": 2931.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Infonavit tiene una tasa progresiva",
            "start": 2935.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "quien menos gana menos paga Dos punto",
            "start": 2936.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cinco por ciento para quien gane el",
            "start": 2939.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo y el promedio del",
            "start": 2941.38,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Infonavit muy por debajo del promedio",
            "start": 2943.24,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "bancario ah\u00ed est\u00e1n viendo la banca",
            "start": 2944.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presta once punto veintiocho en promedio",
            "start": 2946.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el Infonavit en promedio a 8.23% tambi\u00e9n",
            "start": 2948.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el Infonavit hoy presta para las",
            "start": 2952.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "necesidades reales de las familias ya no",
            "start": 2955.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "es la vor\u00e1gine de hacer vivienda nueva",
            "start": 2957.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por hacerla si nos atiende hoy todas las",
            "start": 2960.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "necesidades vivienda nueva existente",
            "start": 2963.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n compra de terrenos mejoras",
            "start": 2965.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y ampliaciones de vivienda y tambi\u00e9n se",
            "start": 2967.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hace con criterios urbanos es decir hoy",
            "start": 2969.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "todas las casas que se venden a trav\u00e9s",
            "start": 2972.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de un Infonavit cuentan con servicios",
            "start": 2974.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "completos est\u00e1n en zonas cercanas al",
            "start": 2976.06,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "empleo y junto con la secretar\u00eda de",
            "start": 2978.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y Profeco impulsamos la Norma",
            "start": 2980.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que proh\u00edbe la publicidad enga\u00f1osa y",
            "start": 2982.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "establece mecanismos de queja contra los",
            "start": 2984.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constructores los vendedores de vivienda",
            "start": 2987.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por vicios ocultos a su vivienda la que",
            "start": 2990.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sigue Tenemos tambi\u00e9n un tema que ha",
            "start": 2993.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salido aqu\u00ed presidente de los migrantes",
            "start": 2995.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los migrantes siempre preguntan C\u00f3mo",
            "start": 2998.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pueden tener una casa c\u00f3mo pueden",
            "start": 3001.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pagarla a partir de 2019 y a ra\u00edz de una",
            "start": 3002.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pregunta que surgi\u00f3 aqu\u00ed mismo",
            "start": 3006.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "establecimos el programa Infonavit Sin",
            "start": 3008.9,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "fronteras con ese los migrantes desde",
            "start": 3011.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en cualquier remesadora",
            "start": 3013.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pueden depositar el cr\u00e9dito de su",
            "start": 3015.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "familiar aqu\u00ed en M\u00e9xico el Infonavit",
            "start": 3018.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "absorbe las comisiones de las",
            "start": 3021.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "remesadoras y se han obtenido a trav\u00e9s",
            "start": 3022.92,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de esto cuatrocientos noventa y dos",
            "start": 3024.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "millones de pesos Lo que equivale a que",
            "start": 3026.819,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n pagando desde Estados Unidos",
            "start": 3029.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Diez mil viviendas aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 3030.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "adicionalmente",
            "start": 3032.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda del trabajo y el seguro",
            "start": 3034.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "social hemos hecho un plan para atender",
            "start": 3036.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "a la seguridad social y los migrantes el",
            "start": 3038.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy en la comisi\u00f3n de vivienda y",
            "start": 3041.579,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "seguridad social de la c\u00e1mara de",
            "start": 3043.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "diputados se dictaminar\u00e1 una reforma a",
            "start": 3044.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la ley que precisamente tiene este fin",
            "start": 3047.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se puedan inscribir los migrantes al",
            "start": 3049.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Infonavit y tambi\u00e9n puedan ser sujetos",
            "start": 3052.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9dito del instituto as\u00ed como se",
            "start": 3053.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hizo con el seguro social en la que",
            "start": 3057.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "sigue tambi\u00e9n el presidente nos pidi\u00f3",
            "start": 3059.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acabar con los cr\u00e9ditos impagables y as\u00ed",
            "start": 3062.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lo hemos hecho al cierre del a\u00f1o pasado",
            "start": 3064.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se han convertido ya a pesos novecientos",
            "start": 3067.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sesenta y seis mil cr\u00e9ditos y esta",
            "start": 3070.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conversi\u00f3n ha significado para las",
            "start": 3073.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "familias una condonaci\u00f3n de sus saldos",
            "start": 3074.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por setenta y cinco mil millones de",
            "start": 3077.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pesos recordarle a las familias que",
            "start": 3079.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tienen su cr\u00e9dito en veces",
            "start": 3081.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "salarios m\u00ednimos o sea cr\u00e9ditos de antes",
            "start": 3083.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de 2016 que a partir de hoy en mi cuenta",
            "start": 3085.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "punto Infonavit punto org punto mx",
            "start": 3088.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pueden convertir su cr\u00e9dito a pesos para",
            "start": 3091.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quien no lo hizo y sigue teniendo los",
            "start": 3094.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos viejos hicimos esta medida de",
            "start": 3096.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n es decir en lugar de que",
            "start": 3100.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos aumentaran con la inflaci\u00f3n",
            "start": 3103.52,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se hizo una tasa menor se aplic\u00f3 este",
            "start": 3106.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "a\u00f1o cinco punto veinte por ciento lo que",
            "start": 3109.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "implic\u00f3 un beneficio a las familias de",
            "start": 3111.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "veinticuatro mil millones de pesos y que",
            "start": 3113.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "benefici\u00f3 a dos millones de personas",
            "start": 3116.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "finalmente presidente hemos apoyado con",
            "start": 3118.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "distintos programas a cuatro punto dos",
            "start": 3122.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "millones de familias lo que corresponde",
            "start": 3124.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a 170 mil millones de pesos que sean",
            "start": 3126.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "incorporado en los distintos programas",
            "start": 3128.96,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "de beneficios reestructuras pr\u00f3rrogas",
            "start": 3130.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que se han hecho durante esta",
            "start": 3133.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n la que sigue tenemos el",
            "start": 3134.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pago a los ahorradores cada a\u00f1o el",
            "start": 3137.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "consejo de administraci\u00f3n formado por",
            "start": 3139.859,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "sindicatos empresarios y el gobierno",
            "start": 3141.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "decide cu\u00e1nto remunerar a quienes no han",
            "start": 3144.02,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sacado un cr\u00e9dito este a\u00f1o se decidi\u00f3",
            "start": 3147.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "repartir 125 mil millones de pesos entre",
            "start": 3149.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "57 millones de las personas que tienen",
            "start": 3153.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una cuenta en el Infonavit y que no han",
            "start": 3155.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sacado un cr\u00e9dito esto les permite",
            "start": 3157.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "proteger sus ahorros contra la inflaci\u00f3n",
            "start": 3159.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y que puedan usar su cuenta de vivienda",
            "start": 3161.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sin sin perder el poder adquisitivo para",
            "start": 3164.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la compra de una vivienda la que sigue",
            "start": 3166.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "finalmente presidente otro de los temas",
            "start": 3169.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que han salido aqu\u00ed se han recuperado en",
            "start": 3171.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el plan de recuperaci\u00f3n de vivienda",
            "start": 3173.64,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "abandonada veinticuatro mil",
            "start": 3175.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cuatrocientas viviendas en lo que va de",
            "start": 3176.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "la Administraci\u00f3n ha sido un programa",
            "start": 3179.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que implica sobre todo enfrentar juicios",
            "start": 3180.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se hab\u00edan iniciado en",
            "start": 3183.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores sanear la",
            "start": 3185.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "vivienda esquirrar la vivienda y poder",
            "start": 3187.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "dotarla a trav\u00e9s de los programas a las",
            "start": 3189.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "personas que menos ganan y que m\u00e1s lo",
            "start": 3192.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "necesitan estamos trabajando ya en 254",
            "start": 3194.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "municipios y esto implicado tambi\u00e9n",
            "start": 3198.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Cancelar las subastas de cartera",
            "start": 3200.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cancelar los juicios masivos que eran",
            "start": 3202.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "procesos que no permit\u00edan al acreditado",
            "start": 3205.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "digamos tener alguna opci\u00f3n una",
            "start": 3208.76,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "reestructura un apoyo que les permitiera",
            "start": 3211.079,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mantener su patrimonio cancelaron eso",
            "start": 3213.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "desde 2018 por instrucci\u00f3n del",
            "start": 3216.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "presidente y hoy se trabaja en procesos",
            "start": 3218.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de saneamiento y escrituraci\u00f3n directa",
            "start": 3221.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ya no se requiere de un despacho",
            "start": 3222.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico sino el Infonavit est\u00e1 saliendo",
            "start": 3225.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y escriturando la vivienda para que",
            "start": 3226.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pueda darla a las familias que m\u00e1s lo",
            "start": 3229.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesitan aquellas que est\u00e9n en",
            "start": 3231.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de ser recuperadas finalmente",
            "start": 3233.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3236.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se coment\u00f3 aqu\u00ed en la conferencia sobre",
            "start": 3238.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "precisamente las subastas de vivienda",
            "start": 3241.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "las subastas de cartera que le perd\u00edan",
            "start": 3243.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las instituciones no en el Infonavit",
            "start": 3246.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "detectamos precisamente que las subastas",
            "start": 3248.9,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que llevaron a cabo durante la",
            "start": 3251.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pasada que m\u00e1s o menos",
            "start": 3253.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eran veinte mil casas que se vend\u00edan a",
            "start": 3255.3,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "terceros el Infonavit por esa actividad",
            "start": 3257.579,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "le perdi\u00f3",
            "start": 3259.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "260 millones de pesos era una actividad",
            "start": 3260.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que si bien parec\u00eda o ten\u00eda toda la",
            "start": 3264.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "apariencia de ser l\u00edcita pues era un",
            "start": 3266.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "da\u00f1o a un fondo que es de los",
            "start": 3268.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "trabajadores y que se perd\u00eda por esta",
            "start": 3270.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "actividad y lo mismo presidente",
            "start": 3273.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "recordaba usted el fobaproa en el",
            "start": 3275.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "fobaproa el gobierno mexicano adquiri\u00f3",
            "start": 3277.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las carteras crediticias de la banca",
            "start": 3280.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "privada y una vez que la que las atrajo",
            "start": 3283.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el gobierno hizo una digamos ventas y",
            "start": 3286.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "subastas de esos bienes y de acuerdo con",
            "start": 3289.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n del iPad que es el instituto",
            "start": 3291.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n al ahorro solo se recuper\u00f3",
            "start": 3293.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el 30% de cada una de esas carteras no O",
            "start": 3296.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sea 30 centavos por cada peso de lo que",
            "start": 3300.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "val\u00edan esas carteras ser\u00eda todo",
            "start": 3302.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "presidente y har\u00eda un video",
            "start": 3305.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico m\u00e1s de 8 millones de viviendas",
            "start": 3311.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "se encuentran en condici\u00f3n de rezago",
            "start": 3314.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esta problem\u00e1tica se concentra",
            "start": 3316.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "principalmente en el sur sureste del",
            "start": 3318.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pa\u00eds durante las \u00faltimas d\u00e9cadas",
            "start": 3320.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "resultado de la visi\u00f3n neoliberal y",
            "start": 3323.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mercantilista se construyeron en masa",
            "start": 3325.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cientos de fraccionamientos alejados de",
            "start": 3328.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las ciudades el resultado fue un",
            "start": 3331.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "abandono masivo de viviendas dejando de",
            "start": 3333.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "lado la esperanza y los recursos de la",
            "start": 3336.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gente desde el inicio de esta",
            "start": 3338.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n la pol\u00edtica nacional de",
            "start": 3340.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "vivienda tom\u00f3 una visi\u00f3n social",
            "start": 3343.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mejorando y ampliando el tipo de apoyos",
            "start": 3344.52,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y cr\u00e9ditos para las familias",
            "start": 3347.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vinieron y ya tomaron medidas y",
            "start": 3349.579,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que Fox y nos dijeron que iban a tumbar",
            "start": 3353.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la casita y todo y con la sorpresa de",
            "start": 3355.74,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que no se van a hacer una casa por",
            "start": 3357.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "completo al d\u00eda de hoy alrededor de tres",
            "start": 3359.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "millones de familias han recibido alg\u00fan",
            "start": 3362.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "apoyo o cr\u00e9dito por parte de los",
            "start": 3364.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "organismos nacionales de vivienda y casi",
            "start": 3366.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de viviendas han dejado de",
            "start": 3369.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estar en rezago lo que representa la",
            "start": 3371.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n m\u00e1s importante en veinte",
            "start": 3373.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3375.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estas acciones representan una inversi\u00f3n",
            "start": 3376.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "social superior al bill\u00f3n de pesos para",
            "start": 3379.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho de las familias",
            "start": 3382.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicanas a una vivienda adecuada estaba",
            "start": 3384.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muy contenta porque imag\u00ednense una casa",
            "start": 3387.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nueva y",
            "start": 3389.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el Infonavit tambi\u00e9n ha mejorado sus",
            "start": 3393.559,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "condiciones crediticias lo que ha",
            "start": 3396.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "permitido que m\u00e1s de cuatro millones de",
            "start": 3398.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "familias con pr\u00e9stamos de",
            "start": 3400.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores hayan podido",
            "start": 3402.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "disminuir o pagar completamente sus",
            "start": 3404.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "saldos estamos trabajando para reducir",
            "start": 3407.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las desigualdades en el territorio y que",
            "start": 3409.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s familias tengan su propia",
            "start": 3412.859,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 3415.38,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3416.39,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3435.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 3438.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3440.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "por decisi\u00f3n del presidente",
            "start": 3442.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a presentar",
            "start": 3446.059,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "algunos datos",
            "start": 3448.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "relevantes sobre el juicio que se lleva",
            "start": 3450.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "a cabo",
            "start": 3453.839,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter civil",
            "start": 3458.579,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en el estado de Florida",
            "start": 3460.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 3463.7,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de Genaro Garc\u00eda Luna y de una serie de",
            "start": 3465.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "personas y de empresas que formaron",
            "start": 3470.339,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 3473.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de la red de corrupci\u00f3n",
            "start": 3474.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "encabezada por este sujeto",
            "start": 3477.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "durante el tiempo que",
            "start": 3480.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda Luna ejerci\u00f3 su cargo como",
            "start": 3482.839,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica del",
            "start": 3485.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal y posteriormente a ello",
            "start": 3487.74,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "teji\u00f3 una red de corrupci\u00f3n y lavado de",
            "start": 3491.839,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "dinero para beneficio personal y de sus",
            "start": 3495.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "socio cercanos",
            "start": 3499.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bajo auspicio de Garc\u00eda Luna un",
            "start": 3501.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conglomerado empresarial familiar que",
            "start": 3504.42,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "opera en distintos pa\u00edses",
            "start": 3507.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "obtuvo treinta contratos con diversos",
            "start": 3509.059,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos de Seguridad P\u00fablica en M\u00e9xico",
            "start": 3512.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a partir de los cuales se extrajeron",
            "start": 3515.599,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "recursos p\u00fablicos por un monto de",
            "start": 3518.819,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "745.9 millones de d\u00f3lares y sigue el",
            "start": 3524.059,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "examen de otras operaciones no hemos",
            "start": 3528.059,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "terminado",
            "start": 3531.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "estos beneficios fueron transferidos al",
            "start": 3534.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "extranjero mediante mecanismos dirigidos",
            "start": 3536.76,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "a ocultar el rastro",
            "start": 3540.079,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la utilizaci\u00f3n de para\u00edsos",
            "start": 3543.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Fiscales y aplicados a la adquisici\u00f3n de",
            "start": 3546.54,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "bienes muebles e inmuebles as\u00ed como",
            "start": 3549.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "otros activos en territorio",
            "start": 3553.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "norteamericano en el estado de Florida",
            "start": 3555.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el actual gobierno de M\u00e9xico por",
            "start": 3559.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conducto de la unidad de inteligencia",
            "start": 3561.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "financiera de la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 3564.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 3566.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 la red de corrupci\u00f3n de",
            "start": 3568.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna su forma de operaci\u00f3n los",
            "start": 3570.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "montos y la ruta que siguieron los",
            "start": 3574.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 3577.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "consecuencia incluido en la lista de",
            "start": 3578.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "personas bloqueadas a Quienes",
            "start": 3581.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "participaron en esta confabulaci\u00f3n y",
            "start": 3584.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "present\u00f3 denuncias ante la fiscal\u00eda",
            "start": 3587.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica el 24 de",
            "start": 3590.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "diciembre de 2019 por hecho relacionados",
            "start": 3593.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "con delitos de corrupci\u00f3n delincuencia",
            "start": 3597.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "organizada y operaciones con recursos de",
            "start": 3600.839,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "procedencia",
            "start": 3604.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "il\u00edcita conocido como lavado de dinero",
            "start": 3605.9,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el gobierno mexicano present\u00f3 una",
            "start": 3610.46,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "demanda civil el 21 de septiembre de",
            "start": 3613.26,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "2021",
            "start": 3617.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ante el tribunal del und\u00e9cimo circuito",
            "start": 3618.859,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "judicial del Condado de amide Florida",
            "start": 3622.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "para la recuperaci\u00f3n de los activos",
            "start": 3627.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "adquiridos con los recursos extra\u00eddos",
            "start": 3629.76,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "del erario mexicano y ubicados en ese",
            "start": 3633.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "estado norteamericano con la intenci\u00f3n",
            "start": 3637.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de resarcir el da\u00f1o generado",
            "start": 3640.44,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "al Estado de nuestro pa\u00eds el proceso",
            "start": 3644.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "civil es independiente al juicio penal",
            "start": 3647.819,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Al que est\u00e1 sujeto Garc\u00eda Luna en",
            "start": 3651.74,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Brooklyn Nueva York",
            "start": 3655.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en cuanto a M\u00e9xico los procesos penales",
            "start": 3657.18,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "siguen su curso y el gobierno Espera que",
            "start": 3660.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "abarquen tambi\u00e9n",
            "start": 3665.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los peculados y contrataciones indebidas",
            "start": 3666.68,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cometidos mediante redes de corrupci\u00f3n",
            "start": 3671.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "encabezadas por Garc\u00eda",
            "start": 3674.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 3678.78,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os",
            "start": 3680.88,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "incluyendo incluyendo dentro de estos",
            "start": 3684.0,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "los seis a\u00f1os del gobierno anterior en",
            "start": 3687.44,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que sigui\u00f3 operando esta red de",
            "start": 3693.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de Garc\u00eda Luna cuando ya no",
            "start": 3695.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "era servidor p\u00fablico",
            "start": 3699.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3702.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "un listado de cuarenta",
            "start": 3704.819,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "contratos que se llevaron a cabo y que",
            "start": 3708.559,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "fueron instrumentos para la",
            "start": 3712.319,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de delitos de corrupci\u00f3n",
            "start": 3718.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y el producto de la inmensa mayor\u00eda de",
            "start": 3723.54,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "estos contratos",
            "start": 3727.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por 745 millones",
            "start": 3729.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ochocientos setenta y nueve mil",
            "start": 3733.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trescientos ochenta y cuatro",
            "start": 3737.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con 78 centavos",
            "start": 3739.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "hasta este momento",
            "start": 3744.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 3747.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estos recursos",
            "start": 3750.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "producto de estos cuarenta",
            "start": 3752.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 3755.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que se van a dar",
            "start": 3756.799,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "a conocer",
            "start": 3759.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3762.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "son los que est\u00e1n en este momento en el",
            "start": 3766.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "juicio civil de Florida",
            "start": 3769.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el tribunal de Florida",
            "start": 3772.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bueno las personas demandadas son Genaro",
            "start": 3775.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna linda Cristina Pereira de",
            "start": 3778.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna Mauricio Samuel",
            "start": 3782.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "beinberg L\u00f3pez",
            "start": 3785.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Jonathan Alexis beimer pinto",
            "start": 3788.22,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "Silvia dona pinto de beimer natan",
            "start": 3792.2,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "mancier caud Jos\u00e9 Francisco miembro",
            "start": 3796.819,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez y Marta Virginia Nieto Guerrero",
            "start": 3802.26,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de miembro hay una lista de",
            "start": 3806.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "44 empresas",
            "start": 3812.839,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "que fueron utilizadas en esta trama",
            "start": 3815.819,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 3820.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "voy a mencionar",
            "start": 3824.339,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "no todos los contratos puesto que son",
            "start": 3829.579,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "muy largos pero vamos a poner como",
            "start": 3833.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ejemplo de lo que estamos hablando",
            "start": 3834.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el uso que se le dio a estos recursos",
            "start": 3839.64,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "por parte del grupo empresarial que",
            "start": 3843.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tiene su sede en los Estados Unidos y",
            "start": 3847.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que fue organizado por Garc\u00eda Luna para",
            "start": 3850.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "llevar a cabo todas estos contrataciones",
            "start": 3853.68,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que resultaron ser il\u00edcitas durante el",
            "start": 3858.839,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tiempo que este individuo fue servidor",
            "start": 3862.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y Durante los seis a\u00f1os",
            "start": 3865.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "posteriores",
            "start": 3868.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en total 20 a\u00f1os como ya se se\u00f1al\u00f3 cosas",
            "start": 3870.48,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "como estas no",
            "start": 3875.099,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "propiedades aseguradas judicialmente en",
            "start": 3879.859,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "el procedimiento civil contra la red de",
            "start": 3882.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3885.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presuntamente encabezada por Garc\u00eda Luna",
            "start": 3886.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "el comprador pen\u00ednsula",
            "start": 3891.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cas un valor de Mercado",
            "start": 3895.799,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "aproximado este inmueble de",
            "start": 3898.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "768.381 d\u00f3lares",
            "start": 3903.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula m\u00e1s adquiri\u00f3",
            "start": 3905.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3909.59,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "807.741 tiene el valor aproximado de",
            "start": 3911.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este inmueble",
            "start": 3915.24,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Jean Ocean",
            "start": 3917.72,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n ciento ochenta mil ochocientos",
            "start": 3920.119,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "estamos hablando de puros d\u00f3lares aqu\u00ed",
            "start": 3923.339,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "no hay pesos",
            "start": 3926.46,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ya Ocean por un valor",
            "start": 3929.18,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aproximado actual de un mill\u00f3n ciento",
            "start": 3933.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "treinta y cuatro mil",
            "start": 3937.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "yang Ocean otra vez trescientos catorce",
            "start": 3939.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mil ochocientos ochenta el valor de un",
            "start": 3942.48,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "inmueble otra vez de Jack Ocean",
            "start": 3945.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "566.14 d\u00f3lares",
            "start": 3951.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Ocean",
            "start": 3954.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "557.688",
            "start": 3957.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "abril",
            "start": 3959.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cinco mil dos As\u00ed se llama",
            "start": 3961.4,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "esta raz\u00f3n social",
            "start": 3965.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n ciento cincuenta mil es",
            "start": 3969.26,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "aproximado el valor de este inmueble",
            "start": 3973.68,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "otra vez Ocean con otro de",
            "start": 3977.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "151.630",
            "start": 3983.18,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula Sanz tiene uno de 745.872",
            "start": 3984.98,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Village Bay tiene uno de doscientos",
            "start": 3995.299,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "sesenta y dos mil seiscientos cincuenta",
            "start": 3999.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y seis",
            "start": 4001.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "best tiene uno de cuatro millones",
            "start": 4002.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "doscientos mil d\u00f3lares",
            "start": 4006.28,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "silviado dona pinto de beinberg",
            "start": 4010.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiene uno de dos millones doscientos",
            "start": 4015.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "treinta y dos mil ochocientos setenta y",
            "start": 4019.579,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "seis",
            "start": 4021.98,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Delta integrator tiene otro de",
            "start": 4022.9,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "555.800 Delta integrator tiene otro m\u00e1s",
            "start": 4027.819,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de 900 mil d\u00f3lares",
            "start": 4032.66,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Delta integrator tienen",
            "start": 4036.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "510,965 d\u00f3lares",
            "start": 4041.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Delta integrator tiene otro m\u00e1s",
            "start": 4043.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este de la esposa",
            "start": 4047.26,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "de la persona mencionada por quinientos",
            "start": 4050.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "nueve mil",
            "start": 4056.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "novecientos sesenta y uno llagra posee",
            "start": 4057.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "uno cuatrocientos sesenta y nueve mil",
            "start": 4061.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ochocientos seis Marta Virginia Nieto",
            "start": 4064.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Guerrero tiene uno de novecientos once",
            "start": 4067.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mil doscientos treinta y dos d\u00f3lares",
            "start": 4070.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para un total de 17 millones novecientos",
            "start": 4072.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "treinta mil cuatrocientos dos son",
            "start": 4076.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inmuebles asegurados por la corte",
            "start": 4079.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "norteamericana en el proceso civil que",
            "start": 4081.98,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 4086.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para recuperaci\u00f3n",
            "start": 4089.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hay una serie de cosas que no son",
            "start": 4091.18,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "inmuebles que son muebles de",
            "start": 4094.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4107.779,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que son por 21 millones",
            "start": 4108.64,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "setecientos veinticinco mil",
            "start": 4113.56,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cuatrocientos diecinueve",
            "start": 4115.339,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que fueron vendidos",
            "start": 4119.48,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "antes de la iniciaci\u00f3n del juicio pero",
            "start": 4122.359,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que de todas maneras forman parte del",
            "start": 4126.259,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "juicio para ser recuperados",
            "start": 4129.259,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hay una serie de",
            "start": 4134.08,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos que llaman mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 4137.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que fueron comprados con este dinero",
            "start": 4143.48,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "defraudado al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4147.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de esta trama de corrupci\u00f3n que",
            "start": 4149.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "oper\u00f3",
            "start": 4154.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Como por ejemplo",
            "start": 4157.96,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "un Fiat 500 de 2013",
            "start": 4161.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "un Rolls",
            "start": 4165.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2013",
            "start": 4169.0,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "un Ferrari f-430",
            "start": 4170.799,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "un GMC The Rain de 2006",
            "start": 4177.799,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "un Ferrari California 2017",
            "start": 4183.04,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "un maserati",
            "start": 4187.719,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "levante 2017",
            "start": 4190.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "un Jeep",
            "start": 4193.219,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este l\u00edmite rubicon",
            "start": 4195.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "un Audi",
            "start": 4199.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 4203.02,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "un Lamborghini est\u00e1n ustedes viendo de",
            "start": 4204.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lado izquierdo el nombre del que aparece",
            "start": 4209.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como propietario y todos est\u00e1n en la",
            "start": 4211.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "trama",
            "start": 4214.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todas las personas",
            "start": 4215.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un Jeep Grand Cherokee",
            "start": 4217.84,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "un Cadillac Escalade Premium 2015 un",
            "start": 4220.54,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "Mini Cooper",
            "start": 4227.179,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "un Toyota 2015 un Honda elements un",
            "start": 4229.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "remolque",
            "start": 4235.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "un Smart otro lamborini hurac\u00e1n",
            "start": 4237.4,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "un tesla un Mercedes benze 2005",
            "start": 4241.36,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "una Robert de 2018 Toyota Camry",
            "start": 4246.219,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "unsi Rey un Mercedes Benz 2011",
            "start": 4251.02,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "un bentley convertible continental",
            "start": 4255.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una embarcaci\u00f3n",
            "start": 4259.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Scott de 2014",
            "start": 4261.46,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "este un Fiat cabriolet un nasda un Ford",
            "start": 4265.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Mustang",
            "start": 4270.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "1970 de colecci\u00f3n un Mercury Montero 75",
            "start": 4272.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4277.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "un Ford Mustang tambi\u00e9n de colecci\u00f3n",
            "start": 4278.86,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "1967 otro del a\u00f1o 69",
            "start": 4282.94,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "otro del a\u00f1o 70 otro m\u00e1s del a\u00f1o 70 una",
            "start": 4287.62,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "Harley Davidson de 2007",
            "start": 4293.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "otra m\u00e1s del 2009",
            "start": 4298.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un Ford Mustang",
            "start": 4302.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "1970",
            "start": 4304.36,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "este un Ford Mustang de 1968 tambi\u00e9n de",
            "start": 4306.04,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "colecci\u00f3n un Mercedes Benz 2012 otro",
            "start": 4311.54,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "Mercedes Benz 2010 un jaguar Sed\u00e1n",
            "start": 4315.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4320.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "2011 y una motocicleta esta lista",
            "start": 4322.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "es una lista todav\u00eda parcial",
            "start": 4328.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "es producto de una serie de",
            "start": 4331.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "investigaciones completamente",
            "start": 4333.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "comprobadas que se han realizado Porque",
            "start": 4336.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con el dinero que se robaban compraban",
            "start": 4340.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cosas con el prop\u00f3sito de mantener el",
            "start": 4343.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "dinero en situaci\u00f3n de lavado",
            "start": 4347.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de todos los que intervinieron en esta",
            "start": 4353.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "trama hemos bloqueado el gobierno de",
            "start": 4359.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha bloqueado",
            "start": 4362.719,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "en el caso de Garc\u00eda Luna solamente",
            "start": 4365.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "29 millones novecientos veinte mil",
            "start": 4369.46,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ciento noventa y cinco puesto que una de",
            "start": 4372.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas de este esta trama",
            "start": 4376.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n es que el dinero se lo",
            "start": 4378.38,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "llevaban a Estados Unidos a trav\u00e9s de",
            "start": 4381.92,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del Caribe principalmente",
            "start": 4387.219,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Barbados en donde la mayor parte del",
            "start": 4390.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dinero se fue rumbo a Miami Florida",
            "start": 4393.98,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "Entonces ellos no ten\u00edan no ten\u00edan este",
            "start": 4398.02,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "recursos en el estado financiero",
            "start": 4403.48,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mexicano sino que usaron el sistema",
            "start": 4406.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "financiero para sacar los recursos que",
            "start": 4409.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cobraban",
            "start": 4412.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en los contratos que Garc\u00eda Luna",
            "start": 4415.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "promov\u00eda que se hicieran con",
            "start": 4418.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dependencias p\u00fablicas de M\u00e9xico",
            "start": 4422.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si lleg\u00f3 incluso al extremo",
            "start": 4425.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "De que al gobierno de la Ciudad de",
            "start": 4428.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico le cobraron una cantidad",
            "start": 4430.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "relevante por",
            "start": 4432.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un reconocimiento de adeudo de un",
            "start": 4435.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "contrato que nunca fue firmado y que no",
            "start": 4439.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "existi\u00f3 jam\u00e1s",
            "start": 4441.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n ha sido denunciado y las",
            "start": 4445.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "autoridades de la ciudad est\u00e1n muy",
            "start": 4448.46,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "interesadas",
            "start": 4449.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando seguimiento a esto porque es",
            "start": 4451.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4454.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tiene un origen en el presupuesto local",
            "start": 4455.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y este y la unidad de inteligencia",
            "start": 4458.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "financiera ha dado toda la asistencia y",
            "start": 4464.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n al gobierno de",
            "start": 4467.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4468.679,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "hay una hay diez empresas que fueron",
            "start": 4473.14,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "bloqueadas por el gobierno de M\u00e9xico a",
            "start": 4477.86,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la uif",
            "start": 4482.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "cuyo monto bloqueado solamente fue de",
            "start": 4487.179,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "cuatro millones y medio de pesos las",
            "start": 4491.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4494.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cobraban inmediatamente",
            "start": 4495.28,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se le llevaban el dinero",
            "start": 4499.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "la ciencia y paciencia de las",
            "start": 4501.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autoridades de Entonces quiero decirlo",
            "start": 4504.62,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed fue",
            "start": 4506.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay en lo individual una serie",
            "start": 4513.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 4516.62,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que han sido bloqueadas",
            "start": 4517.719,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la lista de personas bloqueadas",
            "start": 4520.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con esta trama de corrupci\u00f3n",
            "start": 4523.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 4527.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por montos pues algunos millones de",
            "start": 4530.02,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pesos pero no en los niveles de lo que",
            "start": 4534.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "fue Hurtado a M\u00e9xico ahora bien",
            "start": 4536.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 4543.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dejar este asunto en esto estamos",
            "start": 4545.199,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "esperando que se resuelva un un recurso",
            "start": 4549.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que presentaron los abogados de los",
            "start": 4552.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "demandados de Garc\u00eda Luna y dem\u00e1s",
            "start": 4555.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "personas y empresas",
            "start": 4558.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que ya se inicia el",
            "start": 4562.3,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "juicio se integra el Jurado y",
            "start": 4566.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pues se har\u00e1 todo el esfuerzo con el",
            "start": 4571.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de Recuperar",
            "start": 4574.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 4578.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de lo que se nos despoj\u00f3 como pa\u00eds y",
            "start": 4580.78,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "como pueblo ahora en esto ya pasando a",
            "start": 4585.5,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "un t\u00e9 a un tema vinculado",
            "start": 4591.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con esto que",
            "start": 4594.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "acaba de mencionar",
            "start": 4596.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or Luis C\u00e1rdenas Palomino",
            "start": 4599.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ha recibido",
            "start": 4604.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "del quinto tribunal colegiado en materia",
            "start": 4605.86,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "administrativa del primer circuito",
            "start": 4608.9,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n",
            "start": 4613.219,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y el amparo de la justicia de La Uni\u00f3n",
            "start": 4615.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "apenas el 25 de enero de 2023",
            "start": 4622.54,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este tribunal est\u00e1 integrado por Jorge",
            "start": 4626.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Antonio Cruz Ramos como presidente",
            "start": 4629.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Elena rosas L\u00f3pez y Pablo",
            "start": 4632.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez peregrina que son magistrados",
            "start": 4636.98,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "del poder judicial de la Federaci\u00f3n",
            "start": 4641.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4644.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "dicen ellos",
            "start": 4646.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la repito exactamente los t\u00e9rminos de la",
            "start": 4648.46,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n del colegiado la justicia de",
            "start": 4653.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n ampara y protege a Luis",
            "start": 4656.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Palomino",
            "start": 4659.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "es una resoluci\u00f3n definitiva en atacable",
            "start": 4664.1,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no tenemos recursos",
            "start": 4668.659,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "desech\u00f3 el tribunal",
            "start": 4671.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "un recurso presentado por el gobierno",
            "start": 4674.26,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4676.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la unidad de inteligencia",
            "start": 4678.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "financiera y como",
            "start": 4680.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "copart\u00edcipe del del recurso el propio",
            "start": 4684.28,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 4689.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ahora Qu\u00e9 significa esto",
            "start": 4692.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "significa que",
            "start": 4696.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que la acci\u00f3n del gobierno",
            "start": 4700.219,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de",
            "start": 4704.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 4706.78,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "actividades il\u00edcitas en el sistema",
            "start": 4708.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 4710.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de parte de individuos que est\u00e1n siendo",
            "start": 4712.12,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "sujetos a procedimientos jur\u00eddicos de",
            "start": 4717.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distinto tipo",
            "start": 4720.14,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y que se conoce que realizan actividades",
            "start": 4722.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de lavado de dinero",
            "start": 4727.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4730.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues liberados",
            "start": 4732.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por el de la del problema de estar en la",
            "start": 4736.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "lista de personas bloqueadas y de no",
            "start": 4741.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poder realizar actividades en el sistema",
            "start": 4744.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "financiero mexicano",
            "start": 4747.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por el poder judicial mexicano",
            "start": 4750.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que deber\u00eda interesarse justamente lo",
            "start": 4754.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "contrario no",
            "start": 4757.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cualquiera lo podr\u00eda suponer el gobierno",
            "start": 4758.679,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico no puede callar frente a esto",
            "start": 4762.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque pues este no es un problema de",
            "start": 4765.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre poderes",
            "start": 4768.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Este es un problema de otro orden tiene",
            "start": 4770.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que darse Esp\u00e9rame tantito tiene que",
            "start": 4773.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "darse el el",
            "start": 4776.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se tiene que informar al pueblo de",
            "start": 4780.219,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo que est\u00e1 pasando el argumento",
            "start": 4782.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4785.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vean el argumento",
            "start": 4786.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el procedimiento que llev\u00f3",
            "start": 4789.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a la wift",
            "start": 4792.1,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a inscribir a esas personas porque este",
            "start": 4794.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es un caso",
            "start": 4797.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay decenas y centenarios",
            "start": 4799.12,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en la lista de personas bloqueadas",
            "start": 4802.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como es un procedimiento meramente",
            "start": 4806.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4809.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y no lo est\u00e1 solicitando",
            "start": 4812.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pa\u00eds extranjero",
            "start": 4815.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "por lo tanto carece",
            "start": 4819.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "de suficiente",
            "start": 4822.8,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "certeza y carece de seguridad jur\u00eddica",
            "start": 4825.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 4832.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "jurisprudencia elaborada en su momento",
            "start": 4836.62,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "por el ministro Medina Mora aprobado por",
            "start": 4839.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la segunda sala y que no todos quiero",
            "start": 4844.4,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "insistir los jueces",
            "start": 4847.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "aplican a ciegas",
            "start": 4851.62,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a ciegas",
            "start": 4855.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no solamente es un criterio malinchista",
            "start": 4857.42,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "es un criterio que sirve para",
            "start": 4861.219,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "convalidar actividades il\u00edcitas",
            "start": 4867.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 4870.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no solamente",
            "start": 4873.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a criminales de la delincuencia",
            "start": 4877.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "organizada sino especialmente a los",
            "start": 4879.739,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 4883.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ex servidores p\u00fablicos etc\u00e9tera todo ese",
            "start": 4885.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tipo de cosas que hemos tenido",
            "start": 4889.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4892.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues yo quiero que se entienda que",
            "start": 4893.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 persiguiendo a nadie ni por",
            "start": 4896.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sus ideas ni por sus posiciones",
            "start": 4899.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas simplemente lo que se est\u00e1",
            "start": 4902.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "haciendo es cumpliendo con la ley uno de",
            "start": 4905.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "los instrumentos es justamente el",
            "start": 4908.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "bloqueo de las cuentas",
            "start": 4911.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que es de tipo preventivo en el esto se",
            "start": 4913.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "hace ahora",
            "start": 4917.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "junto con la presentaci\u00f3n de denuncias",
            "start": 4919.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hay jueces que han llegado incluso a",
            "start": 4922.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "prohibir que la informaci\u00f3n de",
            "start": 4925.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera pueda ser",
            "start": 4928.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "entregada al ministerio p\u00fablico",
            "start": 4930.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Y entonces quedan las personas que est\u00e1n",
            "start": 4934.94,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "siendo protegidas por esos jueces",
            "start": 4938.179,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en situaci\u00f3n de impunidad total",
            "start": 4943.1,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "porque para judicializar",
            "start": 4947.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sobre el delito de operaciones con",
            "start": 4952.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "recursos presencia il\u00edcita mejor",
            "start": 4956.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conocido como lavado de dinero se",
            "start": 4957.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "requiere forzosamente la denuncia de la",
            "start": 4960.62,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "uiff seg\u00fan el C\u00f3digo Penal Federal en su",
            "start": 4963.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Art\u00edculo",
            "start": 4969.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "409",
            "start": 4970.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4971.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "al momento",
            "start": 4973.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en que se impide que el gobierno pueda",
            "start": 4975.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "utilizar",
            "start": 4980.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los datos obtenidos legalmente sin duda",
            "start": 4981.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "del del sistema financiero",
            "start": 4987.34,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de personas sobre todo personas",
            "start": 4990.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "expuestas pol\u00edticamente",
            "start": 4992.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4996.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los est\u00e1n dejando en la completa",
            "start": 4998.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 5000.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nunca podr\u00e1n ser Entonces ya este",
            "start": 5001.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "denunciados ya no digamos inculpados",
            "start": 5008.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por este delito",
            "start": 5013.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "yo creo que entre los tareas",
            "start": 5016.659,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "si me lo permiten que tiene el pa\u00eds",
            "start": 5021.1,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es hacer un ajuste",
            "start": 5026.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en estos criterios",
            "start": 5028.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque son instrumentos de impunidad",
            "start": 5033.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que debemos impedir",
            "start": 5038.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hay que convocar esta lucha con mucha",
            "start": 5041.739,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 5044.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "S\u00ed c\u00f3mo no",
            "start": 5048.179,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "estamos hablando del quinto tribunal",
            "start": 5056.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "colegiado en materia administrativa del",
            "start": 5058.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "primer circuito",
            "start": 5059.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "presidentes Jorge Antonio Cruz Ramos",
            "start": 5062.4,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y los integrantes son magistrada Mar\u00eda",
            "start": 5066.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Elena rosas L\u00f3pez el magistrado Pablo",
            "start": 5069.699,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez peregrina",
            "start": 5072.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el acuerdo se tom\u00f3 por unanimidad",
            "start": 5076.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nadie puso en cuesti\u00f3n la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 5080.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "un criterio completamente quiero decirlo",
            "start": 5083.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "antinacional",
            "start": 5086.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "e inconstitucional",
            "start": 5088.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con este Amparo con ese Amparo yo tengo",
            "start": 5094.239,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "que firmar una un acuerdo",
            "start": 5097.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "para sacar de la lista de personas",
            "start": 5102.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "bloqueadas",
            "start": 5104.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a un se\u00f1or llamado Luis",
            "start": 5107.8,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Palomino",
            "start": 5111.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "conocido delincuente",
            "start": 5115.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "exfuncionario p\u00fablico",
            "start": 5117.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que se encuentra preso por cierto en una",
            "start": 5120.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel de los Estados Unidos",
            "start": 5123.28,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5126.48,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no no porque es un tema jurisdiccional y",
            "start": 5133.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en materia de resoluciones",
            "start": 5137.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "jurisdiccionales",
            "start": 5140.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del los tribunales no hay queja la queja",
            "start": 5143.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se presenta en el consejo de la",
            "start": 5147.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "judicatura por tr\u00e1mites cuestiones de",
            "start": 5149.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "forma mala pr\u00e1ctica o corrupci\u00f3n",
            "start": 5153.46,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "pero por una resoluci\u00f3n judicial",
            "start": 5159.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no se ve en en la en el terreno",
            "start": 5163.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "jurisdiccional que fue lo que hicimos lo",
            "start": 5167.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que hizo el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 5170.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un juez le da un Amparo a este se\u00f1or",
            "start": 5174.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vamos al colegiado dici\u00e9ndole esto es un",
            "start": 5176.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "error",
            "start": 5181.12,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no solamente no debe hacerse en este",
            "start": 5183.639,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "caso no debe hacerse En estos casos",
            "start": 5185.679,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 5191.98,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5193.18,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a luchar",
            "start": 5194.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para proteger el sistema financiero",
            "start": 5197.62,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nacional pero sobre todo para",
            "start": 5200.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "acotar el espacio de la impunidad",
            "start": 5203.82,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 5208.719,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "las la tolerancia a la corrupci\u00f3n",
            "start": 5210.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Ese es el planteamiento",
            "start": 5213.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bloqueado",
            "start": 5216.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "originalmente fue bloqueado por cinco",
            "start": 5219.12,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "millones y medio de pesos que ten\u00edan una",
            "start": 5222.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuenta obviamente",
            "start": 5224.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "son dineros",
            "start": 5227.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "livianos no para estas tramas de",
            "start": 5229.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque no las tienen pero",
            "start": 5233.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "estar en la lista de personas bloqueadas",
            "start": 5235.679,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "no solamente quiere decir que sus",
            "start": 5238.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cuentas concretas han sido bloqueadas",
            "start": 5240.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sino que no tiene ya acceso al sistema",
            "start": 5243.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "financiero no puede cobrar un cheque",
            "start": 5246.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "me entiende no puede comprar valores no",
            "start": 5249.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "puede comprar moneda extranjera",
            "start": 5253.239,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 5256.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la unidad de inteligencia financiera no",
            "start": 5258.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bloquea cuentas",
            "start": 5261.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las cuentas quedan bloqueadas como",
            "start": 5263.46,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "consecuencia de que las personas son",
            "start": 5265.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bloqueadas",
            "start": 5269.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ingresan a lo que se llama lista de",
            "start": 5270.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "personas bloqueadas para que no hagan",
            "start": 5272.98,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "uso del sistema financiero mexicano para",
            "start": 5277.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "realizar actividades il\u00edcitas",
            "start": 5281.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "porque es muy sencillo usar sobre todo",
            "start": 5284.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en una econom\u00eda tan abierta como la",
            "start": 5288.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 5291.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "esto recib\u00edan el dinero",
            "start": 5292.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y en el momento en que recib\u00edan los",
            "start": 5294.239,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "pagos de estas empresas en ese momento",
            "start": 5297.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se iba el dinero a Barbados",
            "start": 5301.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se quedaba en un banco",
            "start": 5304.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en una cuenta de ellos y luego ve\u00edan la",
            "start": 5308.86,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "manera de irlo mandando a a este a Miami",
            "start": 5312.82,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "y luego en Miami ve\u00edan la manera de",
            "start": 5317.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comprar cosas casas hemos hablado de eso",
            "start": 5321.159,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "de lamborinis etc\u00e9tera todo eso es parte",
            "start": 5324.04,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "del del sistema de la trama corrupta que",
            "start": 5328.62,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 Genaro Garc\u00eda Luna",
            "start": 5333.639,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "lo de Garc\u00eda Luna no es un asunto de",
            "start": 5337.96,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 rob\u00f3 y corri\u00f3",
            "start": 5340.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una cosa profunda que tiene que ver con",
            "start": 5345.6,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el estado corrupto que construyeron los",
            "start": 5349.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "neoliberales en este pa\u00eds",
            "start": 5351.58,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5356.59,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el monto actual",
            "start": 5361.98,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el antes",
            "start": 5366.06,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la resoluci\u00f3n del tribunal colegiado",
            "start": 5368.219,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hubo un juez",
            "start": 5370.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que le concedi\u00f3",
            "start": 5373.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un Amparo no contra su inscripci\u00f3n en la",
            "start": 5375.78,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lista que no podr\u00eda el una suspensi\u00f3n",
            "start": 5379.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "definitiva el juez no puede hacer eso",
            "start": 5383.02,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed puede ordenarle a la WIC que",
            "start": 5385.659,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "desbloquee la cuenta concreta",
            "start": 5390.3,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "nosotros ten\u00edamos una cuenta bloqueada",
            "start": 5394.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de cinco millones y medio el juez",
            "start": 5396.159,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "les doy el nombre del juez el juez este",
            "start": 5401.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo desbloque\u00f3",
            "start": 5409.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente",
            "start": 5411.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s",
            "start": 5415.179,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Porque esa es la entienden Esa es la la",
            "start": 5418.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "trampa de la cosa",
            "start": 5420.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de C\u00e1rdenas",
            "start": 5427.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "a ver son dos personas",
            "start": 5432.42,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "te refieres a a C\u00e1rdenas Palomino o",
            "start": 5435.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los los nombres que presentamos ahorita",
            "start": 5442.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "les quiero decir que todo el dinero se",
            "start": 5444.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo llevaron a Miami",
            "start": 5447.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5450.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5453.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para sacar el dinero de M\u00e9xico",
            "start": 5454.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no operaban en la en la en relaci\u00f3n",
            "start": 5458.44,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "operaban con Independencia pero s\u00ed",
            "start": 5465.54,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5468.34,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n",
            "start": 5469.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 5471.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "concreta en un caso",
            "start": 5472.86,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "la empresa m\u00e1s importante de Miami",
            "start": 5476.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y la empresa m\u00e1s importante que oper\u00f3",
            "start": 5480.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este C\u00e1rdenas Palomino tuvieron relaci\u00f3n",
            "start": 5484.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "financiera y recibi\u00f3",
            "start": 5487.6,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Palomino dinero de estos de",
            "start": 5490.92,
            "duration": 11.259
        },
        {
            "text": "Miami que son los socios de Garc\u00eda Luna",
            "start": 5496.659,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "si tenemos esa relaci\u00f3n",
            "start": 5502.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "documentada pues hasta el centavo porque",
            "start": 5506.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los productos de inteligencia no pueden",
            "start": 5510.9,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ser este de sensibilidad no tienen que",
            "start": 5513.28,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ser hasta el centavo tanto tanto se",
            "start": 5517.54,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "movi\u00f3 Esto va a dar la matem\u00e1tica es lo",
            "start": 5521.02,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que funciona",
            "start": 5525.159,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos casas se le han encontrado en el",
            "start": 5528.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "extranjero o en M\u00e9xico toda la lista",
            "start": 5531.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a Luis C\u00e1rdenas Palomino No hemos hecho",
            "start": 5535.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n de propiedades de este",
            "start": 5539.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "individuo en los Estados Unidos pero yo",
            "start": 5542.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 5545.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es necesario analizar la posibilidad de",
            "start": 5548.139,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "hacerlo porque el asunto es harto",
            "start": 5553.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "complicado en el caso de Garc\u00eda Luna",
            "start": 5555.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se pudo",
            "start": 5558.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "por por el conducto que tomaron para",
            "start": 5560.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "llegar a Miami",
            "start": 5564.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el que \u00e9l se fue all\u00e1 y el que este",
            "start": 5566.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "conglomerado",
            "start": 5570.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "empresarial del que estamos hablando de",
            "start": 5572.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Miami",
            "start": 5576.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "una transferencia de diez millones de",
            "start": 5577.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares a doce",
            "start": 5579.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Y entonces en ese momento",
            "start": 5583.179,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fuimos",
            "start": 5585.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agarrar la mano decir Ya",
            "start": 5587.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "te cach\u00e9",
            "start": 5590.04,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Ese fue el elemento m\u00e1s importante para",
            "start": 5593.5,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "abrir el proceso civil",
            "start": 5596.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "y reclamar todos los bienes",
            "start": 5601.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5605.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el caso de Luis C\u00e1rdenas Palomino No",
            "start": 5608.86,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "hemos tenido esa fortuna pero",
            "start": 5611.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los cargas Palomino est\u00e1 siendo",
            "start": 5615.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "investigado por la unidad de",
            "start": 5617.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera pues desde hace",
            "start": 5619.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mucho tenemos este",
            "start": 5622.84,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5627.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "uno m\u00e1s De qu\u00e9 tama\u00f1o es este",
            "start": 5631.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este Timbiriche",
            "start": 5635.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "de empresas y personas",
            "start": 5639.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este Jes\u00fas no lo muestras mucho porque",
            "start": 5649.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "resulta que los buscadores",
            "start": 5652.62,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n que hay buscadores",
            "start": 5655.02,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "profesionales este piden a trav\u00e9s de",
            "start": 5657.699,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 5661.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "al instituto",
            "start": 5663.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que cosas como estas que de repente aqu\u00ed",
            "start": 5665.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aparecen",
            "start": 5668.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las entreguemos Y la verdad es que esto",
            "start": 5669.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no lo podemos entregar",
            "start": 5674.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5675.96,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "como es un producto de inteligencia es",
            "start": 5677.699,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "un esquema",
            "start": 5680.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces las personas interesadas en",
            "start": 5682.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conocer c\u00f3mo se trabaja",
            "start": 5685.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la inteligencia financiera pues estas",
            "start": 5688.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cosas les dan muchos este",
            "start": 5691.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "entiendan y entonces pero el Instituto",
            "start": 5694.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no no comparte porque no ese instituto",
            "start": 5698.199,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que tenemos ahora de transparencia No no",
            "start": 5701.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "es consciente de la importancia que",
            "start": 5704.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tiene en este pa\u00eds y en cualquier otro",
            "start": 5706.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la inteligencia financiera y la reserva",
            "start": 5709.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de cierto tipo de datos y de estructuras",
            "start": 5712.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de indagatoria etc\u00e9tera",
            "start": 5714.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no no comparten eso",
            "start": 5716.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sucede Por qu\u00e9",
            "start": 5719.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo demanda civil",
            "start": 5723.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "el monto son 700 vamos a dar no",
            "start": 5727.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5740.65,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ese me hizo aqu\u00ed bolas el engrudo",
            "start": 5751.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "745 millones",
            "start": 5760.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ochocientos setenta y nueve mil",
            "start": 5763.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "trescientos ochenta y cuatro d\u00f3lares",
            "start": 5766.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "setenta y ocho centavos",
            "start": 5770.219,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso fue lo extra\u00eddo hasta",
            "start": 5773.8,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Pilares",
            "start": 5780.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y por d\u00f3nde se tendr\u00eda que comenzar a",
            "start": 5782.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hacer los ajustes",
            "start": 5785.38,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ajustes",
            "start": 5787.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el poder judicial el congreso ha apoyado",
            "start": 5790.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y va a seguir apoyando Yo espero que",
            "start": 5793.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "este periodo de sesiones yo ya convers\u00e9",
            "start": 5796.12,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "me reun\u00ed con con la senadora Olga",
            "start": 5801.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Cordero que es la presidenta de",
            "start": 5804.219,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de Justicia hay un dictamen",
            "start": 5806.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para para Elevar la calidad de la",
            "start": 5809.159,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera como nos lo est\u00e1",
            "start": 5813.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pidiendo el grupo de acci\u00f3n financiera",
            "start": 5816.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que se llama gafi que es una entidad",
            "start": 5819.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "normativa internacional",
            "start": 5822.159,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "que de la cual nosotros formamos parte",
            "start": 5823.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 5826.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero ya antes el congreso",
            "start": 5828.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "este dio un apoyo fuerte en la reforma",
            "start": 5831.42,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de la ley de instituci\u00f3n de cr\u00e9dito",
            "start": 5836.199,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "y yo Espero que siga apoyando pero",
            "start": 5839.219,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eso no va a funcionar",
            "start": 5845.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Mientras no haya",
            "start": 5848.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un cambio de actitud en el poder",
            "start": 5850.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5853.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "es la verdad",
            "start": 5856.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "sinceramente lo digo",
            "start": 5859.739,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "nosotros no Tratamos de molestar",
            "start": 5862.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "absolutamente a nadie ni hacer campa\u00f1as",
            "start": 5864.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de nada simplemente es lo que",
            "start": 5867.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pues lo que vemos todos los d\u00edas",
            "start": 5872.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas personas",
            "start": 5875.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "salvan la situaci\u00f3n",
            "start": 5878.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Porque un juez Sencillamente",
            "start": 5880.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "le da la palomacia y v\u00e1monos",
            "start": 5885.04,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "se acaba de hacer una reforma del poder",
            "start": 5890.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5892.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5895.54,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 5897.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el fondo lo que hay que lo que hay que",
            "start": 5899.639,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "reformar es la mentalidad",
            "start": 5902.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la conducta",
            "start": 5906.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y alejar de intereses extra\u00f1os a los que",
            "start": 5908.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 5912.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "digo porque a m\u00ed no se me ocurre una",
            "start": 5914.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "cosa que no sea una reforma de esa",
            "start": 5917.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 5921.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5923.56,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de las personas y de las relaciones",
            "start": 5924.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entre ellas",
            "start": 5927.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque entonces se olvidan de la",
            "start": 5929.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "justicia es que hay una jurisprudencia",
            "start": 5932.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que dice qui\u00e9n sabe qu\u00e9 bueno no todos",
            "start": 5934.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "le est\u00e1n aplicando igual",
            "start": 5937.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con qui\u00e9n con el precedente",
            "start": 5945.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con la reforma que establece el",
            "start": 5947.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "precedente con el presidente con ese ya",
            "start": 5950.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos los jueces federal y estatales",
            "start": 5952.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tienen que autorizar porque a ver el el",
            "start": 5955.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "congreso no emite jurisprudencia",
            "start": 5958.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "son leyes por eso lo autoriz\u00f3 el",
            "start": 5961.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5964.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Entonces eso va a ser el congreso nunca",
            "start": 5965.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "autorizado la jurisprudencia de la corte",
            "start": 5968.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 5975.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obliga Cuando esto se emite por mayor\u00eda",
            "start": 5977.46,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "tanto por el pleno como por las alas",
            "start": 5981.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "obliga a todos los jueces entonces una",
            "start": 5985.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n injusta que se tome va a ser",
            "start": 5988.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "obligatorio por ley para todos los",
            "start": 5991.659,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "jueces de todo el pa\u00eds y adem\u00e1s obliga a",
            "start": 5994.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que se emita ante poder judicial verdad",
            "start": 5998.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "un informe para que cambie la ley la la",
            "start": 6002.46,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "corte es un superpoder hace lo que le da",
            "start": 6006.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "su gana Mire no estamos hablando solo de",
            "start": 6009.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la corte",
            "start": 6012.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vamos poniendo los pies en la tierra",
            "start": 6014.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "A ver no estamos hablando de los jueces",
            "start": 6018.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de los magistrados y de las juezas y de",
            "start": 6021.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "las magistradas pero no estamos hablando",
            "start": 6025.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de todos porque me consta que hay jueces",
            "start": 6027.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y magistrados que le echan ganas",
            "start": 6031.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y apoyan",
            "start": 6034.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "un juez apoya",
            "start": 6037.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se van a revisi\u00f3n a un colegiado y ah\u00ed",
            "start": 6040.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "le dan palo",
            "start": 6043.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed predominio hay un asunto hay",
            "start": 6046.739,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "un asunto que",
            "start": 6050.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hay un asunto que explica mientras",
            "start": 6051.56,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "buscas el nombre del juez este",
            "start": 6053.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hay un asunto que Pablo puede explicar",
            "start": 6058.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "puede exponer bien",
            "start": 6061.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6064.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6067.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la experiencia en",
            "start": 6069.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "haber sido el",
            "start": 6073.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "precursor",
            "start": 6077.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de la desaparici\u00f3n",
            "start": 6079.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la partida secreta",
            "start": 6081.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se debe a este se\u00f1or pero tambi\u00e9n",
            "start": 6085.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Pablo fue de",
            "start": 6090.02,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los promotores",
            "start": 6094.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6098.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo para limitar",
            "start": 6099.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Los sueldos",
            "start": 6107.639,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de Los Altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 6110.0,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y no permitir",
            "start": 6114.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6116.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ning\u00fan funcionario",
            "start": 6118.1,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pudiese ganar m\u00e1s que el presidente de",
            "start": 6120.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 6124.619,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 6126.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sobre esto se hizo la reforma",
            "start": 6129.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que Pablo explique",
            "start": 6136.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6138.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hay ministros de la corte",
            "start": 6140.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 6144.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "funcionarios de",
            "start": 6147.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 6150.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "supuestamente aut\u00f3nomos",
            "start": 6152.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en donde se ampararon",
            "start": 6154.76,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n otorg\u00f3 ese Amparo",
            "start": 6158.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para que se Viole un art\u00edculo de la",
            "start": 6162.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 6165.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que esto es muy importante Pero adem\u00e1s",
            "start": 6168.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la jurisprudencia",
            "start": 6173.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque no es tesis es jurisprudencia que",
            "start": 6177.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sirve de base para la",
            "start": 6181.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n",
            "start": 6184.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de las acciones",
            "start": 6187.139,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de inteligencia financiera",
            "start": 6190.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en este caso mencionaste que fue el",
            "start": 6193.56,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 6196.92,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "Medina Mora",
            "start": 6199.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 no nos hablas de eso",
            "start": 6201.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque independientemente de la cuesti\u00f3n",
            "start": 6203.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica O sea qu\u00e9 es lo que hace",
            "start": 6205.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "antes y ayer hicieron este",
            "start": 6212.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6216.83,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "un esc\u00e1ndalo y adem\u00e1s con much\u00edsima",
            "start": 6218.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n a los medios sobre todo en",
            "start": 6222.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "la radio conductores de radio mujeres y",
            "start": 6224.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 6228.3,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que es una verg\u00fcenza porque la radio",
            "start": 6230.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "antes era la campeona de la libertad y",
            "start": 6232.139,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "ahora es la campeona de la manipulaci\u00f3n",
            "start": 6236.219,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "sobre todo en la capital",
            "start": 6240.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6245.1,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hablaba yo de que la presidenta",
            "start": 6246.44,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "estaba ah\u00ed",
            "start": 6251.699,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "porque por primera vez en muchos a\u00f1os en",
            "start": 6253.98,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas en siglos",
            "start": 6258.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 6262.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no decide",
            "start": 6265.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes",
            "start": 6269.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "deben de estar en la corte como era",
            "start": 6271.26,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6273.54,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "me van a contestar los",
            "start": 6280.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "formalistas de que la ley establece el",
            "start": 6284.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mecanismo de que el presidente env\u00eda",
            "start": 6288.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tres propuestas al senado y es el senado",
            "start": 6292.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica",
            "start": 6296.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el que decide qui\u00e9n va a estar",
            "start": 6297.32,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "eso es pura simulaci\u00f3n",
            "start": 6302.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6307.5,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "esa terna Ya llevaba as\u00ed era antes",
            "start": 6309.84,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "dedicatoria",
            "start": 6314.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "toda esa simulaci\u00f3n fue lo que",
            "start": 6324.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "caracteriz\u00f3",
            "start": 6326.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias",
            "start": 6329.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de privilegios a la rep\u00fablica simulada",
            "start": 6333.3,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se padeci\u00f3 por mucho tiempo y que",
            "start": 6337.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 6340.86,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6341.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "prevalece",
            "start": 6343.139,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "como es el caso del poder judicial",
            "start": 6345.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "con honrosas excepciones en jueces",
            "start": 6349.88,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "magistrados y tambi\u00e9n en ministros",
            "start": 6353.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pero si queremos",
            "start": 6356.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "purificar la vida p\u00fablica de M\u00e9xico lo",
            "start": 6359.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer",
            "start": 6362.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "comprendiendo",
            "start": 6366.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a todo el gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 6369.06,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "gobierno federales gobiernos estatales",
            "start": 6372.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "poder ejecutivo poder legislativo poder",
            "start": 6376.739,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 6379.38,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6381.119,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "y para llevar a cabo esa transformaci\u00f3n",
            "start": 6383.219,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "por entero porque ya iniciamos la",
            "start": 6388.98,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6393.119,
            "duration": 2.771
        },
        {
            "text": "se requiere",
            "start": 6394.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6395.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del apoyo de los ciudadanos",
            "start": 6397.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6400.78,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y para que los ciudadanos apoyen",
            "start": 6403.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "se necesita hacer realidad el derecho a",
            "start": 6407.76,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 6412.32,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "porque si no tratamos estos temas aqu\u00ed",
            "start": 6414.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde los van a tratar",
            "start": 6417.619,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en las televisoras en las estaciones de",
            "start": 6421.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 6423.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en los peri\u00f3dicos que de manera",
            "start": 6425.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vergonzosa",
            "start": 6427.02,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "han guardado Silencio en este juicio",
            "start": 6429.96,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en Nueva York",
            "start": 6436.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "como el titular de ayer",
            "start": 6441.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de reforma",
            "start": 6445.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6448.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "es casi de dominio p\u00fablico",
            "start": 6449.659,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n delictuosa que prevalec\u00eda",
            "start": 6457.739,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entre autoridades y delincuencia",
            "start": 6462.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 6465.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda se atreve el reforma",
            "start": 6470.219,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6475.159,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "a poner",
            "start": 6480.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "un ocho columnas",
            "start": 6482.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "implican a Calder\u00f3n",
            "start": 6488.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero de o\u00eddas",
            "start": 6491.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Y por cierto hoy Cu\u00e1les son las ocho",
            "start": 6497.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "columnas",
            "start": 6499.619,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Es que esto nos da una idea",
            "start": 6503.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6506.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo dan el cielo a militares",
            "start": 6512.159,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "se volvi\u00f3 usted ya \u00c1ngel este general",
            "start": 6519.06,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "este este es el periodismo",
            "start": 6524.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vendido alquilado al servicio",
            "start": 6531.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 6536.76,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "que se dedic\u00f3 a saquear a M\u00e9xico",
            "start": 6540.659,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y que se sent\u00edan Los Due\u00f1os del pa\u00eds y",
            "start": 6546.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que quieren regresar",
            "start": 6549.179,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y son los que traen la campa\u00f1a",
            "start": 6552.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 6555.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de nuestro gobierno que busca la",
            "start": 6558.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Pero afortunadamente",
            "start": 6561.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 apoyando pero tenemos que",
            "start": 6564.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estar informando",
            "start": 6568.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 6570.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed cuando",
            "start": 6572.719,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "me informa Pablo",
            "start": 6576.02,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "del Amparo a este se\u00f1or",
            "start": 6580.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ayer mismo labl\u00e9",
            "start": 6583.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "puede quedarse oculto",
            "start": 6587.88,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "Esto no es un tr\u00e1mite burocr\u00e1tico m\u00e1s",
            "start": 6591.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "esto es una afrenta",
            "start": 6597.659,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6600.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a la justicia",
            "start": 6602.119,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6606.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a el movimiento que busca",
            "start": 6607.739,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n y con la",
            "start": 6611.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 6613.92,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y estas batallas las vamos a seguir",
            "start": 6616.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dando todos los d\u00edas",
            "start": 6619.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 6622.139,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico",
            "start": 6623.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que la deshonestidad",
            "start": 6628.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de sus gobernantes",
            "start": 6631.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que ha dado al traste con",
            "start": 6633.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo esa es la causa principal de la",
            "start": 6636.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "desigualdad social de la desigualdad",
            "start": 6638.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 6640.679,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de la violencia",
            "start": 6641.84,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "de los males",
            "start": 6646.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que padecemos",
            "start": 6648.6,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "por eso no hay tregua",
            "start": 6651.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el combate a la corrupci\u00f3n en el",
            "start": 6656.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "combate a la impunidad",
            "start": 6659.159,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n es",
            "start": 6661.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfrentar la decadencia",
            "start": 6664.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con un cambio verdadero",
            "start": 6668.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con esta introducci\u00f3n",
            "start": 6673.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque no pl\u00e1ticas lo de Los sueldos",
            "start": 6676.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "porque es interesante",
            "start": 6680.1,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "y lo que quieras adem\u00e1s",
            "start": 6682.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6687.659,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "bueno brevemente los temas que el",
            "start": 6690.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presidente ha puesto aqu\u00ed",
            "start": 6692.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ustedes saben que la partida secreta",
            "start": 6693.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hace un par de a\u00f1os o algo as\u00ed fue",
            "start": 6696.179,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "eliminada por fin de la Constituci\u00f3n",
            "start": 6699.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 trabajo hab\u00eda que tomar las",
            "start": 6702.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "decisiones en ambas c\u00e1maras por dos",
            "start": 6706.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tercios",
            "start": 6708.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y nos tardamos",
            "start": 6709.58,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de dos a\u00f1os insistiendo en que ya",
            "start": 6711.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que quitar eso sobre todo para",
            "start": 6715.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ajustar cuentas con la historia es decir",
            "start": 6718.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s",
            "start": 6722.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "el abuso la utilizaci\u00f3n de recursos",
            "start": 6723.619,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos para",
            "start": 6727.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos personales",
            "start": 6729.739,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y ya no existe",
            "start": 6734.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ahora el asunto del 127 constitucional",
            "start": 6739.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ustedes saben que hace diez a\u00f1os o m\u00e1s",
            "start": 6743.119,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "se modific\u00f3 la Constituci\u00f3n por acuerdo",
            "start": 6746.54,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de todos los partidos",
            "start": 6750.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para poder regular",
            "start": 6752.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los remuneraciones de los servidores",
            "start": 6754.82,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 6757.32,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y uno de los elementos que se consider\u00f3",
            "start": 6758.76,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "adecuado introducir fue que",
            "start": 6762.619,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ning\u00fan servidor p\u00fablico del estado",
            "start": 6767.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 6770.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no estaba hablando del Gobierno Federal",
            "start": 6773.3,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "o de un poder o del otro el estado",
            "start": 6776.659,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 6779.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos hablando del art\u00edculo 127 de la",
            "start": 6781.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 6785.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 6787.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 6788.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ning\u00fan servidor p\u00fablico puede ganar m\u00e1s",
            "start": 6790.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que lo que es asignado en el presupuesto",
            "start": 6794.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "al presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 6797.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Entonces les voy a contar el chiste",
            "start": 6802.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque es un chiste",
            "start": 6804.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6807.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "lo del Instituto Nacional electoral",
            "start": 6809.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ellos ganan m\u00e1s que el presidente pero",
            "start": 6814.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no solo los consejeros hay cuatrocientos",
            "start": 6817.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el INE",
            "start": 6821.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que ganan m\u00e1s que el presidente",
            "start": 6822.9,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cuatrocientos",
            "start": 6825.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6830.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no tienen escapatoria hay incluso una",
            "start": 6831.619,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "nueva ley de remuneraciones es",
            "start": 6835.199,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "concluyentes no hay resquicio",
            "start": 6837.96,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "van en un recurso a la corte los del",
            "start": 6842.699,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional electoral",
            "start": 6848.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pidiendo",
            "start": 6852.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no se aplique el presupuesto Federal",
            "start": 6853.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en lo que toca",
            "start": 6857.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a Los sueldos en el INE",
            "start": 6862.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6866.219,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "la corte admite",
            "start": 6870.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Y en lugar",
            "start": 6874.619,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de hacerle caso",
            "start": 6876.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1mara de diputados que es la",
            "start": 6879.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "emisora del presupuesto de que por favor",
            "start": 6881.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no fuera a dar una suspensi\u00f3n",
            "start": 6884.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque no acepta la ley suspensiones",
            "start": 6888.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contra normas de car\u00e1cter general",
            "start": 6890.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presupuesto no es",
            "start": 6892.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "le dan la suspensi\u00f3n",
            "start": 6895.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no se aplica el presupuesto",
            "start": 6898.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en materia de",
            "start": 6900.56,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de este sueldos para el Instituto",
            "start": 6903.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Nacional electoral",
            "start": 6907.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Entonces ellos deciden seguir ganando lo",
            "start": 6910.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que quieren",
            "start": 6913.139,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "pero el asunto no se resuelve en el",
            "start": 6915.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 6918.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "lo dejan pasar",
            "start": 6920.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el tiempo en la corte",
            "start": 6923.159,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "llega un momento en que ya nada de eso",
            "start": 6926.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "funciona por qu\u00e9 Porque el presupuesto",
            "start": 6929.699,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6931.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 ya dej\u00f3 de funcionar",
            "start": 6933.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "viene el nuevo a\u00f1o un nuevo presupuesto",
            "start": 6941.4,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 6945.739,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "lo impugnan se les da la suspensi\u00f3n",
            "start": 6949.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "es un juego no pero es un chiste",
            "start": 6955.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque es de carcajada",
            "start": 6959.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y nunca han resuelto",
            "start": 6962.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el fondo",
            "start": 6964.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nunca se ha pronunciado la corte Por qu\u00e9",
            "start": 6967.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hace esto",
            "start": 6969.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda en la corte",
            "start": 6973.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque ellos ganan m\u00e1s que el presidente",
            "start": 6976.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "yo era diputado cuando mandamos el",
            "start": 6981.659,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "primer presupuesto",
            "start": 6985.619,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "correspondiente al a\u00f1o de 2019",
            "start": 6988.639,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "aplicando lo que dice un transitorio de",
            "start": 6995.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n la c\u00e1mara resolvi\u00f3",
            "start": 6999.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "respetar",
            "start": 7003.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7004.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el sueldo hist\u00f3rico",
            "start": 7007.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7009.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ministros que hab\u00edan estado en funciones",
            "start": 7012.619,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "desde antes",
            "start": 7017.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de que entrara en vigor la reforma del",
            "start": 7020.42,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "127 constitucional",
            "start": 7023.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "para no tocar sueldo",
            "start": 7027.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los que ingresaron despu\u00e9s pues ya",
            "start": 7031.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que tener el sueldo de acuerdo",
            "start": 7034.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con el 127 constitucional a ver la",
            "start": 7036.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n puede declararse a s\u00ed misma",
            "start": 7040.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7042.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vigente",
            "start": 7046.699,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7047.86,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pase lo que pase no o sea es retroactiva",
            "start": 7050.179,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "si la Constituci\u00f3n no fuera retroactiva",
            "start": 7056.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "no no se hubiera podido hacer el reparto",
            "start": 7058.099,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Agrario no se hubiera podido expropiar",
            "start": 7061.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los bienes de las empresas petroleras",
            "start": 7064.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed no se hubiera podido hacer nada no",
            "start": 7067.48,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hubiera quedado todo como en el",
            "start": 7069.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Porfiriato pero no si es retroactiva",
            "start": 7071.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed en este caso se combino en el",
            "start": 7075.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "congreso expresamente no se hiciera",
            "start": 7079.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "bien una consideraci\u00f3n para los",
            "start": 7083.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 7087.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "pero han abusado",
            "start": 7090.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya de esos ya creo que nada m\u00e1s hay uno",
            "start": 7094.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ya los dem\u00e1s ya est\u00e1n fuera",
            "start": 7098.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de la de este t\u00e9rmino",
            "start": 7103.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "siguen andando m\u00e1s ellos deciden lo que",
            "start": 7105.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ganan no es correcto que nadie en el",
            "start": 7108.86,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "Pa\u00eds que sea por m\u00e1s poder",
            "start": 7112.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que tenga",
            "start": 7117.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "decida",
            "start": 7119.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto va a ganar",
            "start": 7121.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no es correcto",
            "start": 7124.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "es algo ofensivo",
            "start": 7126.219,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "contra la rep\u00fablica",
            "start": 7129.619,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "no un asunto de grillas",
            "start": 7132.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no importa tanto lo que se est\u00e1n",
            "start": 7134.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "embolsando",
            "start": 7137.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "lo que importa es",
            "start": 7140.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que esa arrogancia de autoasignaci\u00f3n",
            "start": 7142.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "del sueldo",
            "start": 7148.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues es un golpe",
            "start": 7149.739,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "brutal al sistema democr\u00e1tico",
            "start": 7152.719,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "republicano que debe haber en un pa\u00eds No",
            "start": 7155.3,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "esa es la lucha",
            "start": 7159.219,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este el otro asunto",
            "start": 7163.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7168.15,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "No no es un Amparo es una controversia",
            "start": 7171.199,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 como INE s\u00ed como",
            "start": 7175.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los consejeros decidieron presentarla y",
            "start": 7179.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "luego algunos dicen que ellos no cobran",
            "start": 7182.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tanto que porque lo que lo que cobran",
            "start": 7184.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una parte la regalan Bueno entonces",
            "start": 7188.659,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cobran tanto no entonces cada quien hace",
            "start": 7191.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "S\u00ed yo regalo mi sueldo",
            "start": 7194.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed no deja de ser mi sueldo",
            "start": 7197.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hago con \u00e9l lo que quiero Entonces yo s\u00ed",
            "start": 7200.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "No yo no gano tanto yo lo regalo bueno",
            "start": 7203.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe qu\u00e9 regalar\u00e1 termino",
            "start": 7206.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente con el asunto de Medina Mora",
            "start": 7208.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "\u00faltimo",
            "start": 7211.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va ese tambi\u00e9n es algo",
            "start": 7216.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dram\u00e1tico tr\u00e1gico",
            "start": 7219.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "el la segunda sala de la corte decidi\u00f3",
            "start": 7226.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "resolver un Amparo y al resolverlo",
            "start": 7230.86,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 una tesis",
            "start": 7234.46,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esa tesis dice",
            "start": 7237.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que el procedimiento",
            "start": 7240.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de bloqueo",
            "start": 7241.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se hace",
            "start": 7245.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la ley y la Constituci\u00f3n",
            "start": 7246.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 7249.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "carece de certeza y de seguridad",
            "start": 7251.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica",
            "start": 7254.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no explicaron por qu\u00e9",
            "start": 7256.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por lo tanto",
            "start": 7260.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hay una excepci\u00f3n",
            "start": 7263.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la excepci\u00f3n es cuando del extranjero",
            "start": 7267.139,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "una entidad con la capacidad para ello",
            "start": 7271.06,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "le solicita al gobierno mexicano",
            "start": 7275.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el bloque",
            "start": 7279.739,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y luego hicieron otra que dice pero no",
            "start": 7283.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se trata de una solicitud de et\u00e9rea",
            "start": 7287.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiene que decir nombre apellido del que",
            "start": 7289.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "va a ser bloqueado el que quiere que se",
            "start": 7292.639,
            "duration": 2.411
        },
        {
            "text": "bloquee",
            "start": 7294.619,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7295.05,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "eso lo convirtieron en jurisprudencia",
            "start": 7297.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7302.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "agarran otros casos empezaron adoptar",
            "start": 7303.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "juntaron tres y v\u00e1monos",
            "start": 7306.199,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "o sea es una maniobra no",
            "start": 7309.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos esta yo present\u00e9",
            "start": 7314.86,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "una solicitud a la segunda a la corte",
            "start": 7319.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para que un Amparo",
            "start": 7324.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se atrajera desde el colegiado donde",
            "start": 7327.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en revisi\u00f3n como amparo en revisi\u00f3n",
            "start": 7329.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "fuera la corte es un procedimiento",
            "start": 7333.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "frecuente que existe y lo puede hacer",
            "start": 7335.32,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "cualquiera yo lo hice siempre y cuando",
            "start": 7338.719,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "claro un miembro del consistorio sea un",
            "start": 7342.619,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "miembro de la corte apoye",
            "start": 7347.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Entonces yo habl\u00e9",
            "start": 7350.36,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7351.58,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "con una de las integrantes de la segunda",
            "start": 7353.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sala y encontr\u00e9",
            "start": 7355.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7358.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pues la atenci\u00f3n que esperada Entonces",
            "start": 7360.52,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ella present\u00f3 mi solicitud en la segunda",
            "start": 7365.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sala y dijeron s\u00ed hay que traerlo pero",
            "start": 7368.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7372.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "endurecer a\u00fan m\u00e1s la jurisprudencia",
            "start": 7374.02,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Entonces esta ministra dijo No no se",
            "start": 7379.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trata de eso se trata de hacer una",
            "start": 7383.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n para superar la tesis",
            "start": 7385.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "malinchista de Medina Mora",
            "start": 7388.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se quejaban algunos poderos\u00edsillos en",
            "start": 7392.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aquel entonces",
            "start": 7396.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que los pon\u00edan en la lista de personas",
            "start": 7398.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bloqueadas",
            "start": 7400.58,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n algunos poderosos delincuentes",
            "start": 7402.5,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Entonces eso gener\u00f3 una reacci\u00f3n en el",
            "start": 7407.78,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo tribunal",
            "start": 7411.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que consider\u00f3 que no",
            "start": 7415.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que no este es",
            "start": 7418.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no garantiza seguridad ni ni",
            "start": 7422.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "confiabilidad el procedimiento de",
            "start": 7425.3,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "bloqueo entonces me vi enamora redacto",
            "start": 7428.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue el ponente",
            "start": 7432.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Este es el problema que tenemos yo me he",
            "start": 7436.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "dirigido recientemente a partir de que",
            "start": 7439.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el ministro P\u00e9rez de all\u00e1 fue nombrado",
            "start": 7442.219,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidente de la segunda sala",
            "start": 7444.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndole",
            "start": 7446.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que la segunda sala rectifique esto",
            "start": 7449.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que ese rumbo es inconveniente para",
            "start": 7452.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7455.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "es un acto de lesa soberan\u00eda",
            "start": 7457.54,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "es someter la soberan\u00eda",
            "start": 7462.5,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "al dictado de una agencia extranjera",
            "start": 7466.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y yo pues en el tiempo que llevo en la",
            "start": 7472.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "huir desde luego ustedes comprender\u00e1n",
            "start": 7476.659,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "que nunca le he pedido a ning\u00fan gobierno",
            "start": 7478.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Nunca le he pedido al FBI ni a la DEA un",
            "start": 7480.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "papelito no",
            "start": 7483.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7487.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "pues eso es",
            "start": 7490.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "someternos no a ellos someternos a ello",
            "start": 7492.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por decisi\u00f3n de nuestra propia corte yo",
            "start": 7496.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no Admito que la corte pueda hacer eso",
            "start": 7498.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el gobierno mexicano no puede estar de",
            "start": 7504.679,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 7506.78,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Bueno pues as\u00ed est\u00e1 la cosa y tengo la",
            "start": 7511.719,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "promesa de que",
            "start": 7517.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "va a haber un un nuevo examen de que",
            "start": 7518.98,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "cada quien porque no han atra\u00eddo ning\u00fan",
            "start": 7522.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "asunto en revisi\u00f3n que est\u00e1n los",
            "start": 7526.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "colegiados Para aprovechar ese amparo en",
            "start": 7528.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este en revisi\u00f3n ha tra\u00eddo por la",
            "start": 7532.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "segunda sala para poder dictar una",
            "start": 7536.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "correcci\u00f3n a esa jurisprudencia hay que",
            "start": 7539.42,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dictar una nueva",
            "start": 7542.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "punto dejar atr\u00e1s la que est\u00e1 vigente",
            "start": 7545.619,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y construir la nueva",
            "start": 7550.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "jurisprudencia as\u00ed como hicieron la",
            "start": 7553.239,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la que est\u00e1 actual",
            "start": 7556.46,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y pues este apoyen por favor",
            "start": 7561.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "este vamos a la marcha de la lealtad",
            "start": 7566.96,
            "duration": 10.739
        },
        {
            "text": "estuvo este bastante interesante",
            "start": 7571.06,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "esta conferencia",
            "start": 7577.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7579.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos muchos temas",
            "start": 7582.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda nos faltan de",
            "start": 7584.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos d\u00edas de conferencia",
            "start": 7588.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Ah vamos a ver el reporte \u00faltimo del",
            "start": 7593.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo porque",
            "start": 7597.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el reforma ya est\u00e1 en los cielos no",
            "start": 7599.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7605.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 7606.219,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la Tierra",
            "start": 7608.78,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Esto es lo que est\u00e1 en la tierra el",
            "start": 7613.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "juicio contra Genaro Garc\u00eda Luna est\u00e1",
            "start": 7615.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llegando a su recta final este mi\u00e9rcoles",
            "start": 7617.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ocho de Febrero en el d\u00e9cimo d\u00eda de",
            "start": 7620.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "audiencias en la corte del distrito este",
            "start": 7622.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de Brooklyn en Nueva York la fiscal\u00eda",
            "start": 7624.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 que el pr\u00f3ximo lunes llamar\u00e1 a",
            "start": 7626.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sus \u00faltimos testigos y dar\u00e1 por",
            "start": 7627.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "terminada su parte se espera que en ese",
            "start": 7629.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "d\u00eda presenten a un testigo significativo",
            "start": 7632.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Mientras tanto la defensa est\u00e1",
            "start": 7635.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "analizando seriamente si Garc\u00eda Luna",
            "start": 7637.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "declarar\u00e1 en el juicio en caso de",
            "start": 7639.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hacerlo el juez dio la orden de que la",
            "start": 7641.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "defensa debe avisar a la fiscal\u00eda a m\u00e1s",
            "start": 7643.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tardar el pr\u00f3ximo lunes en la ma\u00f1ana y",
            "start": 7645.5,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "el testimonio se llevar\u00e1 a cabo el",
            "start": 7647.599,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "martes en caso de que Garc\u00eda Luna no",
            "start": 7649.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "testifique podr\u00edan empezar los",
            "start": 7651.739,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "argumentos de cierre de ambas partes el",
            "start": 7653.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "jueves de la pr\u00f3xima semana durante la",
            "start": 7655.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "audiencia se concluy\u00f3 el testimonio de",
            "start": 7657.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Marlene tarantino funcionario del",
            "start": 7659.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "servicio de ciudadan\u00eda e inmigraci\u00f3n de",
            "start": 7661.94,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos quien fue la",
            "start": 7663.86,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "encargada de revisar la solicitud de",
            "start": 7665.599,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda Luna para naturalizarse",
            "start": 7667.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como Ciudadano estadounidense la testigo",
            "start": 7668.84,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "present\u00f3 como evidencia",
            "start": 7671.599,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "solicitud con la fecha del 1 de junio de",
            "start": 7673.099,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "2018 y manifest\u00f3 que en ella Garc\u00eda Luna",
            "start": 7675.139,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que no hab\u00eda cometido ning\u00fan",
            "start": 7678.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "crimen tarantino afirm\u00f3 que tras su",
            "start": 7680.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n comparti\u00f3 la informaci\u00f3n de la",
            "start": 7682.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "solicitud a otras agencias para su",
            "start": 7684.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n el siguiente testigo fue",
            "start": 7686.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Edward simond agente de la patrulla",
            "start": 7689.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "fronteriza en su breve testimonio",
            "start": 7691.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "detall\u00f3 la bit\u00e1cora de entradas y",
            "start": 7693.28,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "salidas de Garc\u00eda Luna a Estados Unidos",
            "start": 7695.599,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "entre 2012 y 2019 revelando que el lugar",
            "start": 7697.099,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s tiempo pasaba Garc\u00eda Luna",
            "start": 7700.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mientras vivi\u00f3 en dicho pa\u00eds fue Miami",
            "start": 7702.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "donde estableci\u00f3 su residencia y que el",
            "start": 7704.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que m\u00e1s visitaba era M\u00e9xico la",
            "start": 7706.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda luego llam\u00f3 a Iv\u00e1n carrera",
            "start": 7709.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "agente de la DEA quien declar\u00f3 haber",
            "start": 7711.139,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "sido uno de los cinco agentes que",
            "start": 7713.239,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "arrestaron a Garc\u00eda Luna en Dallas Texas",
            "start": 7714.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en nueve de diciembre de 2019",
            "start": 7716.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "carrera manifest\u00f3 que tras la detenci\u00f3n",
            "start": 7719.26,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y al momento de llevar a cabo el",
            "start": 7721.58,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "interrogatorio la videoc\u00e1mara no",
            "start": 7723.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 pese a intentarlo por varios",
            "start": 7725.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "minutos por lo que procedieron a",
            "start": 7726.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "realizar los cuestionamientos sin grabar",
            "start": 7729.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3 que Garc\u00eda Luna acept\u00f3 su",
            "start": 7730.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "testimonio sin ser grabado el testigo",
            "start": 7733.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 que cuando le pregunt\u00f3 a Garc\u00eda",
            "start": 7736.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Luna si ten\u00eda nexos con el narcotr\u00e1fico",
            "start": 7737.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en espec\u00edfico con los Beltr\u00e1n este neg\u00f3",
            "start": 7739.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tener alguna relaci\u00f3n con los del Clan",
            "start": 7742.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Leyva y dijo que \u00e9l los combat\u00eda no los",
            "start": 7743.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ayudaba adem\u00e1s se\u00f1al\u00f3 no conocer a Iv\u00e1n",
            "start": 7747.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Reyes durante el contrainterrogatorio la",
            "start": 7750.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "defensa cuestion\u00f3 que en todo el",
            "start": 7752.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "complejo de la DEA en Dallas \u00fanicamente",
            "start": 7754.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tuvieran una videoc\u00e1mara y critic\u00f3 que",
            "start": 7756.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna no hubiera tenido presente a",
            "start": 7758.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "su abogado en respuesta la fiscal\u00eda",
            "start": 7760.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a se\u00f1alar que Garc\u00eda Luna hab\u00eda",
            "start": 7763.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aceptado participar en el interrogatorio",
            "start": 7765.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sin ser grabado lo cual qued\u00f3 plasmado",
            "start": 7767.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el acta el pr\u00f3ximo testigo de la",
            "start": 7769.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda fue George Agente Especial del",
            "start": 7772.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "departamento de justicia de Estados",
            "start": 7774.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Unidos Distrito este de Brooklyn Nueva",
            "start": 7776.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "York antes del testimonio de diez se",
            "start": 7778.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "present\u00f3 un debate intenso entre las",
            "start": 7781.219,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "partes y el juez pues la fiscal\u00eda",
            "start": 7782.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pretend\u00eda que diez mostrara fotograf\u00edas",
            "start": 7784.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que se obtuvieron de la computadora de",
            "start": 7786.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna Al momento de su arresto en",
            "start": 7788.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las que se muestran propiedades coches y",
            "start": 7790.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "motos entre otras cosas el abogado",
            "start": 7792.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "defensor C\u00e9sar de Castro argument\u00f3 que",
            "start": 7794.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "aunque una persona tenga fotos de",
            "start": 7797.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ciertas cosas en su computadora No",
            "start": 7799.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "necesariamente quiere decir que sean de",
            "start": 7801.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "su propiedad al final de la discusi\u00f3n el",
            "start": 7803.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "juez decidi\u00f3 que la fiscal\u00eda solo pod\u00eda",
            "start": 7805.699,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "presentar fotos que muestren bienes que",
            "start": 7807.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "puedan probar efectivamente que le",
            "start": 7809.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pertenecen a Garc\u00eda Luna la fiscal\u00eda",
            "start": 7811.639,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "procedi\u00f3 a presentar fotograf\u00edas de la",
            "start": 7813.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "llamada Casa Blanca de Garc\u00eda Luna en",
            "start": 7815.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Cuernavaca el testigo se encarg\u00f3 de",
            "start": 7817.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Describir el contenido de estas mientras",
            "start": 7820.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que proporcionaba la fecha en la que",
            "start": 7822.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "supuestamente fueron tomadas tras esto",
            "start": 7824.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda decidi\u00f3 dar por terminados",
            "start": 7826.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "los cuestionamientos por este d\u00eda pero",
            "start": 7828.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 que durante la siguiente",
            "start": 7830.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "audiencia presentar\u00e1 fotograf\u00edas de un",
            "start": 7831.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "yate autos de lujo la colecci\u00f3n de armas",
            "start": 7833.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda Luna motocicletas Harley",
            "start": 7836.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Davidson y la casa de Garc\u00eda Luna en la",
            "start": 7838.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en la que se encontraba",
            "start": 7840.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "lo que el embajador de Estados Unidos en",
            "start": 7842.719,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Anthony llam\u00f3 en una audiencia",
            "start": 7845.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "anterior el acuario de agua salada m\u00e1s",
            "start": 7847.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "grande que haya visto",
            "start": 7849.619,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "hoy jueves no habr\u00e1 audiencia por la",
            "start": 7851.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "imposibilidad de un miembro del Jurado",
            "start": 7853.58,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "para asistir por lo que el juicio se",
            "start": 7855.08,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "reanudar\u00e1 el lunes pr\u00f3ximo",
            "start": 7857.719,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Bueno nos vemos",
            "start": 7862.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7866.74,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7873.14,
            "duration": 3.229
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo [M\u00fasica] Bueno pues vamos a informar hoy tenemos tres asuntos importantes lo primero es lo de el apoyo a damnificados por el terremoto en Turqu\u00eda en Siria y el apoyo para pagar el fuego que est\u00e1 afectando en Chile va a intervenir el secretario de relaciones exteriores y el secretario de la defensa posteriormente [M\u00fasica] va a informarse sobre todo lo que se est\u00e1 haciendo en desarrollo urbano en vivienda se acuerdan que tenemos ese pendiente y al final Pablo G\u00f3mez va a informar sobre un juicio que se lleva a cabo en Florida ya hemos hablado de este asunto en donde el estado mexicano est\u00e1 reclamando bienes que presuntamente se adquirieron con dinero il\u00edcito de el pueblo de M\u00e9xico esto relacionado con el caso de Garc\u00eda Luna y de sus gentes cercanas porque acaban de otorgar un Amparo en el poder judicial del pa\u00eds y queremos que se conozca este tema porque no podemos nosotros ser c\u00f3mplices y ocultar lo que est\u00e1 realmente sucediendo la vida p\u00fablica en la democracia tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica y no somos encubridores Entonces vamos a comenzar si les parece con el secretario de relaciones exteriores luego el general secretario de la defensa y tratamos posteriormente lo que tiene que ver con el informe de desarrollo urbano vivienda que incluye Fovissste que incluye del Infonavit y al final de el responsable de la oficina de investigaci\u00f3n financiera de la Secretar\u00eda de Hacienda Pablo G\u00f3mez muy bien con su permiso se\u00f1or presidente bueno informar que ya tenemos ya est\u00e1n en el punto los equipos vamos a tengo tambi\u00e9n un informe breve que me lleg\u00f3 ahorita es un video de un minuto bueno son las im\u00e1genes que nos est\u00e1n llegando el siguiente si quieres si es una devastaci\u00f3n considerable y ya est\u00e1 ah\u00ed el equipo mexicano ahorita Ese es el encontraron ya un cuerpo ahorita no son los binomios que ya est\u00e1n trabajando Y tenemos un video muy corto de Bernardo Aguilar que ya est\u00e1n ah\u00ed en el punto para que es el reporte que le ped\u00ed desgraciadamente encontramos ese sin vida Pero bueno ya estamos ah\u00ed trabajando y ya tenemos el reporte de lo que nos asignaron eso Este es lo que est\u00e1n viendo en este momento nuestro equipo de M\u00e9xico ya son setenta edificios en los que han sido comisionados [M\u00fasica] Buenos d\u00edas a todas y todos por instrucciones de El se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ya estamos aqu\u00ed en adillam\u00e1n en nuestro primer d\u00eda de trabajo desde las 7 de la ma\u00f1ana hubo una reuni\u00f3n con dos gobernadores y con el viceministro de educaci\u00f3n que son las personas que est\u00e1n encargadas Para coordinar los trabajos por parte del gobierno de Turqu\u00eda aqu\u00ed en esta ciudad y se han asignado diferentes zonas y diferentes edificios a la brigada Mexicana son 70 edificios los que se han asignado y Desde esa hora empezaron a trabajar en en varios de ellos tanto las brigadas de Cruz Roja como de Sedena y de la secretar\u00eda Marina con los binomios caninos han estado trabajando en la localizaci\u00f3n de personas hay un lugar donde ya se localiz\u00f3 un cuerpo Lamentablemente sin vida aqu\u00ed muy cerca de donde nos encontramos tambi\u00e9n se localizaron dos cuerpos desafortunadamente tambi\u00e9n sin vida pero tambi\u00e9n es importante hacer esos esos rescates Entonces estamos trabajando en diferentes puntos de la ciudad vamos avanzando todo todos los equipos est\u00e1n trabajando de manera intensiva la ciudad est\u00e1 pues pr\u00e1cticamente colapsada hay cientos de edificios que lamentablemente han ca\u00eddo y un gran porcentaje de los que est\u00e1n en pie est\u00e1n da\u00f1ados entonces la ayuda humanitaria la ayuda de rescate y salvamento que est\u00e1 prestando M\u00e9xico es muy importante ser\u00edan los sustantivos Bernardo Aguilar director general de Europa la secretario de relaciones exteriores es parte del equipo con la central de la defensa nacional la secretar\u00eda Marina y la Cruz Roja pero nos acaba de llegar el reporte ya ah\u00ed tenemos son las im\u00e1genes ya est\u00e1n ah\u00ed trabajando para el caso de Siria precisar que tenemos ya contacto con desde luego Desde hac\u00eda pues m\u00e1s de un d\u00eda y medio con el gobierno de Siria que que nos Indic\u00f3 que se va a recibir la ayuda por conducto o participaci\u00f3n de la rendici\u00f3n de las Naciones Unidas Entonces estamos coordin\u00e1ndonos para ese prop\u00f3sito el se\u00f1or presidente pues ese ser\u00eda el informe ya est\u00e1n trabajando ya ya est\u00e1n Estambul es una zona muy distante esto es en Turqu\u00eda continental la frontera con City mexicana mexicana no tenemos identificados todav\u00eda si recibimos una llamada de emergencia pero es una persona que desea que le apoyemos para retornar a M\u00e9xico eso es lo que hemos recibido hasta ahora pero bueno ya estamos en el lugar vamos a ver ahora qu\u00e9 encontramos y vamos a estar haciendo un reporte diario por instrucciones del presidente con su permiso se\u00f1or presidente vamos a informar sobre la ayuda humanitaria iniciaremos con la parte de de Chile ya desde el d\u00eda de ayer arrib\u00f3 el segundo escal\u00f3n con 150 elementos de de conafor ya en conjunto tenemos ya los trescientos elementos que se constituyeron all\u00e1 en Chile en diez brigadas diez brigadas que van a atender cada una de ellas tres comunas Aqu\u00ed vemos en el mapa aqu\u00ed en una actuando en la regi\u00f3n de biob\u00edo de este principalmente en las en las comunas de yumbel Florida y Santa Juana y la otra en la regi\u00f3n de araucan\u00eda en pur\u00e9n lautaro y butaco est\u00e1n realizando una actividad importante fue necesario a ese segundo escal\u00f3n tambi\u00e9n tener una primer un primer contacto con la con la corporaci\u00f3n nacional forestal de chile para este coordinar las \u00e1reas de de donde iban a trabajar y la forma de estar este pues haciendo fluir la informaci\u00f3n del comportamiento del de este incendio Aqu\u00ed vemos en la siguiente l\u00e1mina lo que han realizado 141 hect\u00e1reas sofocadas del incendio 47 kil\u00f3metros de guardarraya 154 viviendas aisladas 210 kil\u00f3metros de reconocimientos en el \u00e1rea es lo que es lo que tiene de afectaci\u00f3n chile es de lo que est\u00e1 en la del lado izquierdo 26 fallecidos 2,180 lesionados 1180 viviendas da\u00f1adas 293 mil hect\u00e1reas consumidas el personal que est\u00e1 trabajando los trescientos elementos las diez brigadas est\u00e1n teniendo una una actividad Pues de riesgo est\u00e1 privilegiando la seguridad hay aspectos que que tienen que estar cuidando primeromente Pues hay intensos cambios o de de vientos es verano all\u00e1 aunque la temperatura est\u00e1 entre 32 y 34 lo m\u00e1s 74 grados cent\u00edgrados lo m\u00e1s peligroso sol estos cambios repentinos de vientos Pero bueno Est\u00e1n en la con la coordinaci\u00f3n ah\u00ed con las autoridades chilenas aqu\u00ed son im\u00e1genes de de lo que es el arribo de este segundo escal\u00f3n y la siguiente l\u00e1mina son im\u00e1genes de las actividades de sofocaci\u00f3n de incendios en la parte de Turqu\u00eda bien el personal fue trasladado en seis autobuses a la ciudad de adillam\u00e1n Turqu\u00eda Ah\u00ed es donde fue asignada el \u00e1rea de operaciones como ya se mencion\u00f3 setenta edificios donde ya est\u00e1 este realizando actividades nuestro personal de la de esta ayuda humanitaria Aqu\u00ed vemos adelante unas fotograf\u00edas de esa del traslado y de su presencia ah\u00ed en adillam\u00e1n tambi\u00e9n bueno primeramente el gobierno de M\u00e9xico privilegi\u00f3 lo que fue la ayuda humanitaria de ah\u00ed que se movi\u00f3 personal de la Secretar\u00eda de Marina de Cruz Roja de defensa de relaciones exteriores para tener ese equipo importante que ayudara a la poblaci\u00f3n Pero bueno ahorita estamos en una segunda etapa de la Organizaci\u00f3n de de ayuda ayuda de v\u00edveres que se har\u00e1n llegar a Turqu\u00eda el Gobierno Federal gobierno de M\u00e9xico va a adquirir estos alimentos y tenemos el ofrecimiento de la empresa ozon cargo con una aeronave airbus 330 esta aeronave tiene una capacidad de 50 toneladas y y bueno la empresa tiene experiencia en vuelos intercontinentales Y eso nos va a permitir poder Eh pues llevar a la ejecuci\u00f3n esta segunda fase del gobierno de M\u00e9xico el espacio el espacio donde donde se va o el centro de acopio o del que se va a establecer por parte del Gobierno Federal ser\u00e1 en la base a\u00e9rea militar n\u00famero uno en Santa Luc\u00eda Estado de M\u00e9xico para que si hay ciudadanos que quieran participar la sociedad que quiera participar en este proporcionar algunas alimentos pues ah\u00ed los estaremos recibiendo ser\u00e1 el \u00fanico centro que se establecer\u00e1 para poder recibir ese esos donaciones una vez que est\u00e9 lo que se adquiera por el Gobierno Federal y lo que se done por por la sociedad civil se organizar\u00e1 toda la la carga se se pedir\u00e1 a la empresa el avi\u00f3n para que en el centro de acopio ah\u00ed de la base a\u00e9rea militar n\u00famero uno se lleve a cabo el embarque y se organice el personal este que que ir\u00e1 representando a a M\u00e9xico para la entrega de este de estos v\u00edveres all\u00e1 a Turqu\u00eda los miembros de la sociedad que quieran participar en esto consultamos con el embajador de de M\u00e9xico en Turqu\u00eda para ver este qu\u00e9 qu\u00e9 de este alimentos son los que se consumen all\u00e1 o qu\u00e9 se necesitaba este mayormente en el \u00e1rea pues los establecieron que pues es una poblaci\u00f3n musulmana que tiene pues algunas formas de de alimentaci\u00f3n y nos nos recomendaron que se se trasladaran ya sea frijol conservas de verduras arroz at\u00fan Medina garbanzo y ropa t\u00e9rmica es lo que fue la recomendaci\u00f3n realizada por las autoridades de nuestro pa\u00eds all\u00e1 en en Turqu\u00eda entonces pues estaremos ya este haciendo esta actividad para poder junto con la empresa awson cargo poder llevar esta ayuda humanitaria en v\u00edveres a la poblaci\u00f3n de Turqu\u00eda esto se\u00f1or presidente Muchas gracias Con permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Bueno vamos a dar una breve recapitulaci\u00f3n de lo que ha sido la pol\u00edtica nacional de vivienda a partir de esta administraci\u00f3n siguiente l\u00e1mina vamos a iniciar con esta imagen donde pueden ustedes apreciar lo que corresponde el rezago habitacional en el 2020 pr\u00e1cticamente rezago habitacional se concentra en el sur suroeste del pa\u00eds y un tema muy importante a destacar que hemos hecho en esta administraci\u00f3n desde que hemos entrado es enfocar completamente la pol\u00edtica y vivienda bajo tres premisas uno que es un derecho no es un mecanismo mercantil que hay que explotar si no es un derecho humano la vivienda es el primer punto el segundo punto una focalizaci\u00f3n Clara de D\u00f3nde tenemos el rezago habitacional a nivel nacional y el tercero es el mecanismo en como estamos atendiendo ese rezago la mejor forma que hemos encontrado es la autoproducci\u00f3n con apoyos y cr\u00e9ditos directos a las familias aqu\u00ed tenemos lo que corresponde una gr\u00e1fica por parte de la Administraci\u00f3n en Infonavit en 2017 donde claramente se puede notar los los estados con mayor rezago habitacional Chiapas Tabasco Oaxaca los estados del sur recib\u00edan el menor n\u00famero de apoyos o cr\u00e9ditos a nivel nacional En este caso en Infonavit son cr\u00e9ditos Entonces es un claro ejemplo de c\u00f3mo hab\u00eda una distorsi\u00f3n entre la oferta y la demanda de necesidades de soluciones habitacionales a nivel nacional en la siguiente l\u00e1mina podremos ver c\u00f3mo hemos venido modificando el otorgamiento de lo que corresponde los subsidios por parte de la Comisi\u00f3n Nacional vivienda podr\u00edan ver en el 2017-2012 la mayor concentraci\u00f3n de los subsidios en la parte Norte del pa\u00eds un panorama muy similar en el 2003 al 2018 donde el rezago ya sab\u00edamos en ese entonces que est\u00e1 ubicado en el sur suroeste y hoy en d\u00eda en esta actual administraci\u00f3n el 2019 al 2022 se puede ver claramente la focalizaci\u00f3n de los recursos donde realmente se necesitaron tenemos en mayor rezago habitacional eso es uno de los puntos centrales de estas esta administraci\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina tendr\u00edamos un resumen general del conjunto de cr\u00e9ditos y subsidios acumulados al d\u00eda de hoy estamos hablando de pr\u00e1cticamente nueve millones de acciones donde el Infonavit encabeza el otorgamiento de cr\u00e9ditos con uno punto ocho millones de acciones por parte social hipotecaria Federal medio mill\u00f3n la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda 314 mil acciones y el Fovissste casi 200.000 acciones esto es muy importante se\u00f1alar porque hemos podido reducir el rezago habitacional entre el 2018 y en el 2020 son datos del Inegi que hemos reco en la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda hemos podido reducir el rezago habitacional de nueve punto cinco a ocho punto cinco habr\u00e1 que esperar los nuevos datos por parte del Inegi en este a\u00f1o y ver d\u00f3nde estamos situados la tendencia es a la baja es un tema muy importante porque esto no se hab\u00eda visto en los \u00faltimos 20 a\u00f1os la disminuci\u00f3n del rezago vuelvo a reiterar viendo la vivienda como un derecho segundo punto focalizando las acciones claramente en regiones donde tenemos ese rezago y el tercero Es que la mayor parte de sus apoyos en comparaci\u00f3n de c\u00f3mo se ven\u00eda haciendo en otras administraciones se centran en acciones de autoproducci\u00f3n es un elemento muy importante la focalizaci\u00f3n y la autoproducci\u00f3n sin m\u00e1s el estado de la palabra a la subsecretaria Edna Vega con su permiso Presidente buenos d\u00edas a todas y todos continuando con la presentaci\u00f3n del secretario Rom\u00e1n Meyer Y aunque ya lo hab\u00edamos hecho en en la ma\u00f1anera en una manera anterior insistir en la importancia que tiene el otorgamiento de subsidios y apoyos antes esto se dispersaba a trav\u00e9s de distintas instituciones y No necesariamente llegaba a las personas que m\u00e1s lo requieren a partir de esta administraci\u00f3n todo el otorgamiento de apoyo subsidios a la vivienda se focaliz\u00f3 de manera directa a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda en distintos programas como vemos en esta l\u00e1mina en total durante cuatro a\u00f1os otorgaron 314,605 apoyos que representaron 25.898 millones de pesos y efectivamente se concentraron en la zona Sur sureste del pa\u00eds lo que vemos en el norte tuvo que ver con el programa de apoyo a las ciudades fronterizas y tambi\u00e9n en ciudades tur\u00edsticas durante 2019 Entonces se Han atendido en 32 entidades mil ciento treinta y tres municipios lo cual es un dato muy importante a trav\u00e9s de Qu\u00e9 programas el programa por una mejor vivienda que explicamos se cerr\u00f3 el programa emergente de vivienda y este a\u00f1o contin\u00faa a trav\u00e9s de este esquema 168.725 apoyos que consiste en una aportaci\u00f3n de 35 mil pesos para mejoramiento 80 mil pesos para ampliaci\u00f3n de manera directa la gente y que ellos deciden Qu\u00e9 hacer con su vivienda es que los resultados han sido muy favorables la confianza en la gente y que ellos lo desarrollan ha sido una una un elemento fundamental sin ning\u00fan tipo de intermediarios de de ning\u00fan de ningunas caracter\u00edsticas el siguiente programa es el programa Nacional para la reconstrucci\u00f3n a trav\u00e9s de \u00e9l 60.750 apoyos en las entidades afectadas este a\u00f1o concluye Este programa y el programa de vivienda social que a diferencia del primero consiste en que incorpora el elemento de una asistencia t\u00e9cnica porque son viviendas nuevas que requieren que si haya un asistente que los ayude a la gente a la una construcci\u00f3n segura Esa es la la diferencia en total trescientos catorce mil apoyos en la siguiente l\u00e1mina vemos lo que ser\u00e1 el programa veintitr\u00e9s de esta de estas tres vertientes de los programas dos mil trescientos ochenta y dos apoyos en reconstrucci\u00f3n con esto cerramos ocho mil diecisiete subsidios para vivienda a trav\u00e9s de vivienda social en cuarenta y tres municipios y diez entidades en esta vertiente se atender\u00e1n los proyectos prioritarios y la atenci\u00f3n a la situaci\u00f3n de riesgo en distintas zonas por ejemplo Guerrero Colima Michoac\u00e1n que tienen afectaciones por sismo ser\u00e1 a trav\u00e9s de este programa con estos subsidios y por una mejor vivienda con 56.112 apoyos dos mil millones de pesos en 144 municipios y veintitr\u00e9s entidades del pa\u00eds con con todas estas estos datos podemos concluir que de 2019 a 2023 ser\u00e1n m\u00e1s de 381,000 apoyos y se beneficiar\u00e1 a un mill\u00f3n y medio de personas Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Pues dar un repasada general de que hemos venido haciendo en FOVISSSTE informarles acerca del cierre del programa de cr\u00e9dito 2022 el cual cerr\u00f3 con 48.728 cr\u00e9ditos otorgados una derrama econ\u00f3mica de 42 mil quinientos noventa y siete millones de pesos para el 2023 estamos esperando un Rango de financiamientos entre cincuenta y nueve mil y 70.000 doscientos setenta y cuatro una derrama econ\u00f3mica esperada de 55.511 millones de pesos quiero destacar como algo importante que si bien Ya lo hemos informado a finales del a\u00f1o pasado se aprob\u00f3 por nuestras \u00f3rganos de gobierno la inscripci\u00f3n continua por primera vez en los 50 a\u00f1os de FOVISSSTE la otorgamiento de cr\u00e9ditos no ser\u00e1 a trav\u00e9s de sorteos ni de puntajes el momento en el que el acreditado el derechohabiente quiera acercarse con nosotros podr\u00e1 ejercer su cr\u00e9dito y tambi\u00e9n alineados con pol\u00edtica nacional de vivienda y como lo informaba el secretario Meyer en el programa de cr\u00e9dito 2023 contempla entre dos mil cien Y dos mil ochocientos cr\u00e9ditos para auto producci\u00f3n y adem\u00e1s quince mil acciones para mejoramientos de vivienda eso para ayudar a acabar Eh bueno contra el rezago habitacional que existe la siguiente por favor una cosa muy importante que nos instruy\u00f3 el se\u00f1or presidente ya se unos siete meses y que se trabaj\u00f3 de manera coordinada primero con el mismo director general del ISSSTE con la consejer\u00eda jur\u00eddica con la Secretar\u00eda de Hacienda es una serie de cambios legales a la ley del ISSSTE que traigan muchos importantes beneficios a nuestro derecho acreditados menciono los cuatro principales tambi\u00e9n por primera vez estar\u00edan otorgando cr\u00e9ditos en pesos hoy en d\u00eda los pedidos se otorgan como ustedes lo saben tomando en cuenta la unidad de medida de actualizaci\u00f3n la Uma y ahora van a poder ser en pesos una vez que eso se apruebe el monto del cr\u00e9dito y los pagos mensuales se pueden determinar tomando en cuenta el salario b\u00e1sico el trabajador hoy en d\u00eda Solamente se toma en cuenta el salario b\u00e1sico y la idea Ser\u00e1 que al aprobar esto a decisi\u00f3n Del propio derechohabiente pueda hacerse no no solo el sueldo b\u00e1sico sino el sueldo b\u00e1sico m\u00e1s las compensaciones las que tenga derecho eso tambi\u00e9n dar\u00e1 una mayor capacidad de de cr\u00e9dito y la amortizaci\u00f3n de este cr\u00e9dito tambi\u00e9n ser\u00e1 de una manera un poco m\u00e1s m\u00e1s suave y amable lo de inscripci\u00f3n continua que ya mencionamos que vemos que tambi\u00e9n quede como una cuesti\u00f3n de ley y como punto cuatro que es importante tenemos un n\u00famero de de acreditados que salen de sector y ellos pues al quedarse es un empleo pues se les deteriora el cr\u00e9dito r\u00e1pidamente entonces con esto podremos hacer una serie de reestructuras para poderlos apoyar a ellos y tambi\u00e9n bueno para trabajadores en activo que por alguna cuesti\u00f3n econ\u00f3mica el descuento de la n\u00f3mina No sea suficiente poder este hacerles una reestructura para que tambi\u00e9n puedan ellos cubrir su pago y como \u00faltimo punto la la siguiente l\u00e1mina por favor tambi\u00e9n por instrucciones del se\u00f1or presidente hemos trabajado en una serie de medidas o soluciones para problemas con cr\u00e9ditos en programados el de liquidaci\u00f3n de diez en el cual se condona el 10% restante de cuando alguien ya pag\u00f3 el 90% el cr\u00e9dito liquidaci\u00f3n anticipada con descuentos del cinco y diez por ciento en el cual cuando son cr\u00e9ditos j\u00f3venes si quieren liquidar bueno se les hace un descuento del 5% un cr\u00e9dito que tenga ya m\u00e1s de diez a\u00f1os se les puede otorgar un descuento hasta el 10% liquidaci\u00f3n de cr\u00e9ditos treinta sesenta en especial para atender poblaci\u00f3n vulnerable adultos mayores Entonces cuando acreditados tengan m\u00e1s de 60 a\u00f1os se han pagado m\u00e1s de dos veces el el monto del cr\u00e9dito que se les otorg\u00f3 se les podr\u00e1 hacer una liquidaci\u00f3n y as\u00ed mismo cr\u00e9ditos que tenga m\u00e1s de 30 a\u00f1os de antig\u00fcedad ser\u00eda la liquidaci\u00f3n muy importante Este programa que no lo estamos haciendo a petici\u00f3n de parte es de nuestro propio base de datos estamos avanzando y lo estamos haciendo este para que sea de una manera m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s r\u00e1pida reestructura total de liquidaci\u00f3n cr\u00e9ditos deteriorados porque dice econ\u00f3micas se podr\u00eda dar un descuento hasta de un treinta y cuatro por ciento del saldo pendiente de pago un programa que estamos apenas iniciando en los desde noviembre el a\u00f1o pasado soluciona la medida lo estamos haciendo en especial con el grupo de ex polic\u00edas del extinta Polic\u00eda Federal en el cual estamos haciendo platicando con ellos y viendo uno por uno cu\u00e1l es su capacidad real de pago y en base a eso se est\u00e1 haciendo una reestructura para poderlos ayudar y tambi\u00e9n anunciamos hace unos d\u00edas por instrucciones tambi\u00e9n se\u00f1or presidente y nos nos hizo favor de aprobarlo como dec\u00edamos nosotros los cr\u00e9ditos que tenemos nuestra cartera est\u00e1 en la unidad de medida de actualizaci\u00f3n la Uma Entonces el fovista estar\u00eda absorbiendo el once punto cinco por ciento del aumento que se dio en la Uma para en vez de del siete ochenta y dos quedar en un en un seis noventa y dos y estar\u00eda esto costando cuatro mil millones de pesos que se dejar\u00edan de recibir pero estamos garantizando que bueno si bien este a\u00f1o el dos se dieron 117 mil millones de pesos como rendimiento a las cuentas de los ahorradores los que no tiene un cr\u00e9dito hipotecario el estimado de 119 mil millones que tendr\u00edamos que dar en el 2023 est\u00e1 garantizado entonces podemos destinar los cuatro mil millones ser\u00eda todo muchas gracias con su permiso Presidente buenos d\u00edas a todos los compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n como nos pidi\u00f3 presidente el Infonavit da cr\u00e9ditos de manera directa sin intermediarios y en las mejores condiciones hoy tenemos aqu\u00ed el comparativo de tasas de inter\u00e9s el Infonavit tiene una tasa progresiva quien menos gana menos paga Dos punto cinco por ciento para quien gane el salario m\u00ednimo y el promedio del Infonavit muy por debajo del promedio bancario ah\u00ed est\u00e1n viendo la banca presta once punto veintiocho en promedio el Infonavit en promedio a 8.23% tambi\u00e9n el Infonavit hoy presta para las necesidades reales de las familias ya no es la vor\u00e1gine de hacer vivienda nueva por hacerla si nos atiende hoy todas las necesidades vivienda nueva existente construcci\u00f3n compra de terrenos mejoras y ampliaciones de vivienda y tambi\u00e9n se hace con criterios urbanos es decir hoy todas las casas que se venden a trav\u00e9s de un Infonavit cuentan con servicios completos est\u00e1n en zonas cercanas al empleo y junto con la secretar\u00eda de econom\u00eda y Profeco impulsamos la Norma que proh\u00edbe la publicidad enga\u00f1osa y establece mecanismos de queja contra los constructores los vendedores de vivienda por vicios ocultos a su vivienda la que sigue Tenemos tambi\u00e9n un tema que ha salido aqu\u00ed presidente de los migrantes los migrantes siempre preguntan C\u00f3mo pueden tener una casa c\u00f3mo pueden pagarla a partir de 2019 y a ra\u00edz de una pregunta que surgi\u00f3 aqu\u00ed mismo establecimos el programa Infonavit Sin fronteras con ese los migrantes desde Estados Unidos en cualquier remesadora pueden depositar el cr\u00e9dito de su familiar aqu\u00ed en M\u00e9xico el Infonavit absorbe las comisiones de las remesadoras y se han obtenido a trav\u00e9s de esto cuatrocientos noventa y dos millones de pesos Lo que equivale a que se est\u00e1n pagando desde Estados Unidos Diez mil viviendas aqu\u00ed en M\u00e9xico adicionalmente la Secretar\u00eda del trabajo y el seguro social hemos hecho un plan para atender a la seguridad social y los migrantes el d\u00eda de hoy en la comisi\u00f3n de vivienda y seguridad social de la c\u00e1mara de diputados se dictaminar\u00e1 una reforma a la ley que precisamente tiene este fin que se puedan inscribir los migrantes al Infonavit y tambi\u00e9n puedan ser sujetos de cr\u00e9dito del instituto as\u00ed como se hizo con el seguro social en la que sigue tambi\u00e9n el presidente nos pidi\u00f3 acabar con los cr\u00e9ditos impagables y as\u00ed lo hemos hecho al cierre del a\u00f1o pasado se han convertido ya a pesos novecientos sesenta y seis mil cr\u00e9ditos y esta conversi\u00f3n ha significado para las familias una condonaci\u00f3n de sus saldos por setenta y cinco mil millones de pesos recordarle a las familias que todav\u00eda tienen su cr\u00e9dito en veces salarios m\u00ednimos o sea cr\u00e9ditos de antes de 2016 que a partir de hoy en mi cuenta punto Infonavit punto org punto mx pueden convertir su cr\u00e9dito a pesos para quien no lo hizo y sigue teniendo los cr\u00e9ditos viejos hicimos esta medida de compensaci\u00f3n es decir en lugar de que los cr\u00e9ditos aumentaran con la inflaci\u00f3n se hizo una tasa menor se aplic\u00f3 este a\u00f1o cinco punto veinte por ciento lo que implic\u00f3 un beneficio a las familias de veinticuatro mil millones de pesos y que benefici\u00f3 a dos millones de personas finalmente presidente hemos apoyado con distintos programas a cuatro punto dos millones de familias lo que corresponde a 170 mil millones de pesos que sean incorporado en los distintos programas de beneficios reestructuras pr\u00f3rrogas que se han hecho durante esta administraci\u00f3n la que sigue tenemos el pago a los ahorradores cada a\u00f1o el consejo de administraci\u00f3n formado por sindicatos empresarios y el gobierno decide cu\u00e1nto remunerar a quienes no han sacado un cr\u00e9dito este a\u00f1o se decidi\u00f3 repartir 125 mil millones de pesos entre 57 millones de las personas que tienen una cuenta en el Infonavit y que no han sacado un cr\u00e9dito esto les permite proteger sus ahorros contra la inflaci\u00f3n y que puedan usar su cuenta de vivienda sin sin perder el poder adquisitivo para la compra de una vivienda la que sigue finalmente presidente otro de los temas que han salido aqu\u00ed se han recuperado en el plan de recuperaci\u00f3n de vivienda abandonada veinticuatro mil cuatrocientas viviendas en lo que va de la Administraci\u00f3n ha sido un programa que implica sobre todo enfrentar juicios que se hab\u00edan iniciado en administraciones anteriores sanear la vivienda esquirrar la vivienda y poder dotarla a trav\u00e9s de los programas a las personas que menos ganan y que m\u00e1s lo necesitan estamos trabajando ya en 254 municipios y esto implicado tambi\u00e9n Cancelar las subastas de cartera cancelar los juicios masivos que eran procesos que no permit\u00edan al acreditado digamos tener alguna opci\u00f3n una reestructura un apoyo que les permitiera mantener su patrimonio cancelaron eso desde 2018 por instrucci\u00f3n del presidente y hoy se trabaja en procesos de saneamiento y escrituraci\u00f3n directa ya no se requiere de un despacho jur\u00eddico sino el Infonavit est\u00e1 saliendo y escriturando la vivienda para que pueda darla a las familias que m\u00e1s lo necesitan aquellas que est\u00e9n en condici\u00f3n de ser recuperadas finalmente presidente se coment\u00f3 aqu\u00ed en la conferencia sobre precisamente las subastas de vivienda las subastas de cartera que le perd\u00edan las instituciones no en el Infonavit detectamos precisamente que las subastas que llevaron a cabo durante la administraci\u00f3n pasada que m\u00e1s o menos eran veinte mil casas que se vend\u00edan a terceros el Infonavit por esa actividad le perdi\u00f3 260 millones de pesos era una actividad que si bien parec\u00eda o ten\u00eda toda la apariencia de ser l\u00edcita pues era un da\u00f1o a un fondo que es de los trabajadores y que se perd\u00eda por esta actividad y lo mismo presidente recordaba usted el fobaproa en el fobaproa el gobierno mexicano adquiri\u00f3 las carteras crediticias de la banca privada y una vez que la que las atrajo el gobierno hizo una digamos ventas y subastas de esos bienes y de acuerdo con informaci\u00f3n del iPad que es el instituto de protecci\u00f3n al ahorro solo se recuper\u00f3 el 30% de cada una de esas carteras no O sea 30 centavos por cada peso de lo que val\u00edan esas carteras ser\u00eda todo presidente y har\u00eda un video en M\u00e9xico m\u00e1s de 8 millones de viviendas se encuentran en condici\u00f3n de rezago esta problem\u00e1tica se concentra principalmente en el sur sureste del pa\u00eds durante las \u00faltimas d\u00e9cadas resultado de la visi\u00f3n neoliberal y mercantilista se construyeron en masa cientos de fraccionamientos alejados de las ciudades el resultado fue un abandono masivo de viviendas dejando de lado la esperanza y los recursos de la gente desde el inicio de esta administraci\u00f3n la pol\u00edtica nacional de vivienda tom\u00f3 una visi\u00f3n social mejorando y ampliando el tipo de apoyos y cr\u00e9ditos para las familias despu\u00e9s vinieron y ya tomaron medidas y que Fox y nos dijeron que iban a tumbar la casita y todo y con la sorpresa de que no se van a hacer una casa por completo al d\u00eda de hoy alrededor de tres millones de familias han recibido alg\u00fan apoyo o cr\u00e9dito por parte de los organismos nacionales de vivienda y casi un mill\u00f3n de viviendas han dejado de estar en rezago lo que representa la disminuci\u00f3n m\u00e1s importante en veinte a\u00f1os estas acciones representan una inversi\u00f3n social superior al bill\u00f3n de pesos para garantizar el derecho de las familias mexicanas a una vivienda adecuada estaba muy contenta porque imag\u00ednense una casa nueva y el Infonavit tambi\u00e9n ha mejorado sus condiciones crediticias lo que ha permitido que m\u00e1s de cuatro millones de familias con pr\u00e9stamos de administraciones anteriores hayan podido disminuir o pagar completamente sus saldos estamos trabajando para reducir las desigualdades en el territorio y que cada vez m\u00e1s familias tengan su propia vivienda [M\u00fasica] gracias Buenos d\u00edas vamos a por decisi\u00f3n del presidente a presentar algunos datos relevantes sobre el juicio que se lleva a cabo de car\u00e1cter civil en el estado de Florida en contra de Genaro Garc\u00eda Luna y de una serie de personas y de empresas que formaron parte de la red de corrupci\u00f3n encabezada por este sujeto durante el tiempo que Genaro Garc\u00eda Luna ejerci\u00f3 su cargo como secretario de seguridad p\u00fablica del Gobierno Federal y posteriormente a ello teji\u00f3 una red de corrupci\u00f3n y lavado de dinero para beneficio personal y de sus socio cercanos bajo auspicio de Garc\u00eda Luna un conglomerado empresarial familiar que opera en distintos pa\u00edses obtuvo treinta contratos con diversos \u00f3rganos de Seguridad P\u00fablica en M\u00e9xico a partir de los cuales se extrajeron recursos p\u00fablicos por un monto de 745.9 millones de d\u00f3lares y sigue el examen de otras operaciones no hemos terminado estos beneficios fueron transferidos al extranjero mediante mecanismos dirigidos a ocultar el rastro a trav\u00e9s de la utilizaci\u00f3n de para\u00edsos Fiscales y aplicados a la adquisici\u00f3n de bienes muebles e inmuebles as\u00ed como otros activos en territorio norteamericano en el estado de Florida el actual gobierno de M\u00e9xico por conducto de la unidad de inteligencia financiera de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico identific\u00f3 la red de corrupci\u00f3n de Garc\u00eda Luna su forma de operaci\u00f3n los montos y la ruta que siguieron los recursos consecuencia incluido en la lista de personas bloqueadas a Quienes participaron en esta confabulaci\u00f3n y present\u00f3 denuncias ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el 24 de diciembre de 2019 por hecho relacionados con delitos de corrupci\u00f3n delincuencia organizada y operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita conocido como lavado de dinero el gobierno mexicano present\u00f3 una demanda civil el 21 de septiembre de 2021 ante el tribunal del und\u00e9cimo circuito judicial del Condado de amide Florida para la recuperaci\u00f3n de los activos adquiridos con los recursos extra\u00eddos del erario mexicano y ubicados en ese estado norteamericano con la intenci\u00f3n de resarcir el da\u00f1o generado al Estado de nuestro pa\u00eds el proceso civil es independiente al juicio penal Al que est\u00e1 sujeto Garc\u00eda Luna en Brooklyn Nueva York en cuanto a M\u00e9xico los procesos penales siguen su curso y el gobierno Espera que abarquen tambi\u00e9n los peculados y contrataciones indebidas cometidos mediante redes de corrupci\u00f3n encabezadas por Garc\u00eda durante 20 a\u00f1os incluyendo incluyendo dentro de estos los seis a\u00f1os del gobierno anterior en que sigui\u00f3 operando esta red de corrupci\u00f3n de Garc\u00eda Luna cuando ya no era servidor p\u00fablico tenemos un listado de cuarenta contratos que se llevaron a cabo y que fueron instrumentos para la comisi\u00f3n de delitos de corrupci\u00f3n y el producto de la inmensa mayor\u00eda de estos contratos por 745 millones ochocientos setenta y nueve mil trescientos ochenta y cuatro d\u00f3lares con 78 centavos hasta este momento estos estos recursos producto de estos cuarenta contratos que se van a dar a conocer todos son los que est\u00e1n en este momento en el juicio civil de Florida el tribunal de Florida bueno las personas demandadas son Genaro Garc\u00eda Luna linda Cristina Pereira de Garc\u00eda Luna Mauricio Samuel beinberg L\u00f3pez Jonathan Alexis beimer pinto Silvia dona pinto de beimer natan mancier caud Jos\u00e9 Francisco miembro Gonz\u00e1lez y Marta Virginia Nieto Guerrero de miembro hay una lista de 44 empresas que fueron utilizadas en esta trama de corrupci\u00f3n voy a mencionar no todos los contratos puesto que son muy largos pero vamos a poner como ejemplo de lo que estamos hablando el uso que se le dio a estos recursos por parte del grupo empresarial que tiene su sede en los Estados Unidos y que fue organizado por Garc\u00eda Luna para llevar a cabo todas estos contrataciones que resultaron ser il\u00edcitas durante el tiempo que este individuo fue servidor p\u00fablico y Durante los seis a\u00f1os posteriores en total 20 a\u00f1os como ya se se\u00f1al\u00f3 cosas como estas no propiedades aseguradas judicialmente en el procedimiento civil contra la red de corrupci\u00f3n presuntamente encabezada por Garc\u00eda Luna el comprador pen\u00ednsula cas un valor de Mercado aproximado este inmueble de 768.381 d\u00f3lares pen\u00ednsula m\u00e1s adquiri\u00f3 [M\u00fasica] 807.741 tiene el valor aproximado de este inmueble Jean Ocean un mill\u00f3n ciento ochenta mil ochocientos estamos hablando de puros d\u00f3lares aqu\u00ed no hay pesos ya Ocean por un valor aproximado actual de un mill\u00f3n ciento treinta y cuatro mil yang Ocean otra vez trescientos catorce mil ochocientos ochenta el valor de un inmueble otra vez de Jack Ocean 566.14 d\u00f3lares Ocean 557.688 abril cinco mil dos As\u00ed se llama esta raz\u00f3n social un mill\u00f3n ciento cincuenta mil es aproximado el valor de este inmueble otra vez Ocean con otro de 151.630 pen\u00ednsula Sanz tiene uno de 745.872 Village Bay tiene uno de doscientos sesenta y dos mil seiscientos cincuenta y seis best tiene uno de cuatro millones doscientos mil d\u00f3lares silviado dona pinto de beinberg tiene uno de dos millones doscientos treinta y dos mil ochocientos setenta y seis Delta integrator tiene otro de 555.800 Delta integrator tiene otro m\u00e1s de 900 mil d\u00f3lares Delta integrator tienen 510,965 d\u00f3lares Delta integrator tiene otro m\u00e1s este de la esposa de la persona mencionada por quinientos nueve mil novecientos sesenta y uno llagra posee uno cuatrocientos sesenta y nueve mil ochocientos seis Marta Virginia Nieto Guerrero tiene uno de novecientos once mil doscientos treinta y dos d\u00f3lares para un total de 17 millones novecientos treinta mil cuatrocientos dos son inmuebles asegurados por la corte norteamericana en el proceso civil que inici\u00f3 el gobierno de M\u00e9xico para recuperaci\u00f3n hay una serie de cosas que no son inmuebles que son muebles de el que son por 21 millones setecientos veinticinco mil cuatrocientos diecinueve que fueron vendidos antes de la iniciaci\u00f3n del juicio pero que de todas maneras forman parte del juicio para ser recuperados hay una serie de veh\u00edculos que llaman mucho la atenci\u00f3n que fueron comprados con este dinero defraudado al pueblo de M\u00e9xico a trav\u00e9s de esta trama de corrupci\u00f3n que oper\u00f3 Como por ejemplo un Fiat 500 de 2013 un Rolls 2013 un Ferrari f-430 un GMC The Rain de 2006 un Ferrari California 2017 un maserati levante 2017 un Jeep este l\u00edmite rubicon un Audi cuatro un Lamborghini est\u00e1n ustedes viendo de lado izquierdo el nombre del que aparece como propietario y todos est\u00e1n en la trama todas las personas un Jeep Grand Cherokee un Cadillac Escalade Premium 2015 un Mini Cooper un Toyota 2015 un Honda elements un remolque un Smart otro lamborini hurac\u00e1n un tesla un Mercedes benze 2005 una Robert de 2018 Toyota Camry unsi Rey un Mercedes Benz 2011 un bentley convertible continental una embarcaci\u00f3n Scott de 2014 este un Fiat cabriolet un nasda un Ford Mustang 1970 de colecci\u00f3n un Mercury Montero 75 tambi\u00e9n un Ford Mustang tambi\u00e9n de colecci\u00f3n 1967 otro del a\u00f1o 69 otro del a\u00f1o 70 otro m\u00e1s del a\u00f1o 70 una Harley Davidson de 2007 otra m\u00e1s del 2009 un Ford Mustang 1970 este un Ford Mustang de 1968 tambi\u00e9n de colecci\u00f3n un Mercedes Benz 2012 otro Mercedes Benz 2010 un jaguar Sed\u00e1n este 2011 y una motocicleta esta lista es una lista todav\u00eda parcial es producto de una serie de investigaciones completamente comprobadas que se han realizado Porque con el dinero que se robaban compraban cosas con el prop\u00f3sito de mantener el dinero en situaci\u00f3n de lavado de todos los que intervinieron en esta trama hemos bloqueado el gobierno de M\u00e9xico ha bloqueado en el caso de Garc\u00eda Luna solamente 29 millones novecientos veinte mil ciento noventa y cinco puesto que una de las caracter\u00edsticas de este esta trama de corrupci\u00f3n es que el dinero se lo llevaban a Estados Unidos a trav\u00e9s de pa\u00edses del Caribe principalmente Barbados en donde la mayor parte del dinero se fue rumbo a Miami Florida Entonces ellos no ten\u00edan no ten\u00edan este recursos en el estado financiero mexicano sino que usaron el sistema financiero para sacar los recursos que cobraban en los contratos que Garc\u00eda Luna promov\u00eda que se hicieran con dependencias p\u00fablicas de M\u00e9xico si lleg\u00f3 incluso al extremo De que al gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico le cobraron una cantidad relevante por un reconocimiento de adeudo de un contrato que nunca fue firmado y que no existi\u00f3 jam\u00e1s esto tambi\u00e9n ha sido denunciado y las autoridades de la ciudad est\u00e1n muy interesadas est\u00e1n dando seguimiento a esto porque es este tiene un origen en el presupuesto local y este y la unidad de inteligencia financiera ha dado toda la asistencia y toda la informaci\u00f3n al gobierno de M\u00e9xico hay una hay diez empresas que fueron bloqueadas por el gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de la uif cuyo monto bloqueado solamente fue de cuatro millones y medio de pesos las empresas cobraban inmediatamente se le llevaban el dinero la ciencia y paciencia de las autoridades de Entonces quiero decirlo porque as\u00ed fue tambi\u00e9n hay en lo individual una serie de personas que han sido bloqueadas est\u00e1n en la lista de personas bloqueadas en relaci\u00f3n con esta trama de corrupci\u00f3n pero tambi\u00e9n por montos pues algunos millones de pesos pero no en los niveles de lo que fue Hurtado a M\u00e9xico ahora bien quiero dejar este asunto en esto estamos esperando que se resuelva un un recurso que presentaron los abogados de los demandados de Garc\u00eda Luna y dem\u00e1s personas y empresas con el prop\u00f3sito de que ya se inicia el juicio se integra el Jurado y pues se har\u00e1 todo el esfuerzo con el prop\u00f3sito de Recuperar el dinero de lo que se nos despoj\u00f3 como pa\u00eds y como pueblo ahora en esto ya pasando a un t\u00e9 a un tema vinculado con esto que acaba de mencionar el se\u00f1or Luis C\u00e1rdenas Palomino ha recibido del quinto tribunal colegiado en materia administrativa del primer circuito la protecci\u00f3n y el amparo de la justicia de La Uni\u00f3n apenas el 25 de enero de 2023 este tribunal est\u00e1 integrado por Jorge Antonio Cruz Ramos como presidente Mar\u00eda Elena rosas L\u00f3pez y Pablo Dom\u00ednguez peregrina que son magistrados del poder judicial de la Federaci\u00f3n [Aplausos] dicen ellos la repito exactamente los t\u00e9rminos de la resoluci\u00f3n del colegiado la justicia de la uni\u00f3n ampara y protege a Luis C\u00e1rdenas Palomino es una resoluci\u00f3n definitiva en atacable no tenemos recursos desech\u00f3 el tribunal un recurso presentado por el gobierno mexicano a trav\u00e9s de la unidad de inteligencia financiera y como copart\u00edcipe del del recurso el propio presidente de la rep\u00fablica ahora Qu\u00e9 significa esto significa que que la acci\u00f3n del gobierno con el prop\u00f3sito de prevenir actividades il\u00edcitas en el sistema financiero de parte de individuos que est\u00e1n siendo sujetos a procedimientos jur\u00eddicos de distinto tipo y que se conoce que realizan actividades de lavado de dinero son pues liberados por el de la del problema de estar en la lista de personas bloqueadas y de no poder realizar actividades en el sistema financiero mexicano por el poder judicial mexicano que deber\u00eda interesarse justamente lo contrario no cualquiera lo podr\u00eda suponer el gobierno de M\u00e9xico no puede callar frente a esto porque pues este no es un problema de colaboraci\u00f3n entre poderes Este es un problema de otro orden tiene que darse Esp\u00e9rame tantito tiene que darse el el se tiene que informar al pueblo de M\u00e9xico lo que est\u00e1 pasando el argumento es vean el argumento el procedimiento que llev\u00f3 a la wift a inscribir a esas personas porque este es un caso hay decenas y centenarios en la lista de personas bloqueadas como es un procedimiento meramente nacional y no lo est\u00e1 solicitando ning\u00fan pa\u00eds extranjero por lo tanto carece de suficiente certeza y carece de seguridad jur\u00eddica punto jurisprudencia elaborada en su momento por el ministro Medina Mora aprobado por la segunda sala y que no todos quiero insistir los jueces aplican a ciegas a ciegas no solamente es un criterio malinchista es un criterio que sirve para convalidar actividades il\u00edcitas proteger no solamente a criminales de la delincuencia organizada sino especialmente a los corruptos ex servidores p\u00fablicos etc\u00e9tera todo ese tipo de cosas que hemos tenido entonces pues yo quiero que se entienda que no se est\u00e1 persiguiendo a nadie ni por sus ideas ni por sus posiciones pol\u00edticas simplemente lo que se est\u00e1 haciendo es cumpliendo con la ley uno de los instrumentos es justamente el bloqueo de las cuentas que es de tipo preventivo en el esto se hace ahora junto con la presentaci\u00f3n de denuncias hay jueces que han llegado incluso a prohibir que la informaci\u00f3n de inteligencia financiera pueda ser entregada al ministerio p\u00fablico Y entonces quedan las personas que est\u00e1n siendo protegidas por esos jueces en situaci\u00f3n de impunidad total porque para judicializar sobre el delito de operaciones con recursos presencia il\u00edcita mejor conocido como lavado de dinero se requiere forzosamente la denuncia de la uiff seg\u00fan el C\u00f3digo Penal Federal en su Art\u00edculo 409 por eso al momento en que se impide que el gobierno pueda utilizar los datos obtenidos legalmente sin duda del del sistema financiero de personas sobre todo personas expuestas pol\u00edticamente este los est\u00e1n dejando en la completa impunidad nunca podr\u00e1n ser Entonces ya este denunciados ya no digamos inculpados por este delito yo creo que entre los tareas si me lo permiten que tiene el pa\u00eds es hacer un ajuste en estos criterios porque son instrumentos de impunidad que debemos impedir hay que convocar esta lucha con mucha fuerza S\u00ed c\u00f3mo no estamos hablando del quinto tribunal colegiado en materia administrativa del primer circuito presidentes Jorge Antonio Cruz Ramos y los integrantes son magistrada Mar\u00eda Elena rosas L\u00f3pez el magistrado Pablo Dom\u00ednguez peregrina el acuerdo se tom\u00f3 por unanimidad nadie puso en cuesti\u00f3n la aplicaci\u00f3n de un criterio completamente quiero decirlo antinacional e inconstitucional con este Amparo con ese Amparo yo tengo que firmar una un acuerdo para sacar de la lista de personas bloqueadas a un se\u00f1or llamado Luis C\u00e1rdenas Palomino conocido delincuente exfuncionario p\u00fablico que se encuentra preso por cierto en una c\u00e1rcel de los Estados Unidos [M\u00fasica] no no porque es un tema jurisdiccional y en materia de resoluciones jurisdiccionales del los tribunales no hay queja la queja se presenta en el consejo de la judicatura por tr\u00e1mites cuestiones de forma mala pr\u00e1ctica o corrupci\u00f3n pero por una resoluci\u00f3n judicial no se ve en en la en el terreno jurisdiccional que fue lo que hicimos lo que hizo el gobierno de M\u00e9xico un juez le da un Amparo a este se\u00f1or vamos al colegiado dici\u00e9ndole esto es un error no solamente no debe hacerse en este caso no debe hacerse En estos casos ayuden [M\u00fasica] a luchar para proteger el sistema financiero nacional pero sobre todo para acotar el espacio de la impunidad y de las la tolerancia a la corrupci\u00f3n Ese es el planteamiento bloqueado originalmente fue bloqueado por cinco millones y medio de pesos que ten\u00edan una cuenta obviamente son dineros livianos no para estas tramas de corrupci\u00f3n porque no las tienen pero estar en la lista de personas bloqueadas no solamente quiere decir que sus cuentas concretas han sido bloqueadas sino que no tiene ya acceso al sistema financiero no puede cobrar un cheque me entiende no puede comprar valores no puede comprar moneda extranjera queda la unidad de inteligencia financiera no bloquea cuentas las cuentas quedan bloqueadas como consecuencia de que las personas son bloqueadas ingresan a lo que se llama lista de personas bloqueadas para que no hagan uso del sistema financiero mexicano para realizar actividades il\u00edcitas porque es muy sencillo usar sobre todo en una econom\u00eda tan abierta como la mexicana esto recib\u00edan el dinero y en el momento en que recib\u00edan los pagos de estas empresas en ese momento se iba el dinero a Barbados ah\u00ed se quedaba en un banco en una cuenta de ellos y luego ve\u00edan la manera de irlo mandando a a este a Miami y luego en Miami ve\u00edan la manera de comprar cosas casas hemos hablado de eso de lamborinis etc\u00e9tera todo eso es parte del del sistema de la trama corrupta que realiz\u00f3 Genaro Garc\u00eda Luna lo de Garc\u00eda Luna no es un asunto de lleg\u00f3 rob\u00f3 y corri\u00f3 una cosa profunda que tiene que ver con el estado corrupto que construyeron los neoliberales en este pa\u00eds [M\u00fasica] Cu\u00e1l es el monto actual el antes de la resoluci\u00f3n del tribunal colegiado hubo un juez que le concedi\u00f3 un Amparo no contra su inscripci\u00f3n en la lista que no podr\u00eda el una suspensi\u00f3n definitiva el juez no puede hacer eso pero s\u00ed puede ordenarle a la WIC que desbloquee la cuenta concreta nosotros ten\u00edamos una cuenta bloqueada de cinco millones y medio el juez les doy el nombre del juez el juez este lo desbloque\u00f3 y al d\u00eda siguiente adi\u00f3s Porque esa es la entienden Esa es la la trampa de la cosa de C\u00e1rdenas a ver son dos personas te refieres a a C\u00e1rdenas Palomino o los los nombres que presentamos ahorita les quiero decir que todo el dinero se lo llevaron a Miami no [M\u00fasica] para sacar el dinero de M\u00e9xico no operaban en la en la en relaci\u00f3n operaban con Independencia pero s\u00ed tenemos una relaci\u00f3n financiera concreta en un caso la empresa m\u00e1s importante de Miami y la empresa m\u00e1s importante que oper\u00f3 este C\u00e1rdenas Palomino tuvieron relaci\u00f3n financiera y recibi\u00f3 C\u00e1rdenas Palomino dinero de estos de Miami que son los socios de Garc\u00eda Luna si tenemos esa relaci\u00f3n documentada pues hasta el centavo porque los productos de inteligencia no pueden ser este de sensibilidad no tienen que ser hasta el centavo tanto tanto se movi\u00f3 Esto va a dar la matem\u00e1tica es lo que funciona Cu\u00e1ntos casas se le han encontrado en el extranjero o en M\u00e9xico toda la lista a Luis C\u00e1rdenas Palomino No hemos hecho una investigaci\u00f3n de propiedades de este individuo en los Estados Unidos pero yo creo que es necesario analizar la posibilidad de hacerlo porque el asunto es harto complicado en el caso de Garc\u00eda Luna se pudo por por el conducto que tomaron para llegar a Miami el que \u00e9l se fue all\u00e1 y el que este conglomerado empresarial del que estamos hablando de Miami una transferencia de diez millones de d\u00f3lares a doce Y entonces en ese momento fuimos agarrar la mano decir Ya te cach\u00e9 Ese fue el elemento m\u00e1s importante para abrir el proceso civil y reclamar todos los bienes entonces este en el caso de Luis C\u00e1rdenas Palomino No hemos tenido esa fortuna pero los cargas Palomino est\u00e1 siendo investigado por la unidad de inteligencia financiera pues desde hace mucho tenemos este el uno m\u00e1s De qu\u00e9 tama\u00f1o es este este Timbiriche de empresas y personas este Jes\u00fas no lo muestras mucho porque resulta que los buscadores de informaci\u00f3n que hay buscadores profesionales este piden a trav\u00e9s de transparencia al instituto que cosas como estas que de repente aqu\u00ed aparecen las entreguemos Y la verdad es que esto no lo podemos entregar porque como es un producto de inteligencia es un esquema entonces las personas interesadas en conocer c\u00f3mo se trabaja en la inteligencia financiera pues estas cosas les dan muchos este entiendan y entonces pero el Instituto no no comparte porque no ese instituto que tenemos ahora de transparencia No no es consciente de la importancia que tiene en este pa\u00eds y en cualquier otro la inteligencia financiera y la reserva de cierto tipo de datos y de estructuras de indagatoria etc\u00e9tera no no comparten eso sucede Por qu\u00e9 c\u00f3mo demanda civil el monto son 700 vamos a dar no [Aplausos] ese me hizo aqu\u00ed bolas el engrudo 745 millones ochocientos setenta y nueve mil trescientos ochenta y cuatro d\u00f3lares setenta y ocho centavos eso fue lo extra\u00eddo hasta Pilares y por d\u00f3nde se tendr\u00eda que comenzar a hacer los ajustes ajustes el poder judicial el congreso ha apoyado y va a seguir apoyando Yo espero que este periodo de sesiones yo ya convers\u00e9 me reun\u00ed con con la senadora Olga S\u00e1nchez Cordero que es la presidenta de la comisi\u00f3n de Justicia hay un dictamen para para Elevar la calidad de la inteligencia financiera como nos lo est\u00e1 pidiendo el grupo de acci\u00f3n financiera que se llama gafi que es una entidad normativa internacional que de la cual nosotros formamos parte Este pero ya antes el congreso este dio un apoyo fuerte en la reforma de la ley de instituci\u00f3n de cr\u00e9dito y yo Espero que siga apoyando pero eso no va a funcionar Mientras no haya un cambio de actitud en el poder judicial es la verdad sinceramente lo digo nosotros no Tratamos de molestar absolutamente a nadie ni hacer campa\u00f1as de nada simplemente es lo que pues lo que vemos todos los d\u00edas Cu\u00e1ntas personas salvan la situaci\u00f3n Porque un juez Sencillamente le da la palomacia y v\u00e1monos se acaba de hacer una reforma del poder judicial [M\u00fasica] Pues el fondo lo que hay que lo que hay que reformar es la mentalidad la conducta y alejar de intereses extra\u00f1os a los que est\u00e1n ah\u00ed digo porque a m\u00ed no se me ocurre una cosa que no sea una reforma de esa reformas de de las personas y de las relaciones entre ellas s\u00ed porque entonces se olvidan de la justicia es que hay una jurisprudencia que dice qui\u00e9n sabe qu\u00e9 bueno no todos le est\u00e1n aplicando igual con qui\u00e9n con el precedente con la reforma que establece el precedente con el presidente con ese ya todos los jueces federal y estatales tienen que autorizar porque a ver el el congreso no emite jurisprudencia son leyes por eso lo autoriz\u00f3 el presidente Entonces eso va a ser el congreso nunca autorizado la jurisprudencia de la corte el presidente obliga Cuando esto se emite por mayor\u00eda tanto por el pleno como por las alas obliga a todos los jueces entonces una decisi\u00f3n injusta que se tome va a ser obligatorio por ley para todos los jueces de todo el pa\u00eds y adem\u00e1s obliga a que se emita ante poder judicial verdad un informe para que cambie la ley la la corte es un superpoder hace lo que le da su gana Mire no estamos hablando solo de la corte vamos poniendo los pies en la tierra A ver no estamos hablando de los jueces de los magistrados y de las juezas y de las magistradas pero no estamos hablando de todos porque me consta que hay jueces y magistrados que le echan ganas y apoyan un juez apoya se van a revisi\u00f3n a un colegiado y ah\u00ed le dan palo porque ah\u00ed predominio hay un asunto hay un asunto que hay un asunto que explica mientras buscas el nombre del juez este hay un asunto que Pablo puede explicar puede exponer bien bueno tiene la experiencia en haber sido el precursor de la desaparici\u00f3n de la partida secreta se debe a este se\u00f1or pero tambi\u00e9n Pablo fue de los promotores de el art\u00edculo para limitar Los sueldos de Los Altos funcionarios p\u00fablicos y no permitir que ning\u00fan funcionario pudiese ganar m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica Qu\u00e9 sucedi\u00f3 sobre esto se hizo la reforma que Pablo explique por qu\u00e9 hay ministros de la corte magistrados funcionarios de organismos supuestamente aut\u00f3nomos en donde se ampararon qui\u00e9n otorg\u00f3 ese Amparo para que se Viole un art\u00edculo de la constituci\u00f3n que esto es muy importante Pero adem\u00e1s la jurisprudencia porque no es tesis es jurisprudencia que sirve de base para la cancelaci\u00f3n de las acciones de inteligencia financiera en este caso mencionaste que fue el ministro Medina Mora Entonces por qu\u00e9 no nos hablas de eso porque independientemente de la cuesti\u00f3n jur\u00eddica O sea qu\u00e9 es lo que hace antes y ayer hicieron este [M\u00fasica] un esc\u00e1ndalo y adem\u00e1s con much\u00edsima manipulaci\u00f3n a los medios sobre todo en la radio conductores de radio mujeres y hombres que es una verg\u00fcenza porque la radio antes era la campeona de la libertad y ahora es la campeona de la manipulaci\u00f3n sobre todo en la capital bueno hablaba yo de que la presidenta estaba ah\u00ed porque por primera vez en muchos a\u00f1os en d\u00e9cadas en siglos el presidente de la rep\u00fablica no decide Qui\u00e9nes deben de estar en la corte como era antes me van a contestar los formalistas de que la ley establece el mecanismo de que el presidente env\u00eda tres propuestas al senado y es el senado de la Rep\u00fablica el que decide qui\u00e9n va a estar eso es pura simulaci\u00f3n porque esa terna Ya llevaba as\u00ed era antes dedicatoria toda esa simulaci\u00f3n fue lo que caracteriz\u00f3 al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios a la rep\u00fablica simulada que se padeci\u00f3 por mucho tiempo y que todav\u00eda [M\u00fasica] prevalece como es el caso del poder judicial con honrosas excepciones en jueces magistrados y tambi\u00e9n en ministros pero si queremos purificar la vida p\u00fablica de M\u00e9xico lo tenemos que hacer comprendiendo a todo el gobierno de la rep\u00fablica gobierno federales gobiernos estatales poder ejecutivo poder legislativo poder judicial todos y para llevar a cabo esa transformaci\u00f3n por entero porque ya iniciamos la transformaci\u00f3n se requiere [M\u00fasica] del apoyo de los ciudadanos [M\u00fasica] y para que los ciudadanos apoyen se necesita hacer realidad el derecho a la informaci\u00f3n porque si no tratamos estos temas aqu\u00ed en d\u00f3nde los van a tratar en las televisoras en las estaciones de radio en los peri\u00f3dicos que de manera vergonzosa han guardado Silencio en este juicio en Nueva York como el titular de ayer de reforma cuando es casi de dominio p\u00fablico la asociaci\u00f3n delictuosa que prevalec\u00eda entre autoridades y delincuencia organizada Y todav\u00eda se atreve el reforma a ver a poner un ocho columnas implican a Calder\u00f3n pero de o\u00eddas Y por cierto hoy Cu\u00e1les son las ocho columnas Es que esto nos da una idea de c\u00f3mo dan el cielo a militares se volvi\u00f3 usted ya \u00c1ngel este general este este es el periodismo vendido alquilado al servicio de la oligarqu\u00eda que se dedic\u00f3 a saquear a M\u00e9xico y que se sent\u00edan Los Due\u00f1os del pa\u00eds y que quieren regresar y son los que traen la campa\u00f1a en contra de nuestro gobierno que busca la transformaci\u00f3n Pero afortunadamente la gente est\u00e1 apoyando pero tenemos que estar informando y por eso estamos aqu\u00ed cuando me informa Pablo del Amparo a este se\u00f1or ayer mismo labl\u00e9 puede quedarse oculto Esto no es un tr\u00e1mite burocr\u00e1tico m\u00e1s esto es una afrenta [M\u00fasica] a la justicia [M\u00fasica] a el movimiento que busca acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad y estas batallas las vamos a seguir dando todos los d\u00edas Porque nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad de sus gobernantes Y eso es lo que ha dado al traste con todo esa es la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica de la violencia de los males que padecemos por eso no hay tregua en el combate a la corrupci\u00f3n en el combate a la impunidad la transformaci\u00f3n es enfrentar la decadencia con un cambio verdadero con esta introducci\u00f3n porque no pl\u00e1ticas lo de Los sueldos porque es interesante y lo que quieras adem\u00e1s gracias bueno brevemente los temas que el presidente ha puesto aqu\u00ed ustedes saben que la partida secreta hace un par de a\u00f1os o algo as\u00ed fue eliminada por fin de la Constituci\u00f3n cost\u00f3 trabajo hab\u00eda que tomar las decisiones en ambas c\u00e1maras por dos tercios y nos tardamos m\u00e1s de dos a\u00f1os insistiendo en que ya hab\u00eda que quitar eso sobre todo para ajustar cuentas con la historia es decir no m\u00e1s el abuso la utilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos para prop\u00f3sitos personales y ya no existe ahora el asunto del 127 constitucional ustedes saben que hace diez a\u00f1os o m\u00e1s se modific\u00f3 la Constituci\u00f3n por acuerdo de todos los partidos para poder regular los remuneraciones de los servidores p\u00fablicos y uno de los elementos que se consider\u00f3 adecuado introducir fue que ning\u00fan servidor p\u00fablico del estado nacional mexicano no estaba hablando del Gobierno Federal o de un poder o del otro el estado mexicano estamos hablando del art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos ese ning\u00fan servidor p\u00fablico puede ganar m\u00e1s que lo que es asignado en el presupuesto al presidente de la rep\u00fablica Entonces les voy a contar el chiste porque es un chiste de lo del Instituto Nacional electoral ellos ganan m\u00e1s que el presidente pero no solo los consejeros hay cuatrocientos en el INE que ganan m\u00e1s que el presidente cuatrocientos Entonces no tienen escapatoria hay incluso una nueva ley de remuneraciones es concluyentes no hay resquicio van en un recurso a la corte los del Instituto Nacional electoral pidiendo que no se aplique el presupuesto Federal en lo que toca a Los sueldos en el INE nada m\u00e1s la corte admite Y en lugar de hacerle caso a la c\u00e1mara de diputados que es la emisora del presupuesto de que por favor no fuera a dar una suspensi\u00f3n porque no acepta la ley suspensiones contra normas de car\u00e1cter general presupuesto no es le dan la suspensi\u00f3n no se aplica el presupuesto en materia de de este sueldos para el Instituto Nacional electoral Entonces ellos deciden seguir ganando lo que quieren pero el asunto no se resuelve en el fondo lo dejan pasar el tiempo en la corte llega un momento en que ya nada de eso funciona por qu\u00e9 Porque el presupuesto ya ya se acab\u00f3 ya dej\u00f3 de funcionar viene el nuevo a\u00f1o un nuevo presupuesto y lo mismo lo impugnan se les da la suspensi\u00f3n es un juego no pero es un chiste porque es de carcajada y nunca han resuelto el fondo nunca se ha pronunciado la corte Por qu\u00e9 hace esto la mayor\u00eda en la corte porque ellos ganan m\u00e1s que el presidente yo era diputado cuando mandamos el primer presupuesto correspondiente al a\u00f1o de 2019 aplicando lo que dice un transitorio de la Constituci\u00f3n la c\u00e1mara resolvi\u00f3 respetar [Aplausos] el sueldo hist\u00f3rico de los ministros que hab\u00edan estado en funciones desde antes de que entrara en vigor la reforma del 127 constitucional para no tocar sueldo los que ingresaron despu\u00e9s pues ya ten\u00edan que tener el sueldo de acuerdo con el 127 constitucional a ver la Constituci\u00f3n puede declararse a s\u00ed misma este vigente [M\u00fasica] pase lo que pase no o sea es retroactiva si la Constituci\u00f3n no fuera retroactiva no no se hubiera podido hacer el reparto Agrario no se hubiera podido expropiar los bienes de las empresas petroleras as\u00ed no se hubiera podido hacer nada no hubiera quedado todo como en el Porfiriato pero no si es retroactiva pero aqu\u00ed en este caso se combino en el congreso expresamente no se hiciera bien una consideraci\u00f3n para los ministros pero han abusado ya de esos ya creo que nada m\u00e1s hay uno ya los dem\u00e1s ya est\u00e1n fuera de la de este t\u00e9rmino siguen andando m\u00e1s ellos deciden lo que ganan no es correcto que nadie en el Pa\u00eds que sea por m\u00e1s poder que tenga decida cu\u00e1nto va a ganar no es correcto es algo ofensivo contra la rep\u00fablica no un asunto de grillas no importa tanto lo que se est\u00e1n embolsando lo que importa es que esa arrogancia de autoasignaci\u00f3n del sueldo pues es un golpe brutal al sistema democr\u00e1tico republicano que debe haber en un pa\u00eds No esa es la lucha este el otro asunto [M\u00fasica] No no es un Amparo es una controversia se present\u00f3 como INE s\u00ed como los consejeros decidieron presentarla y luego algunos dicen que ellos no cobran tanto que porque lo que lo que cobran una parte la regalan Bueno entonces cobran tanto no entonces cada quien hace S\u00ed yo regalo mi sueldo s\u00ed no deja de ser mi sueldo hago con \u00e9l lo que quiero Entonces yo s\u00ed No yo no gano tanto yo lo regalo bueno qui\u00e9n sabe qu\u00e9 regalar\u00e1 termino presidente con el asunto de Medina Mora \u00faltimo va ese tambi\u00e9n es algo dram\u00e1tico tr\u00e1gico el la segunda sala de la corte decidi\u00f3 resolver un Amparo y al resolverlo gener\u00f3 una tesis esa tesis dice que el procedimiento de bloqueo que se hace de acuerdo con la ley y la Constituci\u00f3n de M\u00e9xico carece de certeza y de seguridad jur\u00eddica Por qu\u00e9 no explicaron por qu\u00e9 por lo tanto hay una excepci\u00f3n la excepci\u00f3n es cuando del extranjero una entidad con la capacidad para ello le solicita al gobierno mexicano el bloque y luego hicieron otra que dice pero no se trata de una solicitud de et\u00e9rea tiene que decir nombre apellido del que va a ser bloqueado el que quiere que se bloquee [M\u00fasica] eso lo convirtieron en jurisprudencia no agarran otros casos empezaron adoptar juntaron tres y v\u00e1monos o sea es una maniobra no actualmente tenemos esta yo present\u00e9 una solicitud a la segunda a la corte para que un Amparo se atrajera desde el colegiado donde est\u00e1 en revisi\u00f3n como amparo en revisi\u00f3n fuera la corte es un procedimiento frecuente que existe y lo puede hacer cualquiera yo lo hice siempre y cuando claro un miembro del consistorio sea un miembro de la corte apoye Entonces yo habl\u00e9 [M\u00fasica] con una de las integrantes de la segunda sala y encontr\u00e9 los pues la atenci\u00f3n que esperada Entonces ella present\u00f3 mi solicitud en la segunda sala y dijeron s\u00ed hay que traerlo pero para endurecer a\u00fan m\u00e1s la jurisprudencia Entonces esta ministra dijo No no se trata de eso se trata de hacer una revisi\u00f3n para superar la tesis malinchista de Medina Mora se quejaban algunos poderos\u00edsillos en aquel entonces que los pon\u00edan en la lista de personas bloqueadas y tambi\u00e9n algunos poderosos delincuentes Entonces eso gener\u00f3 una reacci\u00f3n en el m\u00e1ximo tribunal que consider\u00f3 que no que no este es no garantiza seguridad ni ni confiabilidad el procedimiento de bloqueo entonces me vi enamora redacto \u00e9l fue el ponente Este es el problema que tenemos yo me he dirigido recientemente a partir de que el ministro P\u00e9rez de all\u00e1 fue nombrado presidente de la segunda sala pidi\u00e9ndole que la segunda sala rectifique esto que ese rumbo es inconveniente para M\u00e9xico es un acto de lesa soberan\u00eda es someter la soberan\u00eda al dictado de una agencia extranjera y yo pues en el tiempo que llevo en la huir desde luego ustedes comprender\u00e1n que nunca le he pedido a ning\u00fan gobierno Nunca le he pedido al FBI ni a la DEA un papelito no no pues eso es someternos no a ellos someternos a ello por decisi\u00f3n de nuestra propia corte yo no Admito que la corte pueda hacer eso el gobierno mexicano no puede estar de acuerdo Bueno pues as\u00ed est\u00e1 la cosa y tengo la promesa de que va a haber un un nuevo examen de que cada quien porque no han atra\u00eddo ning\u00fan asunto en revisi\u00f3n que est\u00e1n los colegiados Para aprovechar ese amparo en este en revisi\u00f3n ha tra\u00eddo por la segunda sala para poder dictar una correcci\u00f3n a esa jurisprudencia hay que dictar una nueva punto dejar atr\u00e1s la que est\u00e1 vigente y construir la nueva jurisprudencia as\u00ed como hicieron la construcci\u00f3n de la que est\u00e1 actual y pues este apoyen por favor este vamos a la marcha de la lealtad estuvo este bastante interesante esta conferencia porque tenemos muchos temas y todav\u00eda nos faltan de much\u00edsimos d\u00edas de conferencia Ah vamos a ver el reporte \u00faltimo del cap\u00edtulo porque el reforma ya est\u00e1 en los cielos no [M\u00fasica] Este pero aqu\u00ed est\u00e1 la Tierra Esto es lo que est\u00e1 en la tierra el juicio contra Genaro Garc\u00eda Luna est\u00e1 llegando a su recta final este mi\u00e9rcoles ocho de Febrero en el d\u00e9cimo d\u00eda de audiencias en la corte del distrito este de Brooklyn en Nueva York la fiscal\u00eda determin\u00f3 que el pr\u00f3ximo lunes llamar\u00e1 a sus \u00faltimos testigos y dar\u00e1 por terminada su parte se espera que en ese d\u00eda presenten a un testigo significativo Mientras tanto la defensa est\u00e1 analizando seriamente si Garc\u00eda Luna declarar\u00e1 en el juicio en caso de hacerlo el juez dio la orden de que la defensa debe avisar a la fiscal\u00eda a m\u00e1s tardar el pr\u00f3ximo lunes en la ma\u00f1ana y el testimonio se llevar\u00e1 a cabo el martes en caso de que Garc\u00eda Luna no testifique podr\u00edan empezar los argumentos de cierre de ambas partes el jueves de la pr\u00f3xima semana durante la audiencia se concluy\u00f3 el testimonio de Marlene tarantino funcionario del servicio de ciudadan\u00eda e inmigraci\u00f3n de los Estados Unidos quien fue la encargada de revisar la solicitud de Genaro Garc\u00eda Luna para naturalizarse como Ciudadano estadounidense la testigo present\u00f3 como evidencia solicitud con la fecha del 1 de junio de 2018 y manifest\u00f3 que en ella Garc\u00eda Luna se\u00f1al\u00f3 que no hab\u00eda cometido ning\u00fan crimen tarantino afirm\u00f3 que tras su revisi\u00f3n comparti\u00f3 la informaci\u00f3n de la solicitud a otras agencias para su investigaci\u00f3n el siguiente testigo fue Edward simond agente de la patrulla fronteriza en su breve testimonio detall\u00f3 la bit\u00e1cora de entradas y salidas de Garc\u00eda Luna a Estados Unidos entre 2012 y 2019 revelando que el lugar donde m\u00e1s tiempo pasaba Garc\u00eda Luna mientras vivi\u00f3 en dicho pa\u00eds fue Miami donde estableci\u00f3 su residencia y que el pa\u00eds que m\u00e1s visitaba era M\u00e9xico la fiscal\u00eda luego llam\u00f3 a Iv\u00e1n carrera agente de la DEA quien declar\u00f3 haber sido uno de los cinco agentes que arrestaron a Garc\u00eda Luna en Dallas Texas en nueve de diciembre de 2019 carrera manifest\u00f3 que tras la detenci\u00f3n y al momento de llevar a cabo el interrogatorio la videoc\u00e1mara no funcion\u00f3 pese a intentarlo por varios minutos por lo que procedieron a realizar los cuestionamientos sin grabar aclar\u00f3 que Garc\u00eda Luna acept\u00f3 su testimonio sin ser grabado el testigo afirm\u00f3 que cuando le pregunt\u00f3 a Garc\u00eda Luna si ten\u00eda nexos con el narcotr\u00e1fico en espec\u00edfico con los Beltr\u00e1n este neg\u00f3 tener alguna relaci\u00f3n con los del Clan Leyva y dijo que \u00e9l los combat\u00eda no los ayudaba adem\u00e1s se\u00f1al\u00f3 no conocer a Iv\u00e1n Reyes durante el contrainterrogatorio la defensa cuestion\u00f3 que en todo el complejo de la DEA en Dallas \u00fanicamente tuvieran una videoc\u00e1mara y critic\u00f3 que Garc\u00eda Luna no hubiera tenido presente a su abogado en respuesta la fiscal\u00eda volvi\u00f3 a se\u00f1alar que Garc\u00eda Luna hab\u00eda aceptado participar en el interrogatorio sin ser grabado lo cual qued\u00f3 plasmado en el acta el pr\u00f3ximo testigo de la fiscal\u00eda fue George Agente Especial del departamento de justicia de Estados Unidos Distrito este de Brooklyn Nueva York antes del testimonio de diez se present\u00f3 un debate intenso entre las partes y el juez pues la fiscal\u00eda pretend\u00eda que diez mostrara fotograf\u00edas que se obtuvieron de la computadora de Garc\u00eda Luna Al momento de su arresto en las que se muestran propiedades coches y motos entre otras cosas el abogado defensor C\u00e9sar de Castro argument\u00f3 que aunque una persona tenga fotos de ciertas cosas en su computadora No necesariamente quiere decir que sean de su propiedad al final de la discusi\u00f3n el juez decidi\u00f3 que la fiscal\u00eda solo pod\u00eda presentar fotos que muestren bienes que puedan probar efectivamente que le pertenecen a Garc\u00eda Luna la fiscal\u00eda procedi\u00f3 a presentar fotograf\u00edas de la llamada Casa Blanca de Garc\u00eda Luna en Cuernavaca el testigo se encarg\u00f3 de Describir el contenido de estas mientras que proporcionaba la fecha en la que supuestamente fueron tomadas tras esto la fiscal\u00eda decidi\u00f3 dar por terminados los cuestionamientos por este d\u00eda pero anunci\u00f3 que durante la siguiente audiencia presentar\u00e1 fotograf\u00edas de un yate autos de lujo la colecci\u00f3n de armas de Garc\u00eda Luna motocicletas Harley Davidson y la casa de Garc\u00eda Luna en la Ciudad de M\u00e9xico en la que se encontraba lo que el embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico Anthony llam\u00f3 en una audiencia anterior el acuario de agua salada m\u00e1s grande que haya visto hoy jueves no habr\u00e1 audiencia por la imposibilidad de un miembro del Jurado para asistir por lo que el juicio se reanudar\u00e1 el lunes pr\u00f3ximo Bueno nos vemos [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:17:00.090741"
}