{
    "video_id": "_fhUlSv1d-w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_fhUlSv1d-w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAIn0_EONpGcc1NBG5BHe4uuD8WMw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_fhUlSv1d-w",
    "video_title": "C\u00e1psulas de historia con el presidente AMLO. Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n, Siervo de la Naci\u00f3n",
    "video_length_seconds": 1001,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hacemos un par\u00e9ntesis m\u00e1s para por la",
            "start": 10.0,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "clase es que ayuda mucho ayuda mucho",
            "start": 14.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 20.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 23.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conservadores no",
            "start": 25.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "quieren que se conozca la",
            "start": 28.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "historia hablaban",
            "start": 32.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recientemente los",
            "start": 35.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "neoliberales los te\u00f3ricos de la pol\u00edtica",
            "start": 38.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "neoliberal del fin de la",
            "start": 41.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "historia y todav\u00eda algunos",
            "start": 44.079,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "y para qu\u00e9 volteara",
            "start": 49.039,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s pues si no sabemos De d\u00f3nde",
            "start": 54.16,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "venimos no vamos a saber hacia d\u00f3nde",
            "start": 57.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vamos hoy vamos a hablar de",
            "start": 64.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Morelos porque eso es lo que nos",
            "start": 69.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "inspira Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y",
            "start": 77.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Pav\u00f3n cura",
            "start": 81.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "michoacano a quien Hidalgo nombr\u00f3 el 20",
            "start": 84.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de octubre de",
            "start": 88.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "180 jefe insurgente en el sur de",
            "start": 90.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay una",
            "start": 97.24,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota de que se encontraron Hidalgo y",
            "start": 100.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Morelos hay un debate tambi\u00e9n donde",
            "start": 106.799,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fue el pueblo donde se encontraron Pero",
            "start": 111.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bueno se habla de",
            "start": 115.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Charo Michoac\u00e1n",
            "start": 117.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 122.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ven",
            "start": 125.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como los",
            "start": 127.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "l\u00edderes",
            "start": 130.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e somos dados a",
            "start": 137.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a discutir",
            "start": 142.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 148.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se dice que en ese",
            "start": 153.599,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "encuentro Hidalgo y Morelos",
            "start": 158.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "solo se vieron 3",
            "start": 162.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "minutos y lo \u00fanico que le dijo Hidalgo a",
            "start": 165.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Morelos fue Vete al",
            "start": 170.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "sur y ya Morelos",
            "start": 174.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 178.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Claro ya",
            "start": 181.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sab\u00eda lo que ten\u00eda que hacer 3 minutos",
            "start": 182.799,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "Vete al",
            "start": 186.08,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 186.75,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "sur suele pasar en los dirigentes que",
            "start": 188.48,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "discusiones",
            "start": 192.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asambleas y",
            "start": 197.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 200.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed fue 3 minutos Vete al",
            "start": 212.799,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "sur luego del fusilamiento de Hidalgo El",
            "start": 217.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sacerdote pol\u00edtico y militar",
            "start": 221.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Morelos ocup\u00f3 la direcci\u00f3n del",
            "start": 225.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "movimiento de",
            "start": 228.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Independencia hasta que fue asesinado el",
            "start": 230.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "22 de diciembre de",
            "start": 233.84,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "1815 en catepec",
            "start": 236.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cerca en el Estado de",
            "start": 241.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la vida de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y",
            "start": 243.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "p\u00f3n es uno de esos acontecimientos",
            "start": 247.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos",
            "start": 251.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "irrepetibles en su infancia y juventud",
            "start": 253.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Fue",
            "start": 257.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "arriero m\u00e1s tarde seminarista cura",
            "start": 259.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "libertario dem\u00f3crata",
            "start": 266.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "patriota",
            "start": 268.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 270.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estadista siempre se le recuerda como",
            "start": 272.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 277.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "atrincherado en el sitio de",
            "start": 279.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Cuautla en donde",
            "start": 285.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 la cari\u00f1osa copla",
            "start": 289.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "popular todav\u00eda se",
            "start": 293.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "escucha por un Cabo",
            "start": 297.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "doy dos reales por un Sargento un",
            "start": 300.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dobl\u00f3n por mi general Morelos doy todo",
            "start": 304.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 308.84,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n hace unos",
            "start": 312.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas ya habl\u00e1bamos de que el maestro",
            "start": 314.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Carlos",
            "start": 317.84,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pellicer lo describe",
            "start": 319.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 322.759,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "imaginad una espada en medio de un",
            "start": 325.199,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "jard\u00edn",
            "start": 328.479,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 330.919,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 333.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "imaginad una pedrada sobre la alfombra",
            "start": 335.56,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de una triste",
            "start": 339.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fiesta eso es",
            "start": 342.759,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 345.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "imaginad una llamarada en almac\u00e9n",
            "start": 347.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "logrado por abaricia y",
            "start": 351.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "robo eso es",
            "start": 355.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 358.479,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s admiro de este aut\u00e9ntico",
            "start": 360.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "siervo de la naci\u00f3n es su",
            "start": 364.199,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "fervor por el pueblo y la forma en que",
            "start": 367.68,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "busca",
            "start": 372.039,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "reivindicarlo el documento que da",
            "start": 375.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conocer en Chilpancingo Guerrero en",
            "start": 377.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "1813 conocido como Sentimientos de la",
            "start": 380.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n es un texto",
            "start": 384.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fundacional",
            "start": 388.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que debe",
            "start": 390.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ser de",
            "start": 394.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lectura no",
            "start": 397.039,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 399.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 403.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 405.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "obligada pero s\u00ed de lectura para",
            "start": 407.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 411.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 413.599,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 415.479,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conocer la la profundidad",
            "start": 418.12,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los dirigentes de nuestro",
            "start": 421.599,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y los que quieren dedicarse al",
            "start": 424.759,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "noble oficio de la",
            "start": 427.919,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en ese documento se recoge y",
            "start": 430.319,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "expresa en pocas",
            "start": 433.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "palabras con sencillez",
            "start": 435.759,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y buena",
            "start": 439.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "prosa un tratado de",
            "start": 443.479,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "humanismo a\u00fan vigente",
            "start": 446.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "por su relevante dimensi\u00f3n social un",
            "start": 450.4,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tratado de",
            "start": 453.639,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "humanismo los 23 puntos dictados por",
            "start": 457.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Morelos y pongo dictados por Morelos",
            "start": 460.919,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque hay quienes",
            "start": 464.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "dicen que \u00e9l los",
            "start": 466.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "dict\u00f3",
            "start": 470.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 472.639,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 Andr\u00e9s Quintana",
            "start": 475.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ro y le dec\u00eda Morelos usted que es un",
            "start": 478.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hombre de",
            "start": 482.479,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "letras ponga por",
            "start": 483.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "favor y ya le",
            "start": 486.759,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dictaba los 23 puntos dictados por moros",
            "start": 491.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "son de Gran profundidad en el terreno de",
            "start": 495.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la democracia y de la legalidad Pero hay",
            "start": 498.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "cuatro de estos",
            "start": 502.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "postulados que me parecen de una",
            "start": 503.319,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 505.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "trascendencia hist\u00f3rica y humana dec\u00eda",
            "start": 507.159,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 511.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imaginemos c\u00f3mo",
            "start": 514.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "le hablaba a quintanarro usted que es",
            "start": 517.279,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "eh un hombre de",
            "start": 523.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "letras",
            "start": 527.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ponga",
            "start": 529.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "escriba que se modere la",
            "start": 532.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "indigencia y la",
            "start": 535.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "opulencia",
            "start": 538.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no encuentro digo",
            "start": 542.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "yo una f\u00f3rmula m\u00e1s clara para tratar el",
            "start": 544.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1ejo problema de la desigualdad",
            "start": 548.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social en nuestro pa\u00eds que",
            "start": 550.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se modere la indigencia y la",
            "start": 553.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "opulencia yo no s\u00e9 si puedo poner esto",
            "start": 562.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 566.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico",
            "start": 568.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o te\u00f3rico Aunque parezca incre\u00edble y nos",
            "start": 571.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "sorprenda en los tiempos del",
            "start": 575.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "neoliberalismo hasta hace",
            "start": 578.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "poco la desigualdad se volvi\u00f3 a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 581.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "extrema que cuando",
            "start": 586.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Morelos exig\u00eda que se moderar la",
            "start": 589.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "indigencia y la",
            "start": 592.6,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "opulencia m\u00e1s extrema y ofensiva",
            "start": 595.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 601.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eso el",
            "start": 603.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "combatirla con una mejor distribuci\u00f3n de",
            "start": 606.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 608.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "riqueza del ingreso Y del presupuesto es",
            "start": 609.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hoy pues una necesidad b\u00e1sica no",
            "start": 619.64,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "puedo poner lo que aqu\u00ed est\u00e1 escrito no",
            "start": 625.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pensaba",
            "start": 633.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Morelos seguramente le dec\u00eda a",
            "start": 635.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Quintana",
            "start": 639.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "f\u00edjense si un economista de nuestro",
            "start": 641.839,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tiempo un soci\u00f3logo un",
            "start": 645.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "polit\u00f3logo un",
            "start": 647.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "fil\u00f3sofo un",
            "start": 650.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 653.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Podr\u00eda tener la capacidad de",
            "start": 655.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "resumir",
            "start": 658.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda",
            "start": 659.959,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Morelos dec\u00eda pensaba que se eleve el",
            "start": 661.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "salario del",
            "start": 666.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n nada m\u00e1s",
            "start": 668.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas palabras f\u00edjense c\u00f3mo lo elabora",
            "start": 673.519,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "son unas cuantas",
            "start": 677.959,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "palabras Acaso no es tambi\u00e9n lo",
            "start": 682.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "suficientemente Clara esta",
            "start": 684.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "demanda que se eleve el salario del",
            "start": 687.959,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n no voy",
            "start": 693.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a leerlo de",
            "start": 695.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s me voy",
            "start": 697.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a la tercera",
            "start": 700.839,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "demanda ped\u00eda Morelos que se eduque al",
            "start": 704.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hijo del Campesino y del",
            "start": 708.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "barretero el barretero es el trabajador",
            "start": 711.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 714.68,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n que trabajaba en las",
            "start": 716.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que s eduque al hijo del Campesino y del",
            "start": 721.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "barretero igual que al hijo del m\u00e1s rico",
            "start": 724.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacendado esto tiene que ver con la",
            "start": 730.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 732.6,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica exig\u00eda",
            "start": 740.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Morelos f\u00ed",
            "start": 742.959,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 747.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que existan",
            "start": 751.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tribunales que protejan al d\u00e9bil de los",
            "start": 754.959,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "abusos que comete el",
            "start": 759.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fuerte esto exige acabar con la",
            "start": 768.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "impunidad y que se deje de",
            "start": 772.04,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "castigar",
            "start": 774.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "exclusivamente a qui no tiene",
            "start": 776.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "con que comprar su",
            "start": 779.68,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "inocencia Aunque Estos son para m\u00ed Los",
            "start": 786.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "postulados m\u00e1s precisos y",
            "start": 790.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vigentes hay en los sentimientos de la",
            "start": 793.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n otros puntos de Gran",
            "start": 796.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "trascendencia por",
            "start": 798.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ejemplo el que declara",
            "start": 799.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "libre e independiente de Espa\u00f1a",
            "start": 803.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 807.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de cualquier otra",
            "start": 810.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n gobierno o",
            "start": 813.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda el que",
            "start": 818.16,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "establece que la soberan\u00eda dimana",
            "start": 821.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "inmediatamente del pueblo Ya ven c\u00f3",
            "start": 824.959,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quieren ya hasta desaparecer la palabra",
            "start": 828.399,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 837.759,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el que divide los poderes en ejecutivo",
            "start": 839.959,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "legislativo y",
            "start": 842.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "judicial el postulado de que el gobierno",
            "start": 844.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "liberal debe",
            "start": 848.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sustituir al",
            "start": 851.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tir\u00e1nico el reclamo de leyes",
            "start": 854.199,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "generales que valgan para",
            "start": 858.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "todos leyes generales que valgan para",
            "start": 863.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todos y por tanto",
            "start": 866.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "La t\u00e1cita abolici\u00f3n de los",
            "start": 869.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fueros que",
            "start": 874.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "privilegiaban a las",
            "start": 877.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "minor\u00edas el punto",
            "start": 880.759,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "15 proscribe para siempre la",
            "start": 883.959,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "esclavitud y la distinci\u00f3n de",
            "start": 888.0,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "castas cito textualmente",
            "start": 891.839,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "quedando todos igual",
            "start": 896.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y solo distinguir\u00e1 a un americano de",
            "start": 900.56,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "otro el vicio y la",
            "start": 904.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "virtud y hay",
            "start": 913.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 915.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "algo muy importante",
            "start": 919.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "visionario en los sentimientos la",
            "start": 926.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que",
            "start": 930.399,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "realmente demuestra lo que era",
            "start": 933.6,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "Morelos esto es",
            "start": 939.759,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "1813 este cura profundamente humano y",
            "start": 944.759,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "precursor de la",
            "start": 947.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 949.36,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "declara",
            "start": 951.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "prohibida la",
            "start": 953.279,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "tortura",
            "start": 957.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 959.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "entonces entonces",
            "start": 962.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh en esto nos",
            "start": 965.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "guiamos aqu\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 967.959,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas ma\u00f1ana vamos",
            "start": 973.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh con el mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 978.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "toda la historia vamos a hablar de",
            "start": 981.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Benito",
            "start": 983.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez que los",
            "start": 986.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "conservadores que no vayan a a estar",
            "start": 989.36,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "viendo esta conferencia ma\u00f1ana o que se",
            "start": 993.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tapen los",
            "start": 997.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "o\u00eddos",
            "start": 999.519,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "hacemos un par\u00e9ntesis m\u00e1s para por la clase es que ayuda mucho ayuda mucho bastante este los conservadores no quieren que se conozca la historia hablaban recientemente los neoliberales los te\u00f3ricos de la pol\u00edtica neoliberal del fin de la historia y todav\u00eda algunos y para qu\u00e9 volteara atr\u00e1s pues si no sabemos De d\u00f3nde venimos no vamos a saber hacia d\u00f3nde vamos hoy vamos a hablar de Morelos porque eso es lo que nos inspira Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n cura michoacano a quien Hidalgo nombr\u00f3 el 20 de octubre de 180 jefe insurgente en el sur de M\u00e9xico hay una an\u00e9cdota de que se encontraron Hidalgo y Morelos hay un debate tambi\u00e9n donde fue el pueblo donde se encontraron Pero bueno se habla de Charo Michoac\u00e1n y ya ven como los l\u00edderes e somos dados a a discutir mucho y se dice que en ese encuentro Hidalgo y Morelos solo se vieron 3 minutos y lo \u00fanico que le dijo Hidalgo a Morelos fue Vete al sur y ya Morelos ten\u00eda Claro ya sab\u00eda lo que ten\u00eda que hacer 3 minutos Vete al [M\u00fasica] sur suele pasar en los dirigentes que discusiones asambleas y si se y aqu\u00ed fue 3 minutos Vete al sur luego del fusilamiento de Hidalgo El tambi\u00e9n sacerdote pol\u00edtico y militar Morelos ocup\u00f3 la direcci\u00f3n del movimiento de Independencia hasta que fue asesinado el 22 de diciembre de 1815 en catepec aqu\u00ed cerca en el Estado de M\u00e9xico la vida de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y p\u00f3n es uno de esos acontecimientos hist\u00f3ricos irrepetibles en su infancia y juventud Fue arriero m\u00e1s tarde seminarista cura libertario dem\u00f3crata patriota y estadista siempre se le recuerda como militar atrincherado en el sitio de Cuautla en donde surgi\u00f3 la cari\u00f1osa copla popular todav\u00eda se escucha por un Cabo doy dos reales por un Sargento un dobl\u00f3n por mi general Morelos doy todo mi coraz\u00f3n hace unos d\u00edas ya habl\u00e1bamos de que el maestro Carlos pellicer lo describe as\u00ed imaginad una espada en medio de un jard\u00edn eso es Morelos imaginad una pedrada sobre la alfombra de una triste fiesta eso es Morelos imaginad una llamarada en almac\u00e9n logrado por abaricia y robo eso es Morelos lo que m\u00e1s admiro de este aut\u00e9ntico siervo de la naci\u00f3n es su fervor por el pueblo y la forma en que busca reivindicarlo el documento que da conocer en Chilpancingo Guerrero en 1813 conocido como Sentimientos de la naci\u00f3n es un texto fundacional que debe ser de lectura no puedo eh expresar obligada pero s\u00ed de lectura para todos los que quieren conocer la la profundidad pol\u00edtica de los dirigentes de nuestro pa\u00eds y los que quieren dedicarse al noble oficio de la pol\u00edtica en ese documento se recoge y expresa en pocas palabras con sencillez y buena prosa un tratado de humanismo a\u00fan vigente por su relevante dimensi\u00f3n social un tratado de humanismo los 23 puntos dictados por Morelos y pongo dictados por Morelos porque hay quienes dicen que \u00e9l los dict\u00f3 y los escribi\u00f3 Andr\u00e9s Quintana ro y le dec\u00eda Morelos usted que es un hombre de letras ponga por favor y ya le dictaba los 23 puntos dictados por moros son de Gran profundidad en el terreno de la democracia y de la legalidad Pero hay cuatro de estos postulados que me parecen de una excepcional trascendencia hist\u00f3rica y humana dec\u00eda Morelos imaginemos c\u00f3mo le hablaba a quintanarro usted que es eh un hombre de letras ponga escriba que se modere la indigencia y la opulencia no encuentro digo yo una f\u00f3rmula m\u00e1s clara para tratar el a\u00f1ejo problema de la desigualdad econ\u00f3mica y social en nuestro pa\u00eds que se modere la indigencia y la opulencia yo no s\u00e9 si puedo poner esto pero es acad\u00e9mico o te\u00f3rico Aunque parezca incre\u00edble y nos sorprenda en los tiempos del neoliberalismo hasta hace poco la desigualdad se volvi\u00f3 a\u00fan m\u00e1s extrema que cuando Morelos exig\u00eda que se moderar la indigencia y la opulencia m\u00e1s extrema y ofensiva por eso el combatirla con una mejor distribuci\u00f3n de la riqueza del ingreso Y del presupuesto es hoy pues una necesidad b\u00e1sica no puedo poner lo que aqu\u00ed est\u00e1 escrito no pensaba Morelos seguramente le dec\u00eda a Quintana f\u00edjense si un economista de nuestro tiempo un soci\u00f3logo un polit\u00f3logo un fil\u00f3sofo un abogado Podr\u00eda tener la capacidad de resumir que ten\u00eda Morelos dec\u00eda pensaba que se eleve el salario del Pe\u00f3n nada m\u00e1s Cu\u00e1ntas palabras f\u00edjense c\u00f3mo lo elabora son unas cuantas palabras Acaso no es tambi\u00e9n lo suficientemente Clara esta demanda que se eleve el salario del Pe\u00f3n no voy a leerlo de m\u00e1s me voy a la tercera demanda ped\u00eda Morelos que se eduque al hijo del Campesino y del barretero el barretero es el trabajador el Pe\u00f3n que trabajaba en las que s eduque al hijo del Campesino y del barretero igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado esto tiene que ver con la educaci\u00f3n p\u00fablica exig\u00eda Morelos f\u00ed esto que existan tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte esto exige acabar con la impunidad y que se deje de castigar exclusivamente a qui no tiene con que comprar su inocencia Aunque Estos son para m\u00ed Los postulados m\u00e1s precisos y vigentes hay en los sentimientos de la naci\u00f3n otros puntos de Gran trascendencia por ejemplo el que declara libre e independiente de Espa\u00f1a Am\u00e9rica tambi\u00e9n de cualquier otra naci\u00f3n gobierno o monarqu\u00eda el que establece que la soberan\u00eda dimana inmediatamente del pueblo Ya ven c\u00f3 quieren ya hasta desaparecer la palabra pueblo el que divide los poderes en ejecutivo legislativo y judicial el postulado de que el gobierno liberal debe sustituir al tir\u00e1nico el reclamo de leyes generales que valgan para todos leyes generales que valgan para todos y por tanto La t\u00e1cita abolici\u00f3n de los fueros que privilegiaban a las minor\u00edas el punto 15 proscribe para siempre la esclavitud y la distinci\u00f3n de castas cito textualmente quedando todos igual y solo distinguir\u00e1 a un americano de otro el vicio y la virtud y hay [M\u00fasica] algo muy importante visionario en los sentimientos la naci\u00f3n que realmente demuestra lo que era Morelos esto es 1813 este cura profundamente humano y precursor de la justicia declara prohibida la tortura desde entonces entonces eh en esto nos guiamos aqu\u00ed est\u00e1n las ense\u00f1anzas ma\u00f1ana vamos eh con el mejor presidente de M\u00e9xico toda la historia vamos a hablar de Benito Ju\u00e1rez que los conservadores que no vayan a a estar viendo esta conferencia ma\u00f1ana o que se tapen los o\u00eddos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_GKtoYdjKa_B-WMtMGPCB6",
    "playlist_title": "C\u00e1psulas de historia con el presidente AMLO",
    "published_time_text": "3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:47:13.425320"
}