{
    "video_id": "_hJOE68micY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_hJOE68micY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA_j-K_sZG_mfa0Lta4EFgFPwcgCA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_hJOE68micY",
    "video_title": "Plan de Apoyo y Programas para el Bienestar bajan delitos en Zacatecas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8383,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1707.85,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bueno nos da much\u00edsimo gusto estar en",
            "start": 1712.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 1715.13,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y poder informar a todo el pa\u00eds",
            "start": 1718.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1722.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esta tierra de mujeres y hombres",
            "start": 1725.04,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1728.96,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "dedicados a la actividad",
            "start": 1731.74,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola ganadera",
            "start": 1734.01,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1736.64,
            "duration": 2.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1737.51,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "aprovechamos para enviar un saludo a",
            "start": 1739.049,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "todos los migrantes",
            "start": 1742.32,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "zacatecanos",
            "start": 1745.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no han dejado de ayudar a sus familiares",
            "start": 1750.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no han abandonado",
            "start": 1755.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a sus familias",
            "start": 1756.58,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n pendientes les enviaron remesas",
            "start": 1759.35,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y todo esto permite",
            "start": 1764.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1768.01,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "zacatecas vaya saliendo",
            "start": 1769.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "adelante a pesar de los pesares",
            "start": 1772.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1776.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 1780.31,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "al pueblo de zacatecas",
            "start": 1782.509,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1787.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "importante que se sepa",
            "start": 1788.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 llevando a cabo en zacatecas",
            "start": 1793.28,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n",
            "start": 1795.26,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1798.19,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "alrededor",
            "start": 1801.33,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de siete mil millones de pesos solo",
            "start": 1803.559,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "en programas sociales",
            "start": 1809.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1817.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de zacatecas est\u00e1n siendo",
            "start": 1820.37,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "atendidos es parte de la estrategia",
            "start": 1823.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz la tranquilidad",
            "start": 1828.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tensa gt cas",
            "start": 1831.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "siempre hemos sostenido que no basta",
            "start": 1835.25,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "con medidas",
            "start": 1839.72,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "coercitivas",
            "start": 1841.929,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza",
            "start": 1844.41,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "necesita atender las causas siempre",
            "start": 1849.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la paz es fruto de la justicia y por eso",
            "start": 1855.83,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n prioritaria a los j\u00f3venes",
            "start": 1859.419,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en zacatecas",
            "start": 1865.389,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando",
            "start": 1870.69,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1874.179,
            "duration": 2.731
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1875.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 1876.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "casi 5000 j\u00f3venes",
            "start": 1879.26,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "cuatro mil 955 j\u00f3venes que",
            "start": 1882.16,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "reciben un salario m\u00ednimo para formarse",
            "start": 1887.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para capacitarse",
            "start": 1891.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y como en todo el pa\u00eds un buen",
            "start": 1893.97,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porcentaje de estos j\u00f3venes",
            "start": 1896.94,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 1900.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ya son contratados",
            "start": 1902.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por las empresas",
            "start": 1905.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los comercios en los que",
            "start": 1910.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "se forman",
            "start": 1915.23,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es decir los tutores ya los",
            "start": 1918.77,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "convierten",
            "start": 1922.2,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1924.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en estos talleres",
            "start": 1927.83,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "por estos",
            "start": 1930.509,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "y centros de producci\u00f3n",
            "start": 1932.419,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1935.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "3.356",
            "start": 1939.13,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes universitarios",
            "start": 1940.69,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "se reciben becas en zacatecas",
            "start": 1943.97,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "todos los que estudian",
            "start": 1950.3,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "en la preparatoria en el bachillerato",
            "start": 1954.77,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "53.000",
            "start": 1960.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "297",
            "start": 1962.92,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "reciben becas en zacatecas",
            "start": 1965.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "son 53 mil",
            "start": 1972.33,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "462 familias tambi\u00e9n las que reciben",
            "start": 1974.779,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "apoyos para que sus ni\u00f1os",
            "start": 1979.62,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "puedan ir a las escuelas en el nivel",
            "start": 1983.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 1986.289,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria",
            "start": 1988.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se est\u00e1 trabajando en tres",
            "start": 1991.86,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas",
            "start": 1995.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "han entregado presupuestos de manera",
            "start": 2004.179,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "directa a",
            "start": 2006.669,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "1.746",
            "start": 2009.45,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de escuelas",
            "start": 2011.67,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "para que madres padres de familia se",
            "start": 2013.929,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "har\u00e1n cargo del mantenimiento de aulas y",
            "start": 2017.32,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "de los planteles educativos",
            "start": 2021.58,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "en zacatecas",
            "start": 2024.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "147 mil",
            "start": 2027.93,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "novecientos cuarenta y cinco adultos",
            "start": 2030.42,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2032.74,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "reciben una pensi\u00f3n",
            "start": 2035.41,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un derecho constitucional por",
            "start": 2040.809,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "cierto esta semana que se empez\u00f3 a",
            "start": 2044.649,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "dispersar el recurso para las presiones",
            "start": 2050.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de adultos mayores hubo algunas",
            "start": 2053.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dificultades que se resolvieron en la",
            "start": 2056.46,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n de recursos en el banco del",
            "start": 2060.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bienestar en las sucursales del banco",
            "start": 2063.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "del ministro pero ya se normaliz\u00f3 para",
            "start": 2065.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "informarle a todos los",
            "start": 2069.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 2071.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2073.24,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se tiene un contrato con una empresa que",
            "start": 2076.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es la que maneja el sistema",
            "start": 2080.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de dispersi\u00f3n de fondos en todos los",
            "start": 2082.0,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "bancos es la misma",
            "start": 2086.24,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2089.27,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en el caso de algunas sucursales del",
            "start": 2092.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "banco del bienestar pues no funciona el",
            "start": 2094.98,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 2098.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2100.0,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se pag\u00f3 en ventanillas",
            "start": 2102.51,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "uno por eso",
            "start": 2106.93,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "largas colas",
            "start": 2109.18,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pero ya ayer se normaliz\u00f3",
            "start": 2110.819,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "el pago",
            "start": 2116.56,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "esto comenz\u00f3 desde el lunes",
            "start": 2118.3,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "agradezco a los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2127.85,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2131.41,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "no hubo",
            "start": 2133.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo",
            "start": 2135.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nuevo sensacionalismo",
            "start": 2139.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y si hab\u00edan cola",
            "start": 2147.38,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en varias sucursales",
            "start": 2150.52,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en zacatecas",
            "start": 2156.15,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "13 mil",
            "start": 2158.27,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "345 personas con capacidades diferentes",
            "start": 2160.67,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tienen pensi\u00f3n",
            "start": 2165.65,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "3.512 ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres solteras",
            "start": 2170.07,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tienen sus becas",
            "start": 2173.95,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay 56 mil productores",
            "start": 2177.56,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "reciben su apoyo para cultivar la tierra",
            "start": 2183.99,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "de manera muy especial",
            "start": 2189.19,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "se ha incrementado",
            "start": 2193.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el precio",
            "start": 2196.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "del frijol el precio de garant\u00eda para",
            "start": 2200.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los productores de frijol esto ayuda",
            "start": 2204.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2206.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en zacatecas",
            "start": 2207.4,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 2210.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "decirles que desde que llegamos al",
            "start": 2211.589,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "gobierno al d\u00eda de hoy el precio de",
            "start": 2215.2,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "garant\u00eda del trigo se ha incrementado",
            "start": 2218.799,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del doble",
            "start": 2224.549,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y desde luego se est\u00e1 vendiendo ahora",
            "start": 2229.339,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "no al precio garant\u00eda",
            "start": 2233.88,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n vendiendo",
            "start": 2237.93,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "me pareci\u00f3 m\u00e1s elevado por las",
            "start": 2241.4,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 2245.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el pez es garant\u00eda son 16 pesos",
            "start": 2249.09,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el kiel",
            "start": 2252.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero si lo quitamos del precio garant\u00eda",
            "start": 2256.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "abusar\u00eda",
            "start": 2259.95,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los intermediarios",
            "start": 2261.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y pagar\u00edan menos",
            "start": 2264.67,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "se tiene el frijol suficiente en el pa\u00eds",
            "start": 2269.11,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "somos autosuficientes",
            "start": 2274.779,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2278.73,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de frijol",
            "start": 2279.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2283.31,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estamos ayudando",
            "start": 2285.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2289.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en todo s\u00e1cate cash se entregue de",
            "start": 2291.34,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "manera gratuita",
            "start": 2296.14,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "el fertilizante",
            "start": 2298.309,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este es un gran apoyo para los",
            "start": 2302.0,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 2307.21,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y as\u00ed vamos a continuar apoyando",
            "start": 2309.15,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "a los productores del campo vamos a",
            "start": 2315.33,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "seguir tambi\u00e9n con acciones de",
            "start": 2318.84,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mejoramiento de vivienda",
            "start": 2322.95,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "va a continuar el programa de la",
            "start": 2326.49,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n",
            "start": 2328.92,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de los carros",
            "start": 2330.35,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 2332.75,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se va avanzando aqu\u00ed en zacatecas y en",
            "start": 2335.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds pronto la secretaria de",
            "start": 2338.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica va a informar antes de",
            "start": 2341.76,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que concluya el plazo",
            "start": 2344.73,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "cuando concluye el plazo el 19 hay que",
            "start": 2347.03,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "\u00e9ste hace de tr\u00e1mite antes de que",
            "start": 2352.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "concluya el plazo",
            "start": 2355.849,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "y va a informar de c\u00f3mo vamos avanzando",
            "start": 2359.2,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y quise",
            "start": 2362.76,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "e iniciar dando a conocer estos datos",
            "start": 2366.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pues para \u00e9l",
            "start": 2370.93,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "comentar de que zacatecas tiene",
            "start": 2373.07,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "todo nuestro apoyo todo nuestro respaldo",
            "start": 2379.39,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el gobernador david monreal est\u00e1",
            "start": 2383.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "trabajando con nosotros de manera",
            "start": 2386.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 2389.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2394.56,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n muy",
            "start": 2396.11,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "conscientes por eso nuestra presencia en",
            "start": 2398.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 2402.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de que hay preocupaci\u00f3n en la gente por",
            "start": 2403.61,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad y de la",
            "start": 2407.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2410.58,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "pero eso venimos a informarles",
            "start": 2412.19,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo vamos y sobre todo venimos a",
            "start": 2414.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "decirles que no est\u00e1n solos",
            "start": 2418.18,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y contin\u00faa el programa",
            "start": 2421.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 2423.74,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas de la guardia",
            "start": 2425.97,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nacional a zacatecas",
            "start": 2428.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se ha avanzado pero necesitamos",
            "start": 2433.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "reforzar este plan de apoyo",
            "start": 2438.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2442.369,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "zacatecas hasta que se consigue a vivir",
            "start": 2444.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en paz y tranquilidad",
            "start": 2447.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vivir libres de miedos",
            "start": 2452.059,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "y de temores conseguir la paz y lo",
            "start": 2455.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "estamos logrando",
            "start": 2459.35,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y repito estamos muy agradecidos con el",
            "start": 2460.9,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "gobernador david monreal es nuestro",
            "start": 2466.04,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero que siempre ha estado",
            "start": 2469.43,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 2473.86,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de com\u00fan acuerdo con todas las",
            "start": 2475.98,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 2478.95,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2480.47,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todas las secretar\u00edas del gobierno",
            "start": 2482.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "federal sobre todo en lo que tiene que",
            "start": 2485.19,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 2487.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con lo que m\u00e1s le preocupa a la gente en",
            "start": 2488.48,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "zacatecas la seguridad y vamos a seguir",
            "start": 2492.74,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "as\u00ed trabajando juntos",
            "start": 2496.19,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "por lo general siempre",
            "start": 2499.109,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "habla primero el gobernador pero ahora",
            "start": 2501.049,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "me tom\u00e9 yo la atribuci\u00f3n ofrezco",
            "start": 2503.67,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "disculpa",
            "start": 2505.559,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 2507.51,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 bits",
            "start": 2510.39,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 2522.06,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "bienvenido a tierra santa",
            "start": 2526.13,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "tierra de gente noble trabajadora",
            "start": 2529.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de gente que ha entregado su confianza y",
            "start": 2536.33,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "su esperanza",
            "start": 2540.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a nuestro movimiento",
            "start": 2542.46,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a este movimiento",
            "start": 2545.6,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que le ha venido a dar",
            "start": 2549.37,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "frescura y oportunidad",
            "start": 2551.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a todo un pueblo",
            "start": 2555.069,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "y que hoy",
            "start": 2557.42,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nunca",
            "start": 2559.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "convencido de nuestra lucha y convencido",
            "start": 2562.329,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "del acompa\u00f1amiento",
            "start": 2565.22,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "por eso quiero refrendar nuevamente",
            "start": 2568.079,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "mi compromiso mi lealtad y mi trabajo",
            "start": 2572.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en favor del pueblo el que usted",
            "start": 2577.3,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "encabeza",
            "start": 2579.34,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "como lo ha hecho de manera decidida y de",
            "start": 2580.71,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "manera contundente",
            "start": 2584.13,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mejor",
            "start": 2586.39,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "regalo",
            "start": 2589.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en esta fecha para zacatecas",
            "start": 2591.45,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda",
            "start": 2595.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de su aniversario fundacional",
            "start": 2597.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "8 de septiembre est\u00e9 ac\u00e1 nuestro",
            "start": 2601.28,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "presidente porque",
            "start": 2605.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "deben de saber que el presidente desde",
            "start": 2607.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer",
            "start": 2609.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "arrib\u00f3 a zacatecas tuve la oportunidad",
            "start": 2611.29,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de recibirlo y me da mucha alegr\u00eda",
            "start": 2613.91,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "me da mucho contento",
            "start": 2619.89,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s",
            "start": 2622.289,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hoy por la ma\u00f1ana la primera actividad",
            "start": 2624.339,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad",
            "start": 2628.349,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente a quienes tambi\u00e9n les",
            "start": 2630.499,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "deseamos una buena estancia y les",
            "start": 2635.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "expresamos nuestra gratitud por el",
            "start": 2637.71,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "trabajo y por la lucha al secretario de",
            "start": 2640.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n a dana gusto",
            "start": 2644.099,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "la secretaria nos dice la que ha estado",
            "start": 2646.98,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "muy comprometida con zacatecas y",
            "start": 2649.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "generosa al general crescencio herrera",
            "start": 2652.109,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sandoval que nos ha ayudado mucho mucho",
            "start": 2655.71,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "en esta estrategia",
            "start": 2658.83,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 2660.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros de marina y a",
            "start": 2667.04,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tiburcio de la guardia nacional",
            "start": 2670.7,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y al",
            "start": 2674.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "general rafael ojeda secretario marina a",
            "start": 2676.17,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "todos ellos est\u00e1 tambi\u00e9n por la ma\u00f1ana",
            "start": 2682.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estuvieron los integrantes de la mesa de",
            "start": 2686.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz",
            "start": 2687.85,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pero quiero decirle se\u00f1or presidente que",
            "start": 2689.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el anhelo de los zacatecanos",
            "start": 2693.609,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es recuperar su paz y su tranquilidad",
            "start": 2697.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "por eso se lo quiero agradecer a nombre",
            "start": 2699.97,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "del pueblo de zacatecas",
            "start": 2703.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de todo coraz\u00f3n",
            "start": 2706.8,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "porque la gente de zacatecas somos",
            "start": 2709.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "agradecida y somos gente como lo dije",
            "start": 2711.53,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "noble y bueno y puedo constatar de su",
            "start": 2714.68,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "compromiso en esta materia y yo estoy",
            "start": 2719.37,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "convencido que tal como tiene dise\u00f1ado",
            "start": 2722.67,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 2725.91,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas",
            "start": 2726.95,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "vamos a lograr",
            "start": 2729.73,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "y desde luego tambi\u00e9n haciendo estas",
            "start": 2731.859,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "tareas de contenci\u00f3n de orden haciendo",
            "start": 2735.999,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "estas tareas de coordinaci\u00f3n",
            "start": 2739.63,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2742.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "la historia le tiene ya su lugar no",
            "start": 2744.359,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tengo ninguna duda",
            "start": 2748.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 2750.779,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "queremos a seguirle acompa\u00f1ando en ese",
            "start": 2752.839,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esfuerzo y en esa lucha",
            "start": 2756.38,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "quiero reconocerle tambi\u00e9n",
            "start": 2759.019,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "toda esa",
            "start": 2762.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "firmeza",
            "start": 2764.63,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "audacia",
            "start": 2767.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para que se mantengan",
            "start": 2769.77,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 2772.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 2775.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y la estrategia integral para regresarle",
            "start": 2776.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 2781.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 2783.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo que sea necesario",
            "start": 2786.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nosotros de manera p\u00fablica como",
            "start": 2789.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "zacatecanos le decimos",
            "start": 2792.58,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2795.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "esta estrategia la necesitamos la",
            "start": 2796.88,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amos la avalamos",
            "start": 2801.44,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2804.22,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "no vamos a desistir y lo que haya de",
            "start": 2806.85,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "hacer lo vamos a hacer para que las",
            "start": 2812.25,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 2816.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la guardia nacional y la estrategia de",
            "start": 2817.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de paz se mantenga",
            "start": 2821.7,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "contin\u00fae y que los elementos de estas",
            "start": 2825.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corporaciones",
            "start": 2829.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tengan la autoridad que les da esa",
            "start": 2830.78,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "confianza que le otorga el pueblo de",
            "start": 2836.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico porque cuando se le consulta al",
            "start": 2838.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2840.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con qui\u00e9n se siente seguro es con el",
            "start": 2842.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito con qui\u00e9n se siente seguro es",
            "start": 2845.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con la guardia nacional con qui\u00e9n se",
            "start": 2849.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "siente seguro es con la marina con los",
            "start": 2851.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que se sienten seguros con esta",
            "start": 2856.32,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "estrategia que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2857.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por eso se\u00f1or presidente bienvenido sea",
            "start": 2859.71,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "usted a zacatecas y seguro estoy",
            "start": 2864.06,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "convencido estoy porque conozco de su",
            "start": 2869.17,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "compromiso con nuestro pueblo con",
            "start": 2871.46,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "nuestro estado y con este pa\u00eds que esta",
            "start": 2873.349,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "visita como siempre y como en toda la",
            "start": 2876.109,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "republica le va a traer bienestar y",
            "start": 2880.279,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "beneficio a nuestros zacatecas que dios",
            "start": 2884.69,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "nos ayude buenas d\u00edas a todos y a todos",
            "start": 2888.14,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 2899.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos vamos a informar sobre la",
            "start": 2902.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de seguridad aqu\u00ed en el estado",
            "start": 2904.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de zacatecas adelante por favor aqu\u00ed en",
            "start": 2907.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la primera l\u00e1mina vemos el estado con un",
            "start": 2910.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "octavo lugar a nivel nacional en cuanto",
            "start": 2914.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "al territorio que ocupa y un 26 lugar a",
            "start": 2916.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nivel nacional por el n\u00famero de",
            "start": 2919.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "habitantes con el 1.6 millones de",
            "start": 2921.03,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "habitantes en donde en los municipios de",
            "start": 2924.57,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fresnillo de guadalupe y zacatecas",
            "start": 2927.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "concentra el 37 por ciento de su",
            "start": 2930.83,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n veremos m\u00e1s adelante",
            "start": 2934.44,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "como en estos municipios que aqu\u00ed lo",
            "start": 2937.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vemos en la l\u00e1mina pues son en donde se",
            "start": 2940.109,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "concentran tambi\u00e9n los delitos de los",
            "start": 2942.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que se tienen en el estado la asistencia",
            "start": 2945.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del gobernador a las reuniones de",
            "start": 2949.8,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n estatal para la",
            "start": 2951.63,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz y la seguridad se",
            "start": 2953.07,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "han realizado",
            "start": 2955.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "195 sesiones a partir de que el se\u00f1or",
            "start": 2956.69,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "gobernador tom\u00f3 posesi\u00f3n y en 180 ha",
            "start": 2960.06,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "estado presente el 92%",
            "start": 2963.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en 15 ha habido",
            "start": 2966.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una autoridad que lo representa para",
            "start": 2968.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "atender la seguridad en el estado en la",
            "start": 2971.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva tenemos que en",
            "start": 2975.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "zacatecas tiene el primer lugar en",
            "start": 2978.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n con una tendencia hacia al",
            "start": 2981.34,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "alza vamos a ver adelante las gr\u00e1ficas",
            "start": 2984.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de cada uno de estos delitos en",
            "start": 2986.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secuestro en segundo lugar pero con la",
            "start": 2990.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la baja homicidios",
            "start": 2992.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dolosos en cuarto lugar la tendencia",
            "start": 2994.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hacia lanza trata de personas s\u00e9ptimo",
            "start": 2997.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lugar con tendencia hacia la baja el",
            "start": 2999.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculos 14 lugar tambi\u00e9n con",
            "start": 3002.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja en el robo de",
            "start": 3005.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transportes 22 lugar con tendencias al",
            "start": 3008.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "alza en robo a casa-habitaci\u00f3n 26 lugar",
            "start": 3011.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con tendencia hacia la baja y en delitos",
            "start": 3014.35,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "de impacto",
            "start": 3017.95,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "el 20 lugar es decir reunidos todos el",
            "start": 3020.539,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "20 lugar con una tendencia hacia la alza",
            "start": 3023.359,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "vamos a ver cada uno de ellos en",
            "start": 3027.579,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n en julio que es la informaci\u00f3n",
            "start": 3029.63,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la \u00faltima informaci\u00f3n que tiene el",
            "start": 3032.66,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 3035.089,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica que est\u00e1",
            "start": 3036.559,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "basado en las carpetas de investigaci\u00f3n",
            "start": 3039.829,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pues hay 28 eventos de extorsi\u00f3n en",
            "start": 3043.189,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "julio la tendencia es hacia la alza aqu\u00ed",
            "start": 3046.549,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lo vemos tambi\u00e9n en el acumulado y en la",
            "start": 3050.959,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica",
            "start": 3053.539,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "adelante en secuestro en julio no",
            "start": 3056.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tuvimos ning\u00fan evento aqu\u00ed en el estado",
            "start": 3058.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tiene un segundo lugar los n\u00fameros son",
            "start": 3060.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reducidos tiene seis damas en lo que va",
            "start": 3063.69,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o de m\u00e1s de la mitad del a\u00f1o su",
            "start": 3066.6,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tendencia es hacia la baja homicidios",
            "start": 3071.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dolosos se presentaron 85 homicidios",
            "start": 3074.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dolosos en julio tiene en cuarto lugar a",
            "start": 3077.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nivel nacional",
            "start": 3080.52,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 3082.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "555 en lo que va del a\u00f1o aqu\u00ed de este",
            "start": 3083.39,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "mencionar que en septiembre aqu\u00ed podemos",
            "start": 3088.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "observar en la l\u00e1mina como partir de",
            "start": 3090.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "septiembre las acciones que se han",
            "start": 3092.55,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "tomado",
            "start": 3095.1,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "para garantizar la seguridad a la",
            "start": 3097.029,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sociedad de zacatecas han obtenido un",
            "start": 3099.699,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "resultado y aqu\u00ed se observa una",
            "start": 3103.15,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la baja y aqu\u00ed si vemos",
            "start": 3105.489,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en el acumulado anual lo que lleva con",
            "start": 3109.179,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los meses que tenemos ya de este en el",
            "start": 3112.869,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pues las proyecciones que pueda",
            "start": 3116.769,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estar en unos 400 m\u00e1s y eso significa ya",
            "start": 3119.949,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desde tener una reducci\u00f3n en lo que se",
            "start": 3123.339,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "ten\u00eda en comparaci\u00f3n con el 2021",
            "start": 3127.029,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "trata de personas en julio no tuvo",
            "start": 3131.05,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ning\u00fan evento de esta naturaleza en el",
            "start": 3133.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1o ha tenido siete en su tendencia",
            "start": 3136.61,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hacia la baja y ocupa el s\u00e9ptimo lugar",
            "start": 3138.53,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en robo de veh\u00edculos",
            "start": 3140.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "117 en julio con una tendencia a la baja",
            "start": 3143.38,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "720 en lo que va del a\u00f1o y un 14 lugar a",
            "start": 3147.64,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nivel nacional el robo en transportes",
            "start": 3152.0,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "dos eventos en julio lleva 12 en el a\u00f1o",
            "start": 3155.11,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "su tendencia es hacia el alza pero los",
            "start": 3161.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "n\u00fameros son",
            "start": 3164.57,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "reducidos y lo vemos desde el punto de",
            "start": 3165.64,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "vista del lugar a nivel nacional que",
            "start": 3167.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiene el 22 lugar en robo a",
            "start": 3170.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "casa-habitaci\u00f3n tiene el 26 lugar tuvo",
            "start": 3172.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "35 los delitos de esta naturaleza su",
            "start": 3176.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tendencia es hacia la baja el total de",
            "start": 3179.51,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "delitos de impacto tiene",
            "start": 3182.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "796 registrados en julio tiene el 20",
            "start": 3185.74,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional su tendencia es",
            "start": 3189.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hacia la alza pero los n\u00fameros tambi\u00e9n",
            "start": 3192.47,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3194.63,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "reducidos en cuanto a homicidios dolosos",
            "start": 3195.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por entidad federativa lo que va de la",
            "start": 3198.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en el estado tiene el 15",
            "start": 3200.86,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "lugar con este 3 mil 41 homicidios",
            "start": 3203.89,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "siendo la media est\u00e1 por debajo de la",
            "start": 3208.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "media que es tres mil 959 a nivel",
            "start": 3211.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nacional y estos homicidios dolosos por",
            "start": 3214.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cada 100.000 habitantes tiene el cuarto",
            "start": 3217.06,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "lugar con 187 por arriba de la media",
            "start": 3220.21,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nacional que es 90",
            "start": 3224.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "lo que es 3 dijo guadalupe y zacatecas",
            "start": 3226.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estos tres municipios",
            "start": 3230.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "concentran en la incidencia de en",
            "start": 3232.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos en robo de veh\u00edculos",
            "start": 3236.23,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en narcomenudeo entre los tres pues",
            "start": 3238.47,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "suman el 57 por ciento de este tipo de",
            "start": 3243.34,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "delitos con 5 mil 132 siendo el total",
            "start": 3246.54,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "del estado ocho mil 927 entonces donde",
            "start": 3251.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 identificado a la mayor cantidad de",
            "start": 3254.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 identificado este",
            "start": 3257.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tipo de",
            "start": 3259.81,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en este delito en cuanto a homicidios",
            "start": 3261.1,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "vinculados a la delincuencia organizada",
            "start": 3265.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n podemos observar en la",
            "start": 3267.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica",
            "start": 3271.72,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "bien si antes ponemos aqu\u00ed en el",
            "start": 3272.67,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "comparativo del homicidio vinculados a",
            "start": 3275.23,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada",
            "start": 3277.6,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este es el total de homicidios de lo que",
            "start": 3281.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "va de la administraci\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 3286.46,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 3287.99,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "homicidios ha vinculado vinculados a",
            "start": 3288.67,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada es el 81 por",
            "start": 3291.14,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ciento y el resto de",
            "start": 3293.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "homicidios de otra naturaleza el 19 por",
            "start": 3297.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 3299.99,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "este es el domicilio en este tipo de",
            "start": 3301.09,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos del 13 de agosto al",
            "start": 3304.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "julio del 22 el 56 por ciento est\u00e1",
            "start": 3307.77,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "vinculado delincuencia organizada y el",
            "start": 3311.76,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "44",
            "start": 3314.5,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "al resto de homicidios de esta",
            "start": 3316.339,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "naturaleza de ah\u00ed que centramos la",
            "start": 3318.619,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "estrategia en",
            "start": 3322.269,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "atender esta parte de mis v\u00eddeos",
            "start": 3324.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vinculados a delincuencia organizada que",
            "start": 3327.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es el mayor porcentaje este es la",
            "start": 3329.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "prioridad atender esto adem\u00e1s de los",
            "start": 3333.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "otros tipos de delitos pero pero la",
            "start": 3336.78,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "prioridad est\u00e1 centrada a",
            "start": 3339.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los delitos vinculados a la delincuencia",
            "start": 3341.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "organizada que es si regresamos por",
            "start": 3343.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "favor que es esta gr\u00e1fica las acciones",
            "start": 3345.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que se tomaron aqu\u00ed primero el 13 de",
            "start": 3349.4,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "agosto un fortalecimiento de la",
            "start": 3352.49,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 3354.349,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "basada en la coordinaci\u00f3n informaci\u00f3n",
            "start": 3355.27,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "inteligencia y focalizaci\u00f3n del esfuerzo",
            "start": 3358.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "operativo desde",
            "start": 3361.579,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de partir el 12 de agosto del 12",
            "start": 3363.67,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de septiembre el gobernador inician su",
            "start": 3368.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y tambi\u00e9n hay una mayor",
            "start": 3371.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n una mayor cooperaci\u00f3n o",
            "start": 3374.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desde unas acciones importantes que se",
            "start": 3376.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "toman que nos van a",
            "start": 3379.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a llevar a este \u00faltimo resultado y el 26",
            "start": 3381.619,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de noviembre se establece un plan de",
            "start": 3385.339,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "apoyo en zacatecas que tambi\u00e9n es una",
            "start": 3387.499,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "parte que vamos ahorita a ver algunas de",
            "start": 3390.499,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "sus partes centrales como el se logr\u00f3",
            "start": 3392.9,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "esto c\u00f3mo se logra detener esta",
            "start": 3395.45,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de menos el 51.5 por ciento en",
            "start": 3399.589,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "homicidios vinculados a delincuencia",
            "start": 3403.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 3406.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "si ponemos aqu\u00ed el plan de apoyo cu\u00e1les",
            "start": 3408.31,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "son las acciones que se han hecho",
            "start": 3412.12,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos observar el 26 de noviembre",
            "start": 3420.7,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en el 21 se hace un reforzamiento al",
            "start": 3424.99,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "estado de reforzamiento con personal del",
            "start": 3428.29,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 3430.839,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "460 elementos",
            "start": 3431.609,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "990 elementos de la guardia nacional con",
            "start": 3433.65,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tres helic\u00f3pteros que se despliegan en",
            "start": 3437.05,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "lo que es el estado previo",
            "start": 3439.66,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n en la mesa de seguridad",
            "start": 3443.109,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de la paz cu\u00e1les ser\u00e1n",
            "start": 3446.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas donde se estaba presentando la",
            "start": 3448.68,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva se despliega y",
            "start": 3452.26,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en conjunto con esta actividad",
            "start": 3454.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 una operaci\u00f3n seguimiento que",
            "start": 3457.869,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "consisti\u00f3 en apoyar a sacar a zacatecas",
            "start": 3460.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "con el establecimiento de puestos",
            "start": 3464.32,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "militares de seguridad en todos los",
            "start": 3466.119,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "estados que colindan",
            "start": 3469.089,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "zacatecas y tuvimos 23 puestos con 943",
            "start": 3471.51,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito participando",
            "start": 3476.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "coadyuvando en los esfuerzos en las",
            "start": 3478.71,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "acciones que se desarrollaban en el",
            "start": 3481.69,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3484.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adelante por favor tambi\u00e9n dentro de",
            "start": 3485.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estas acciones se ubicaron 9 municipios",
            "start": 3488.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con con",
            "start": 3490.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "falta de personal de polic\u00edas para la",
            "start": 3492.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y la guardia nacional",
            "start": 3496.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 esta responsabilidad en estos",
            "start": 3498.24,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "nueve municipios con 390 elementos en",
            "start": 3501.19,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 3504.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed podemos ver en la gr\u00e1fica",
            "start": 3505.2,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "el reforzamiento de lo que es el",
            "start": 3508.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "refuerzo del 24 de noviembre y la",
            "start": 3510.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n sellamiento como tuvimos un",
            "start": 3513.79,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "total de 5 mil 781 elementos de ellos 2",
            "start": 3516.04,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "mil 897 del ej\u00e9rcito y 2 mil 884 de la",
            "start": 3520.51,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 3526.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y como como parte de estas",
            "start": 3527.97,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "acciones para activar en en el esfuerzo",
            "start": 3531.61,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3535.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "despleg\u00f3 o ha desplegado desde mayo del",
            "start": 3536.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "22 a septiembre",
            "start": 3540.22,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la fuerza de tarea",
            "start": 3542.13,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "conjunta m\u00e9xico son cuatro ocasiones en",
            "start": 3544.65,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "las que ha estado aqu\u00ed opera",
            "start": 3547.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "regresa a m\u00e9xico y de acuerdo a las",
            "start": 3550.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "circunstancias las volvemos a mandar han",
            "start": 3553.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sido cuatro ocasiones y",
            "start": 3555.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "actualmente se encuentra aqu\u00ed operando",
            "start": 3559.38,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "en el estado de esta fuerza de tarea que",
            "start": 3562.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "son est\u00e1 integrada por personal de la",
            "start": 3565.119,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "guardia nacional y del ej\u00e9rcito y en",
            "start": 3568.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "once canciones",
            "start": 3571.21,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de este reforzado aqu\u00ed las operaciones",
            "start": 3572.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la fuerza de tarea regional que \u00e9sta",
            "start": 3575.589,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 controlada por el comandante de la",
            "start": 3579.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "quinta regi\u00f3n militar y que son",
            "start": 3582.369,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "efectivos de todas las zonas militares",
            "start": 3584.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que integran esa regi\u00f3n y que vienen a",
            "start": 3586.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "apoyar aqu\u00ed desde zacatecas adelante",
            "start": 3589.06,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "esta es la gr\u00e1fica que ya mencion\u00e1bamos",
            "start": 3592.93,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "desde hecha de otra manera donde aqu\u00ed",
            "start": 3596.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vemos desde diciembre del 18 cu\u00e1l era el",
            "start": 3600.099,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "comportamiento de los homicidios",
            "start": 3602.619,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vinculados a delincuencia organizada",
            "start": 3604.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "como la tendencia era totalmente hacia",
            "start": 3607.089,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "la alza es un 152 por ciento del 18",
            "start": 3609.64,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "hacia agosto del 21 y este como se fue",
            "start": 3614.599,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se fue reduciendo tomando en",
            "start": 3619.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n estas acciones estas",
            "start": 3623.059,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "operaciones que realizaron para lograr a",
            "start": 3625.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la fecha 150 y 1.5 por ciento aqu\u00ed",
            "start": 3628.099,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3632.21,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "les presentaremos unas gr\u00e1ficas en los",
            "start": 3633.349,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de los municipios en donde se presenta",
            "start": 3635.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la mayor cantidad de estos delitos y",
            "start": 3638.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed observamos en guadalupe zacatecas",
            "start": 3641.42,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n del 30 y del",
            "start": 3643.7,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "33% en fresnillo de 64 por ciento y",
            "start": 3646.869,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "zacatecas se ha logrado una contenci\u00f3n",
            "start": 3651.499,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "todav\u00eda faltan hay acciones que debemos",
            "start": 3654.819,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hacer para lograr la reducci\u00f3n pero con",
            "start": 3657.44,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estadistas tenemos esta contenci\u00f3n",
            "start": 3660.049,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se hizo una operaci\u00f3n a",
            "start": 3662.41,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento para lograr que las",
            "start": 3665.319,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "personas de 13 localidades del estado",
            "start": 3667.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan abandonado sus hogares",
            "start": 3669.71,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "regresar desde",
            "start": 3671.599,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a ocupar lo que ya sus propiedades ah\u00ed",
            "start": 3674.109,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se realizaron una serie de actividades",
            "start": 3678.249,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "reconocimientos patrullajes presencia en",
            "start": 3680.579,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas de guardia nacional y de",
            "start": 3683.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito para lograr esta situaci\u00f3n en",
            "start": 3685.42,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "cuanto a aseguramiento dentro de este",
            "start": 3688.599,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "plan de apoyo de zacatecas tenemos",
            "start": 3690.549,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "389 armas aseguradas",
            "start": 3693.21,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "2.795 cargadores",
            "start": 3696.029,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "142 mil 2 904 cartuchos 16 granadas 218",
            "start": 3698.579,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 3703.539,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "159 detenidos tambi\u00e9n ha existido",
            "start": 3704.67,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "detenidos relevantes aqu\u00ed en el estado",
            "start": 3707.38,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "de este son 88 de delincuentes que",
            "start": 3710.369,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "pues ser\u00e1n de los principales operadores",
            "start": 3717.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de los grupos delincuenciales que operan",
            "start": 3720.18,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado y",
            "start": 3723.27,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "adicional a todos estos que se ha",
            "start": 3726.47,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "desarrollado bueno la secretar\u00eda de",
            "start": 3729.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana con en",
            "start": 3732.33,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las otras dependencias",
            "start": 3735.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del gobierno federal realizan otro tipo",
            "start": 3738.089,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "de acciones que tambi\u00e9n tienden a",
            "start": 3741.15,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "incrementar la seguridad tenemos el",
            "start": 3743.66,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "desarme voluntario en donde se llevan",
            "start": 3747.089,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "3.270 piezas de armas largas cortas",
            "start": 3751.369,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "cartuchos cargadores granadas inclusive",
            "start": 3754.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una parte importante la",
            "start": 3756.95,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "legalizaci\u00f3n de autos extranjeros que",
            "start": 3759.27,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "permiten de alguna manera ya tener la",
            "start": 3761.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "saber de qui\u00e9nes son los veh\u00edculos que",
            "start": 3764.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "circulan en el estado tambi\u00e9n otro",
            "start": 3767.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "programa desde j\u00f3venes constructores de",
            "start": 3770.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "paz en las colonias con mayor",
            "start": 3773.099,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica",
            "start": 3775.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "delincuencial tambi\u00e9n un apoyo",
            "start": 3778.25,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "importante de conace en donde ha",
            "start": 3780.68,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "enfocado sus esfuerzos a combatir el",
            "start": 3785.81,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "secuestro y donde ha tenido de este",
            "start": 3789.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "resultados de este relevantes est\u00e1 por",
            "start": 3791.19,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "implementarse un programa m\u00e1s que se",
            "start": 3795.36,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "denomina redes por la prevenci\u00f3n de las",
            "start": 3799.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "violencias y las adicciones en escuelas",
            "start": 3802.77,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esto va centrado a escuelas secundarias",
            "start": 3804.56,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y a nivel medio superior todo esto",
            "start": 3807.05,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dentro de este plan de apoyo a zacatecas",
            "start": 3811.65,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que se continuar\u00e1 con \u00e9l y de \u00e9ste se",
            "start": 3815.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n con con las acciones tanto en",
            "start": 3818.7,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito que que",
            "start": 3821.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lidere a la la secretar\u00eda de seguridad y",
            "start": 3823.43,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana como en el \u00e1mbito",
            "start": 3826.02,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "operativo",
            "start": 3828.21,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "coordinados con el gobierno del estado",
            "start": 3828.89,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no muy estrechamente desde la mesa de",
            "start": 3831.6,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3834.39,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "seguimos con el informe por favor los",
            "start": 3835.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "efectivos de seguridad p\u00fablica en el",
            "start": 3838.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3840.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "865 polic\u00edas estatales",
            "start": 3841.14,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "operativos de existir fuera de sus",
            "start": 3844.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "oficinas realizando actividades de campo",
            "start": 3847.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en 1.101 elementos de la polic\u00eda",
            "start": 3849.88,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "municipal para ser un total de",
            "start": 3852.79,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "1966 tiene la mayor presencia en los",
            "start": 3855.69,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "municipios zacatecas guadalupe fresnillo",
            "start": 3860.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "genes vinos que coinciden tambi\u00e9n en",
            "start": 3862.15,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "donde tienen la problem\u00e1tica mayor en el",
            "start": 3865.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estado de este tiene un d\u00e9ficit de",
            "start": 3868.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conformidad a los promedios que maneja",
            "start": 3871.03,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "la onu de un 45 por ciento",
            "start": 3873.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3877.329,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los par\u00e1metros que se establecen",
            "start": 3879.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en ese organismo internacional en cuanto",
            "start": 3882.109,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "a fuerzas de seguridad del estado",
            "start": 3884.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicano bueno aqu\u00ed se tiene un total de",
            "start": 3886.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dos mil doscientos cincuenta y ocho",
            "start": 3889.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito desde la fuerza",
            "start": 3890.75,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 3892.91,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "mil trescientos setenta y seis elementos",
            "start": 3893.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "operativos de la guardia nacional tres",
            "start": 3895.579,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "haciendo un total de tres mil 634 que",
            "start": 3897.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sumado con los los polic\u00edas estatales y",
            "start": 3901.69,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "municipales tenemos un gran total de",
            "start": 3904.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "5.600 elementos operativos que trabajan",
            "start": 3907.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "coordinadamente en todo el territorio",
            "start": 3911.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "zacatecano",
            "start": 3913.79,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tenemos seis coordinaciones",
            "start": 3915.76,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "estatales de la guardia con su",
            "start": 3919.15,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "coordinador estatal realizando",
            "start": 3921.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "oficialmente esa coordinaci\u00f3n para",
            "start": 3924.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conjugar los esfuerzos que se realizan",
            "start": 3926.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por todas las entidades de responsables",
            "start": 3929.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la seguridad en cuanto a construcci\u00f3n",
            "start": 3931.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional aqu\u00ed",
            "start": 3933.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en el estado en el 2020 se construy\u00f3 una",
            "start": 3936.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en xerez",
            "start": 3939.65,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en el 21 3 instalaciones muy aguas r\u00edo",
            "start": 3941.48,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "grande zacatecas ya totalmente",
            "start": 3944.869,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "terminadas en el 2022 est\u00e1n proyectadas",
            "start": 3947.47,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "9 de esta a guadalupe con 2 valpara\u00edso",
            "start": 3951.41,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 fresnillo con 2",
            "start": 3956.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "villanueva con 3 y sombrerete estamos en",
            "start": 3959.41,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "el proceso para en algunas de los",
            "start": 3963.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites que tenemos que realizar para",
            "start": 3966.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contar ya con la posesi\u00f3n del terreno e",
            "start": 3969.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "iniciar la la construcci\u00f3n tambi\u00e9n hay",
            "start": 3971.81,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "una instalaci\u00f3n m\u00e1s que fue cedida por",
            "start": 3974.57,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito a la guardia nacional para",
            "start": 3977.359,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "este su despliegue en total",
            "start": 3980.02,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "al final de este a\u00f1o tendr\u00e1 el estado 14",
            "start": 3983.41,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "instalaciones del compa\u00f1ero de igualdad",
            "start": 3987.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nacional desplegadas en su territorio",
            "start": 3990.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "encuentra recursos federales y estatales",
            "start": 3992.08,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad p\u00fablica en el",
            "start": 3994.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fondo de aportaciones para la seguridad",
            "start": 3996.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el estado pero cuenta con 257",
            "start": 3998.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "puntos 3 millones de pesos y en el",
            "start": 4002.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de los municipios y",
            "start": 4004.45,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "demarcaciones territoriales",
            "start": 4006.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y 193 puntos 6 millones de pesos en",
            "start": 4008.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuanto a los aseguramientos",
            "start": 4011.5,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "relevante los aseguramientos en lo que",
            "start": 4014.29,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "va de la administraci\u00f3n tenemos",
            "start": 4016.569,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "17.2 toneladas de marihuana mil 33",
            "start": 4019.14,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "detenidos 2 mil 287 veh\u00edculos asegurados",
            "start": 4022.829,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "mil 213 armas de fuego",
            "start": 4027.369,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de casi 220 mil cartuchos 6 mil",
            "start": 4030.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cargadores",
            "start": 4034.089,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "76 granadas",
            "start": 4035.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "3.4 millones de pesos que le fueron",
            "start": 4037.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "asegurados a la delincuencia 43 mil 216",
            "start": 4039.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en cuanto a b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 4043.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ha habido 22 eventos al ser activado a",
            "start": 4045.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "50 elementos del ej\u00e9rcito de la fuerza",
            "start": 4049.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea de la guardia nacional habiendo",
            "start": 4052.42,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "asistido a cuatro personas",
            "start": 4054.67,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "finalmente en lo que corresponde al plan",
            "start": 4058.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del e3 y el plan de la guardia nacional",
            "start": 4060.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estos planes han beneficiado a 10 mil",
            "start": 4063.32,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "210 personas se han atendido 197 eventos",
            "start": 4066.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 4071.34,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "4.198 del ej\u00e9rcito de 397 veh\u00edculos es",
            "start": 4073.34,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la fuerza y de la guardia",
            "start": 4077.91,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "nacional trescientos noventa y cuatro",
            "start": 4079.89,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "efectivos con 36 veh\u00edculos se han",
            "start": 4081.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "atendido 94 incendios forestales 63",
            "start": 4084.27,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "heladas 16 accidentes vehiculares 13",
            "start": 4088.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lluvias fuertes 4 incendios urbanos 3",
            "start": 4091.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "accidentes ferroviarios 2 derrumbes y",
            "start": 4094.65,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "dos explosiones esta es la situaci\u00f3n de",
            "start": 4097.799,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "el estado en cuanto a seguridad p\u00fablica",
            "start": 4101.009,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4103.25,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos",
            "start": 4108.66,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "uno de nacional y uno de zacatecas",
            "start": 4111.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4116.779,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4118.22,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas a",
            "start": 4124.049,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los integrantes del gabinete y al",
            "start": 4126.15,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gobernador de zacatecas",
            "start": 4128.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "soy un mar ni\u00f1o de noticias de san lu\u00eds",
            "start": 4129.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "potos\u00ed lo que me gustar\u00eda preguntarle en",
            "start": 4132.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "primer t\u00e9rmino es cu\u00e1l es el diagn\u00f3stico",
            "start": 4134.79,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de lo que ha sucedido en zacatecas con",
            "start": 4136.94,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el tema de la inseguridad quiz\u00e1s viendo",
            "start": 4139.529,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el diagn\u00f3stico que tienen se podr\u00eda",
            "start": 4142.759,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "evitar que suceda en otros estados lo",
            "start": 4145.739,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que ha sucedido en zacatecas que incluso",
            "start": 4148.949,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "habitantes de municipios han sido",
            "start": 4152.179,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "desplazados y que se est\u00e1n trabajando",
            "start": 4154.319,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 trabajando tambi\u00e9n con los",
            "start": 4156.63,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "l\u00edmites de san lu\u00eds potos\u00ed porque si",
            "start": 4159.27,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "bien es cierto que no estamos en",
            "start": 4162.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inseguridad como est\u00e1s zacatecas pero",
            "start": 4164.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos teniendo ya eventos muy",
            "start": 4167.639,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "continuos de inseguridad le pongo un",
            "start": 4169.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejemplo el municipio de cerritos en san",
            "start": 4172.049,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed en donde se han",
            "start": 4174.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "visto en los \u00faltimos meses",
            "start": 4176.839,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "enfrentamientos en donde han muerto",
            "start": 4178.98,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "incluso en familias completas hay un",
            "start": 4182.219,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "caso de una familia en donde muere el",
            "start": 4185.429,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esposo o la esposa dos hijos",
            "start": 4187.799,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda preguntarle c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 4190.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "trabajando con esos l\u00edmites y cu\u00e1l es el",
            "start": 4192.569,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "origen cu\u00e1l es el origen de la",
            "start": 4194.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inseguridad en este caso para tratar de",
            "start": 4196.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que no suceden este tipo de situaciones",
            "start": 4199.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en otros estados como el estado de san",
            "start": 4202.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 4204.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "yo podr\u00eda \u00e9ste responder pero me",
            "start": 4206.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que lo hiciera el que al",
            "start": 4208.62,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "secretario sobre los 3",
            "start": 4211.62,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "asuntos que preguntas uno",
            "start": 4216.88,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 se atribuyen las",
            "start": 4220.77,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "causas de la violencia en zacatecas",
            "start": 4225.17,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4229.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es el que se est\u00e1 haciendo para",
            "start": 4232.4,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y enfrentar este problema y tres los",
            "start": 4239.13,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "estados lim\u00edtrofes eso es lo b\u00e1sico",
            "start": 4242.88,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4246.52,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "en el estado de zacatecas",
            "start": 4253.8,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tiene una ubicaci\u00f3n",
            "start": 4258.17,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sumamente estrat\u00e9gica en la cuesti\u00f3n de",
            "start": 4261.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de comunicaciones es un nudo de",
            "start": 4263.67,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "comunicaciones es un lugar donde donde",
            "start": 4267.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed confluyen las carreteras que pueden",
            "start": 4271.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dirigirse a diferentes partes de nuestro",
            "start": 4274.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds principalmente hacia el norte si",
            "start": 4277.02,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "usted se ve en el mapa si podemos poner",
            "start": 4280.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 4282.929,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "para observar ese nudo de comunicaciones",
            "start": 4285.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed vemos",
            "start": 4288.15,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed volver\u00eda a decir los municipios",
            "start": 4290.75,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con mayor cantidad de",
            "start": 4293.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ciudadanos de habitantes los municipios",
            "start": 4296.11,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que tienen la mayor cantidad de delitos",
            "start": 4299.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero coinciden precisamente con los",
            "start": 4302.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lugares donde est\u00e1n los nudos de",
            "start": 4305.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicaciones est\u00e1 esta conjunci\u00f3n de",
            "start": 4307.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una serie de carreteras entonces para",
            "start": 4310.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "las organizaciones delictivas es",
            "start": 4313.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante tener una presencia en estas",
            "start": 4315.73,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "\u00e1reas para poder desarrollar sus",
            "start": 4319.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "actividades de movimiento de trasiego de",
            "start": 4322.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "drogas en el territorio no le no le",
            "start": 4324.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conviene tener una parte de control o de",
            "start": 4328.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presencia aqu\u00ed porque no tiene una",
            "start": 4331.19,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n pero en esta s\u00ed es importante",
            "start": 4332.78,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para poderse dirigir pero aqu\u00ed tenemos",
            "start": 4334.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aguascalientes aqu\u00ed tenemos jalisco aqu\u00ed",
            "start": 4337.99,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tenemos a luis potos\u00ed aqu\u00ed esta durango",
            "start": 4340.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entonces desde es",
            "start": 4342.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la presencia en esos puntos resulta ser",
            "start": 4345.46,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "importante para para esas organizaciones",
            "start": 4349.07,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "digamos que han elegido",
            "start": 4353.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lamentablemente a zacatecas como un",
            "start": 4355.81,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "centro de operaciones para desplegar el",
            "start": 4358.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trasiego y pues las incidencias",
            "start": 4361.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "delictivas no es es la situaci\u00f3n",
            "start": 4365.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica que vive zacatecas y es las",
            "start": 4367.52,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 4370.97,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4371.83,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "las v\u00edas de comunicaci\u00f3n y eso tambi\u00e9n",
            "start": 4373.48,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ha sido en el pasado tambi\u00e9n pues aqu\u00ed",
            "start": 4377.21,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la batalla de zacatecas fue la que",
            "start": 4379.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 a las fuerzas revoluciones de",
            "start": 4382.21,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llegar a la ciudad esta era un punto",
            "start": 4385.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "importante al igual que hoy hoy lo tiene",
            "start": 4387.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "zacatecas se deban desarrollar todas las",
            "start": 4391.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "v\u00edas de comunicaci\u00f3n hacia los",
            "start": 4394.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diferentes estados pues se vuelve un",
            "start": 4396.32,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "punto sumamente",
            "start": 4399.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "importante para para ellos como lo es",
            "start": 4402.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds en diferentes",
            "start": 4405.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00e1reas no en la parte econ\u00f3mica en la",
            "start": 4407.47,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "parte de comunicaciones tambi\u00e9n tiene",
            "start": 4410.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esa importancia pero bueno la",
            "start": 4412.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "delincuencia lo toma y lo desarrolla de",
            "start": 4414.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esa manera por eso es",
            "start": 4417.17,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4419.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "enfrentamientos entre ellos est\u00e1n dados",
            "start": 4421.45,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en estos en estos estados",
            "start": 4424.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n en estos municipios por tener ese",
            "start": 4426.44,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "control y si lo unimos por la parte de",
            "start": 4429.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "narcomenudeo bueno estas las \u00e1reas que",
            "start": 4433.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tienen una mayor cantidad de poblaci\u00f3n",
            "start": 4435.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es donde pueden realizar esa actividad",
            "start": 4438.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "il\u00edcita de narcomenudeo y entonces se",
            "start": 4442.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "convierten estos municipios en un",
            "start": 4445.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mercado desde a disputar por parte de",
            "start": 4447.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las organizaciones delictivas este",
            "start": 4451.31,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser decir",
            "start": 4454.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pues el por qu\u00e9 el por qu\u00e9 qu\u00e9 es lo que",
            "start": 4456.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo ahora en los estados",
            "start": 4459.74,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "colindantes",
            "start": 4462.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como ya cit\u00e9 se implement\u00f3 una operaci\u00f3n",
            "start": 4465.24,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "sellamiento que desde si bien lo hicimos",
            "start": 4469.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y tuvo un periodo est\u00e1 contin\u00faa de",
            "start": 4474.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "manera intermitente de conformidad a lo",
            "start": 4477.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que van viendo las mesas de coordinaci\u00f3n",
            "start": 4480.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed se ve del estado en reuni\u00f3n",
            "start": 4483.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con \u00e9l con el gobernador tambi\u00e9n se",
            "start": 4486.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "analiza en los dem\u00e1s estados y nuestros",
            "start": 4489.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "comandantes de zona tienen una",
            "start": 4492.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n una coordinaci\u00f3n importante",
            "start": 4495.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 4498.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "zacatecas ubica en la mesa de seguridad",
            "start": 4500.21,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que puede tener problemas hacia durango",
            "start": 4503.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por algunas circunstancias que se han",
            "start": 4507.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presentado entonces entran en",
            "start": 4509.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y de manera conjunta hacen",
            "start": 4510.87,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "alguna acci\u00f3n que vaya enfocada a",
            "start": 4513.9,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "reducir pues el efecto de la presencia",
            "start": 4517.79,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "delictiva de ah\u00ed que se tom\u00f3 esta",
            "start": 4522.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "inicialmente \u00e9sta",
            "start": 4526.49,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esta operaci\u00f3n donde se cubrieron todos",
            "start": 4528.66,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites",
            "start": 4530.97,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos aqu\u00ed mencion\u00e9 23 puestos",
            "start": 4532.11,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 4534.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "943 elementos aqu\u00ed en coahuila se",
            "start": 4535.49,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pusieron 4 san lu\u00eds potos\u00ed 4",
            "start": 4538.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aguascalientes 4 jalisco 3 nayarit 4",
            "start": 4540.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "durango 4 entonces esto los comandantes",
            "start": 4544.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no tienen muy presente dentro de la",
            "start": 4547.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y donde hay necesidad en la",
            "start": 4549.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuales se aplica de inmediato la",
            "start": 4551.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n sellamiento para poder desde",
            "start": 4553.74,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "actuar en contra de la delincuencia",
            "start": 4557.12,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "entonces es lo que lo que hacemos cu\u00e1l",
            "start": 4560.55,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "era la otra persona",
            "start": 4564.3,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sobre los desplazados bueno hicimos",
            "start": 4566.66,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una actividad ya lo mencionaba",
            "start": 4569.87,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "as\u00ed podemos dar la l\u00e1mina por favor",
            "start": 4573.15,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tendr\u00edamos que generarle o buscamos",
            "start": 4577.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "generar una confianza en la sociedad",
            "start": 4581.82,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "para que pudieran regresar a sus hogares",
            "start": 4584.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que desarrollamos bueno precisamente",
            "start": 4587.81,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "reconocimientos terrestres a ellos",
            "start": 4591.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diurnos y nocturnos que la poblaci\u00f3n",
            "start": 4593.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "observara nuestra presencia y doblemente",
            "start": 4596.63,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la actuaci\u00f3n que ten\u00edamos en",
            "start": 4600.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contra de los grupos delincuenciales que",
            "start": 4603.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se ubicaba este aqu\u00ed tenemos el ejemplo",
            "start": 4606.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de fuerzas militares que fueron",
            "start": 4610.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "establecidas en villermaux vamos a",
            "start": 4612.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "palmas altas en mitad de las correas que",
            "start": 4614.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "son las poblaciones que identificamos",
            "start": 4617.4,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "m\u00e1s esta problem\u00e1tica y que fue una",
            "start": 4620.57,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n y regresarlas a sus hogares",
            "start": 4624.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y puestos militares de seguridad en toda",
            "start": 4627.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea",
            "start": 4630.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "patrullajes de vigilancia de las",
            "start": 4632.06,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "localidades y en caminos de segundo",
            "start": 4635.22,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tercero en las terracer\u00edas que llegan",
            "start": 4637.08,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "hacia esas poblaciones",
            "start": 4639.86,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n actividades de labor social",
            "start": 4641.71,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "estar con la poblaci\u00f3n en este tipo de",
            "start": 4644.29,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "acciones tambi\u00e9n nos ayuda primeramente",
            "start": 4649.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los auxiliamos en la necesidad que",
            "start": 4651.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tengan y pues nos sirve para ver las",
            "start": 4653.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "preocupaciones que tienen en el \u00e1mbito",
            "start": 4656.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de la seguridad y si y si en alg\u00fan",
            "start": 4659.3,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "momento tambi\u00e9n nos",
            "start": 4663.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hacen ver sus preocupaciones o lo que",
            "start": 4666.49,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ellos observan de lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 4669.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos ayudan para poder",
            "start": 4671.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desarrollar las actividades que puedan",
            "start": 4673.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "generar esa confianza en la sociedad y",
            "start": 4676.61,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que permita entonces llegar nuevamente a",
            "start": 4679.04,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sus hogares eso es lo que realizamos y",
            "start": 4682.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "repito todo esto se ve en las mesas de",
            "start": 4686.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "seguridad con el se\u00f1or gobernador con",
            "start": 4688.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todas las instancias de seguridad ah\u00ed",
            "start": 4691.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se analiza cu\u00e1les son estas",
            "start": 4693.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas y en base a las fuerzas",
            "start": 4695.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se tienen a las acciones que se han",
            "start": 4699.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desarrollado que se est\u00e1n desarrollando",
            "start": 4701.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pues ya se determina",
            "start": 4703.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que espec\u00edficamente se tendr\u00e1 que",
            "start": 4706.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reforzar o implementar para lograr de",
            "start": 4709.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este pc la atenci\u00f3n de esta situaci\u00f3n de",
            "start": 4713.03,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "seguridad que se vea",
            "start": 4717.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente en mi segunda",
            "start": 4719.65,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n m\u00e1s que una pregunta es una",
            "start": 4722.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n de un tema muy doloroso en",
            "start": 4724.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "villa derram\u00f3 san lu\u00eds potos\u00ed en la",
            "start": 4727.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "herradura que usted conoce porque fue a",
            "start": 4729.62,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "inaugurar un centro hospitalario",
            "start": 4731.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "casi al inicio de su gesti\u00f3n una ni\u00f1a",
            "start": 4735.01,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "llamada camila de tres a\u00f1os de edad",
            "start": 4738.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 y la diagnosticaron",
            "start": 4740.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muerta entr\u00f3 dos veces al hospital",
            "start": 4744.1,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "comunitario de salinas el doctor la",
            "start": 4746.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "diagnostica muerta y la ni\u00f1a lee se le",
            "start": 4749.09,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es entregada a la funeraria la llevan de",
            "start": 4753.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "salinas de hidalgo a villa de ramos y la",
            "start": 4756.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a no estaba muerta y despierta cuando",
            "start": 4759.17,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se encontraba en su ata\u00fad paso por por",
            "start": 4762.11,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lo menos tres doctores est\u00e1 todo",
            "start": 4766.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "documentado la investigaci\u00f3n que hemos",
            "start": 4768.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hecho adem\u00e1s la persona que la",
            "start": 4770.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico que fue el doctor que estaba",
            "start": 4773.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en el hospital comunitario de salinas",
            "start": 4776.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "encierra a la madre de familia a la mam\u00e1",
            "start": 4779.26,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de camila",
            "start": 4782.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en un consultorio y ya no la dejan ver y",
            "start": 4784.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos que hay una cadena una cadena",
            "start": 4786.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n y una cadena pues muy",
            "start": 4789.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "triste de que est\u00e1n haciendo por lo",
            "start": 4792.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "menos en este caso todo mal",
            "start": 4795.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "me voy a permitir leerle de manera muy",
            "start": 4798.08,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "breve una un fragmento de la carta que",
            "start": 4800.84,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "la mam\u00e1 de camila me pidi\u00f3 que se lo",
            "start": 4806.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hiciera saber para que vea en qu\u00e9",
            "start": 4810.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n vive dice se\u00f1or presidente le",
            "start": 4812.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "suplico ayuda mi ni\u00f1a es hija \u00fanica y",
            "start": 4815.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 por negligencia quiero justicia mi",
            "start": 4818.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "esposo se fue a trabajar hace tres meses",
            "start": 4821.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a los eeuu y no pudo estar en el velorio",
            "start": 4822.739,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "le pido 500 pesos que debo a la",
            "start": 4825.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "funeraria y no tengo dinero para ir a la",
            "start": 4828.53,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda justicia para mi peque\u00f1a camila",
            "start": 4832.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "marijan que es la mam\u00e1 adem\u00e1s no nada",
            "start": 4834.469,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1s esto pero nada m\u00e1s pas\u00f3 por el dolor",
            "start": 4838.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la muerte de su hija el fiscal de san",
            "start": 4841.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed despu\u00e9s de ocho d\u00edas de",
            "start": 4843.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "haber sucedido el caso",
            "start": 4846.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a la madre de familia ma la mam\u00e1 de",
            "start": 4849.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "camila que denuncia el caso la mam\u00e1 ya",
            "start": 4852.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ido dos veces a la fiscal\u00eda y le",
            "start": 4855.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hab\u00edan dicho en la ma\u00f1ana porque tenemos",
            "start": 4857.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mucho trabajo hoy del 18 de agosto al",
            "start": 4859.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy el director de el hospital",
            "start": 4863.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sigue en funciones el m\u00e9dico que le",
            "start": 4866.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico mal y que se le entreg\u00f3 a la",
            "start": 4870.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "funeraria sigue en funciones la",
            "start": 4872.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "funeraria no ha sido investigada porque",
            "start": 4875.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "agarr\u00f3 el cuerpo ni siquiera se le",
            "start": 4878.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "prepar\u00f3 revivi\u00f3 la ni\u00f1a",
            "start": 4881.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay dos actas de defunci\u00f3n de la ni\u00f1a",
            "start": 4884.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "camila y pues el se\u00f1or presidente creo",
            "start": 4887.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que esta es un caso que se puede poner",
            "start": 4890.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n para que no vuelvan a suceder",
            "start": 4893.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este tipo de situaciones sobre todo en",
            "start": 4895.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hospitales que est\u00e1n en municipios y en",
            "start": 4898.25,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "localidades muy pobres",
            "start": 4901.61,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y hacerles saber que la familia de",
            "start": 4904.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "camila quiere justicia y solicita de su",
            "start": 4907.53,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ayuda si \u00e9ste persigue es muy lamentable",
            "start": 4910.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el caso doloroso",
            "start": 4913.409,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "para hacer la investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 4917.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "posibles delitos de",
            "start": 4921.46,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "diligencia y corrupci\u00f3n",
            "start": 4923.98,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y para ayudar a la familia le voy a",
            "start": 4927.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pedir a rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 4930.65,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que te haga cargo que por favor le",
            "start": 4933.07,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "ayudes a darle toda la informaci\u00f3n y se",
            "start": 4937.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "atiende este asunto gracias presidente",
            "start": 4940.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "am\u00e9n tablet y triste y ojal\u00e1 y pronto",
            "start": 4943.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pueda ir a san lu\u00eds potos\u00ed no nos",
            "start": 4945.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "olviden no no est\u00e1 pendiente vamos a",
            "start": 4947.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todos lados",
            "start": 4950.87,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "este de",
            "start": 4952.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 4955.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4957.59,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "es que san lu\u00eds",
            "start": 4959.08,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 4966.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas gobernador y buenos d\u00edas a",
            "start": 4968.12,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "su gabinete",
            "start": 4969.56,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "bueno si bien no es tema de seguridad",
            "start": 4970.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre esto usted la la vez",
            "start": 4972.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pasada que visit\u00f3 zacatecas hab\u00eda bueno",
            "start": 4975.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "he hecho el compromiso con el gobierno",
            "start": 4978.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del estado para federalizar la n\u00f3mina",
            "start": 4980.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "educativa la pregunta ser\u00eda para cu\u00e1ndo",
            "start": 4982.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en este sentido otra pregunta",
            "start": 4985.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bueno si hay alguna obra de",
            "start": 4988.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "infraestructura importante para lo que",
            "start": 4990.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "queda de esta sexenio en zacatecas se ha",
            "start": 4992.93,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hablado de un hospital de tercer nivel",
            "start": 4994.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que ya mencionaba el gobernador que",
            "start": 4996.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "requiere zacatecas ya de acuerdo a su",
            "start": 4998.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n las peticiones de la",
            "start": 5000.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda sobre ampliar a cuatro",
            "start": 5002.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "carriles el tramo carretero federal",
            "start": 5005.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "zacatecas aguascalientes esas ser\u00edan mis",
            "start": 5007.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "preguntas de manera puntual presidente",
            "start": 5010.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si estamos viendo lo de la",
            "start": 5012.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n",
            "start": 5014.65,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "del sistema educativo se va avanzando",
            "start": 5015.96,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "se detuvo por la situaci\u00f3n",
            "start": 5022.64,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de la pandemia y por la crisis",
            "start": 5027.94,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica pero ya estamos retomando de",
            "start": 5032.179,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "nuevo ese plan",
            "start": 5037.11,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 con michoac\u00e1n",
            "start": 5041.57,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pero no hemos podido continuar de todas",
            "start": 5043.78,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "maneras se ayuda a los gobiernos",
            "start": 5048.56,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 5053.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 5054.969,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en estos tiempos",
            "start": 5056.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ya cuando van a cerrar",
            "start": 5059.489,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "a fin de a\u00f1o pues este sus d\u00e9ficit",
            "start": 5063.32,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "en materia educativa",
            "start": 5071.63,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se le es este",
            "start": 5074.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "resuelven",
            "start": 5080.09,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5081.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con apoyo del presupuesto federal ya lo",
            "start": 5082.39,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "estamos haciendo desde luego",
            "start": 5087.58,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "queremos que se use para eso para que",
            "start": 5089.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 5093.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los trabajadores al servicio del estado",
            "start": 5096.18,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "no dejen de recibir",
            "start": 5100.38,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "sus sueldos y sus aguinaldos",
            "start": 5103.61,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo m\u00e1s",
            "start": 5108.389,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5109.939,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en eso hay un compromiso y se est\u00e1",
            "start": 5111.82,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "avanzando tambi\u00e9n en la federalizaci\u00f3n",
            "start": 5115.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "del sistema de salud",
            "start": 5117.239,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "ya llevamos tres estados",
            "start": 5120.84,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "con lima a la escala y nayarit que fue",
            "start": 5124.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el primero",
            "start": 5128.71,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y es un",
            "start": 5130.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "plan muy importante para garantizar a",
            "start": 5133.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "todos el derecho a la salud",
            "start": 5136.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 5141.67,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el sistema de salud en el abandono",
            "start": 5143.79,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 5148.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5151.1,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "a veces ya no quieren en nuestros",
            "start": 5153.03,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adversarios conservadores que yo hable",
            "start": 5156.09,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de estas cosas del pasado",
            "start": 5158.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5162.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir los denunciando",
            "start": 5165.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente",
            "start": 5168.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5170.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "robaban",
            "start": 5172.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sin l\u00edmites",
            "start": 5175.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se robaban hasta el dinero de las",
            "start": 5180.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 5183.17,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y eran pol\u00edticos s\u00ed",
            "start": 5188.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gente muy influyente incluso",
            "start": 5190.96,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "participaban en la complicidad",
            "start": 5193.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "algunos medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5198.52,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y periodistas famosos",
            "start": 5201.699,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5207.69,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "todo eso se est\u00e1 corrigiendo",
            "start": 5209.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a pesar de las campa\u00f1as porque",
            "start": 5212.449,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que se les",
            "start": 5215.179,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "quito",
            "start": 5217.84,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el negocio il\u00edcito que ten\u00edan",
            "start": 5219.95,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en la compra de medicamentos",
            "start": 5224.43,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o eran 100 mil millones de pesos",
            "start": 5229.86,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda vasos de medicamentos",
            "start": 5236.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y compraban a precios elevad\u00edsimos",
            "start": 5242.4,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "inclusive se atrev\u00edan a adulterar los",
            "start": 5245.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 5250.469,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "entonces todo eso se est\u00e1 limpiando",
            "start": 5252.95,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "se esta federalizando la salud se va a",
            "start": 5256.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "garantizar es mi compromiso",
            "start": 5259.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es todo un desaf\u00edo",
            "start": 5262.29,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pero a",
            "start": 5265.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo tenemos un",
            "start": 5267.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sistema de salud de calidad universal",
            "start": 5270.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "gratuito",
            "start": 5275.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en todo m\u00e9xico",
            "start": 5277.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa esto que no van a faltar",
            "start": 5281.5,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos",
            "start": 5283.99,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "generales enfermeras",
            "start": 5286.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 5289.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que no hay",
            "start": 5291.78,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en fresnillo hicieron un hospital",
            "start": 5293.84,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5297.83,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5298.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 5302.369,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "pero sin personal sin m\u00e9dicos",
            "start": 5304.22,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "especialistas ya est\u00e1n llegando",
            "start": 5307.54,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 5311.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5315.99,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "trajimos y no vamos a dejar de",
            "start": 5318.219,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "agradecerle al pueblo hermano de cuba y",
            "start": 5321.159,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "a su gobierno porque est\u00e1n trabajando",
            "start": 5324.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas de cuba en el",
            "start": 5327.78,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "hospital de fresnillo zacatecas",
            "start": 5331.63,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "como lo est\u00e1n haciendo en otros",
            "start": 5333.869,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "hospitales de nayarit y en otros estados",
            "start": 5336.219,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "en colima",
            "start": 5342.67,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 5344.94,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "contratando m\u00e9dicos",
            "start": 5347.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 5349.219,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "en cuba y en otros pa\u00edses porque tenemos",
            "start": 5351.48,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el compromiso de que no falten los",
            "start": 5356.01,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que nos faltan los medicamentos",
            "start": 5359.22,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y aunque no les guste",
            "start": 5366.43,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "tengo que seguir repitiendo ofrezco",
            "start": 5371.01,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "disculpa",
            "start": 5374.22,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "una de las",
            "start": 5377.469,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "gerencias",
            "start": 5380.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y dejaron al pa\u00eds los neoliberales",
            "start": 5385.21,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5389.76,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5393.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y frutas podridas",
            "start": 5396.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "fue el que no tenemos",
            "start": 5400.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5403.61,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que se escuche bien",
            "start": 5405.74,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y que se escuchen lejos",
            "start": 5408.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por culpa de la pol\u00edtica privatizadora",
            "start": 5411.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que impusieron los neoliberales",
            "start": 5416.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no tenemos los m\u00e9dicos",
            "start": 5419.42,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "ni los especialistas que requieren",
            "start": 5422.82,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 5425.909,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y \u00e9sa fue",
            "start": 5430.1,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5432.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una herencia un legado",
            "start": 5433.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5436.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y muchas otras",
            "start": 5438.31,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "desgracias",
            "start": 5447.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa el modelo neoliberal que",
            "start": 5450.4,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "todav\u00eda lo defiende",
            "start": 5454.03,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de incre\u00edble",
            "start": 5457.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 5460.449,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5462.59,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entendible",
            "start": 5464.29,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "aunque no cuestiono de acuerdo que los",
            "start": 5465.849,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "que sacaban provecho",
            "start": 5472.2,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "con el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 5476.05,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los defiendan",
            "start": 5479.87,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero aunque",
            "start": 5483.3,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "este resulte extra\u00f1o raro hay quienes no",
            "start": 5485.389,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "se beneficiaba haci\u00e9ndose perjudicaban y",
            "start": 5491.909,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 5494.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "siguen",
            "start": 5495.77,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 5497.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los corruptos",
            "start": 5503.139,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es una especie de masoquismo",
            "start": 5506.77,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya es una minor\u00eda",
            "start": 5510.96,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de la gente ya",
            "start": 5515.69,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "despert\u00f3",
            "start": 5520.01,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hay mucha conciencia en nuestro pueblo",
            "start": 5522.6,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y la gente ya no se deja manipular",
            "start": 5526.69,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "por los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5530.31,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 5532.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no es como antes",
            "start": 5536.21,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5539.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds va saliendo",
            "start": 5542.199,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5544.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "transformando",
            "start": 5546.57,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5549.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con la pandemia con la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 5551.23,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mundial con la inflaci\u00f3n mundial con",
            "start": 5555.28,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "todos estos factores que por cierto",
            "start": 5559.69,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "son externos",
            "start": 5565.3,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no se producen en m\u00e9xico como era antes",
            "start": 5569.53,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "no es la crisis de salinas con zedillo",
            "start": 5573.35,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se acuerdan",
            "start": 5579.469,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se derrumb\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 5581.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 5585.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "evaluar el peso",
            "start": 5592.87,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se increment\u00f3 la inflaci\u00f3n",
            "start": 5596.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5599.29,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y de c\u00f3mo se endeud\u00f3 al pa\u00eds",
            "start": 5601.62,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se endeud\u00f3 al pueblo",
            "start": 5606.11,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5608.88,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5610.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "enfrentar esa crisis convirtieron las",
            "start": 5612.969,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "deudas",
            "start": 5615.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "privadas de banqueros y de grandes",
            "start": 5619.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "empresarios vinculados al poder en deuda",
            "start": 5622.5,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en deudas de todo el pueblo",
            "start": 5626.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ya eso pues no",
            "start": 5633.849,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 5637.409,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "y vamos aliento",
            "start": 5639.929,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5643.739,
            "duration": 3.011
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5645.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "factores externos los que nos est\u00e1n",
            "start": 5646.75,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "perjudicando",
            "start": 5649.34,
            "duration": 2.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5649.85,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sin embargo como",
            "start": 5651.409,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hay una buena pol\u00edtica",
            "start": 5654.69,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en lo interno",
            "start": 5658.61,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y la gente ha estado",
            "start": 5660.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "muy fraterna muy solidaria los mexicanos",
            "start": 5665.869,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "han demostrado",
            "start": 5671.05,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 5673.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n por el trabajo",
            "start": 5675.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "amor",
            "start": 5680.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 5682.079,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 5684.04,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "es muy importante el papel",
            "start": 5687.58,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "las familias",
            "start": 5692.82,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la familia mexicana como instituci\u00f3n",
            "start": 5696.929,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de seguridad social",
            "start": 5704.02,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5708.01,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos zacatecanos ayudando",
            "start": 5710.539,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a sus familiares",
            "start": 5718.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con los programas de bienestar que nunca",
            "start": 5722.12,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "se vean aplicadas como se est\u00e1 haciendo",
            "start": 5726.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en zacatecas y en todo el pa\u00eds",
            "start": 5730.059,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "con el aumento del salario",
            "start": 5733.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "me d\u00ed",
            "start": 5736.79,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que llevaba 40 a\u00f1os",
            "start": 5738.76,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5741.73,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5742.43,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 5746.31,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "considerada importante incrementar",
            "start": 5748.38,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de sadam",
            "start": 5752.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os con p\u00e9rdidas del poder",
            "start": 5753.91,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "adquisitivo porque inventaron tambi\u00e9n me",
            "start": 5757.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tengo que repetir de que si aumentaban",
            "start": 5762.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el salario iba a haber inflaci\u00f3n",
            "start": 5765.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "eso es lo inventaron",
            "start": 5768.08,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas corruptos",
            "start": 5770.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es por eso en casi 40 a\u00f1os no aumentaron",
            "start": 5773.53,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los salarios",
            "start": 5777.61,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5780.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses que",
            "start": 5783.34,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en los que menos creci\u00f3",
            "start": 5787.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el salar en el mundo",
            "start": 5791.06,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "bueno pues ahora",
            "start": 5794.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es programas sociales aumento del",
            "start": 5795.659,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 5799.57,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "reparto de utilidades en las empresas",
            "start": 5803.19,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "preg\u00fantale a los mineros",
            "start": 5808.46,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de fresnillo de plateros",
            "start": 5813.5,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "como era el reparto de utilidades antes",
            "start": 5819.01,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y como es ahora",
            "start": 5821.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de un a\u00f1o a otro",
            "start": 5826.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "paso el salario el reparto de utilidades",
            "start": 5829.17,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de los trabajadores de 100 mil",
            "start": 5832.78,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "millones a 200 mil millones",
            "start": 5836.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "reparto de utilidades",
            "start": 5841.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5844.57,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "y las remesas",
            "start": 5846.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "que han crecido",
            "start": 5850.41,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 5852.489,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces todo eso",
            "start": 5855.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado mucho",
            "start": 5859.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a enfrentar la crisis externa",
            "start": 5861.88,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "la crisis de la pandemia y la crisis por",
            "start": 5866.1,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "la guerra de rusia y ucrania",
            "start": 5870.45,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "eso y tambi\u00e9n ya lo he dicho en otras",
            "start": 5875.13,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 5879.15,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el que m\u00e9xico es un pa\u00eds muy atractivo",
            "start": 5881.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n",
            "start": 5885.95,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se ha considerado entre los tres",
            "start": 5888.79,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pa\u00edses m\u00e1s atractivos",
            "start": 5892.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para invertir",
            "start": 5896.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5898.88,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "y pues est\u00e1 llegando la inversi\u00f3n",
            "start": 5901.11,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "extranjera como nunca",
            "start": 5902.73,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es inversi\u00f3n extranjera r\u00e9cord",
            "start": 5905.98,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "todo esto nos est\u00e1",
            "start": 5912.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "apoyando mucho entonces en el caso de",
            "start": 5914.21,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "zacatecas vamos a seguir no descartamos",
            "start": 5917.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo de la cedh electas pregunta",
            "start": 5920.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente de la obra de infraestructura",
            "start": 5923.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se ha hecho ya la demanda de un hospital",
            "start": 5924.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tercer nivel o en este caso alguna mega",
            "start": 5927.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "obra como la ampliaci\u00f3n a cuatro",
            "start": 5930.15,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "carriles de la carretera zacatecas",
            "start": 5932.25,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aguascalientes por autos y est\u00e1 est\u00e9",
            "start": 5933.51,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "analizando vamos a ver este como",
            "start": 5935.85,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "seguimos ayudando a zacatecas porque",
            "start": 5942.29,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5946.42,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito que tenemos es",
            "start": 5948.619,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5953.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 a diestra y siniestra",
            "start": 5957.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 5959.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para ampliar carreteras para construir",
            "start": 5961.54,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "autopistas si las va a pagar la gente",
            "start": 5964.95,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eso es f\u00e1cil",
            "start": 5969.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5974.47,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el pueblo ya paga sus impuestos",
            "start": 5977.16,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "entonces hay que hacer obras",
            "start": 5980.78,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y procurar que el mayor n\u00famero de las",
            "start": 5984.65,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "obras que se hagan",
            "start": 5989.11,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pues no se tengan que pagar",
            "start": 5992.949,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que no sea un doble impuesto",
            "start": 5997.91,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces por eso estamos",
            "start": 6003.3,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "procurando",
            "start": 6005.3,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "hacer mucha obra p\u00fablica",
            "start": 6007.099,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "no concesionada",
            "start": 6010.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pero en algunos casos",
            "start": 6013.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6017.719,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "y lo consideremos",
            "start": 6019.85,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "vamos a ver si se ampl\u00edan en algunas",
            "start": 6022.75,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 6028.49,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "porque es muy f\u00e1cil en el estado de",
            "start": 6031.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6034.12,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "es donde hay m\u00e1s autopistas pero es",
            "start": 6036.42,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "donde cuesta m\u00e1s",
            "start": 6039.51,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "transitar",
            "start": 6041.59,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "porque todo est\u00e1n concesionadas",
            "start": 6044.17,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 concesionado",
            "start": 6049.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y eso pues",
            "start": 6054.179,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "no cuesta mucho aunque antes",
            "start": 6056.18,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "hasta abu shab\u00e1n",
            "start": 6059.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo realizaban la concepci\u00f3n",
            "start": 6062.349,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "si no les daban presupuesto p\u00fablico",
            "start": 6065.6,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y lo que pon\u00edan",
            "start": 6070.559,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "los concesionarios",
            "start": 6072.75,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "era muy poco",
            "start": 6074.63,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y se ten\u00eda que hacer una autopista",
            "start": 6079.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a la mitad",
            "start": 6083.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s",
            "start": 6085.89,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6087.73,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y un 25 por ciento de la inversi\u00f3n",
            "start": 6090.35,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 6092.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se quedaba",
            "start": 6094.02,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la empresa particular con la concesi\u00f3n",
            "start": 6097.83,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "para cobrar 25 o 50 a\u00f1os viaje",
            "start": 6100.59,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "era un subsidio",
            "start": 6107.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "donde nosotros estamos cuidando todos",
            "start": 6109.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero si vamos a seguir hallando a",
            "start": 6112.88,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "zacatecas que tienen un buen gobernador",
            "start": 6117.0,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6122.88,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente miguel \u00e1lzate",
            "start": 6130.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del",
            "start": 6132.99,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estado mexicano canal 14 preguntarle",
            "start": 6134.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente ayer en el senado la",
            "start": 6138.05,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica tras una sesi\u00f3n de casi 14",
            "start": 6140.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "horas se aprob\u00f3 esta propuesta que sali\u00f3",
            "start": 6143.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de su administraci\u00f3n para que la",
            "start": 6146.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de defensa nacional se haga",
            "start": 6149.12,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "cargo administre a la guardia nacional",
            "start": 6151.59,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "en esta sesi\u00f3n larga",
            "start": 6155.809,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 6157.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de votos a favor hubo dos",
            "start": 6159.159,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "abstenciones",
            "start": 6161.719,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "una de esas abstenciones fue la del",
            "start": 6164.13,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "senador ricardo monreal",
            "start": 6166.949,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "quien tambi\u00e9n en estos d\u00edas pasados hace",
            "start": 6168.679,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "poco se habl\u00f3 que presuntamente busc\u00f3",
            "start": 6172.77,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "negociar con la oposici\u00f3n desde esta",
            "start": 6176.3,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n de esta propuesta como la",
            "start": 6179.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de la mesa directiva en el",
            "start": 6182.25,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "senado preguntarle se\u00f1or presidente como",
            "start": 6183.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vio la jornada en ese lado rep\u00fablica",
            "start": 6186.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "como v\u00eda elector de los senadores y qu\u00e9",
            "start": 6189.15,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece el actuar del senador",
            "start": 6191.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "monreal si particularmente est\u00e1 bien ha",
            "start": 6194.699,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "manifestado que todos los legisladores",
            "start": 6199.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "representes y representes ciudadanos son",
            "start": 6201.679,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "libres pero",
            "start": 6204.48,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "negociar con la oposici\u00f3n",
            "start": 6206.75,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "para buscar dirigir la mesa directiva",
            "start": 6208.73,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "del senado esta iniciativa que ha",
            "start": 6211.889,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "manifestado su importancia que tiene qu\u00e9",
            "start": 6214.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece c\u00f3mo vio a los",
            "start": 6216.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "senadores como ve el caso del senador",
            "start": 6218.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mundial bueno yo agradecerle mucho a los",
            "start": 6220.679,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "senadores por aprobar",
            "start": 6222.719,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "esta ley",
            "start": 6225.59,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 6228.31,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "del que se aprob\u00f3",
            "start": 6232.23,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 6234.73,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6236.579,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 6238.56,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 6240.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "operada",
            "start": 6243.35,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "tenga la tutela la gu\u00eda",
            "start": 6246.13,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el ejemplo",
            "start": 6251.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 6253.98,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 6258.43,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque lo he dicho varias veces",
            "start": 6262.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y me voy a seguir",
            "start": 6265.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "repitiendo",
            "start": 6267.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 6271.51,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "debe cuidarse",
            "start": 6274.349,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 6276.989,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6279.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "caiga en el mismo error",
            "start": 6281.36,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6286.25,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3",
            "start": 6291.6,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "con la llamada polic\u00eda federal",
            "start": 6293.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 6295.969,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que se pudri\u00f3",
            "start": 6298.76,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se ech\u00f3 a perder",
            "start": 6302.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "fue una escuela",
            "start": 6305.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para formar",
            "start": 6309.07,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos corruptos",
            "start": 6316.619,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "deshonestos",
            "start": 6322.969,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "violadores de derechos humanos",
            "start": 6325.31,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed salieron",
            "start": 6328.79,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna",
            "start": 6331.99,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "palominos toses",
            "start": 6334.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 6340.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hay legisladores",
            "start": 6345.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que se oponen",
            "start": 6348.25,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a que la guardia nacional",
            "start": 6350.38,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tenga disciplina profesionalismo",
            "start": 6354.63,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "act\u00fae con rectitud con honestidad",
            "start": 6359.19,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6363.93,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "que se respeten y no se violen los",
            "start": 6366.77,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 6369.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "me tiene",
            "start": 6371.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "anonadado",
            "start": 6375.63,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "dir\u00eda mi paisano tonto madrid",
            "start": 6377.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sorprendido",
            "start": 6382.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la actitud",
            "start": 6388.34,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de algunos legisladores del",
            "start": 6390.31,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 6392.83,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6396.02,
            "duration": 3.499
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 6397.63,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "de cretinismo",
            "start": 6399.519,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda",
            "start": 6405.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 6407.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tienes apostaban",
            "start": 6410.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "al uso de la fuerza",
            "start": 6413.85,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "violadores tenaces de los derechos",
            "start": 6417.61,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 6420.679,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "convierten en paladines",
            "start": 6426.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de la justicia",
            "start": 6432.61,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "defensores",
            "start": 6435.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos",
            "start": 6439.11,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "son unos reverendos farsantes",
            "start": 6442.91,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6452.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que la mayor\u00eda de los",
            "start": 6454.82,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 6457.01,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y act\u00faan de forma consecuente",
            "start": 6458.94,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6466.89,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no saben ayer lo dije lo repito",
            "start": 6468.44,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "de que es garc\u00eda luna el hombre fuerte",
            "start": 6473.75,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de felipe calder\u00f3n",
            "start": 6479.989,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "su brazo derecho",
            "start": 6483.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ahora no solo lo digo yo lo dice",
            "start": 6488.719,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "lamentablemente un ex presidente de",
            "start": 6491.71,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "francia digo lamentablemente porque los",
            "start": 6494.869,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "extranjeros no tienen por qu\u00e9 meterse",
            "start": 6497.809,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde",
            "start": 6502.05,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a los asuntos nuestros",
            "start": 6504.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero duele",
            "start": 6509.62,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que tenga raz\u00f3n",
            "start": 6512.52,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como nos van a comparar",
            "start": 6521.67,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y andan",
            "start": 6525.31,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6527.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "derechos humanos de organismos",
            "start": 6529.27,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 6531.71,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "que guardaron silencio c\u00f3mplice",
            "start": 6534.69,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo de masacres y de",
            "start": 6539.55,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "torturas",
            "start": 6543.51,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y de protecci\u00f3n",
            "start": 6546.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "las bandas del crimen organizado",
            "start": 6551.15,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nunca dijeron nada",
            "start": 6556.789,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 6560.07,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "muy preocupados",
            "start": 6563.76,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "por la militarizaci\u00f3n en mexico",
            "start": 6566.349,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque no se preocuparon",
            "start": 6573.52,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6575.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6576.73,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 6578.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6580.449,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "los muertos en los enfrentamientos",
            "start": 6583.02,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6585.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "/ b",
            "start": 6588.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda",
            "start": 6591.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y los civiles",
            "start": 6594.23,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "el amar los muertos de los heridos y que",
            "start": 6599.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los detenidos porque la orden era",
            "start": 6602.89,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1talos en caliente",
            "start": 6605.94,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n los datos",
            "start": 6611.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cuando naciones unidas",
            "start": 6613.65,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se pronuncia",
            "start": 6617.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estos organismos que supuestamente",
            "start": 6620.87,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "defienden derechos humanos",
            "start": 6623.99,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "casi todos esos organismos integrados",
            "start": 6628.59,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "por gente de derecha",
            "start": 6632.909,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de distintos pa\u00edses del mundo",
            "start": 6636.89,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "por un conservador",
            "start": 6639.51,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "acomodaticio",
            "start": 6641.449,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "porque gana",
            "start": 6644.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero",
            "start": 6647.5,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "por simular por fingir",
            "start": 6652.4,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "por jugar el papel de alcahuetes",
            "start": 6656.71,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de gobiernos autoritarios",
            "start": 6659.91,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 haciendo la onu ahora nuestros",
            "start": 6666.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 6670.17,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "con la guerra",
            "start": 6672.85,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de rusia y de ucrania",
            "start": 6675.51,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron",
            "start": 6679.46,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "para evitarla",
            "start": 6683.71,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n haciendo ahora",
            "start": 6685.69,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6691.7,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "detenerla",
            "start": 6692.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y que uno sigue el sufrimiento de la",
            "start": 6694.75,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6696.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y los desplazados",
            "start": 6698.43,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y todo lo que sufren los pueblos",
            "start": 6701.88,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "por las crisis econ\u00f3micas originadas",
            "start": 6706.02,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "por esa guerra y por otras",
            "start": 6709.43,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace",
            "start": 6713.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en que est\u00e1 convertida la onu de un",
            "start": 6715.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "florero",
            "start": 6718.77,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y es tiempo de que hacer cambios",
            "start": 6724.989,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ya basta de",
            "start": 6730.3,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n y de la hipocres\u00eda",
            "start": 6733.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente insistir en su valoraci\u00f3n",
            "start": 6736.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sobre el actuar del senador monreal y",
            "start": 6738.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se podr\u00eda su libertad no estoy",
            "start": 6740.81,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de acuerdo desde luego con su postura",
            "start": 6744.71,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 avalando",
            "start": 6748.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la falsedad la hipocres\u00eda y la",
            "start": 6753.489,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 6756.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el conservadurismo de m\u00e9xico",
            "start": 6759.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6763.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 6765.11,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "celebro que se est\u00e9 aprobando la",
            "start": 6770.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 6774.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "le agradezco mucho a los legisladores",
            "start": 6777.24,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que aprobaron",
            "start": 6780.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta ley",
            "start": 6783.17,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "diputados y senadores",
            "start": 6785.66,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "y me gustar\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 6789.6,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "hablando con toda franqueza",
            "start": 6793.97,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que los gobernadores del pan",
            "start": 6797.98,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 6802.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6803.62,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "el movimiento ciudadano",
            "start": 6807.989,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "que expresaran si les ayuda o no les",
            "start": 6811.28,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 6814.76,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito si les ayuda o no les ayuda",
            "start": 6817.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la guardia nacional si les ayuda o no",
            "start": 6820.52,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "les ayuda",
            "start": 6823.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 6825.909,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "que no se queden callados",
            "start": 6829.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6836.11,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "puedan expresar si ellos",
            "start": 6837.949,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sin el apoyo",
            "start": 6843.219,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "de la serie de la defensa sin el apoyo",
            "start": 6845.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de marina sin el apoyo",
            "start": 6847.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 6849.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "podr\u00edan enfrentar el problema de la",
            "start": 6851.59,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia",
            "start": 6854.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6857.659,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 6859.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 6861.429,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que tienen menos polic\u00edas",
            "start": 6863.86,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que los elementos",
            "start": 6868.13,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que tiene el ej\u00e9rcito que tiene la",
            "start": 6870.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "guardia nacional para garantizar",
            "start": 6872.61,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica y tambi\u00e9n",
            "start": 6874.94,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "para que quede claro",
            "start": 6879.73,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "aun votando en contra",
            "start": 6883.27,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de la participaci\u00f3n del ej\u00e9rcito de la",
            "start": 6887.48,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 6891.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 6895.92,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "asuntos en la tarea de seguridad p\u00fablica",
            "start": 6899.489,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 6904.46,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "no vamos a dejar de ayudar",
            "start": 6907.44,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan estado",
            "start": 6912.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 6915.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "las autoridades de guanajuato",
            "start": 6917.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "digan no",
            "start": 6920.34,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 6923.79,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "por eso a",
            "start": 6925.85,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "retirar",
            "start": 6927.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional ni a marina ni a",
            "start": 6931.78,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa porque es lo",
            "start": 6936.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que pasa en el mundo ahora que hablamos",
            "start": 6941.47,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "de la guerra",
            "start": 6943.42,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "son dos cosas distintas",
            "start": 6945.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una cosa son los pueblos",
            "start": 6948.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y otra cosa son las \u00e9lites de poder",
            "start": 6951.17,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en el caso de las guerras",
            "start": 6956.599,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "las propicias las \u00e9lites",
            "start": 6959.96,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6964.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6965.79,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "consciente las \u00e9lites",
            "start": 6968.949,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y a veces hasta intereses creados",
            "start": 6975.49,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "pero eso no tiene que ver con el pueblo",
            "start": 6980.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el pueblo no quiere la guerra en ning\u00fan",
            "start": 6982.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "lado al pueblo que en la paz",
            "start": 6986.63,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pues lo mismo sucede",
            "start": 6989.179,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en este tema",
            "start": 6991.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a cualquier persona de cualquier estado",
            "start": 6994.42,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que se le pregunte",
            "start": 6998.2,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "este quieres que la secretar\u00eda de marina",
            "start": 7000.43,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa que la",
            "start": 7005.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "guardia nacional ayude en tareas de",
            "start": 7008.83,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 7011.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7013.76,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pues es la respuesta",
            "start": 7015.48,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 80%",
            "start": 7018.39,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pero esa no es la opini\u00f3n",
            "start": 7021.91,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de los filis y de los conservadores",
            "start": 7026.39,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7036.239,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "porque ellos eran los que mandaban",
            "start": 7038.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7042.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ahora no horas",
            "start": 7045.29,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de la gente la opini\u00f3n del",
            "start": 7048.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7052.15,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir defendiendo el",
            "start": 7053.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "derecho que tiene el pueblo a la",
            "start": 7057.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguridad y vamos a mantener la",
            "start": 7059.9,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "estrategia que ha dado buenos resultados",
            "start": 7063.08,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y se puede probar",
            "start": 7068.3,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "en los datos",
            "start": 7071.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con los resultados",
            "start": 7074.829,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "se puede probar entonces eso es lo que",
            "start": 7077.53,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "puedo comentar y muchas gracias a los",
            "start": 7080.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "legisladores y tambi\u00e9n muchas gracias a",
            "start": 7083.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7087.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ministros de la corte",
            "start": 7089.19,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 7092.95,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "retiraron",
            "start": 7096.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una iniciativa",
            "start": 7099.719,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 7101.76,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "quitar la prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 7106.869,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "oficiosa lo cual nos iba a generar",
            "start": 7110.55,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "muchos problemas",
            "start": 7113.399,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n que lamentablemente",
            "start": 7116.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "todav\u00eda existe no s\u00f3lo en el poder",
            "start": 7120.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7123.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "siendo en el legislativo y en el",
            "start": 7125.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 7128.57,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cada vez",
            "start": 7130.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 7132.14,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7134.96,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "desde el principio lo dije aqu\u00ed",
            "start": 7137.23,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "barrer de arriba para abajo",
            "start": 7141.82,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7144.889,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "limpiar de corrupci\u00f3n de arriba para",
            "start": 7149.369,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "abajo y lleva lleva tiempo adem\u00e1s estaba",
            "start": 7152.01,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "muy arraigada la corrupci\u00f3n",
            "start": 7156.629,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "al grado tu presidente que lleg\u00f3 a decir",
            "start": 7164.59,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n",
            "start": 7168.599,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en la parte de la cultura del pueblo de",
            "start": 7171.26,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "mexico para atreverse a eso",
            "start": 7173.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "le suban",
            "start": 7177.889,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "el presidente en un segundo tema y",
            "start": 7186.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para ayudarnos a despejar estas",
            "start": 7189.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dudas sobre la presunta militarizaci\u00f3n",
            "start": 7191.21,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de la que acusa la oposici\u00f3n",
            "start": 7193.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "como va a ser esta edici\u00f3n de la guardia",
            "start": 7196.54,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "nacional a la secreta la defensa habr\u00e1",
            "start": 7199.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cambio en sus operaciones en su",
            "start": 7203.69,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "estrategia habr\u00e1 cambio de actividades",
            "start": 7205.73,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "frente a la poblaci\u00f3n no s\u00e9 si el",
            "start": 7210.349,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "general secretarios pod\u00eda platicar si ya",
            "start": 7212.739,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "tiene c\u00f3mo va a ser esa adici\u00f3n de la",
            "start": 7216.079,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "guardia nacional al aceite la defensa",
            "start": 7218.69,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "nacional y tambi\u00e9n preguntarle ayer se",
            "start": 7220.369,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 con con el l\u00edder del pri",
            "start": 7222.679,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "alejandro moreno el que el al secretario",
            "start": 7225.679,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "quien tambi\u00e9n manifest\u00f3 hace poco que \u00e9l",
            "start": 7227.75,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "hablaba de",
            "start": 7231.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que es importante tener a las fuerzas",
            "start": 7232.659,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "armadas en tareas de seguridad y tambi\u00e9n",
            "start": 7235.61,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed destacar",
            "start": 7238.099,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "los gobernadores hablan de que es",
            "start": 7239.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "necesario el gobernador montreal en su",
            "start": 7242.29,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "calidad de gobernador hermano del",
            "start": 7245.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "senador pero \u00e9l como gobernador destac\u00f3",
            "start": 7247.929,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y habla de este respaldo a esta",
            "start": 7250.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presencia de la guardia nacional del",
            "start": 7253.06,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de la marina apoyando a la",
            "start": 7255.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda preguntarle c\u00f3mo va a ser",
            "start": 7257.949,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "este plan para adherir a la guardia",
            "start": 7259.96,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nacional a la secreta la defensa",
            "start": 7262.03,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nacional y de qu\u00e9 fue la pl\u00e1tica con",
            "start": 7263.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "alejandro moreno que tuvo ayer el",
            "start": 7265.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "secretario general si nos pudiera el",
            "start": 7267.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "plat\u00edcanos esencial que a m\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 7270.19,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que el caso de lo de la guardia",
            "start": 7272.679,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo vamos a estar la semana",
            "start": 7275.64,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima",
            "start": 7279.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "tratando el tema",
            "start": 7281.889,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "el desfile",
            "start": 7284.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del d\u00eda 16",
            "start": 7287.26,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "tiene como distintivo",
            "start": 7290.01,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7295.37,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n",
            "start": 7298.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s destacada de la guardia nacional",
            "start": 7302.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y vamos a estar hablando de eso",
            "start": 7308.13,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de la importancia de que tengamos",
            "start": 7313.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica",
            "start": 7318.64,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "eficaz honesta",
            "start": 7323.98,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "profesional disciplinada",
            "start": 7327.53,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "ya se ha logrado mucho pero",
            "start": 7331.639,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer todo el plan",
            "start": 7336.47,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "podemos hacerlo",
            "start": 7342.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el lunes o el martes",
            "start": 7346.53,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y siempre se prepara",
            "start": 7350.02,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el martes martes pero el martes estr\u00e9s",
            "start": 7355.26,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 7360.19,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7363.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como demorar la gesta de los ni\u00f1os",
            "start": 7365.219,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes",
            "start": 7367.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y esto lo podr\u00edamos hacer entonces el 14",
            "start": 7368.62,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles si les parece se hace la",
            "start": 7374.04,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n y si quieren",
            "start": 7377.85,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "atender a lo de la visita",
            "start": 7381.17,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed ya est\u00e1",
            "start": 7385.84,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "gracias la instrucci\u00f3n que tienen todos",
            "start": 7388.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "los secretarios es de que haya siempre",
            "start": 7391.95,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo y recibir a cualquier persona",
            "start": 7395.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con supervisi\u00f3n presente en esta reuni\u00f3n",
            "start": 7403.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que tuvimos que fue de car\u00e1cter",
            "start": 7407.489,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "informativa y que les dimos a conocer",
            "start": 7410.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bueno precisamente lo que hemos",
            "start": 7413.03,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "desarrollado",
            "start": 7415.59,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas la secretar\u00eda de la",
            "start": 7416.87,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "defensa en el \u00e1mbito de la guardia",
            "start": 7419.489,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "nacional como los cuales fueron sus",
            "start": 7421.59,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes de donde",
            "start": 7424.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 el proyecto que se analiz\u00f3",
            "start": 7426.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos pa\u00edses analizamos para poder",
            "start": 7429.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "establecer como era iba a ser la",
            "start": 7432.86,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "propuesta que le har\u00edamos al se\u00f1or",
            "start": 7435.93,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "presidente para este este proyecto",
            "start": 7438.75,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y analizar cu\u00e1les fueron los or\u00edgenes de",
            "start": 7442.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esas otras instituciones instituciones",
            "start": 7444.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 200 a\u00f1os a trav\u00e9s de todo el",
            "start": 7446.95,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "mundo en donde su origen principal fue",
            "start": 7450.73,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "precisamente militar algunas de ellas",
            "start": 7454.26,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "con permanencia a la fecha de lo militar",
            "start": 7457.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "algunas otras ya despu\u00e9s de tantos a\u00f1os",
            "start": 7461.05,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de consolidaci\u00f3n pues ya",
            "start": 7463.66,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ubicadas en otra \u00e1rea de las",
            "start": 7466.92,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "administraciones de los p\u00fablicas de los",
            "start": 7469.65,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "diferentes pa\u00edses tambi\u00e9n todo todo todo",
            "start": 7473.53,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ese esfuerzo",
            "start": 7476.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que fue concentrado en diferentes",
            "start": 7477.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acciones administrativas",
            "start": 7480.88,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "acciones operativas",
            "start": 7483.39,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "como empleamos una parte es sumamente",
            "start": 7485.79,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "importante que tenemos en lo que es",
            "start": 7490.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea que es nuestro",
            "start": 7493.65,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sistema educativo militar este sistema",
            "start": 7495.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "educativo que es quien nos forma que es",
            "start": 7498.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde sale todos nuestros oficiales",
            "start": 7501.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos nuestros jefes nuestros generales",
            "start": 7503.95,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7507.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hacer que pudiera colaborar con la",
            "start": 7508.32,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 7513.18,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "como hoy en d\u00eda tenemos en el colegio",
            "start": 7517.05,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 7519.85,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pues la licenciatura en seguridad",
            "start": 7520.59,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que son casi un poco m\u00e1s de 700",
            "start": 7523.66,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "hombres cadetes que est\u00e1n en este pues",
            "start": 7528.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estudiando la licenciatura en seguridad",
            "start": 7533.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y que son gente que va a",
            "start": 7536.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ingresar del plantel del mismo plantel",
            "start": 7538.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "donde donde sale personal del ej\u00e9rcito y",
            "start": 7541.66,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "este y se va a las filas de la guardia",
            "start": 7545.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n como el colegio del",
            "start": 7548.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aire que forman nuestros pilotos",
            "start": 7551.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aviadores tambi\u00e9n tiene con 80 cadetes",
            "start": 7553.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que tienen esa especialidad en seguridad",
            "start": 7557.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablica adem\u00e1s de tomar esa capacitaci\u00f3n",
            "start": 7560.98,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "en este en el \u00e1mbito de aviaci\u00f3n tienen",
            "start": 7564.49,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esa especialidad porque as\u00ed lo marca la",
            "start": 7569.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n",
            "start": 7572.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "e internacional que deben de conocer de",
            "start": 7573.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ese entonces les hicimos ver cu\u00e1l era",
            "start": 7576.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "esta estructura tan grande como ha",
            "start": 7578.92,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "aportado ese apoyo a trav\u00e9s de estos",
            "start": 7580.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os c\u00f3mo se han modificado los",
            "start": 7583.929,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "planes de estudio que no es lo mismo",
            "start": 7586.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "formar a un soldado que formar a un",
            "start": 7588.15,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "polic\u00eda en los planes de estudio se",
            "start": 7592.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "desee",
            "start": 7596.08,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "modificaron para quitar en la",
            "start": 7598.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de en el \u00e1mbito de",
            "start": 7601.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica la parte militar",
            "start": 7604.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica es un \u00e1mbito con civil",
            "start": 7606.95,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "entonces no no no podemos de \u00e9ste pues",
            "start": 7611.19,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "tocar esa tapar toda esta parte de \u00e9ste",
            "start": 7616.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con dejar reloj no dejar de darlas pero",
            "start": 7620.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "si identificamos materias comunes que",
            "start": 7623.28,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "deben de tener tanto el soldado como el",
            "start": 7625.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encargado de la seguridad p\u00fablica el",
            "start": 7628.73,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "soldado que se encarga de la defensa de",
            "start": 7631.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n y el elemento integrante de la",
            "start": 7633.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "guardia que se encarga de la seguridad",
            "start": 7637.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablica cu\u00e1les cu\u00e1les son las",
            "start": 7638.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diferencias importantes que deben de",
            "start": 7641.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tener hacia d\u00f3nde debe estar es entrada",
            "start": 7643.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "su capacitaci\u00f3n para no tener un soldado",
            "start": 7646.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 7649.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sino un especialista un elemento que",
            "start": 7651.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sabe sobre seguridad p\u00fablica saben lo",
            "start": 7654.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que debe de ser en ese \u00e1mbito y ah\u00ed lo",
            "start": 7657.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos preparando tambi\u00e9n todo lo que",
            "start": 7659.37,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "lo que tuvimos que desarrollar en \u00e9l de",
            "start": 7662.22,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "adquisiciones darle a la guardia",
            "start": 7664.739,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nacional o las herramientas con la que",
            "start": 7667.139,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "pudiera realizar su tarea no",
            "start": 7671.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos armamento",
            "start": 7674.48,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de este equipo de diversa naturaleza",
            "start": 7677.42,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n equipo de la que",
            "start": 7682.23,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal lo tuvimos que este",
            "start": 7686.47,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es repotenciar como nuestra industria",
            "start": 7690.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "militar entr\u00f3 a hacer",
            "start": 7694.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajos importantes en todo el parque",
            "start": 7697.11,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vehicular parque vehicular que la",
            "start": 7699.73,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "polic\u00eda fue federal lo ten\u00eda y ha",
            "start": 7701.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "abandonado para venderlo ya como",
            "start": 7703.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "chatarra nosotros vivos que eran pues",
            "start": 7705.37,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "herramientas importantes que no pod\u00edan",
            "start": 7709.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed nada m\u00e1s irse a la basura",
            "start": 7712.14,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n eran veh\u00edculos con",
            "start": 7714.7,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ciertas capacidades de blindadas y",
            "start": 7716.59,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestra industria militar es a esa",
            "start": 7718.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "industria que est\u00e1 al servicio de las",
            "start": 7720.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas pues entr\u00f3 a hacer una",
            "start": 7723.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "actividad importante para servir a la",
            "start": 7726.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "guardia y hoy en d\u00eda est\u00e1n los veh\u00edculos",
            "start": 7729.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "operativos y es parte de lo que va a",
            "start": 7731.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presentarse el 16 de septiembre en el",
            "start": 7733.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "desfile entonces elegimos a conocer todo",
            "start": 7736.87,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de todo eso cu\u00e1l tambi\u00e9n eran las las",
            "start": 7739.81,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "desventajas o qu\u00e9 suceder\u00eda de no tener",
            "start": 7743.76,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "el control de la guardia como podr\u00eda",
            "start": 7747.55,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "derivarse a otro tipo de situaciones con",
            "start": 7752.309,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la guardia una una estructura con tantos",
            "start": 7755.489,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hombres que no tuviera una disciplina",
            "start": 7758.01,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pues es suficiente lo ha mencionado",
            "start": 7760.019,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "muchas ocasiones que que no pues se se",
            "start": 7762.749,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "puede perder se puede perder por eso y",
            "start": 7766.739,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el razonamiento de que hay que cuidarla",
            "start": 7769.439,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esos se los dijimos nosotros en el",
            "start": 7771.989,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito en la fuerza a\u00e9rea establecemos",
            "start": 7774.419,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que la disciplina es la columna",
            "start": 7776.939,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vertebral de nuestra instituci\u00f3n",
            "start": 7779.639,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "somos una gran cantidad de hombres que",
            "start": 7782.969,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "si no tuvi\u00e9ramos disciplina pues fueron",
            "start": 7785.07,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "a massa desde que har\u00eda las cosas que",
            "start": 7787.38,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "quisiera sin llevar un objetivo eso es",
            "start": 7791.929,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "lo mismo que buscamos en la guardia",
            "start": 7795.15,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "nacional una instituci\u00f3n con disciplina",
            "start": 7797.67,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "con valores y con virtudes en el \u00e1mbito",
            "start": 7799.979,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la seguridad p\u00fablica similares a los",
            "start": 7802.979,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que tenemos nosotros en las obras",
            "start": 7805.469,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "armadas valores y virtudes militares que",
            "start": 7807.059,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "van en cada uno de nosotros y que la",
            "start": 7810.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n de nosotros est\u00e1 inmerso",
            "start": 7813.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dentro de eso entonces eso mismo hemos",
            "start": 7815.19,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "hecho en la si hay si se les explico y",
            "start": 7818.55,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo hemos logrado tambi\u00e9n se coment\u00f3",
            "start": 7821.039,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de \u00e9sta de esta iniciativa de",
            "start": 7825.65,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "incrementar",
            "start": 7829.079,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os en que",
            "start": 7830.539,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se seguir\u00edamos en el \u00e1mbito de la",
            "start": 7833.389,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y eso lo que les",
            "start": 7836.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mencionamos que era importante y siempre",
            "start": 7839.55,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "7 lo acabo de mencionar como",
            "start": 7842.82,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "como el trabajo que hacemos en los",
            "start": 7845.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estados pues hay que los propios",
            "start": 7848.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gobernadores vean si les ha servido si",
            "start": 7851.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "al llegar el momento en que que fenezca",
            "start": 7853.9,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "este este periodo",
            "start": 7857.41,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya no podemos seguir actuando en ese",
            "start": 7860.87,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito pues entrar\u00edamos con problemas en",
            "start": 7863.93,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n cuando no se",
            "start": 7868.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "incorporaron desde ya de manera directa",
            "start": 7871.63,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica la",
            "start": 7875.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 7878.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "siempre siempre pidi\u00f3 tener un marco",
            "start": 7879.46,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "legal para poder actuar en el \u00e1mbito de",
            "start": 7883.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica y la respuesta fue",
            "start": 7886.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nunca darnos ese marco legal jam\u00e1s nos",
            "start": 7889.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo dieron",
            "start": 7892.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y con las administraciones que nos",
            "start": 7894.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "metieron en ese en esa tarea niklas",
            "start": 7896.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "subsecuentes jam\u00e1s nos lo dieron y qu\u00e9",
            "start": 7899.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n llevaba fue precisamente que",
            "start": 7903.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuestro personal actuar\u00e1 al margen de la",
            "start": 7906.53,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ley al filo de la navaja",
            "start": 7909.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hacia acciones cumpl\u00eda \u00f3rdenes y \u00e9ste",
            "start": 7911.56,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como resultado estar en prisi\u00f3n a",
            "start": 7915.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la fecha tenemos mucho personal que est\u00e1",
            "start": 7919.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en prisi\u00f3n porque en esos momentos no",
            "start": 7922.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos el marco legal para actuar en",
            "start": 7925.67,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 7928.28,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "a eso eso no no no queremos volver a",
            "start": 7931.219,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sufrir esa situaci\u00f3n si se nos da la",
            "start": 7933.949,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "oportunidad de seguir",
            "start": 7936.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apoyando a la seguridad p\u00fablica ese",
            "start": 7938.71,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tiempo que nos sea mayor tambi\u00e9n va a",
            "start": 7941.539,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "permitir fortalecer de mayor manera la",
            "start": 7944.749,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "guardia nacional y al tenerla a tener el",
            "start": 7948.949,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "control de la guardia tutelar la guardia",
            "start": 7952.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entonces nos va a permitir darle esa",
            "start": 7955.099,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "fortaleza para que en el momento que se",
            "start": 7957.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "establezca una fecha pues ya la guardia",
            "start": 7959.8,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 ser m\u00e1s grande hoy en d\u00eda el",
            "start": 7963.88,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "proyecto para el 2024 es que la guardia",
            "start": 7966.59,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "tiene a 150.000 hombres que la guardia",
            "start": 7969.289,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cubra diferentes \u00e1mbitos de",
            "start": 7973.039,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "necesidades en el \u00e1mbito de la seguridad",
            "start": 7975.729,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tenemos gente en aduanas tenemos",
            "start": 7977.869,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gente en protecci\u00f3n del patrimonio",
            "start": 7981.679,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "nacional la gente en el \u00e1mbito que cuida",
            "start": 7983.749,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "o evita la tala de \u00e1rboles tenemos una",
            "start": 7988.13,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "fuerza un estilo de lo que tienen en",
            "start": 7992.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todo el mundo las polic\u00edas",
            "start": 7995.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y los swat que le llaman ahora tenemos",
            "start": 7997.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una fuerza especial que se conform\u00f3 para",
            "start": 8000.31,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hacer esa actividad tenemos se",
            "start": 8004.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "fortaleci\u00f3 el \u00e1rea de inteligencia que",
            "start": 8008.11,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ya era importante lo que ten\u00eda la",
            "start": 8010.239,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal hoy en d\u00eda est\u00e1",
            "start": 8012.489,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "fortalecida entonces se ha hecho mucho",
            "start": 8014.17,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "trabajo que \u00e9ste pues queremos seguirlo",
            "start": 8017.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "haciendo y ya teniendo el control esa",
            "start": 8022.78,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "tutela de la de la guardia nacional pues",
            "start": 8025.03,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "nos va a permitir que en alg\u00fan momento",
            "start": 8028.449,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "se fortalezca a\u00fan m\u00e1s y pues llegue",
            "start": 8031.02,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 el d\u00eda en que s\u00ed tengamos que",
            "start": 8035.61,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "realizar las acciones netamente",
            "start": 8039.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "militares directamente como soldados que",
            "start": 8042.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no las dejamos de hacer tambi\u00e9n nos",
            "start": 8045.25,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "preparamos tambi\u00e9n",
            "start": 8046.69,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "desarrollamos esa parte porque nuestra",
            "start": 8048.57,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n principal es la defensa de la",
            "start": 8050.949,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n la defensa de la soberan\u00eda para",
            "start": 8054.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hacer esa parte debemos de estar",
            "start": 8057.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "preparados pero todo lo que hacemos en",
            "start": 8059.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la defensa de esa",
            "start": 8062.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la preparaci\u00f3n de esa misi\u00f3n no sirve",
            "start": 8064.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para lo que hacemos en el \u00e1mbito de la",
            "start": 8067.69,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 8069.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "toda toda esa parte arqueol\u00f3gica que le",
            "start": 8071.43,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "damos a nuestra gente de valores",
            "start": 8074.71,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "virtudes la disciplina la capacitaci\u00f3n",
            "start": 8076.45,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de todo eso sirve tambi\u00e9n para el otro y",
            "start": 8079.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sirve para",
            "start": 8083.29,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "proyectarlo hacia la guardia entonces no",
            "start": 8084.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dejamos de hacer ninguna ninguna tarea",
            "start": 8087.13,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ninguna tarea no dejamos de estar en el",
            "start": 8090.69,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica no",
            "start": 8095.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dejamos de prepararnos para la defensa",
            "start": 8096.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n para garantizar la",
            "start": 8099.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "seguridad interior no dejamos de este",
            "start": 8101.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tampoco de participar en los grandes",
            "start": 8104.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "proyectos del gobierno federal que van",
            "start": 8106.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tendientes al desarrollo de la naci\u00f3n",
            "start": 8108.04,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que es una misi\u00f3n que tenemos",
            "start": 8110.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tenemos establecido la cuarta misi\u00f3n en",
            "start": 8112.41,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "nuestra ley org\u00e1nica establece que",
            "start": 8115.63,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "podamos desarrollar obras que vayan",
            "start": 8117.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hacia el desarrollo de la naci\u00f3n",
            "start": 8120.81,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "entonces pese esa fue de lo que",
            "start": 8123.07,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "comentamos de lo que les hicimos",
            "start": 8127.24,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a los diputados que tuvieron a bien",
            "start": 8132.55,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "asistir al general solo para cerrar",
            "start": 8135.289,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de darle esta visi\u00f3n tan amplia",
            "start": 8137.899,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "al l\u00edder del pri de ponerles sobre la",
            "start": 8140.659,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mesa los cambios tan importantes que se",
            "start": 8143.119,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "han dado en esa administraci\u00f3n y que no",
            "start": 8145.489,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ocurrieron con gobiernos del pri y el",
            "start": 8147.649,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "pan la respuesta de alejandro moreno fue",
            "start": 8149.419,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de respaldo hubo alg\u00fan reclamo o alguna",
            "start": 8152.3,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n y tambi\u00e9n preguntarle si lo",
            "start": 8154.909,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "solicitan los l\u00edderes del pri perd\u00f3n del",
            "start": 8157.069,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pan y del perred\u00e9 tambi\u00e9n habr\u00e1 reuni\u00f3n",
            "start": 8159.979,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "con ellos",
            "start": 8162.289,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed as\u00ed lo quieren pues nosotros",
            "start": 8163.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "podemos venir",
            "start": 8167.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "conforme a las instrucciones del se\u00f1or",
            "start": 8171.61,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8174.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "podemos hablar con cualquiera lo que si",
            "start": 8174.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no no no pedimos",
            "start": 8178.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "alguna respuesta nuestra postura fue",
            "start": 8180.55,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "hacerles del conocimiento nada m\u00e1s en lo",
            "start": 8184.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que lo que ten\u00edamos que ver sobre la",
            "start": 8187.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "guardia y sobre esa propuesta de",
            "start": 8190.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "incrementar los a\u00f1os en el \u00e1mbito de la",
            "start": 8193.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica no no no exigimos",
            "start": 8195.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "alguna cuesti\u00f3n no nos preguntamos si no",
            "start": 8198.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s nuestra intenci\u00f3n era",
            "start": 8200.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "precisamente proporcionar toda esa",
            "start": 8202.85,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y que ellos pues ya",
            "start": 8205.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "posteriormente dar\u00e1n sus comentarios sus",
            "start": 8206.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "opiniones sobre eso el acceder a es una",
            "start": 8209.99,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de estado no de partido si",
            "start": 8211.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo solicitan a hereu no es una",
            "start": 8213.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que tenemos 109 a\u00f1os porque",
            "start": 8215.84,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nacimos en la revoluci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 8219.41,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "es nuestro lema la lealtad",
            "start": 8222.7,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "institucional' la lealtad a las",
            "start": 8225.501,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 8227.48,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "legalmente establecidas la lealtad a",
            "start": 8228.881,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "todas esas instituciones que conforman",
            "start": 8231.591,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "nuestra gran naci\u00f3n as\u00ed hemos sido y as\u00ed",
            "start": 8233.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "seguiremos siendo eso es lo que lo que",
            "start": 8236.6,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nos ense\u00f1an en",
            "start": 8239.6,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "nuestro sistema educativo y eso es lo",
            "start": 8241.99,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "mismo que se busca para la guardia esa",
            "start": 8245.091,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "misma manera de ser de nuestras fuerzas",
            "start": 8248.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "armadas ah\u00ed estar\u00e1 reflejado en la",
            "start": 8251.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "guardia ser\u00e1 un organismo con con todos",
            "start": 8254.45,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "esos bienes virtudes que conllevan a ser",
            "start": 8257.33,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "institucionales",
            "start": 8262.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno ya est\u00e1",
            "start": 8269.09,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "se nos pas\u00f3 el tiempo tenemos que ir a",
            "start": 8271.56,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "nos vamos a seguir encontrando vamos a",
            "start": 8275.341,
            "duration": 10.178
        },
        {
            "text": "visitar comunidades en durango nayarit",
            "start": 8280.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 8285.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n zacatecas",
            "start": 8287.53,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "es una gira hasta el domingo",
            "start": 8290.76,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 8295.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 8302.87,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 8305.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "al estar hoy en durango y en nayarit",
            "start": 8308.349,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero no en las",
            "start": 8311.34,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "capitales en las ciudades sino en las",
            "start": 8314.849,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 8318.069,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8319.73,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 8321.569,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "durango y nayarit ma\u00f1ana vamos de nuevo",
            "start": 8323.58,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a nayarit",
            "start": 8328.95,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a jalisco y zacatecas",
            "start": 8332.5,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "muy bien yo",
            "start": 8339.62,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "apoyo totalmente a la vista totalmente",
            "start": 8342.36,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "no tengo ninguna duda de este lo conozco",
            "start": 8345.75,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "nos conocemos desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 8352.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y cuenta con todo nuestro apoyo por todo",
            "start": 8356.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nuestro respaldo",
            "start": 8359.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8363.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "entonces a much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 8365.59,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 8368.439,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y ya vamos a las gorditas",
            "start": 8370.469,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8374.46,
            "duration": 2.69
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] bueno nos da much\u00edsimo gusto estar en zacatecas y poder informar a todo el pa\u00eds desde esta tierra de mujeres y hombres trabajadores dedicados a la actividad agr\u00edcola ganadera tambi\u00e9n [M\u00fasica] aprovechamos para enviar un saludo a todos los migrantes zacatecanos no han dejado de ayudar a sus familiares no han abandonado a sus familias y est\u00e1n pendientes les enviaron remesas y todo esto permite qu\u00e9 zacatecas vaya saliendo adelante a pesar de los pesares estamos atendiendo al pueblo de zacatecas es importante que se sepa que se est\u00e1 llevando a cabo en zacatecas una inversi\u00f3n d alrededor de siete mil millones de pesos solo en programas sociales aqu\u00ed los j\u00f3venes de zacatecas est\u00e1n siendo atendidos es parte de la estrategia para garantizar la paz la tranquilidad tensa gt cas siempre hemos sostenido que no basta con medidas coercitivas con el uso de la fuerza necesita atender las causas siempre la paz es fruto de la justicia y por eso la atenci\u00f3n prioritaria a los j\u00f3venes aqu\u00ed en zacatecas est\u00e1n trabajando c\u00f3mo [M\u00fasica] aprendices casi 5000 j\u00f3venes cuatro mil 955 j\u00f3venes que reciben un salario m\u00ednimo para formarse para capacitarse y como en todo el pa\u00eds un buen porcentaje de estos j\u00f3venes al a\u00f1o ya son contratados por las empresas los comercios en los que se forman es decir los tutores ya los convierten trabajadores en estos talleres por estos y centros de producci\u00f3n tambi\u00e9n 3.356 j\u00f3venes universitarios se reciben becas en zacatecas todos los que estudian en la preparatoria en el bachillerato 53.000 297 reciben becas en zacatecas son 53 mil 462 familias tambi\u00e9n las que reciben apoyos para que sus ni\u00f1os puedan ir a las escuelas en el nivel b\u00e1sico preescolar primaria y secundaria aqu\u00ed se est\u00e1 trabajando en tres universidades p\u00fablicas han entregado presupuestos de manera directa a 1.746 de escuelas para que madres padres de familia se har\u00e1n cargo del mantenimiento de aulas y de los planteles educativos en zacatecas 147 mil novecientos cuarenta y cinco adultos mayores reciben una pensi\u00f3n qu\u00e9 es un derecho constitucional por cierto esta semana que se empez\u00f3 a dispersar el recurso para las presiones de adultos mayores hubo algunas dificultades que se resolvieron en la dispersi\u00f3n de recursos en el banco del bienestar en las sucursales del banco del ministro pero ya se normaliz\u00f3 para informarle a todos los adultos mayores se tiene un contrato con una empresa que es la que maneja el sistema de dispersi\u00f3n de fondos en todos los bancos es la misma y en el caso de algunas sucursales del banco del bienestar pues no funciona el sistema sin embargo se pag\u00f3 en ventanillas uno por eso largas colas pero ya ayer se normaliz\u00f3 el pago esto comenz\u00f3 desde el lunes agradezco a los medios de informaci\u00f3n por qu\u00e9 no hubo esc\u00e1ndalo nuevo sensacionalismo y si hab\u00edan cola en varias sucursales tambi\u00e9n en zacatecas 13 mil 345 personas con capacidades diferentes tienen pensi\u00f3n 3.512 ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres solteras tienen sus becas aqu\u00ed hay 56 mil productores reciben su apoyo para cultivar la tierra de manera muy especial se ha incrementado el precio del frijol el precio de garant\u00eda para los productores de frijol esto ayuda mucho aqu\u00ed en zacatecas puedo decirles que desde que llegamos al gobierno al d\u00eda de hoy el precio de garant\u00eda del trigo se ha incrementado m\u00e1s del doble y desde luego se est\u00e1 vendiendo ahora no al precio garant\u00eda lo est\u00e1n vendiendo me pareci\u00f3 m\u00e1s elevado por las circunstancias el pez es garant\u00eda son 16 pesos el kiel pero si lo quitamos del precio garant\u00eda abusar\u00eda los intermediarios y pagar\u00edan menos se tiene el frijol suficiente en el pa\u00eds somos autosuficientes en producci\u00f3n de frijol tambi\u00e9n estamos ayudando para qu\u00e9 en todo s\u00e1cate cash se entregue de manera gratuita el fertilizante este es un gran apoyo para los productores y as\u00ed vamos a continuar apoyando a los productores del campo vamos a seguir tambi\u00e9n con acciones de mejoramiento de vivienda va a continuar el programa de la regularizaci\u00f3n de los carros extranjeros se va avanzando aqu\u00ed en zacatecas y en todo el pa\u00eds pronto la secretaria de seguridad p\u00fablica va a informar antes de que concluya el plazo cuando concluye el plazo el 19 hay que \u00e9ste hace de tr\u00e1mite antes de que concluya el plazo y va a informar de c\u00f3mo vamos avanzando y quise e iniciar dando a conocer estos datos pues para \u00e9l comentar de que zacatecas tiene todo nuestro apoyo todo nuestro respaldo el gobernador david monreal est\u00e1 trabajando con nosotros de manera coordinada y estamos tambi\u00e9n muy conscientes por eso nuestra presencia en zacatecas de que hay preocupaci\u00f3n en la gente por el problema de la inseguridad y de la violencia pero eso venimos a informarles de c\u00f3mo vamos y sobre todo venimos a decirles que no est\u00e1n solos y contin\u00faa el programa de apoyo de las fuerzas armadas de la guardia nacional a zacatecas se ha avanzado pero necesitamos reforzar este plan de apoyo a zacatecas hasta que se consigue a vivir en paz y tranquilidad vivir libres de miedos y de temores conseguir la paz y lo estamos logrando y repito estamos muy agradecidos con el gobernador david monreal es nuestro compa\u00f1ero que siempre ha estado trabajando de com\u00fan acuerdo con todas las instituciones con todas las secretar\u00edas del gobierno federal sobre todo en lo que tiene que ver con lo que m\u00e1s le preocupa a la gente en zacatecas la seguridad y vamos a seguir as\u00ed trabajando juntos por lo general siempre habla primero el gobernador pero ahora me tom\u00e9 yo la atribuci\u00f3n ofrezco disculpa pero este ya est\u00e1 bits muchas gracias se\u00f1or presidente bienvenido a tierra santa tierra de gente noble trabajadora de gente que ha entregado su confianza y su esperanza a nuestro movimiento a este movimiento que le ha venido a dar frescura y oportunidad a todo un pueblo y que hoy m\u00e1s que nunca convencido de nuestra lucha y convencido del acompa\u00f1amiento por eso quiero refrendar nuevamente mi compromiso mi lealtad y mi trabajo en favor del pueblo el que usted encabeza como lo ha hecho de manera decidida y de manera contundente qu\u00e9 mejor regalo en esta fecha para zacatecas que el d\u00eda de su aniversario fundacional 8 de septiembre est\u00e9 ac\u00e1 nuestro presidente porque deben de saber que el presidente desde el d\u00eda de ayer arrib\u00f3 a zacatecas tuve la oportunidad de recibirlo y me da mucha alegr\u00eda me da mucho contento porque adem\u00e1s hoy por la ma\u00f1ana la primera actividad el gabinete de seguridad aqu\u00ed presente a quienes tambi\u00e9n les deseamos una buena estancia y les expresamos nuestra gratitud por el trabajo y por la lucha al secretario de gobernaci\u00f3n a dana gusto la secretaria nos dice la que ha estado muy comprometida con zacatecas y generosa al general crescencio herrera sandoval que nos ha ayudado mucho mucho en esta estrategia y desde luego nuestros compa\u00f1eros de marina y a tiburcio de la guardia nacional y al general rafael ojeda secretario marina a todos ellos est\u00e1 tambi\u00e9n por la ma\u00f1ana estuvieron los integrantes de la mesa de construcci\u00f3n de paz pero quiero decirle se\u00f1or presidente que el anhelo de los zacatecanos es recuperar su paz y su tranquilidad por eso se lo quiero agradecer a nombre del pueblo de zacatecas de todo coraz\u00f3n porque la gente de zacatecas somos agradecida y somos gente como lo dije noble y bueno y puedo constatar de su compromiso en esta materia y yo estoy convencido que tal como tiene dise\u00f1ado el programa atendiendo las causas vamos a lograr y desde luego tambi\u00e9n haciendo estas tareas de contenci\u00f3n de orden haciendo estas tareas de coordinaci\u00f3n por eso la historia le tiene ya su lugar no tengo ninguna duda y nosotros queremos a seguirle acompa\u00f1ando en ese esfuerzo y en esa lucha quiero reconocerle tambi\u00e9n toda esa firmeza audacia para que se mantengan las fuerzas armadas la guardia nacional y la estrategia integral para regresarle la paz al pueblo de mexico lo que sea necesario nosotros de manera p\u00fablica como zacatecanos le decimos [M\u00fasica] esta estrategia la necesitamos la acompa\u00f1amos la avalamos por eso no vamos a desistir y lo que haya de hacer lo vamos a hacer para que las fuerzas armadas la guardia nacional y la estrategia de la construcci\u00f3n de paz se mantenga contin\u00fae y que los elementos de estas corporaciones tengan la autoridad que les da esa confianza que le otorga el pueblo de m\u00e9xico porque cuando se le consulta al pueblo con qui\u00e9n se siente seguro es con el ej\u00e9rcito con qui\u00e9n se siente seguro es con la guardia nacional con qui\u00e9n se siente seguro es con la marina con los que se sienten seguros con esta estrategia que se est\u00e1 llevando a cabo por eso se\u00f1or presidente bienvenido sea usted a zacatecas y seguro estoy convencido estoy porque conozco de su compromiso con nuestro pueblo con nuestro estado y con este pa\u00eds que esta visita como siempre y como en toda la republica le va a traer bienestar y beneficio a nuestros zacatecas que dios nos ayude buenas d\u00edas a todos y a todos con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad aqu\u00ed en el estado de zacatecas adelante por favor aqu\u00ed en la primera l\u00e1mina vemos el estado con un octavo lugar a nivel nacional en cuanto al territorio que ocupa y un 26 lugar a nivel nacional por el n\u00famero de habitantes con el 1.6 millones de habitantes en donde en los municipios de fresnillo de guadalupe y zacatecas concentra el 37 por ciento de su poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n veremos m\u00e1s adelante como en estos municipios que aqu\u00ed lo vemos en la l\u00e1mina pues son en donde se concentran tambi\u00e9n los delitos de los que se tienen en el estado la asistencia del gobernador a las reuniones de coordinaci\u00f3n estatal para la construcci\u00f3n de la paz y la seguridad se han realizado 195 sesiones a partir de que el se\u00f1or gobernador tom\u00f3 posesi\u00f3n y en 180 ha estado presente el 92% en 15 ha habido una autoridad que lo representa para atender la seguridad en el estado en la incidencia delictiva tenemos que en zacatecas tiene el primer lugar en extorsi\u00f3n con una tendencia hacia al alza vamos a ver adelante las gr\u00e1ficas de cada uno de estos delitos en secuestro en segundo lugar pero con la tendencia hacia la baja homicidios dolosos en cuarto lugar la tendencia hacia lanza trata de personas s\u00e9ptimo lugar con tendencia hacia la baja el robo de veh\u00edculos 14 lugar tambi\u00e9n con tendencia a la baja en el robo de transportes 22 lugar con tendencias al alza en robo a casa-habitaci\u00f3n 26 lugar con tendencia hacia la baja y en delitos de impacto el 20 lugar es decir reunidos todos el 20 lugar con una tendencia hacia la alza vamos a ver cada uno de ellos en extorsi\u00f3n en julio que es la informaci\u00f3n la \u00faltima informaci\u00f3n que tiene el secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica que est\u00e1 basado en las carpetas de investigaci\u00f3n pues hay 28 eventos de extorsi\u00f3n en julio la tendencia es hacia la alza aqu\u00ed lo vemos tambi\u00e9n en el acumulado y en la gr\u00e1fica adelante en secuestro en julio no tuvimos ning\u00fan evento aqu\u00ed en el estado tiene un segundo lugar los n\u00fameros son reducidos tiene seis damas en lo que va del a\u00f1o de m\u00e1s de la mitad del a\u00f1o su tendencia es hacia la baja homicidios dolosos se presentaron 85 homicidios dolosos en julio tiene en cuarto lugar a nivel nacional tienes 555 en lo que va del a\u00f1o aqu\u00ed de este mencionar que en septiembre aqu\u00ed podemos observar en la l\u00e1mina como partir de septiembre las acciones que se han tomado para garantizar la seguridad a la sociedad de zacatecas han obtenido un resultado y aqu\u00ed se observa una tendencia hacia la baja y aqu\u00ed si vemos en el acumulado anual lo que lleva con los meses que tenemos ya de este en el a\u00f1o pues las proyecciones que pueda estar en unos 400 m\u00e1s y eso significa ya desde tener una reducci\u00f3n en lo que se ten\u00eda en comparaci\u00f3n con el 2021 trata de personas en julio no tuvo ning\u00fan evento de esta naturaleza en el a\u00f1o ha tenido siete en su tendencia hacia la baja y ocupa el s\u00e9ptimo lugar en robo de veh\u00edculos 117 en julio con una tendencia a la baja 720 en lo que va del a\u00f1o y un 14 lugar a nivel nacional el robo en transportes dos eventos en julio lleva 12 en el a\u00f1o su tendencia es hacia el alza pero los n\u00fameros son reducidos y lo vemos desde el punto de vista del lugar a nivel nacional que tiene el 22 lugar en robo a casa-habitaci\u00f3n tiene el 26 lugar tuvo 35 los delitos de esta naturaleza su tendencia es hacia la baja el total de delitos de impacto tiene 796 registrados en julio tiene el 20 lugar a nivel nacional su tendencia es hacia la alza pero los n\u00fameros tambi\u00e9n son reducidos en cuanto a homicidios dolosos por entidad federativa lo que va de la administraci\u00f3n en el estado tiene el 15 lugar con este 3 mil 41 homicidios siendo la media est\u00e1 por debajo de la media que es tres mil 959 a nivel nacional y estos homicidios dolosos por cada 100.000 habitantes tiene el cuarto lugar con 187 por arriba de la media nacional que es 90 lo que es 3 dijo guadalupe y zacatecas estos tres municipios concentran en la incidencia de en homicidios dolosos en robo de veh\u00edculos en narcomenudeo entre los tres pues suman el 57 por ciento de este tipo de delitos con 5 mil 132 siendo el total del estado ocho mil 927 entonces donde est\u00e1 identificado a la mayor cantidad de poblaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 identificado este tipo de en este delito en cuanto a homicidios vinculados a la delincuencia organizada aqu\u00ed tambi\u00e9n podemos observar en la gr\u00e1fica bien si antes ponemos aqu\u00ed en el comparativo del homicidio vinculados a delincuencia organizada este es el total de homicidios de lo que va de la administraci\u00f3n aqu\u00ed en zacatecas homicidios ha vinculado vinculados a delincuencia organizada es el 81 por ciento y el resto de homicidios de otra naturaleza el 19 por ciento este es el domicilio en este tipo de homicidios dolosos del 13 de agosto al julio del 22 el 56 por ciento est\u00e1 vinculado delincuencia organizada y el 44 al resto de homicidios de esta naturaleza de ah\u00ed que centramos la estrategia en atender esta parte de mis v\u00eddeos vinculados a delincuencia organizada que es el mayor porcentaje este es la prioridad atender esto adem\u00e1s de los otros tipos de delitos pero pero la prioridad est\u00e1 centrada a los delitos vinculados a la delincuencia organizada que es si regresamos por favor que es esta gr\u00e1fica las acciones que se tomaron aqu\u00ed primero el 13 de agosto un fortalecimiento de la estrategia basada en la coordinaci\u00f3n informaci\u00f3n inteligencia y focalizaci\u00f3n del esfuerzo operativo desde tambi\u00e9n de partir el 12 de agosto del 12 de septiembre el gobernador inician su administraci\u00f3n y tambi\u00e9n hay una mayor coordinaci\u00f3n una mayor cooperaci\u00f3n o desde unas acciones importantes que se toman que nos van a a llevar a este \u00faltimo resultado y el 26 de noviembre se establece un plan de apoyo en zacatecas que tambi\u00e9n es una parte que vamos ahorita a ver algunas de sus partes centrales como el se logr\u00f3 esto c\u00f3mo se logra detener esta reducci\u00f3n de menos el 51.5 por ciento en homicidios vinculados a delincuencia organizada si ponemos aqu\u00ed el plan de apoyo cu\u00e1les son las acciones que se han hecho aqu\u00ed podemos observar el 26 de noviembre en el 21 se hace un reforzamiento al estado de reforzamiento con personal del ej\u00e9rcito 460 elementos 990 elementos de la guardia nacional con tres helic\u00f3pteros que se despliegan en lo que es el estado previo identificaci\u00f3n en la mesa de seguridad de construcci\u00f3n de la paz cu\u00e1les ser\u00e1n las \u00e1reas donde se estaba presentando la incidencia delictiva se despliega y tambi\u00e9n en conjunto con esta actividad se realiz\u00f3 una operaci\u00f3n seguimiento que consisti\u00f3 en apoyar a sacar a zacatecas con el establecimiento de puestos militares de seguridad en todos los estados que colindan zacatecas y tuvimos 23 puestos con 943 elementos del ej\u00e9rcito participando coadyuvando en los esfuerzos en las acciones que se desarrollaban en el estado adelante por favor tambi\u00e9n dentro de estas acciones se ubicaron 9 municipios con con falta de personal de polic\u00edas para la seguridad p\u00fablica y la guardia nacional asumi\u00f3 esta responsabilidad en estos nueve municipios con 390 elementos en total tambi\u00e9n aqu\u00ed podemos ver en la gr\u00e1fica el reforzamiento de lo que es el refuerzo del 24 de noviembre y la operaci\u00f3n sellamiento como tuvimos un total de 5 mil 781 elementos de ellos 2 mil 897 del ej\u00e9rcito y 2 mil 884 de la guardia nacional tambi\u00e9n y como como parte de estas acciones para activar en en el esfuerzo se despleg\u00f3 o ha desplegado desde mayo del 22 a septiembre la fuerza de tarea conjunta m\u00e9xico son cuatro ocasiones en las que ha estado aqu\u00ed opera regresa a m\u00e9xico y de acuerdo a las circunstancias las volvemos a mandar han sido cuatro ocasiones y actualmente se encuentra aqu\u00ed operando en el estado de esta fuerza de tarea que son est\u00e1 integrada por personal de la guardia nacional y del ej\u00e9rcito y en once canciones de este reforzado aqu\u00ed las operaciones la fuerza de tarea regional que \u00e9sta est\u00e1 controlada por el comandante de la quinta regi\u00f3n militar y que son efectivos de todas las zonas militares que integran esa regi\u00f3n y que vienen a apoyar aqu\u00ed desde zacatecas adelante esta es la gr\u00e1fica que ya mencion\u00e1bamos desde hecha de otra manera donde aqu\u00ed vemos desde diciembre del 18 cu\u00e1l era el comportamiento de los homicidios vinculados a delincuencia organizada como la tendencia era totalmente hacia la alza es un 152 por ciento del 18 hacia agosto del 21 y este como se fue se fue reduciendo tomando en consideraci\u00f3n estas acciones estas operaciones que realizaron para lograr a la fecha 150 y 1.5 por ciento aqu\u00ed tambi\u00e9n les presentaremos unas gr\u00e1ficas en los de los municipios en donde se presenta la mayor cantidad de estos delitos y aqu\u00ed observamos en guadalupe zacatecas una disminuci\u00f3n del 30 y del 33% en fresnillo de 64 por ciento y zacatecas se ha logrado una contenci\u00f3n todav\u00eda faltan hay acciones que debemos hacer para lograr la reducci\u00f3n pero con estadistas tenemos esta contenci\u00f3n tambi\u00e9n se hizo una operaci\u00f3n a acompa\u00f1amiento para lograr que las personas de 13 localidades del estado que hab\u00edan abandonado sus hogares regresar desde a ocupar lo que ya sus propiedades ah\u00ed se realizaron una serie de actividades reconocimientos patrullajes presencia en las \u00e1reas de guardia nacional y de ej\u00e9rcito para lograr esta situaci\u00f3n en cuanto a aseguramiento dentro de este plan de apoyo de zacatecas tenemos 389 armas aseguradas 2.795 cargadores 142 mil 2 904 cartuchos 16 granadas 218 veh\u00edculos 159 detenidos tambi\u00e9n ha existido detenidos relevantes aqu\u00ed en el estado de este son 88 de delincuentes que pues ser\u00e1n de los principales operadores de los grupos delincuenciales que operan aqu\u00ed en el estado y adicional a todos estos que se ha desarrollado bueno la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana con en coordinaci\u00f3n con las otras dependencias del gobierno federal realizan otro tipo de acciones que tambi\u00e9n tienden a incrementar la seguridad tenemos el desarme voluntario en donde se llevan 3.270 piezas de armas largas cortas cartuchos cargadores granadas inclusive tambi\u00e9n una parte importante la legalizaci\u00f3n de autos extranjeros que permiten de alguna manera ya tener la saber de qui\u00e9nes son los veh\u00edculos que circulan en el estado tambi\u00e9n otro programa desde j\u00f3venes constructores de paz en las colonias con mayor problem\u00e1tica delincuencial tambi\u00e9n un apoyo importante de conace en donde ha enfocado sus esfuerzos a combatir el secuestro y donde ha tenido de este resultados de este relevantes est\u00e1 por implementarse un programa m\u00e1s que se denomina redes por la prevenci\u00f3n de las violencias y las adicciones en escuelas esto va centrado a escuelas secundarias y a nivel medio superior todo esto dentro de este plan de apoyo a zacatecas que se continuar\u00e1 con \u00e9l y de \u00e9ste se seguir\u00e1n con con las acciones tanto en el \u00e1mbito que que lidere a la la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana como en el \u00e1mbito operativo coordinados con el gobierno del estado no muy estrechamente desde la mesa de seguridad seguimos con el informe por favor los efectivos de seguridad p\u00fablica en el estado 865 polic\u00edas estatales operativos de existir fuera de sus oficinas realizando actividades de campo en 1.101 elementos de la polic\u00eda municipal para ser un total de 1966 tiene la mayor presencia en los municipios zacatecas guadalupe fresnillo genes vinos que coinciden tambi\u00e9n en donde tienen la problem\u00e1tica mayor en el estado de este tiene un d\u00e9ficit de conformidad a los promedios que maneja la onu de un 45 por ciento este seg\u00fan los par\u00e1metros que se establecen en ese organismo internacional en cuanto a fuerzas de seguridad del estado mexicano bueno aqu\u00ed se tiene un total de dos mil doscientos cincuenta y ocho elementos del ej\u00e9rcito desde la fuerza a\u00e9rea mil trescientos setenta y seis elementos operativos de la guardia nacional tres haciendo un total de tres mil 634 que sumado con los los polic\u00edas estatales y municipales tenemos un gran total de 5.600 elementos operativos que trabajan coordinadamente en todo el territorio zacatecano tenemos seis coordinaciones estatales de la guardia con su coordinador estatal realizando oficialmente esa coordinaci\u00f3n para conjugar los esfuerzos que se realizan por todas las entidades de responsables de la seguridad en cuanto a construcci\u00f3n de compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional aqu\u00ed en el estado en el 2020 se construy\u00f3 una en xerez en el 21 3 instalaciones muy aguas r\u00edo grande zacatecas ya totalmente terminadas en el 2022 est\u00e1n proyectadas 9 de esta a guadalupe con 2 valpara\u00edso est\u00e1 fresnillo con 2 villanueva con 3 y sombrerete estamos en el proceso para en algunas de los tr\u00e1mites que tenemos que realizar para contar ya con la posesi\u00f3n del terreno e iniciar la la construcci\u00f3n tambi\u00e9n hay una instalaci\u00f3n m\u00e1s que fue cedida por el ej\u00e9rcito a la guardia nacional para este su despliegue en total al final de este a\u00f1o tendr\u00e1 el estado 14 instalaciones del compa\u00f1ero de igualdad nacional desplegadas en su territorio encuentra recursos federales y estatales en materia de seguridad p\u00fablica en el fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica en el estado pero cuenta con 257 puntos 3 millones de pesos y en el fortalecimiento de los municipios y demarcaciones territoriales y 193 puntos 6 millones de pesos en cuanto a los aseguramientos relevante los aseguramientos en lo que va de la administraci\u00f3n tenemos 17.2 toneladas de marihuana mil 33 detenidos 2 mil 287 veh\u00edculos asegurados mil 213 armas de fuego m\u00e1s de casi 220 mil cartuchos 6 mil cargadores 76 granadas 3.4 millones de pesos que le fueron asegurados a la delincuencia 43 mil 216 d\u00f3lares en cuanto a b\u00fasqueda y rescate ha habido 22 eventos al ser activado a 50 elementos del ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea de la guardia nacional habiendo asistido a cuatro personas finalmente en lo que corresponde al plan del e3 y el plan de la guardia nacional estos planes han beneficiado a 10 mil 210 personas se han atendido 197 eventos participando 4.198 del ej\u00e9rcito de 397 veh\u00edculos es tambi\u00e9n la fuerza y de la guardia nacional trescientos noventa y cuatro efectivos con 36 veh\u00edculos se han atendido 94 incendios forestales 63 heladas 16 accidentes vehiculares 13 lluvias fuertes 4 incendios urbanos 3 accidentes ferroviarios 2 derrumbes y dos explosiones esta es la situaci\u00f3n de el estado en cuanto a seguridad p\u00fablica muchas gracias bueno pues vamos uno de nacional y uno de zacatecas adelante [M\u00fasica] presidente muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas a los integrantes del gabinete y al gobernador de zacatecas soy un mar ni\u00f1o de noticias de san lu\u00eds potos\u00ed lo que me gustar\u00eda preguntarle en primer t\u00e9rmino es cu\u00e1l es el diagn\u00f3stico de lo que ha sucedido en zacatecas con el tema de la inseguridad quiz\u00e1s viendo el diagn\u00f3stico que tienen se podr\u00eda evitar que suceda en otros estados lo que ha sucedido en zacatecas que incluso habitantes de municipios han sido desplazados y que se est\u00e1n trabajando como se est\u00e1 trabajando tambi\u00e9n con los l\u00edmites de san lu\u00eds potos\u00ed porque si bien es cierto que no estamos en inseguridad como est\u00e1s zacatecas pero estamos teniendo ya eventos muy continuos de inseguridad le pongo un ejemplo el municipio de cerritos en san lu\u00eds potos\u00ed en donde se han visto en los \u00faltimos meses enfrentamientos en donde han muerto incluso en familias completas hay un caso de una familia en donde muere el esposo o la esposa dos hijos me gustar\u00eda preguntarle c\u00f3mo se est\u00e1 trabajando con esos l\u00edmites y cu\u00e1l es el origen cu\u00e1l es el origen de la inseguridad en este caso para tratar de que no suceden este tipo de situaciones en otros estados como el estado de san lu\u00eds potos\u00ed yo podr\u00eda \u00e9ste responder pero me gustar\u00eda que lo hiciera el que al secretario sobre los 3 asuntos que preguntas uno a qu\u00e9 se atribuyen las causas de la violencia en zacatecas 2 es el que se est\u00e1 haciendo para y enfrentar este problema y tres los estados lim\u00edtrofes eso es lo b\u00e1sico [M\u00fasica] en el estado de zacatecas tiene una ubicaci\u00f3n sumamente estrat\u00e9gica en la cuesti\u00f3n de de comunicaciones es un nudo de comunicaciones es un lugar donde donde ah\u00ed confluyen las carreteras que pueden dirigirse a diferentes partes de nuestro pa\u00eds principalmente hacia el norte si usted se ve en el mapa si podemos poner por favor para observar ese nudo de comunicaciones aqu\u00ed aqu\u00ed vemos y aqu\u00ed volver\u00eda a decir los municipios con mayor cantidad de ciudadanos de habitantes los municipios que tienen la mayor cantidad de delitos pero coinciden precisamente con los lugares donde est\u00e1n los nudos de comunicaciones est\u00e1 esta conjunci\u00f3n de una serie de carreteras entonces para las organizaciones delictivas es importante tener una presencia en estas \u00e1reas para poder desarrollar sus actividades de movimiento de trasiego de drogas en el territorio no le no le conviene tener una parte de control o de presencia aqu\u00ed porque no tiene una conexi\u00f3n pero en esta s\u00ed es importante para poderse dirigir pero aqu\u00ed tenemos aguascalientes aqu\u00ed tenemos jalisco aqu\u00ed tenemos a luis potos\u00ed aqu\u00ed esta durango entonces desde es la presencia en esos puntos resulta ser importante para para esas organizaciones digamos que han elegido lamentablemente a zacatecas como un centro de operaciones para desplegar el trasiego y pues las incidencias delictivas no es es la situaci\u00f3n geogr\u00e1fica que vive zacatecas y es las condiciones desde las v\u00edas de comunicaci\u00f3n y eso tambi\u00e9n ha sido en el pasado tambi\u00e9n pues aqu\u00ed la batalla de zacatecas fue la que permiti\u00f3 a las fuerzas revoluciones de llegar a la ciudad esta era un punto importante al igual que hoy hoy lo tiene zacatecas se deban desarrollar todas las v\u00edas de comunicaci\u00f3n hacia los diferentes estados pues se vuelve un punto sumamente importante para para ellos como lo es para el pa\u00eds en diferentes \u00e1reas no en la parte econ\u00f3mica en la parte de comunicaciones tambi\u00e9n tiene esa importancia pero bueno la delincuencia lo toma y lo desarrolla de esa manera por eso es los enfrentamientos entre ellos est\u00e1n dados en estos en estos estados perd\u00f3n en estos municipios por tener ese control y si lo unimos por la parte de narcomenudeo bueno estas las \u00e1reas que tienen una mayor cantidad de poblaci\u00f3n es donde pueden realizar esa actividad il\u00edcita de narcomenudeo y entonces se convierten estos municipios en un mercado desde a disputar por parte de las organizaciones delictivas este podr\u00eda ser decir pues el por qu\u00e9 el por qu\u00e9 qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo ahora en los estados colindantes como ya cit\u00e9 se implement\u00f3 una operaci\u00f3n sellamiento que desde si bien lo hicimos y tuvo un periodo est\u00e1 contin\u00faa de manera intermitente de conformidad a lo que van viendo las mesas de coordinaci\u00f3n lo que aqu\u00ed se ve del estado en reuni\u00f3n con \u00e9l con el gobernador tambi\u00e9n se analiza en los dem\u00e1s estados y nuestros comandantes de zona tienen una comunicaci\u00f3n una coordinaci\u00f3n importante y de zacatecas ubica en la mesa de seguridad que puede tener problemas hacia durango por algunas circunstancias que se han presentado entonces entran en coordinaci\u00f3n y de manera conjunta hacen alguna acci\u00f3n que vaya enfocada a reducir pues el efecto de la presencia delictiva de ah\u00ed que se tom\u00f3 esta inicialmente \u00e9sta esta operaci\u00f3n donde se cubrieron todos los l\u00edmites aqu\u00ed tenemos aqu\u00ed mencion\u00e9 23 puestos militares 943 elementos aqu\u00ed en coahuila se pusieron 4 san lu\u00eds potos\u00ed 4 aguascalientes 4 jalisco 3 nayarit 4 durango 4 entonces esto los comandantes no tienen muy presente dentro de la coordinaci\u00f3n y donde hay necesidad en la cuales se aplica de inmediato la operaci\u00f3n sellamiento para poder desde actuar en contra de la delincuencia entonces es lo que lo que hacemos cu\u00e1l era la otra persona sobre los desplazados bueno hicimos tambi\u00e9n una actividad ya lo mencionaba as\u00ed podemos dar la l\u00e1mina por favor aqu\u00ed tendr\u00edamos que generarle o buscamos generar una confianza en la sociedad para que pudieran regresar a sus hogares que desarrollamos bueno precisamente reconocimientos terrestres a ellos diurnos y nocturnos que la poblaci\u00f3n observara nuestra presencia y doblemente tambi\u00e9n la actuaci\u00f3n que ten\u00edamos en contra de los grupos delincuenciales que se ubicaba este aqu\u00ed tenemos el ejemplo de fuerzas militares que fueron establecidas en villermaux vamos a palmas altas en mitad de las correas que son las poblaciones que identificamos m\u00e1s esta problem\u00e1tica y que fue una preocupaci\u00f3n y regresarlas a sus hogares y puestos militares de seguridad en toda el \u00e1rea patrullajes de vigilancia de las localidades y en caminos de segundo tercero en las terracer\u00edas que llegan hacia esas poblaciones tambi\u00e9n actividades de labor social estar con la poblaci\u00f3n en este tipo de acciones tambi\u00e9n nos ayuda primeramente los auxiliamos en la necesidad que tengan y pues nos sirve para ver las preocupaciones que tienen en el \u00e1mbito de la seguridad y si y si en alg\u00fan momento tambi\u00e9n nos hacen ver sus preocupaciones o lo que ellos observan de lo que est\u00e1 pasando tambi\u00e9n nos ayudan para poder desarrollar las actividades que puedan generar esa confianza en la sociedad y que permita entonces llegar nuevamente a sus hogares eso es lo que realizamos y repito todo esto se ve en las mesas de seguridad con el se\u00f1or gobernador con todas las instancias de seguridad ah\u00ed ah\u00ed se analiza cu\u00e1les son estas problem\u00e1ticas y en base a las fuerzas que se tienen a las acciones que se han desarrollado que se est\u00e1n desarrollando pues ya se determina que espec\u00edficamente se tendr\u00e1 que reforzar o implementar para lograr de este pc la atenci\u00f3n de esta situaci\u00f3n de seguridad que se vea gracias se\u00f1or presidente en mi segunda intervenci\u00f3n m\u00e1s que una pregunta es una exposici\u00f3n de un tema muy doloroso en villa derram\u00f3 san lu\u00eds potos\u00ed en la herradura que usted conoce porque fue a inaugurar un centro hospitalario casi al inicio de su gesti\u00f3n una ni\u00f1a llamada camila de tres a\u00f1os de edad muri\u00f3 y la diagnosticaron muerta entr\u00f3 dos veces al hospital comunitario de salinas el doctor la diagnostica muerta y la ni\u00f1a lee se le es entregada a la funeraria la llevan de salinas de hidalgo a villa de ramos y la ni\u00f1a no estaba muerta y despierta cuando se encontraba en su ata\u00fad paso por por lo menos tres doctores est\u00e1 todo documentado la investigaci\u00f3n que hemos hecho adem\u00e1s la persona que la diagn\u00f3stico que fue el doctor que estaba en el hospital comunitario de salinas encierra a la madre de familia a la mam\u00e1 de camila en un consultorio y ya no la dejan ver y aqu\u00ed vemos que hay una cadena una cadena de corrupci\u00f3n y una cadena pues muy triste de que est\u00e1n haciendo por lo menos en este caso todo mal me voy a permitir leerle de manera muy breve una un fragmento de la carta que la mam\u00e1 de camila me pidi\u00f3 que se lo hiciera saber para que vea en qu\u00e9 situaci\u00f3n vive dice se\u00f1or presidente le suplico ayuda mi ni\u00f1a es hija \u00fanica y muri\u00f3 por negligencia quiero justicia mi esposo se fue a trabajar hace tres meses a los eeuu y no pudo estar en el velorio le pido 500 pesos que debo a la funeraria y no tengo dinero para ir a la fiscal\u00eda justicia para mi peque\u00f1a camila marijan que es la mam\u00e1 adem\u00e1s no nada m\u00e1s esto pero nada m\u00e1s pas\u00f3 por el dolor de la muerte de su hija el fiscal de san lu\u00eds potos\u00ed despu\u00e9s de ocho d\u00edas de haber sucedido el caso a la madre de familia ma la mam\u00e1 de camila que denuncia el caso la mam\u00e1 ya hab\u00eda ido dos veces a la fiscal\u00eda y le hab\u00edan dicho en la ma\u00f1ana porque tenemos mucho trabajo hoy del 18 de agosto al d\u00eda de hoy el director de el hospital sigue en funciones el m\u00e9dico que le diagn\u00f3stico mal y que se le entreg\u00f3 a la funeraria sigue en funciones la funeraria no ha sido investigada porque agarr\u00f3 el cuerpo ni siquiera se le prepar\u00f3 revivi\u00f3 la ni\u00f1a hay dos actas de defunci\u00f3n de la ni\u00f1a camila y pues el se\u00f1or presidente creo que esta es un caso que se puede poner atenci\u00f3n para que no vuelvan a suceder este tipo de situaciones sobre todo en hospitales que est\u00e1n en municipios y en localidades muy pobres y hacerles saber que la familia de camila quiere justicia y solicita de su ayuda si \u00e9ste persigue es muy lamentable el caso doloroso para hacer la investigaci\u00f3n sobre posibles delitos de diligencia y corrupci\u00f3n y para ayudar a la familia le voy a pedir a rosa icela rodr\u00edguez que te haga cargo que por favor le ayudes a darle toda la informaci\u00f3n y se atiende este asunto gracias presidente am\u00e9n tablet y triste y ojal\u00e1 y pronto pueda ir a san lu\u00eds potos\u00ed no nos olviden no no est\u00e1 pendiente vamos a todos lados este de zacatecas [M\u00fasica] es que san lu\u00eds gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas buenos d\u00edas gobernador y buenos d\u00edas a su gabinete bueno si bien no es tema de seguridad preguntarle sobre esto usted la la vez pasada que visit\u00f3 zacatecas hab\u00eda bueno he hecho el compromiso con el gobierno del estado para federalizar la n\u00f3mina educativa la pregunta ser\u00eda para cu\u00e1ndo y tambi\u00e9n en este sentido otra pregunta bueno si hay alguna obra de infraestructura importante para lo que queda de esta sexenio en zacatecas se ha hablado de un hospital de tercer nivel que ya mencionaba el gobernador que requiere zacatecas ya de acuerdo a su poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n las peticiones de la ciudadan\u00eda sobre ampliar a cuatro carriles el tramo carretero federal zacatecas aguascalientes esas ser\u00edan mis preguntas de manera puntual presidente si estamos viendo lo de la federalizaci\u00f3n del sistema educativo se va avanzando se detuvo por la situaci\u00f3n de la pandemia y por la crisis econ\u00f3mica pero ya estamos retomando de nuevo ese plan avanz\u00f3 con michoac\u00e1n pero no hemos podido continuar de todas maneras se ayuda a los gobiernos estatales sobre todo en estos tiempos ya cuando van a cerrar a fin de a\u00f1o pues este sus d\u00e9ficit en materia educativa se le es este resuelven [M\u00fasica] con apoyo del presupuesto federal ya lo estamos haciendo desde luego queremos que se use para eso para que los maestros los trabajadores al servicio del estado no dejen de recibir sus sueldos y sus aguinaldos qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante en eso hay un compromiso y se est\u00e1 avanzando tambi\u00e9n en la federalizaci\u00f3n del sistema de salud ya llevamos tres estados con lima a la escala y nayarit que fue el primero y es un plan muy importante para garantizar a todos el derecho a la salud estaba el sistema de salud en el abandono hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n [M\u00fasica] a veces ya no quieren en nuestros adversarios conservadores que yo hable de estas cosas del pasado pero tenemos que seguir los denunciando p\u00fablicamente por qu\u00e9 robaban sin l\u00edmites se robaban hasta el dinero de las medicinas y eran pol\u00edticos s\u00ed gente muy influyente incluso participaban en la complicidad algunos medios de informaci\u00f3n y periodistas famosos entonces todo eso se est\u00e1 corrigiendo a pesar de las campa\u00f1as porque imag\u00ednense que se les quito el negocio il\u00edcito que ten\u00edan nada m\u00e1s en la compra de medicamentos cada a\u00f1o eran 100 mil millones de pesos y no hab\u00eda vasos de medicamentos y compraban a precios elevad\u00edsimos inclusive se atrev\u00edan a adulterar los medicamentos entonces todo eso se est\u00e1 limpiando se esta federalizando la salud se va a garantizar es mi compromiso es todo un desaf\u00edo pero a a mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo tenemos un sistema de salud de calidad universal gratuito en todo m\u00e9xico qu\u00e9 significa esto que no van a faltar los m\u00e9dicos generales enfermeras los especialistas que no hay aqu\u00ed en fresnillo hicieron un hospital muy importante grande pero sin personal sin m\u00e9dicos especialistas ya est\u00e1n llegando los m\u00e9dicos especialistas los trajimos y no vamos a dejar de agradecerle al pueblo hermano de cuba y a su gobierno porque est\u00e1n trabajando m\u00e9dicos especialistas de cuba en el hospital de fresnillo zacatecas como lo est\u00e1n haciendo en otros hospitales de nayarit y en otros estados en colima y vamos a seguir contratando m\u00e9dicos especialistas en cuba y en otros pa\u00edses porque tenemos el compromiso de que no falten los m\u00e9dicos que nos faltan los medicamentos y aunque no les guste tengo que seguir repitiendo ofrezco disculpa una de las gerencias y dejaron al pa\u00eds los neoliberales d las y frutas podridas fue el que no tenemos en nuestro pa\u00eds que se escuche bien y que se escuchen lejos por culpa de la pol\u00edtica privatizadora que impusieron los neoliberales no tenemos los m\u00e9dicos ni los especialistas que requieren nuestro pa\u00eds y \u00e9sa fue e una herencia un legado d y muchas otras desgracias qu\u00e9 significa el modelo neoliberal que todav\u00eda lo defiende adem\u00e1s de incre\u00edble claro es entendible aunque no cuestiono de acuerdo que los que sacaban provecho con el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n los defiendan pero aunque este resulte extra\u00f1o raro hay quienes no se beneficiaba haci\u00e9ndose perjudicaban y sin embargo siguen apoyando los corruptos es una especie de masoquismo afortunadamente ya es una minor\u00eda porque la mayor\u00eda de la gente ya despert\u00f3 hay mucha conciencia en nuestro pueblo y la gente ya no se deja manipular por los medios de informaci\u00f3n convencionales ya no es como antes por eso el pa\u00eds va saliendo vamos transformando y con la pandemia con la crisis econ\u00f3mica mundial con la inflaci\u00f3n mundial con todos estos factores que por cierto son externos no se producen en m\u00e9xico como era antes no es la crisis de salinas con zedillo se acuerdan de c\u00f3mo se derrumb\u00f3 la econom\u00eda de como evaluar el peso de c\u00f3mo se increment\u00f3 la inflaci\u00f3n [M\u00fasica] y de c\u00f3mo se endeud\u00f3 al pa\u00eds se endeud\u00f3 al pueblo por qu\u00e9 para enfrentar esa crisis convirtieron las deudas privadas de banqueros y de grandes empresarios vinculados al poder en deuda p\u00fablica en deudas de todo el pueblo ya eso pues no sucede y vamos aliento adelante son factores externos los que nos est\u00e1n perjudicando [M\u00fasica] sin embargo como hay una buena pol\u00edtica en lo interno y la gente ha estado muy fraterna muy solidaria los mexicanos han demostrado su vocaci\u00f3n por el trabajo amor a los adem\u00e1s el amor al pr\u00f3jimo es muy importante el papel las familias la familia mexicana como instituci\u00f3n protecci\u00f3n de seguridad social imag\u00ednense cu\u00e1ntos zacatecanos ayudando a sus familiares con los programas de bienestar que nunca se vean aplicadas como se est\u00e1 haciendo en zacatecas y en todo el pa\u00eds con el aumento del salario me d\u00ed que llevaba 40 a\u00f1os sin [M\u00fasica] qu\u00e9 s\u00e9 considerada importante incrementar de sadam 40 a\u00f1os con p\u00e9rdidas del poder adquisitivo porque inventaron tambi\u00e9n me tengo que repetir de que si aumentaban el salario iba a haber inflaci\u00f3n eso es lo inventaron los tecn\u00f3cratas corruptos es por eso en casi 40 a\u00f1os no aumentaron los salarios m\u00e9xico de los pa\u00edses que en los que menos creci\u00f3 el salar en el mundo bueno pues ahora es programas sociales aumento del salario m\u00ednimo reparto de utilidades en las empresas preg\u00fantale a los mineros de fresnillo de plateros como era el reparto de utilidades antes y como es ahora nada m\u00e1s de un a\u00f1o a otro paso el salario el reparto de utilidades de los trabajadores de 100 mil millones a 200 mil millones reparto de utilidades y y las remesas que han crecido much\u00edsimo entonces todo eso nos ha ayudado mucho a enfrentar la crisis externa la crisis de la pandemia y la crisis por la guerra de rusia y ucrania eso y tambi\u00e9n ya lo he dicho en otras ocasiones el que m\u00e9xico es un pa\u00eds muy atractivo para la inversi\u00f3n se ha considerado entre los tres pa\u00edses m\u00e1s atractivos para invertir en el mundo y pues est\u00e1 llegando la inversi\u00f3n extranjera como nunca es inversi\u00f3n extranjera r\u00e9cord todo esto nos est\u00e1 apoyando mucho entonces en el caso de zacatecas vamos a seguir no descartamos lo de la cedh electas pregunta presidente de la obra de infraestructura se ha hecho ya la demanda de un hospital tercer nivel o en este caso alguna mega obra como la ampliaci\u00f3n a cuatro carriles de la carretera zacatecas aguascalientes por autos y est\u00e1 est\u00e9 analizando vamos a ver este como seguimos ayudando a zacatecas porque tambi\u00e9n el prop\u00f3sito que tenemos es no dar\u00e1 a diestra y siniestra concesiones para ampliar carreteras para construir autopistas si las va a pagar la gente eso es f\u00e1cil pero el pueblo ya paga sus impuestos entonces hay que hacer obras y procurar que el mayor n\u00famero de las obras que se hagan pues no se tengan que pagar que no sea un doble impuesto entonces por eso estamos procurando hacer mucha obra p\u00fablica no concesionada pero en algunos casos cu\u00e1ndo y lo consideremos vamos a ver si se ampl\u00edan en algunas concesiones porque es muy f\u00e1cil en el estado de mexico es donde hay m\u00e1s autopistas pero es donde cuesta m\u00e1s transitar porque todo est\u00e1n concesionadas est\u00e1 concesionado y eso pues no cuesta mucho aunque antes hasta abu shab\u00e1n porque no s\u00f3lo realizaban la concepci\u00f3n si no les daban presupuesto p\u00fablico y lo que pon\u00edan los concesionarios era muy poco y se ten\u00eda que hacer una autopista a la mitad o m\u00e1s en inversi\u00f3n p\u00fablica y un 25 por ciento de la inversi\u00f3n privada y as\u00ed se quedaba la empresa particular con la concesi\u00f3n para cobrar 25 o 50 a\u00f1os viaje era un subsidio donde nosotros estamos cuidando todos pero si vamos a seguir hallando a zacatecas que tienen un buen gobernador nacional muy buenos d\u00edas presidente miguel \u00e1lzate del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano canal 14 preguntarle presidente ayer en el senado la rep\u00fablica tras una sesi\u00f3n de casi 14 horas se aprob\u00f3 esta propuesta que sali\u00f3 de su administraci\u00f3n para que la secretar\u00eda de defensa nacional se haga cargo administre a la guardia nacional en esta sesi\u00f3n larga hubo mayor\u00eda de votos a favor hubo dos abstenciones una de esas abstenciones fue la del senador ricardo monreal quien tambi\u00e9n en estos d\u00edas pasados hace poco se habl\u00f3 que presuntamente busc\u00f3 negociar con la oposici\u00f3n desde esta votaci\u00f3n de esta propuesta como la direcci\u00f3n de la mesa directiva en el senado preguntarle se\u00f1or presidente como vio la jornada en ese lado rep\u00fablica como v\u00eda elector de los senadores y qu\u00e9 opini\u00f3n le merece el actuar del senador monreal si particularmente est\u00e1 bien ha manifestado que todos los legisladores representes y representes ciudadanos son libres pero negociar con la oposici\u00f3n para buscar dirigir la mesa directiva del senado esta iniciativa que ha manifestado su importancia que tiene qu\u00e9 opini\u00f3n le merece c\u00f3mo vio a los senadores como ve el caso del senador mundial bueno yo agradecerle mucho a los senadores por aprobar esta ley eso es lo m\u00e1s importante del que se aprob\u00f3 la ley para qu\u00e9 la guardia nacional est\u00e9 operada tenga la tutela la gu\u00eda el ejemplo de la secretar\u00eda de la defensa nacional eso es muy importante porque lo he dicho varias veces y me voy a seguir repitiendo la guardia nacional debe cuidarse para que no s\u00ed caiga en el mismo error qu\u00e9 s\u00e9 padeci\u00f3 con la llamada polic\u00eda federal preventiva que se pudri\u00f3 se ech\u00f3 a perder fue una escuela para formar funcionarios p\u00fablicos corruptos deshonestos violadores de derechos humanos de ah\u00ed salieron garc\u00eda luna palominos toses yo no s\u00e9 c\u00f3mo hay legisladores que se oponen a que la guardia nacional tenga disciplina profesionalismo act\u00fae con rectitud con honestidad y que se respeten y no se violen los derechos humanos me tiene anonadado dir\u00eda mi paisano tonto madrid sorprendido la actitud de algunos legisladores del conservadurismo su nivel de cretinismo la hipocres\u00eda de repente tienes apostaban al uso de la fuerza violadores tenaces de los derechos humanos convierten en paladines de la justicia defensores de los derechos humanos son unos reverendos farsantes entonces qu\u00e9 bien que la mayor\u00eda de los legisladores y act\u00faan de forma consecuente que no saben ayer lo dije lo repito de que es garc\u00eda luna el hombre fuerte de felipe calder\u00f3n su brazo derecho y ahora no solo lo digo yo lo dice lamentablemente un ex presidente de francia digo lamentablemente porque los extranjeros no tienen por qu\u00e9 meterse en lo que corresponde a los asuntos nuestros pero duele que tenga raz\u00f3n como nos van a comparar y andan los derechos humanos de organismos internacionales que guardaron silencio c\u00f3mplice durante todo el periodo de masacres y de torturas y de protecci\u00f3n las bandas del crimen organizado nunca dijeron nada y ahora muy preocupados por la militarizaci\u00f3n en mexico porque no se preocuparon [M\u00fasica] cu\u00e1ndo eran m\u00e1s los muertos en los enfrentamientos [M\u00fasica] / b la polic\u00eda las fuerzas armadas y los civiles el amar los muertos de los heridos y que los detenidos porque la orden era m\u00e1talos en caliente y ah\u00ed est\u00e1n los datos cuando naciones unidas se pronuncia estos organismos que supuestamente defienden derechos humanos casi todos esos organismos integrados por gente de derecha de distintos pa\u00edses del mundo por un conservador acomodaticio porque gana much\u00edsimo dinero por simular por fingir por jugar el papel de alcahuetes de gobiernos autoritarios qu\u00e9 est\u00e1 haciendo la onu ahora nuestros organismos con la guerra de rusia y de ucrania qu\u00e9 hicieron para evitarla los que est\u00e1n haciendo ahora para detenerla y que uno sigue el sufrimiento de la gente y los desplazados y todo lo que sufren los pueblos por las crisis econ\u00f3micas originadas por esa guerra y por otras qu\u00e9 hace en que est\u00e1 convertida la onu de un florero y es tiempo de que hacer cambios ya basta de la simulaci\u00f3n y de la hipocres\u00eda presidente insistir en su valoraci\u00f3n sobre el actuar del senador monreal y tambi\u00e9n se podr\u00eda su libertad no estoy de acuerdo desde luego con su postura porque est\u00e1 avalando la falsedad la hipocres\u00eda y la politiquer\u00eda el conservadurismo de m\u00e9xico pero somos libres celebro que se est\u00e9 aprobando la iniciativa le agradezco mucho a los legisladores que aprobaron esta ley diputados y senadores y me gustar\u00eda tambi\u00e9n hablando con toda franqueza que los gobernadores del pan los gobernadores [M\u00fasica] el movimiento ciudadano que expresaran si les ayuda o no les ayuda el ej\u00e9rcito si les ayuda o no les ayuda la guardia nacional si les ayuda o no les ayuda la secretaria de marina que no se queden callados este puedan expresar si ellos sin el apoyo de la serie de la defensa sin el apoyo de la secretar\u00eda de marina sin el apoyo de la guardia nacional podr\u00edan enfrentar el problema de la inseguridad de la violencia hay 19 estados que tienen menos polic\u00edas que los elementos que tiene el ej\u00e9rcito que tiene la guardia nacional para garantizar la seguridad p\u00fablica y tambi\u00e9n para que quede claro aun votando en contra de la participaci\u00f3n del ej\u00e9rcito de la marina en los asuntos en la tarea de seguridad p\u00fablica y nosotros no vamos a dejar de ayudar a ning\u00fan estado aunque las autoridades de guanajuato digan no no vamos por eso a retirar a la guardia nacional ni a marina ni a la secretar\u00eda de la defensa porque es lo que pasa en el mundo ahora que hablamos de la guerra son dos cosas distintas una cosa son los pueblos y otra cosa son las \u00e9lites de poder en el caso de las guerras las propicias las \u00e9lites o las consciente las \u00e9lites y a veces hasta intereses creados pero eso no tiene que ver con el pueblo el pueblo no quiere la guerra en ning\u00fan lado al pueblo que en la paz pues lo mismo sucede en este tema a cualquier persona de cualquier estado que se le pregunte este quieres que la secretar\u00eda de marina la secretar\u00eda de la defensa que la guardia nacional ayude en tareas de seguridad p\u00fablica s\u00ed pues es la respuesta m\u00e1s del 80% pero esa no es la opini\u00f3n de los filis y de los conservadores entonces porque ellos eran los que mandaban antes ahora no horas la opini\u00f3n de la gente la opini\u00f3n del pueblo entonces vamos a seguir defendiendo el derecho que tiene el pueblo a la seguridad y vamos a mantener la estrategia que ha dado buenos resultados y se puede probar en los datos con los resultados se puede probar entonces eso es lo que puedo comentar y muchas gracias a los legisladores y tambi\u00e9n muchas gracias a los ministros de la corte que est\u00e9 retiraron una iniciativa para este quitar la prisi\u00f3n preventiva oficiosa lo cual nos iba a generar muchos problemas por la corrupci\u00f3n que lamentablemente todav\u00eda existe no s\u00f3lo en el poder judicial siendo en el legislativo y en el ejecutivo cada vez menos pero desde el principio lo dije aqu\u00ed barrer de arriba para abajo qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 haciendo limpiar de corrupci\u00f3n de arriba para abajo y lleva lleva tiempo adem\u00e1s estaba muy arraigada la corrupci\u00f3n al grado tu presidente que lleg\u00f3 a decir que la corrupci\u00f3n en la parte de la cultura del pueblo de mexico para atreverse a eso le suban el presidente en un segundo tema y tambi\u00e9n para ayudarnos a despejar estas dudas sobre la presunta militarizaci\u00f3n de la que acusa la oposici\u00f3n como va a ser esta edici\u00f3n de la guardia nacional a la secreta la defensa habr\u00e1 cambio en sus operaciones en su estrategia habr\u00e1 cambio de actividades frente a la poblaci\u00f3n no s\u00e9 si el general secretarios pod\u00eda platicar si ya tiene c\u00f3mo va a ser esa adici\u00f3n de la guardia nacional al aceite la defensa nacional y tambi\u00e9n preguntarle ayer se reuni\u00f3 con con el l\u00edder del pri alejandro moreno el que el al secretario quien tambi\u00e9n manifest\u00f3 hace poco que \u00e9l hablaba de que es importante tener a las fuerzas armadas en tareas de seguridad y tambi\u00e9n aqu\u00ed destacar los gobernadores hablan de que es necesario el gobernador montreal en su calidad de gobernador hermano del senador pero \u00e9l como gobernador destac\u00f3 y habla de este respaldo a esta presencia de la guardia nacional del ej\u00e9rcito de la marina apoyando a la ciudadan\u00eda preguntarle c\u00f3mo va a ser este plan para adherir a la guardia nacional a la secreta la defensa nacional y de qu\u00e9 fue la pl\u00e1tica con alejandro moreno que tuvo ayer el secretario general si nos pudiera el plat\u00edcanos esencial que a m\u00ed me gustar\u00eda nada m\u00e1s que el caso de lo de la guardia este c\u00f3mo vamos a estar la semana pr\u00f3xima tratando el tema el desfile del d\u00eda 16 tiene como distintivo la representaci\u00f3n m\u00e1s destacada de la guardia nacional y vamos a estar hablando de eso de la importancia de que tengamos una instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica eficaz honesta profesional disciplinada ya se ha logrado mucho pero vamos a dar a conocer todo el plan podemos hacerlo el lunes o el martes y siempre se prepara el martes martes pero el martes estr\u00e9s y vamos a y este como demorar la gesta de los ni\u00f1os h\u00e9roes y esto lo podr\u00edamos hacer entonces el 14 el mi\u00e9rcoles si les parece se hace la exposici\u00f3n y si quieren atender a lo de la visita eso s\u00ed ya est\u00e1 gracias la instrucci\u00f3n que tienen todos los secretarios es de que haya siempre el di\u00e1logo y recibir a cualquier persona con supervisi\u00f3n presente en esta reuni\u00f3n que tuvimos que fue de car\u00e1cter informativa y que les dimos a conocer bueno precisamente lo que hemos desarrollado las fuerzas armadas la secretar\u00eda de la defensa en el \u00e1mbito de la guardia nacional como los cuales fueron sus or\u00edgenes de donde se tom\u00f3 el proyecto que se analiz\u00f3 cu\u00e1ntos pa\u00edses analizamos para poder establecer como era iba a ser la propuesta que le har\u00edamos al se\u00f1or presidente para este este proyecto y analizar cu\u00e1les fueron los or\u00edgenes de esas otras instituciones instituciones con m\u00e1s de 200 a\u00f1os a trav\u00e9s de todo el mundo en donde su origen principal fue precisamente militar algunas de ellas con permanencia a la fecha de lo militar algunas otras ya despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de consolidaci\u00f3n pues ya ubicadas en otra \u00e1rea de las administraciones de los p\u00fablicas de los diferentes pa\u00edses tambi\u00e9n todo todo todo ese esfuerzo que fue concentrado en diferentes acciones administrativas acciones operativas como empleamos una parte es sumamente importante que tenemos en lo que es ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea que es nuestro sistema educativo militar este sistema educativo que es quien nos forma que es de d\u00f3nde sale todos nuestros oficiales todos nuestros jefes nuestros generales c\u00f3mo hacer que pudiera colaborar con la formaci\u00f3n de la guardia nacional como hoy en d\u00eda tenemos en el colegio militar pues la licenciatura en seguridad p\u00fablica que son casi un poco m\u00e1s de 700 hombres cadetes que est\u00e1n en este pues estudiando la licenciatura en seguridad p\u00fablica y que son gente que va a ingresar del plantel del mismo plantel donde donde sale personal del ej\u00e9rcito y este y se va a las filas de la guardia nacional tambi\u00e9n como el colegio del aire que forman nuestros pilotos aviadores tambi\u00e9n tiene con 80 cadetes que tienen esa especialidad en seguridad p\u00fablica adem\u00e1s de tomar esa capacitaci\u00f3n en este en el \u00e1mbito de aviaci\u00f3n tienen esa especialidad porque as\u00ed lo marca la legislaci\u00f3n e internacional que deben de conocer de ese entonces les hicimos ver cu\u00e1l era esta estructura tan grande como ha aportado ese apoyo a trav\u00e9s de estos tres a\u00f1os c\u00f3mo se han modificado los planes de estudio que no es lo mismo formar a un soldado que formar a un polic\u00eda en los planes de estudio se desee modificaron para quitar en la capacitaci\u00f3n de en el \u00e1mbito de seguridad p\u00fablica la parte militar seguridad p\u00fablica es un \u00e1mbito con civil entonces no no no podemos de \u00e9ste pues tocar esa tapar toda esta parte de \u00e9ste con dejar reloj no dejar de darlas pero si identificamos materias comunes que deben de tener tanto el soldado como el encargado de la seguridad p\u00fablica el soldado que se encarga de la defensa de la naci\u00f3n y el elemento integrante de la guardia que se encarga de la seguridad p\u00fablica cu\u00e1les cu\u00e1les son las diferencias importantes que deben de tener hacia d\u00f3nde debe estar es entrada su capacitaci\u00f3n para no tener un soldado en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica sino un especialista un elemento que sabe sobre seguridad p\u00fablica saben lo que debe de ser en ese \u00e1mbito y ah\u00ed lo estamos preparando tambi\u00e9n todo lo que lo que tuvimos que desarrollar en \u00e9l de adquisiciones darle a la guardia nacional o las herramientas con la que pudiera realizar su tarea no veh\u00edculos armamento de este equipo de diversa naturaleza como tambi\u00e9n equipo de la que polic\u00eda federal lo tuvimos que este es repotenciar como nuestra industria militar entr\u00f3 a hacer trabajos importantes en todo el parque vehicular parque vehicular que la polic\u00eda fue federal lo ten\u00eda y ha abandonado para venderlo ya como chatarra nosotros vivos que eran pues herramientas importantes que no pod\u00edan pues as\u00ed nada m\u00e1s irse a la basura porque tambi\u00e9n eran veh\u00edculos con ciertas capacidades de blindadas y nuestra industria militar es a esa industria que est\u00e1 al servicio de las fuerzas armadas pues entr\u00f3 a hacer una actividad importante para servir a la guardia y hoy en d\u00eda est\u00e1n los veh\u00edculos operativos y es parte de lo que va a presentarse el 16 de septiembre en el desfile entonces elegimos a conocer todo de todo eso cu\u00e1l tambi\u00e9n eran las las desventajas o qu\u00e9 suceder\u00eda de no tener el control de la guardia como podr\u00eda derivarse a otro tipo de situaciones con la guardia una una estructura con tantos hombres que no tuviera una disciplina pues es suficiente lo ha mencionado muchas ocasiones que que no pues se se puede perder se puede perder por eso y el razonamiento de que hay que cuidarla esos se los dijimos nosotros en el ej\u00e9rcito en la fuerza a\u00e9rea establecemos que la disciplina es la columna vertebral de nuestra instituci\u00f3n somos una gran cantidad de hombres que si no tuvi\u00e9ramos disciplina pues fueron a massa desde que har\u00eda las cosas que quisiera sin llevar un objetivo eso es lo mismo que buscamos en la guardia nacional una instituci\u00f3n con disciplina con valores y con virtudes en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica similares a los que tenemos nosotros en las obras armadas valores y virtudes militares que van en cada uno de nosotros y que la actuaci\u00f3n de nosotros est\u00e1 inmerso dentro de eso entonces eso mismo hemos hecho en la si hay si se les explico y c\u00f3mo lo hemos logrado tambi\u00e9n se coment\u00f3 de \u00e9sta de esta iniciativa de incrementar los a\u00f1os en que se seguir\u00edamos en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica y eso lo que les mencionamos que era importante y siempre 7 lo acabo de mencionar como como el trabajo que hacemos en los estados pues hay que los propios gobernadores vean si les ha servido si al llegar el momento en que que fenezca este este periodo ya no podemos seguir actuando en ese \u00e1mbito pues entrar\u00edamos con problemas en la instituci\u00f3n cuando no se incorporaron desde ya de manera directa en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica la secretar\u00eda de la defensa nacional siempre siempre pidi\u00f3 tener un marco legal para poder actuar en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica y la respuesta fue nunca darnos ese marco legal jam\u00e1s nos lo dieron y con las administraciones que nos metieron en ese en esa tarea niklas subsecuentes jam\u00e1s nos lo dieron y qu\u00e9 situaci\u00f3n llevaba fue precisamente que nuestro personal actuar\u00e1 al margen de la ley al filo de la navaja hacia acciones cumpl\u00eda \u00f3rdenes y \u00e9ste ten\u00eda como resultado estar en prisi\u00f3n a la fecha tenemos mucho personal que est\u00e1 en prisi\u00f3n porque en esos momentos no ten\u00edamos el marco legal para actuar en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica a eso eso no no no queremos volver a sufrir esa situaci\u00f3n si se nos da la oportunidad de seguir apoyando a la seguridad p\u00fablica ese tiempo que nos sea mayor tambi\u00e9n va a permitir fortalecer de mayor manera la guardia nacional y al tenerla a tener el control de la guardia tutelar la guardia entonces nos va a permitir darle esa fortaleza para que en el momento que se establezca una fecha pues ya la guardia podr\u00e1 ser m\u00e1s grande hoy en d\u00eda el proyecto para el 2024 es que la guardia tiene a 150.000 hombres que la guardia cubra diferentes \u00e1mbitos de necesidades en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica tenemos gente en aduanas tenemos gente en protecci\u00f3n del patrimonio nacional la gente en el \u00e1mbito que cuida o evita la tala de \u00e1rboles tenemos una fuerza un estilo de lo que tienen en todo el mundo las polic\u00edas y los swat que le llaman ahora tenemos una fuerza especial que se conform\u00f3 para hacer esa actividad tenemos se fortaleci\u00f3 el \u00e1rea de inteligencia que ya era importante lo que ten\u00eda la polic\u00eda federal hoy en d\u00eda est\u00e1 fortalecida entonces se ha hecho mucho trabajo que \u00e9ste pues queremos seguirlo haciendo y ya teniendo el control esa tutela de la de la guardia nacional pues nos va a permitir que en alg\u00fan momento se fortalezca a\u00fan m\u00e1s y pues llegue quiz\u00e1 el d\u00eda en que s\u00ed tengamos que realizar las acciones netamente militares directamente como soldados que no las dejamos de hacer tambi\u00e9n nos preparamos tambi\u00e9n desarrollamos esa parte porque nuestra misi\u00f3n principal es la defensa de la naci\u00f3n la defensa de la soberan\u00eda para hacer esa parte debemos de estar preparados pero todo lo que hacemos en la defensa de esa la preparaci\u00f3n de esa misi\u00f3n no sirve para lo que hacemos en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica toda toda esa parte arqueol\u00f3gica que le damos a nuestra gente de valores virtudes la disciplina la capacitaci\u00f3n de todo eso sirve tambi\u00e9n para el otro y sirve para proyectarlo hacia la guardia entonces no dejamos de hacer ninguna ninguna tarea ninguna tarea no dejamos de estar en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica no dejamos de prepararnos para la defensa de la naci\u00f3n para garantizar la seguridad interior no dejamos de este tampoco de participar en los grandes proyectos del gobierno federal que van tendientes al desarrollo de la naci\u00f3n que es una misi\u00f3n que tenemos tenemos establecido la cuarta misi\u00f3n en nuestra ley org\u00e1nica establece que podamos desarrollar obras que vayan hacia el desarrollo de la naci\u00f3n entonces pese esa fue de lo que comentamos de lo que les hicimos a los diputados que tuvieron a bien asistir al general solo para cerrar despu\u00e9s de darle esta visi\u00f3n tan amplia al l\u00edder del pri de ponerles sobre la mesa los cambios tan importantes que se han dado en esa administraci\u00f3n y que no ocurrieron con gobiernos del pri y el pan la respuesta de alejandro moreno fue de respaldo hubo alg\u00fan reclamo o alguna petici\u00f3n y tambi\u00e9n preguntarle si lo solicitan los l\u00edderes del pri perd\u00f3n del pan y del perred\u00e9 tambi\u00e9n habr\u00e1 reuni\u00f3n con ellos s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed as\u00ed lo quieren pues nosotros podemos venir conforme a las instrucciones del se\u00f1or presidente podemos hablar con cualquiera lo que si no no no pedimos alguna respuesta nuestra postura fue hacerles del conocimiento nada m\u00e1s en lo que lo que ten\u00edamos que ver sobre la guardia y sobre esa propuesta de incrementar los a\u00f1os en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica no no no exigimos alguna cuesti\u00f3n no nos preguntamos si no nada m\u00e1s nuestra intenci\u00f3n era precisamente proporcionar toda esa informaci\u00f3n y que ellos pues ya posteriormente dar\u00e1n sus comentarios sus opiniones sobre eso el acceder a es una instituci\u00f3n de estado no de partido si lo solicitan a hereu no es una instituci\u00f3n que tenemos 109 a\u00f1os porque nacimos en la revoluci\u00f3n qu\u00e9 es nuestro lema la lealtad institucional' la lealtad a las instituciones legalmente establecidas la lealtad a todas esas instituciones que conforman nuestra gran naci\u00f3n as\u00ed hemos sido y as\u00ed seguiremos siendo eso es lo que lo que nos ense\u00f1an en nuestro sistema educativo y eso es lo mismo que se busca para la guardia esa misma manera de ser de nuestras fuerzas armadas ah\u00ed estar\u00e1 reflejado en la guardia ser\u00e1 un organismo con con todos esos bienes virtudes que conllevan a ser institucionales bueno ya est\u00e1 se nos pas\u00f3 el tiempo tenemos que ir a nos vamos a seguir encontrando vamos a visitar comunidades en durango nayarit jalisco tambi\u00e9n zacatecas es una gira hasta el domingo b\u00e1sicamente en comunidades ind\u00edgenas de esta regi\u00f3n del pa\u00eds vamos al estar hoy en durango y en nayarit pero no en las capitales en las ciudades sino en las comunidades d vamos durango y nayarit ma\u00f1ana vamos de nuevo a nayarit a jalisco y zacatecas muy bien yo apoyo totalmente a la vista totalmente no tengo ninguna duda de este lo conozco nos conocemos desde hace muchos a\u00f1os y cuenta con todo nuestro apoyo por todo nuestro respaldo y este entonces a much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed zacatecas y ya vamos a las gorditas bueno",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:51.206926"
}