{
    "video_id": "_HW4QOzgcOc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_HW4QOzgcOc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBTLp5_4yLWq9anr4fjTLzufHzgmQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_HW4QOzgcOc",
    "video_title": "Conmemoraci\u00f3n de las v\u00edctimas de los sismos de 1985 y 2017",
    "video_length_seconds": 2848,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 183.12,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 232.86,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 263.9,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 276.5,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se encuentra en esta plaza",
            "start": 305.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 308.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente de los",
            "start": 311.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos acompa\u00f1ado de",
            "start": 313.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "su se\u00f1ora esposa doctora beatriz",
            "start": 316.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller general lu\u00eds crescencio",
            "start": 319.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez secretario de la",
            "start": 323.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "defensa nacional almirante jos\u00e9 rafael",
            "start": 325.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ojeda dur\u00e1n secretario de marina maestro",
            "start": 328.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "alfonso durazo monta\u00f1o secretario de",
            "start": 331.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "seguridad de protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 334.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 336.52,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de gobernacion licenciado rom\u00e1n",
            "start": 340.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "guillermo meyer falc\u00f3n secretario de",
            "start": 343.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desarrollo agraria territorial y urbano",
            "start": 345.53,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 348.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica doctora",
            "start": 350.77,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "claudia showman pardo jefe de gobierno",
            "start": 354.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico comisario general",
            "start": 356.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "luis rodr\u00edguez bucio comandante de la",
            "start": 359.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "guardia nacional licenciado david le\u00f3n",
            "start": 362.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "romero coordinador nacional de",
            "start": 365.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil y licenciado fernando",
            "start": 368.18,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "sinaga",
            "start": 371.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es presidente nacional de la cruz roja",
            "start": 372.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mexicana quienes se dirigen al asta",
            "start": 374.77,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "bandera monumental",
            "start": 377.62,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica realizar\u00e1",
            "start": 388.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el lanzamiento de nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 391.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a media asta",
            "start": 393.24,
            "duration": 15.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 397.02,
            "duration": 14.629
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 408.54,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 411.69,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 432.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 436.76,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 443.11,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 446.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 446.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 454.08,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "me voy",
            "start": 456.32,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 462.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 465.31,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 467.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 471.75,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 480.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 484.83,
            "duration": 26.879
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 515.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se rendir\u00e1n los honores",
            "start": 524.039,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "correspondientes al presidente de los",
            "start": 526.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos y comandante",
            "start": 529.259,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 531.57,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 537.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 546.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 548.41,
            "duration": 22.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 550.29,
            "duration": 20.269
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 575.13,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 575.88,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 582.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 584.45,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 588.6,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 589.99,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 594.339,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 597.16,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "vale",
            "start": 608.06,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 613.07,
            "duration": 19.27
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 633.19,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 634.24,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "para honrar la memoria de las personas",
            "start": 640.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que perdieron la vida en los sismos del",
            "start": 642.44,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "19 de septiembre de 1985 y de 2017 la",
            "start": 644.959,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque",
            "start": 649.97,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "militar silencio",
            "start": 651.709,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 655.75,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 661.62,
            "duration": 28.99
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 689.99,
            "duration": 14.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 690.61,
            "duration": 16.09
        },
        {
            "text": "se les invita entonar nuestro himno",
            "start": 704.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nacional acompa\u00f1ados por el coro y la",
            "start": 706.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "banda de m\u00fasica de la secretar\u00eda de la",
            "start": 710.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 711.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 715.82,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 723.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 730.81,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 734.2,
            "duration": 15.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 735.78,
            "duration": 16.409
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 749.769,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 753.52,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 757.55,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 761.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 765.029,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 772.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 776.66,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 791.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 803.7,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 812.0,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 815.23,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia del presidente",
            "start": 824.68,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y su se\u00f1ora esposa de",
            "start": 827.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los secretarios de la defensa nacional",
            "start": 830.529,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "de marina de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 832.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ciudadana de gobernaci\u00f3n de desarrollo",
            "start": 835.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "agrario territorial y urbano y de",
            "start": 839.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica de la jefa de gobierno",
            "start": 841.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico del comandante de",
            "start": 843.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la guardia nacional del coordinador",
            "start": 846.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil y",
            "start": 848.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 851.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y p\u00fablico en general que tengan todos un",
            "start": 852.97,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 856.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 861.59,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 903.9,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 916.0,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 931.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 940.98,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1007.94,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1051.52,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1066.89,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1117.15,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1174.65,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1387.34,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1441.17,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 1508.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n",
            "start": 1511.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1513.19,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 1515.2,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas",
            "start": 1519.91,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a sus familiares",
            "start": 1524.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 1528.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todo el pueblo de mexico",
            "start": 1532.07,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de manera especial",
            "start": 1536.21,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "los que sufrieron",
            "start": 1541.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "por los sismos",
            "start": 1545.66,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el 85",
            "start": 1550.99,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 1553.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el 2017",
            "start": 1557.02,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tanto en la ciudad de m\u00e9xico como",
            "start": 1560.6,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1564.71,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "varios estados",
            "start": 1566.37,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1569.159,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1574.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "solidaridad nuestro abrazo",
            "start": 1577.03,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "fraterno cari\u00f1oso a todos",
            "start": 1580.71,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1584.9,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "este d\u00eda",
            "start": 1587.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 1591.96,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo primero",
            "start": 1594.269,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "la entrega de reconocimientos a la",
            "start": 1599.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil",
            "start": 1602.18,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es algo fundamental todo lo que",
            "start": 1605.43,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "podamos hacer",
            "start": 1609.15,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en lo preventivo",
            "start": 1612.64,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1616.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sismos",
            "start": 1618.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y otros fen\u00f3menos",
            "start": 1623.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de la naturaleza",
            "start": 1626.559,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 1630.109,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1632.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "quienes trabajan",
            "start": 1634.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la protecci\u00f3n civil",
            "start": 1637.48,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n recordamos que",
            "start": 1640.34,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a las 10 de la ma\u00f1ana vamos a participar",
            "start": 1644.33,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1646.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "simulacro",
            "start": 1654.14,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1656.269,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y actuar",
            "start": 1658.65,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 1664.419,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 1668.06,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "ejercitar lo que debemos",
            "start": 1670.549,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "hacer en caso de un sismo",
            "start": 1675.539,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "desde luego como lo recomiendan los",
            "start": 1679.91,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 1685.37,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "actuar con",
            "start": 1687.71,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "calma",
            "start": 1690.63,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y segu\u00eds al pie de la letra",
            "start": 1692.94,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "las instrucciones del gobierno que",
            "start": 1697.149,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "represento",
            "start": 1701.759,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "ha estado dando atenci\u00f3n especial",
            "start": 1704.23,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "a esta importante materia de la",
            "start": 1709.19,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil",
            "start": 1713.36,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1717.4,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "preparados",
            "start": 1720.679,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "contamos con el apoyo de",
            "start": 1723.47,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "los gobiernos municipales estatales",
            "start": 1728.69,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "hay un trabajo coordinado de las",
            "start": 1733.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dependencias del gobierno federal",
            "start": 1735.6,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1739.41,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "desde luego se cuenta con el apoyo de la",
            "start": 1741.049,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina y de la secretar\u00eda",
            "start": 1746.059,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 1750.71,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 1754.06,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entre otras caracter\u00edsticas",
            "start": 1757.43,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entre otras virtudes",
            "start": 1763.14,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "es un pueblo",
            "start": 1766.2,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "fraterno solidario",
            "start": 1769.66,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1775.45,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "todos los primeros",
            "start": 1777.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en brindar auxilio",
            "start": 1781.149,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ahora nos hemos propuesto",
            "start": 1786.04,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no se quede atr\u00e1s",
            "start": 1792.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1796.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se llegue primero",
            "start": 1801.22,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "auxiliar en caso",
            "start": 1807.879,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1810.8,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "una desgracia",
            "start": 1812.73,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1816.57,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 1820.1,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "al director",
            "start": 1824.13,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil",
            "start": 1827.21,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de la visi\u00f3n",
            "start": 1830.83,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1833.81,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1835.41,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "posteriormente el secretario",
            "start": 1837.15,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de seguridad alfonso durazo va a dar a",
            "start": 1840.74,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 1845.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quienes recibir\u00e1n",
            "start": 1847.57,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "los reconocimientos a la protecci\u00f3n",
            "start": 1850.7,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 1854.78,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "en eso va a consistir el acto del d\u00eda de",
            "start": 1856.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1861.93,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "por ser un d\u00eda especial",
            "start": 1863.92,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1868.76,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "luto nacional por eso se hizo la bandera",
            "start": 1870.179,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "a media asta",
            "start": 1875.009,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 1877.18,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 1883.17,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1884.85,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de prensa",
            "start": 1887.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1889.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 1891.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vamos a tener oportunidad",
            "start": 1893.99,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de hacerlo ma\u00f1ana",
            "start": 1897.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1901.73,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida yucat\u00e1n",
            "start": 1904.4,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo all\u00e1 la reuni\u00f3n de",
            "start": 1907.21,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1912.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y la rueda de prensa",
            "start": 1914.49,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida yucat\u00e1n",
            "start": 1919.42,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana por la ma\u00f1ana",
            "start": 1922.02,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "y vamos desde luego estar informando",
            "start": 1924.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque es nuestra responsabilidad y",
            "start": 1928.309,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "nuestro deber informarle a los",
            "start": 1931.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ciudadanos de modo que le damos la",
            "start": 1934.25,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "palabra a la visi\u00f3n",
            "start": 1936.5,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 1954.909,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "septiembre es un mes que nos recuerda",
            "start": 1959.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cicatrices imborrables",
            "start": 1963.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que llevamos en la mente y en lo m\u00e1s",
            "start": 1966.05,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "profundo del coraz\u00f3n",
            "start": 1968.33,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en septiembre una extraordinaria",
            "start": 1971.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "oportunidad para realizar un homenaje",
            "start": 1973.57,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 1976.87,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y esforzarnos por estar mejor preparados",
            "start": 1979.29,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ante el riesgo s\u00edsmico",
            "start": 1982.43,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1986.33,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "d\u00eda nacional de la protecci\u00f3n civil",
            "start": 1988.039,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 con mucho respeto un abrazo con",
            "start": 1991.96,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "afecto emoci\u00f3n y solidaridad",
            "start": 1996.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a todas las familias que se han visto",
            "start": 2000.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dolorosamente afectadas por los sismos",
            "start": 2002.79,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que han impactado",
            "start": 2006.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2008.95,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "los sismos han puesto de manifiesto el",
            "start": 2011.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "amor y la solidaridad que como pueblo",
            "start": 2015.6,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "profesamos por el otro",
            "start": 2018.36,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "reconozco y agradezco a los mexicanos",
            "start": 2021.93,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "del sector p\u00fablico privado y social",
            "start": 2026.23,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "uniformados y no uniformados",
            "start": 2031.29,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que con valor fraternidad y vocaci\u00f3n de",
            "start": 2035.21,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "servicio arriesgan su vida para tomar la",
            "start": 2039.26,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de otros entre sus brazos",
            "start": 2043.279,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de manera muy especial",
            "start": 2046.49,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "reconozco y agradezco a cada uno de los",
            "start": 2049.649,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "integrantes de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2053.23,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 2056.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y de la secretaria de marina",
            "start": 2058.49,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que como lo ha dicho el presidente son",
            "start": 2061.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblo uniformado y se encuentran",
            "start": 2064.87,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presentes de manera permanente con",
            "start": 2067.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lealtad y sacrificio en el auxilio de",
            "start": 2071.14,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "las familias mexicanas en emergencia y",
            "start": 2074.14,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "desastre",
            "start": 2078.01,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo refrend\u00f3 el compromiso que",
            "start": 2080.149,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "los integrantes del gobierno de mexico",
            "start": 2083.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenemos por construir un pa\u00eds m\u00e1s",
            "start": 2085.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "preventivo y seguro para ello reitero la",
            "start": 2088.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a la participaci\u00f3n en el",
            "start": 2093.079,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "macrosimulacro nacional que se llevar\u00e1 a",
            "start": 2095.179,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "cabo a las 10 de la ma\u00f1ana el d\u00eda de hoy",
            "start": 2098.539,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "una extraordinaria oportunidad para",
            "start": 2102.16,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "estar mejor preparados",
            "start": 2105.44,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n cedo la palabra al doctor",
            "start": 2108.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "alfonso durazo para realizar la entrega",
            "start": 2111.95,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del premio nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 2115.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un reconocimiento que construye y",
            "start": 2117.19,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "refuerza nuestra cultura de la",
            "start": 2120.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n",
            "start": 2123.2,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente bueno",
            "start": 2129.119,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 2132.63,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "recordamos una fecha triste en la",
            "start": 2134.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "memoria de los mexicanos particularmente",
            "start": 2138.52,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "en los habitantes de la ciudad de mexico",
            "start": 2141.88,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tenemos que recordar esta",
            "start": 2146.79,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "fecha como aquella en la que inici\u00f3 la",
            "start": 2152.41,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una cultura de la",
            "start": 2157.32,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil que afortunadamente es",
            "start": 2161.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "hoy muy avanzada particularmente entre",
            "start": 2165.73,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "la sociedad y por supuesto tambi\u00e9n entre",
            "start": 2170.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "las instituciones del gobierno de la",
            "start": 2175.33,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en esa fecha inici\u00f3 la",
            "start": 2179.68,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n tambi\u00e9n de una",
            "start": 2183.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "infraestructura t\u00e9cnica que hoy nos",
            "start": 2185.73,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "permite decirle a los mexicanos que",
            "start": 2189.22,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "podemos dar seguimiento con toda certeza",
            "start": 2192.28,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "a acontecimientos que pudieran",
            "start": 2196.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "afectar",
            "start": 2200.17,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2201.31,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2202.51,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2203.47,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "su vida que pudieran afectarnos y que",
            "start": 2205.46,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "tenemos en virtud de esa infraestructura",
            "start": 2211.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica cierta capacidad de",
            "start": 2214.49,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n hoy el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 2218.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "entregar los premios a aquellas personas",
            "start": 2222.619,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "o instituciones que se distinguieron por",
            "start": 2225.619,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "su aportaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la",
            "start": 2229.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil el consejo de",
            "start": 2233.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "premiaci\u00f3n est\u00e1 integrado por el",
            "start": 2236.33,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "coordinador nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 2239.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "licenciado david le\u00f3n por el secretario",
            "start": 2242.109,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional general lu\u00eds",
            "start": 2245.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval por el secretario de",
            "start": 2248.24,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "marina jos\u00e9 rafael almirante jose rafael",
            "start": 2251.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ojeda por el presidente de la mesa",
            "start": 2254.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "directiva de la c\u00e1mara de diputados la",
            "start": 2256.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez",
            "start": 2260.81,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por el presidente de la mesa directiva",
            "start": 2263.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del senado de la rep\u00fablica cuyo",
            "start": 2265.93,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "representante se encuentra aqu\u00ed el sena",
            "start": 2269.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "salom\u00f3n jara por el rector de la",
            "start": 2271.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "universidad nacional autonoma cuyo",
            "start": 2274.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "representante se encuentra aqu\u00ed el se\u00f1or",
            "start": 2277.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gerardo mo dices lo yo por el director",
            "start": 2280.31,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "general del instituto polit\u00e9cnico",
            "start": 2284.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nacional representado aqu\u00ed por el",
            "start": 2286.96,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ingeniero joel iv\u00e1n chaves por el",
            "start": 2290.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente nacional de la cruz roja",
            "start": 2293.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicana que se encuentra aqu\u00ed entre",
            "start": 2295.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nosotros el licenciado fernando sinaga",
            "start": 2297.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas por el director general del",
            "start": 2300.65,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "sena pre del ingeniero enrique guevara",
            "start": 2304.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ortiz tambi\u00e9n entre nosotros y presidido",
            "start": 2306.88,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "por un servidor en mi condici\u00f3n de",
            "start": 2310.58,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 2314.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ciudadana si me permite el se\u00f1or",
            "start": 2317.5,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2320.81,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "hago de su conocimiento que el consejo",
            "start": 2322.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de premiaci\u00f3n atendiendo a lo",
            "start": 2325.589,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "establecido en la convocatoria",
            "start": 2327.9,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "respectiva resolvi\u00f3 la entrega del",
            "start": 2329.99,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "premio nacional de protecci\u00f3n civil 2019",
            "start": 2333.329,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "en sus dos campos prevenci\u00f3n y ayuda de",
            "start": 2337.71,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "acuerdo a lo siguiente en el campo de",
            "start": 2343.17,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n",
            "start": 2346.95,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el premio es para las brigadas",
            "start": 2348.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "comunitarias del programa de resiliencia",
            "start": 2351.41,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "ante inundaciones mexico cruz roja son",
            "start": 2354.68,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "20 brigadas comunitarias de jonuta",
            "start": 2360.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tabasco son un grupo de voluntarios",
            "start": 2363.769,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "organizados y capacitados en funciones",
            "start": 2366.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n en emergencias",
            "start": 2370.519,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "como la identificaci\u00f3n de riesgos el",
            "start": 2373.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alertamiento primeros auxilios",
            "start": 2377.39,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n b\u00fasqueda y rescate evaluaci\u00f3n",
            "start": 2379.94,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "de da\u00f1os y necesidades apoyo en refugios",
            "start": 2384.499,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "temporales e incluso el combate y",
            "start": 2388.609,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "control de incendios entre otras",
            "start": 2391.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "funciones se encuentran en constante",
            "start": 2394.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n permitiendo que los mismos",
            "start": 2398.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "miembros de la comunidad sean los",
            "start": 2401.239,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "primeros respondientes ante cualquier",
            "start": 2403.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "emergencia pedimos al se\u00f1or presidente",
            "start": 2406.849,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "hacer entrega del reconocimiento y",
            "start": 2410.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "medalla al licenciado fernando",
            "start": 2413.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas presidente nacional de cruz",
            "start": 2416.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "roja mexicana quien lo recibe en",
            "start": 2419.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de las brigadas",
            "start": 2422.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunitarias",
            "start": 2424.73,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2428.02,
            "duration": 11.909
        },
        {
            "text": "gracias a fernando sinaga",
            "start": 2441.2,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "y nuestro reconocimiento y felicitaci\u00f3n",
            "start": 2444.88,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "viene ahora la entrega del premio en el",
            "start": 2451.52,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "campo de ayuda el premio es para la",
            "start": 2456.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n save the children m\u00e9xico",
            "start": 2460.43,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "por las acciones de apoyo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2463.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en contexto de emergencia a partir de",
            "start": 2466.72,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "los sismos de 2017 el equipo de esta",
            "start": 2470.84,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n inici\u00f3 acciones desde el 8",
            "start": 2475.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de septiembre en la zona del istmo de",
            "start": 2478.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tehuantepec que despu\u00e9s debieron ser",
            "start": 2481.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "incrementadas en virtud de los",
            "start": 2484.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "subsecuentes sismos presentados en el",
            "start": 2487.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mismo mes en diferentes regiones del sur",
            "start": 2490.25,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "del sureste y centro del pa\u00eds a partir",
            "start": 2493.48,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de la elaboraci\u00f3n de un plan integral de",
            "start": 2497.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para la atenci\u00f3n de la",
            "start": 2500.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "infancia tan s\u00f3lo en los primeros 12",
            "start": 2503.81,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "meses de intervenci\u00f3n esta organizaci\u00f3n",
            "start": 2507.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "report\u00f3 haber trabajado de manera",
            "start": 2510.19,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "directa y por un periodo m\u00ednimo de seis",
            "start": 2512.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 2516.08,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "143 personas 69 mil 829 ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 2517.39,
            "duration": 14.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed como con 71 mil 482",
            "start": 2525.26,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "81 adultos",
            "start": 2531.43,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en habitantes de diversas delegaciones",
            "start": 2534.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de la ciudad y municipios de cuatro",
            "start": 2537.38,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "entidades del pa\u00eds el se\u00f1or presidente",
            "start": 2541.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pedimos a la entrega de este",
            "start": 2545.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reconocimiento a mar\u00eda josefina men\u00e9ndez",
            "start": 2547.31,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "carvajal representante legal de save the",
            "start": 2550.57,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "children mex mexico",
            "start": 2554.87,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 de este reconocimiento acord\u00f3",
            "start": 2567.6,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otorgar menci\u00f3n honor\u00edfica en el",
            "start": 2573.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "campo de prevenci\u00f3n por el monitoreo",
            "start": 2577.62,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "volc\u00e1nico del popocat\u00e9petl al grupo de",
            "start": 2581.04,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos responsables de esta tarea",
            "start": 2585.39,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "integrado por mar\u00eda aurora armienta",
            "start": 2589.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez ana lilian mart\u00edn del pozo",
            "start": 2592.44,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hugo delgado granados carlos miguel",
            "start": 2597.02,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "vald\u00e9s gonz\u00e1lez lo gritaran y servando",
            "start": 2600.81,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de la cruz reyna todos ellos son",
            "start": 2604.59,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos reconocidos mundialmente por",
            "start": 2608.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sus contribuciones en el \u00e1mbito de la",
            "start": 2611.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vulcanolog\u00eda que han alcanzado los",
            "start": 2614.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "niveles m\u00e1s altos tanto en categor\u00eda",
            "start": 2617.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como en est\u00edmulos dentro de la",
            "start": 2620.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "universidad nacional autonoma de mexico",
            "start": 2622.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y en el sistema nacional de",
            "start": 2624.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "investigadores pedimos al se\u00f1or",
            "start": 2628.14,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2630.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "entrega de esta menci\u00f3n honor\u00edfica a la",
            "start": 2632.069,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "doctora ana lilian mart\u00edn del pozo quien",
            "start": 2635.039,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "act\u00faa con la representaci\u00f3n del grupo de",
            "start": 2638.539,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos dedicados al monitoreo",
            "start": 2641.999,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "volc\u00e1nico",
            "start": 2645.209,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este comit\u00e9 de premiaci\u00f3n ha",
            "start": 2653.27,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "decidido otorgar un reconocimiento en el",
            "start": 2657.95,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "campo de ayuda a la secretar\u00eda de",
            "start": 2661.37,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "marina-armada de m\u00e9xico por la creaci\u00f3n",
            "start": 2664.52,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "de un sistema de b\u00fasqueda y rescate la",
            "start": 2668.17,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "armada de mexico como aqu\u00ed se ha",
            "start": 2673.55,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "reconocido al igual que el ej\u00e9rcito",
            "start": 2676.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente se han responsabilizado",
            "start": 2679.54,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de la ejecuci\u00f3n de las operaciones de",
            "start": 2681.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate utilizando los medios",
            "start": 2684.68,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "disponibles como buques embarcaciones",
            "start": 2688.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aeronaves y personal sin embargo el alto",
            "start": 2691.99,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mando de la marina de m\u00e9xico consciente",
            "start": 2695.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la importancia de la salvaguarda de",
            "start": 2698.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la vida humana en el mar estableci\u00f3 como",
            "start": 2701.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "uno de los retos y prioridades la",
            "start": 2704.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "optimizaci\u00f3n de las operaciones de",
            "start": 2708.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate mar\u00edtimo para que de",
            "start": 2710.45,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "manera sistematizada y con los medios",
            "start": 2715.16,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "se responda a la demanda de creciente",
            "start": 2719.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "auxilio mar\u00edtimo de acuerdo con el",
            "start": 2723.589,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sistema mundial de socorro y seguridad",
            "start": 2726.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima pedimos por ello al se\u00f1or",
            "start": 2730.849,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presidente hacer entrega de la menci\u00f3n",
            "start": 2733.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "honor\u00edfica honor\u00edfica correspondiente al",
            "start": 2736.41,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda secretario",
            "start": 2739.71,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de marina quien lo recibe a nombre de la",
            "start": 2743.849,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 2747.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y con esto concluimos la entrega de",
            "start": 2755.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estos reconocimientos agradeciendo a",
            "start": 2758.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ustedes y al se\u00f1or presidente la",
            "start": 2761.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "distinci\u00f3n que nos hace de entregarlos",
            "start": 2764.26,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "personalmente gracias a todos por su",
            "start": 2767.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 2769.869,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2772.03,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2806.01,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "vamos a todos su amable asistencia",
            "start": 2815.17,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2817.42,
            "duration": 2.99
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas se encuentra en esta plaza de la constituci\u00f3n el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos acompa\u00f1ado de su se\u00f1ora esposa doctora beatriz guti\u00e9rrez muller general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina maestro alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad de protecci\u00f3n ciudadana doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion licenciado rom\u00e1n guillermo meyer falc\u00f3n secretario de desarrollo agraria territorial y urbano maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica doctora claudia showman pardo jefe de gobierno de la ciudad de mexico comisario general luis rodr\u00edguez bucio comandante de la guardia nacional licenciado david le\u00f3n romero coordinador nacional de protecci\u00f3n civil y licenciado fernando sinaga es presidente nacional de la cruz roja mexicana quienes se dirigen al asta bandera monumental el presidente de la republica realizar\u00e1 el lanzamiento de nuestro l\u00e1baro patrio a media asta [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] o no [M\u00fasica] i e [M\u00fasica] a m\u00ed me voy ah [M\u00fasica] ah [Aplausos] ah [M\u00fasica] e a continuaci\u00f3n se rendir\u00e1n los honores correspondientes al presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] i [M\u00fasica] ah ah ah [M\u00fasica] ah ah vale [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] para honrar la memoria de las personas que perdieron la vida en los sismos del 19 de septiembre de 1985 y de 2017 la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar silencio [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] se les invita entonar nuestro himno nacional acompa\u00f1ados por el coro y la banda de m\u00fasica de la secretar\u00eda de la defensa nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah bien [M\u00fasica] 1 [M\u00fasica] no no no s\u00ed y as\u00ed [M\u00fasica] no [Aplausos] no s\u00e9 [M\u00fasica] se agradece la asistencia del presidente de la rep\u00fablica y su se\u00f1ora esposa de los secretarios de la defensa nacional de marina de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana de gobernaci\u00f3n de desarrollo agrario territorial y urbano y de educaci\u00f3n p\u00fablica de la jefa de gobierno de la ciudad de mexico del comandante de la guardia nacional del coordinador nacional de protecci\u00f3n civil y representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general que tengan todos un excelente d\u00eda [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] en esta ocasi\u00f3n vamos recordar las v\u00edctimas a sus familiares amigos todo el pueblo de mexico de manera especial los que sufrieron por los sismos el 85 y d el 2017 tanto en la ciudad de m\u00e9xico como en varios estados del pa\u00eds nuestra solidaridad nuestro abrazo fraterno cari\u00f1oso a todos y este d\u00eda se va a llevar a cabo primero la entrega de reconocimientos a la protecci\u00f3n civil qu\u00e9 es algo fundamental todo lo que podamos hacer en lo preventivo antes sismos y otros fen\u00f3menos de la naturaleza reconocimiento ah quienes trabajan en la protecci\u00f3n civil y tambi\u00e9n recordamos que a las 10 de la ma\u00f1ana vamos a participar todos simulacro para y actuar de manera preventiva ejercitar lo que debemos hacer en caso de un sismo desde luego como lo recomiendan los expertos actuar con calma y segu\u00eds al pie de la letra las instrucciones del gobierno que represento ha estado dando atenci\u00f3n especial a esta importante materia de la protecci\u00f3n civil estamos preparados contamos con el apoyo de los gobiernos municipales estatales hay un trabajo coordinado de las dependencias del gobierno federal y desde luego se cuenta con el apoyo de la secretar\u00eda de marina y de la secretar\u00eda de la defensa nuestro pueblo entre otras caracter\u00edsticas entre otras virtudes es un pueblo fraterno solidario siempre todos los primeros en brindar auxilio ahora nos hemos propuesto no se quede atr\u00e1s el gobierno se llegue primero auxiliar en caso d una desgracia vamos a escuchar al director de protecci\u00f3n civil de la visi\u00f3n y e posteriormente el secretario de seguridad alfonso durazo va a dar a conocer quienes recibir\u00e1n los reconocimientos a la protecci\u00f3n civil en eso va a consistir el acto del d\u00eda de hoy por ser un d\u00eda especial d luto nacional por eso se hizo la bandera a media asta no vamos tienes la de prensa d todos los d\u00edas vamos a tener oportunidad de hacerlo ma\u00f1ana en m\u00e9rida yucat\u00e1n vamos a llevar a cabo all\u00e1 la reuni\u00f3n de seguridad y la rueda de prensa m\u00e9rida yucat\u00e1n ma\u00f1ana por la ma\u00f1ana y vamos desde luego estar informando porque es nuestra responsabilidad y nuestro deber informarle a los ciudadanos de modo que le damos la palabra a la visi\u00f3n muy buenos d\u00edas a todos septiembre es un mes que nos recuerda cicatrices imborrables que llevamos en la mente y en lo m\u00e1s profundo del coraz\u00f3n en septiembre una extraordinaria oportunidad para realizar un homenaje reconocer y esforzarnos por estar mejor preparados ante el riesgo s\u00edsmico hoy d\u00eda nacional de la protecci\u00f3n civil envi\u00f3 con mucho respeto un abrazo con afecto emoci\u00f3n y solidaridad a todas las familias que se han visto dolorosamente afectadas por los sismos que han impactado nuestro pa\u00eds los sismos han puesto de manifiesto el amor y la solidaridad que como pueblo profesamos por el otro reconozco y agradezco a los mexicanos del sector p\u00fablico privado y social uniformados y no uniformados que con valor fraternidad y vocaci\u00f3n de servicio arriesgan su vida para tomar la de otros entre sus brazos de manera muy especial reconozco y agradezco a cada uno de los integrantes de la secretar\u00eda de la defensa nacional y de la secretaria de marina que como lo ha dicho el presidente son pueblo uniformado y se encuentran presentes de manera permanente con lealtad y sacrificio en el auxilio de las familias mexicanas en emergencia y desastre por \u00faltimo refrend\u00f3 el compromiso que los integrantes del gobierno de mexico tenemos por construir un pa\u00eds m\u00e1s preventivo y seguro para ello reitero la invitaci\u00f3n a la participaci\u00f3n en el macrosimulacro nacional que se llevar\u00e1 a cabo a las 10 de la ma\u00f1ana el d\u00eda de hoy una extraordinaria oportunidad para estar mejor preparados a continuaci\u00f3n cedo la palabra al doctor alfonso durazo para realizar la entrega del premio nacional de protecci\u00f3n civil un reconocimiento que construye y refuerza nuestra cultura de la prevenci\u00f3n con su permiso se\u00f1or presidente bueno hoy recordamos una fecha triste en la memoria de los mexicanos particularmente en los habitantes de la ciudad de mexico pero tambi\u00e9n tenemos que recordar esta fecha como aquella en la que inici\u00f3 la construcci\u00f3n de una cultura de la protecci\u00f3n civil que afortunadamente es hoy muy avanzada particularmente entre la sociedad y por supuesto tambi\u00e9n entre las instituciones del gobierno de la rep\u00fablica en esa fecha inici\u00f3 la construcci\u00f3n tambi\u00e9n de una infraestructura t\u00e9cnica que hoy nos permite decirle a los mexicanos que podemos dar seguimiento con toda certeza a acontecimientos que pudieran afectar [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] su vida que pudieran afectarnos y que tenemos en virtud de esa infraestructura tecnol\u00f3gica cierta capacidad de prevenci\u00f3n hoy el d\u00eda de hoy vamos a entregar los premios a aquellas personas o instituciones que se distinguieron por su aportaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n civil el consejo de premiaci\u00f3n est\u00e1 integrado por el coordinador nacional de protecci\u00f3n civil licenciado david le\u00f3n por el secretario de la defensa nacional general lu\u00eds crescencio sandoval por el secretario de marina jos\u00e9 rafael almirante jose rafael ojeda por el presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados la diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez por el presidente de la mesa directiva del senado de la rep\u00fablica cuyo representante se encuentra aqu\u00ed el sena salom\u00f3n jara por el rector de la universidad nacional autonoma cuyo representante se encuentra aqu\u00ed el se\u00f1or gerardo mo dices lo yo por el director general del instituto polit\u00e9cnico nacional representado aqu\u00ed por el ingeniero joel iv\u00e1n chaves por el presidente nacional de la cruz roja mexicana que se encuentra aqu\u00ed entre nosotros el licenciado fernando sinaga c\u00e1rdenas por el director general del sena pre del ingeniero enrique guevara ortiz tambi\u00e9n entre nosotros y presidido por un servidor en mi condici\u00f3n de secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana si me permite el se\u00f1or presidente hago de su conocimiento que el consejo de premiaci\u00f3n atendiendo a lo establecido en la convocatoria respectiva resolvi\u00f3 la entrega del premio nacional de protecci\u00f3n civil 2019 en sus dos campos prevenci\u00f3n y ayuda de acuerdo a lo siguiente en el campo de prevenci\u00f3n el premio es para las brigadas comunitarias del programa de resiliencia ante inundaciones mexico cruz roja son 20 brigadas comunitarias de jonuta tabasco son un grupo de voluntarios organizados y capacitados en funciones de prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n en emergencias como la identificaci\u00f3n de riesgos el alertamiento primeros auxilios evacuaci\u00f3n b\u00fasqueda y rescate evaluaci\u00f3n de da\u00f1os y necesidades apoyo en refugios temporales e incluso el combate y control de incendios entre otras funciones se encuentran en constante capacitaci\u00f3n permitiendo que los mismos miembros de la comunidad sean los primeros respondientes ante cualquier emergencia pedimos al se\u00f1or presidente hacer entrega del reconocimiento y medalla al licenciado fernando c\u00e1rdenas presidente nacional de cruz roja mexicana quien lo recibe en representaci\u00f3n de las brigadas comunitarias [Aplausos] gracias a fernando sinaga y nuestro reconocimiento y felicitaci\u00f3n viene ahora la entrega del premio en el campo de ayuda el premio es para la organizaci\u00f3n save the children m\u00e9xico por las acciones de apoyo a la poblaci\u00f3n en contexto de emergencia a partir de los sismos de 2017 el equipo de esta organizaci\u00f3n inici\u00f3 acciones desde el 8 de septiembre en la zona del istmo de tehuantepec que despu\u00e9s debieron ser incrementadas en virtud de los subsecuentes sismos presentados en el mismo mes en diferentes regiones del sur del sureste y centro del pa\u00eds a partir de la elaboraci\u00f3n de un plan integral de intervenci\u00f3n para la atenci\u00f3n de la infancia tan s\u00f3lo en los primeros 12 meses de intervenci\u00f3n esta organizaci\u00f3n report\u00f3 haber trabajado de manera directa y por un periodo m\u00ednimo de seis meses 143 personas 69 mil 829 ni\u00f1as y ni\u00f1os as\u00ed como con 71 mil 482 81 adultos en habitantes de diversas delegaciones de la ciudad y municipios de cuatro entidades del pa\u00eds el se\u00f1or presidente pedimos a la entrega de este reconocimiento a mar\u00eda josefina men\u00e9ndez carvajal representante legal de save the children mex mexico el comit\u00e9 de este reconocimiento acord\u00f3 tambi\u00e9n otorgar menci\u00f3n honor\u00edfica en el campo de prevenci\u00f3n por el monitoreo volc\u00e1nico del popocat\u00e9petl al grupo de cient\u00edficos responsables de esta tarea integrado por mar\u00eda aurora armienta hern\u00e1ndez ana lilian mart\u00edn del pozo hugo delgado granados carlos miguel vald\u00e9s gonz\u00e1lez lo gritaran y servando de la cruz reyna todos ellos son cient\u00edficos reconocidos mundialmente por sus contribuciones en el \u00e1mbito de la vulcanolog\u00eda que han alcanzado los niveles m\u00e1s altos tanto en categor\u00eda como en est\u00edmulos dentro de la universidad nacional autonoma de mexico y en el sistema nacional de investigadores pedimos al se\u00f1or presidente entrega de esta menci\u00f3n honor\u00edfica a la doctora ana lilian mart\u00edn del pozo quien act\u00faa con la representaci\u00f3n del grupo de cient\u00edficos dedicados al monitoreo volc\u00e1nico tambi\u00e9n este comit\u00e9 de premiaci\u00f3n ha decidido otorgar un reconocimiento en el campo de ayuda a la secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico por la creaci\u00f3n de un sistema de b\u00fasqueda y rescate la armada de mexico como aqu\u00ed se ha reconocido al igual que el ej\u00e9rcito hist\u00f3ricamente se han responsabilizado de la ejecuci\u00f3n de las operaciones de b\u00fasqueda y rescate utilizando los medios disponibles como buques embarcaciones aeronaves y personal sin embargo el alto mando de la marina de m\u00e9xico consciente de la importancia de la salvaguarda de la vida humana en el mar estableci\u00f3 como uno de los retos y prioridades la optimizaci\u00f3n de las operaciones de b\u00fasqueda y rescate mar\u00edtimo para que de manera sistematizada y con los medios se responda a la demanda de creciente auxilio mar\u00edtimo de acuerdo con el sistema mundial de socorro y seguridad mar\u00edtima pedimos por ello al se\u00f1or presidente hacer entrega de la menci\u00f3n honor\u00edfica honor\u00edfica correspondiente al almirante jose rafael ojeda secretario de marina quien lo recibe a nombre de la instituci\u00f3n y con esto concluimos la entrega de estos reconocimientos agradeciendo a ustedes y al se\u00f1or presidente la distinci\u00f3n que nos hace de entregarlos personalmente gracias a todos por su atenci\u00f3n [Aplausos] [Aplausos] vamos a todos su amable asistencia muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:09:45.231236"
}