{
    "video_id": "_kjpTNpvjqs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_kjpTNpvjqs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCCW3s9-FMTfjkhPUDirw_L_0R7zw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_kjpTNpvjqs",
    "video_title": "Aniversario Luctuoso de Felipe Carrillo Puerto, desde Motul, Yucat\u00e1n",
    "video_length_seconds": 3896,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4.56,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "un Es un",
            "start": 11.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 16.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 19.54,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 21.63,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 35.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "honores correspondientes al presidente",
            "start": 37.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 40.16,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 42.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 44.719,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 56.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 64.7,
            "duration": 21.129
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 95.02,
            "duration": 22.57
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 118.84,
            "duration": 24.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 120.37,
            "duration": 22.65
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 148.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar",
            "start": 151.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "asiento preside esta ceremonia",
            "start": 156.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "conmemorativa a los 100 a\u00f1os del",
            "start": 158.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aniversario luctuoso de Felipe Carrillo",
            "start": 161.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Puerto el presidente constitucional de",
            "start": 163.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 166.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 168.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 170.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 178.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 182.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an en la l\u00ednea de honor el",
            "start": 191.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "licenciado Mauricio Vila dozal",
            "start": 194.0,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de",
            "start": 196.48,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n general Luis cresencio Sandoval",
            "start": 202.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 205.879,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "nacional y alto mando ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 208.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 215.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 219.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n licenciada rosaisela",
            "start": 224.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de",
            "start": 227.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 229.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Ciudadana almirante de aeron\u00e1utica naval",
            "start": 234.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "piloto aviador diplomado de Estado Mayor",
            "start": 237.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Ju Jos padill Olmos jefe del Estado",
            "start": 240.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Mayor general de la armada de M\u00e9xico en",
            "start": 242.68,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del almirante Jos\u00e9 Rafael",
            "start": 244.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "oeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto",
            "start": 247.159,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mando de la armada de M\u00e9xico general de",
            "start": 249.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor",
            "start": 252.959,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Ricardo trevilla Trejo jefe del Estado",
            "start": 255.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Mayor conjunto de la defensa",
            "start": 257.759,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nacional licenciado Juan Pablo de bot\u00f3n",
            "start": 265.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "subsecretario de egresos de la",
            "start": 269.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 271.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "P\u00fablico licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas",
            "start": 277.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 280.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "social y Vocero del gobierno de",
            "start": 282.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 288.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Homero Mendoza Ruiz",
            "start": 291.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comandante de la d\u00e9cima regi\u00f3n",
            "start": 293.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "militar general de brigada diplomado de",
            "start": 298.56,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Horacio flores Fonseca",
            "start": 301.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comandante de la 32 zona",
            "start": 304.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "militar Dr Felipe Arturo \u00c1vila Espinosa",
            "start": 309.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Nacional",
            "start": 313.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de estudios hist\u00f3ricos de las",
            "start": 315.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "revoluciones de",
            "start": 317.68,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y ciudadano Roger Aguilar Arroyo",
            "start": 322.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "presidente municipal de motul Yucat\u00e1n",
            "start": 326.639,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 329.69,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Contamos con la distinguida",
            "start": 337.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presencia de comandantes de los diversos",
            "start": 339.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "organismos dependientes de este mando",
            "start": 341.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "territorial funcionarios y autoridades",
            "start": 344.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "estatales y municipales generales",
            "start": 346.479,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "comisarios jefes inspectores oficiales",
            "start": 349.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "personal de tropa y escala b\u00e1sica",
            "start": 352.759,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 354.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia nacional",
            "start": 357.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "invitados especiales y p\u00fablico en",
            "start": 360.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "general as\u00ed como representantes de",
            "start": 361.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 364.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "siguen por internet a trav\u00e9s de redes",
            "start": 366.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sociales reciban todos la m\u00e1s cordial",
            "start": 368.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 373.42,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "bienvenida el licenciado Mauricio vilal",
            "start": 380.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de Yucat\u00e1n har\u00e1",
            "start": 384.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "uso de la",
            "start": 387.0,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 388.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 390.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes",
            "start": 398.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "primero quiero que nada quiero darle la",
            "start": 401.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cordial bienvenida a Licenciado",
            "start": 403.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 405.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 409.039,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Mexicanos Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 410.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presidente por acompa\u00f1arnos el d\u00eda de",
            "start": 412.639,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hoy aprovecho salud general Luis",
            "start": 416.759,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cresencio Sandoval secretario de la",
            "start": 419.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "defensa y con \u00e9l aprovechar para saludar",
            "start": 421.599,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "a todos los mandos militares que nos",
            "start": 424.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy saludar a la",
            "start": 426.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n Mar\u00eda Luisa",
            "start": 428.36,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "alcalde Luisa Mar\u00eda alcalde a la",
            "start": 430.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica Rosa",
            "start": 433.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Isela Rodr\u00edguez al licenciado Juan Pablo",
            "start": 435.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "botton al almirante Juan Jos\u00e9 Padilla y",
            "start": 437.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por supuesto a los dem\u00e1s medios del",
            "start": 440.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidium que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de",
            "start": 442.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hoy y quer\u00eda empezar agradeci\u00e9ndole al",
            "start": 444.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y a los",
            "start": 447.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "miembros de su gabinete que hoy nos",
            "start": 449.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "honren con su presencia para poder",
            "start": 452.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conmemorar un evento transcendental en",
            "start": 454.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la historia de Yucat\u00e1n es un privilegio",
            "start": 456.36,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "darles la bienvenida a motul municipio",
            "start": 459.319,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de donde es originario Felipe Carrillo",
            "start": 462.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Puerto y que hoy da pie a que nos",
            "start": 464.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "reunamos en conmemoraci\u00f3n del centenario",
            "start": 467.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de su aniversario luctuoso Vamos a darle",
            "start": 470.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un fuerte aplauso a Felipe Carrillo",
            "start": 472.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Puerto",
            "start": 478.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este d\u00eda no solo simboliza la memoria de",
            "start": 484.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "un l\u00edder revolucionario sino que tambi\u00e9n",
            "start": 486.759,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "refleja nuestro compromiso continuo con",
            "start": 489.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "los ideales que \u00e9l representaba en este",
            "start": 491.759,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sentido Quisiera hacer una breve",
            "start": 494.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n pues Felipe Carrillo dej\u00f3 un",
            "start": 496.599,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "legado que es tangible gracias a que",
            "start": 499.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sent\u00f3 las bases de un mejor Yucat\u00e1n Esto",
            "start": 501.479,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo digo porque gracias a su visi\u00f3n",
            "start": 504.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n y esfuerzo F un hombre de",
            "start": 506.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "instituciones y reformas que lograron",
            "start": 509.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hacer cambios profundos En beneficio de",
            "start": 512.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quienes menos tienen tambi\u00e9n no podemos",
            "start": 514.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dejar de lado que luch\u00f3 siempre por la",
            "start": 518.2,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "igualdad de los pueblos mayas y que",
            "start": 520.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue un importante impulsor de la",
            "start": 522.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y de la agricultura del Estado",
            "start": 524.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del mismo modo Felipe Carrillo Puerto se",
            "start": 527.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "preocup\u00f3 por la educaci\u00f3n Pues \u00e9l fund\u00f3",
            "start": 530.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo que hoy conocemos como la Universidad",
            "start": 532.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n una de las",
            "start": 534.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "universidades m\u00e1s importantes en el",
            "start": 537.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sureste que ha formado profesionistas y",
            "start": 539.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "contribuido al progreso de M\u00e9xico Adem\u00e1s",
            "start": 542.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "\u00e9l siempre fue un gran Aliado de las",
            "start": 546.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mujeres pues luch\u00f3 para que puedan votar",
            "start": 548.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y gracias a eso en",
            "start": 550.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "1923 las mujeres en Yucat\u00e1n fueron las",
            "start": 553.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "primeras en ejercer ese derecho en",
            "start": 556.36,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 50 a\u00f1os antes que en el resto del",
            "start": 558.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 568.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue un fuerte impulsor de la",
            "start": 570.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las mujeres en la",
            "start": 572.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica durante su gesti\u00f3n tuvimos a",
            "start": 574.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "las primeras tres diputadas locales de",
            "start": 578.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "todo M\u00e9xico su hermana Elvia Carrillo",
            "start": 580.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Puerto Beatriz Peniche Barrera y Raquel",
            "start": 583.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cip Cicero en",
            "start": 586.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "1923 este a\u00f1o el presidente de la",
            "start": 597.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ha dado la distinci\u00f3n de que",
            "start": 600.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2024 sea el a\u00f1o de Felipe",
            "start": 603.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto y nosotros en Yucat\u00e1n",
            "start": 606.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estamos m\u00e1s que contentos porque sin",
            "start": 609.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "duda su gran trayectoria lo respalda",
            "start": 611.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Porque \u00e9l fue una persona que ayud\u00f3 a",
            "start": 614.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "crear un pa\u00eds m\u00e1s justo hoy mientras",
            "start": 616.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "honramos su memoria reafirmamos nuestro",
            "start": 620.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "compromiso de seguir construyendo el",
            "start": 623.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n que \u00e9l so\u00f1\u00f3 un Yucat\u00e1n donde",
            "start": 625.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "continuemos luchando por los derechos de",
            "start": 629.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todas y de todos donde la justicia",
            "start": 631.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "social sea el pilar de nuestro",
            "start": 633.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desarrollo y donde cada yucateco y",
            "start": 635.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "yucateca pueda vivir con dignidad y",
            "start": 637.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esperanza por ello hemos hecho equipo",
            "start": 640.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "con el Gobierno Federal y con los",
            "start": 644.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ayuntamientos de Yucat\u00e1n y estamos",
            "start": 646.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajando en diversos proyectos que",
            "start": 648.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "permiten materializar Esa visi\u00f3n para",
            "start": 651.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mencionar solamente algunos ejemplos de",
            "start": 654.2,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "lo que estamos platicando hoy de la mano",
            "start": 657.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal aqu\u00ed en Yucat\u00e1n",
            "start": 659.959,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos desarrollando proyectos que sin",
            "start": 662.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "duda nos vienen a a generar las bases de",
            "start": 664.959,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nuestro crecimiento y nuestro desarrollo",
            "start": 668.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos 20 30 a\u00f1os me refiero a",
            "start": 670.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "proyectos como el que estamos trabajando",
            "start": 673.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de la marina de la",
            "start": 675.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de altura del puerto de",
            "start": 677.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Progreso que nos va a permitir ser m\u00e1s",
            "start": 679.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "competitivos y exportar productos que se",
            "start": 681.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hagan aqu\u00ed en Yucat\u00e1n por manos",
            "start": 683.839,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Yucatecas por gente de Yucat\u00e1n para",
            "start": 686.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "export est a la costa este de los",
            "start": 688.519,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Estados Unidos hablamos tambi\u00e9n de la",
            "start": 690.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las dos nuevas plantas",
            "start": 692.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de cicl combinado que nos vienen a dar",
            "start": 694.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda que necesitamos para los",
            "start": 697.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos 20 o 25 a\u00f1os Estamos hablando",
            "start": 699.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque tuve la oportunidad de",
            "start": 703.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estar apenas hace unos d\u00edas en la",
            "start": 705.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del tramo Canc\u00fan Palenque",
            "start": 707.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del tren Maya se\u00f1or presidente aqu\u00ed en",
            "start": 709.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n apoyamos valoramos y reconocemos",
            "start": 712.16,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la trascendencia de una obra tan",
            "start": 715.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante como es es el tren Maya aqu\u00ed",
            "start": 717.959,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en Yucat\u00e1n estamos seguros de que es una",
            "start": 720.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "obra que nos trae",
            "start": 723.639,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "beneficio y adem\u00e1s de ser una obra con",
            "start": 731.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mucho beneficio la verdad es que est\u00e1",
            "start": 734.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "muy bonito yo se lo recomiendo apenas",
            "start": 736.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "puedan es un tren de primera y la verdad",
            "start": 738.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "es que presidente es una obra que",
            "start": 742.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os se hab\u00eda anhelado",
            "start": 743.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Pero esto no es lo \u00fanico que estamos",
            "start": 746.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "haciendo trabajando en equipo con el",
            "start": 748.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal Yo quiero agradecer al",
            "start": 750.32,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente que siempre ha tomado en",
            "start": 752.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "cuenta a Yucat\u00e1n Nosotros hemos sabido",
            "start": 754.68,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hacer equipo hemos sabido trabajar en",
            "start": 758.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "equipo porque aqu\u00ed en Yucat\u00e1n creemos y",
            "start": 760.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sabemos que si trabajamos en equipo y",
            "start": 763.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajamos coordinados tenemos mucho",
            "start": 766.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mejores posibilidades de sacar adelante",
            "start": 769.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a nuestra gente no nos vamos a detener",
            "start": 771.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues como muchos de ustedes saben",
            "start": 774.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "juntas y juntos estamos trabajando en",
            "start": 777.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "otros proyectos estrat\u00e9gicos que van a",
            "start": 779.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sentar las bases del Yucat\u00e1n del futuro",
            "start": 781.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pues como nunca antes se hab\u00eda visto el",
            "start": 784.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sureste ya no es una sombra del Norte de",
            "start": 787.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Yucat\u00e1n ya no solamente es un",
            "start": 789.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "destino tur\u00edstico ahora Yucat\u00e1n es un",
            "start": 792.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "estado que tiene desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 795.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "seguridad y m\u00e1s y mejores empleos y",
            "start": 797.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "condiciones de vida para sus",
            "start": 800.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "habitantes este trabajo en equipo es lo",
            "start": 802.959,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 permitiendo que Yucat\u00e1n viva un",
            "start": 806.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "momento hist\u00f3rico en muchos sectores",
            "start": 808.199,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero sobre todo Sin olvidar la visi\u00f3n",
            "start": 810.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que nos hered\u00f3 Carrillo Puerto que es",
            "start": 812.839,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "crecer de abajo hacia arriba hoy",
            "start": 815.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidente en Yucat\u00e1n sigue habiendo",
            "start": 819.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pobreza eso no lo podemos negar y no",
            "start": 821.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "podemos cerrar los ojos pero tambi\u00e9n",
            "start": 824.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las muestras claras Y las",
            "start": 827.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "evidencias de Que gracias al trabajo en",
            "start": 828.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "equipo de Gobierno Federal gobierno",
            "start": 831.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Estatal de ayuntamientos hoy en Yucat\u00e1n",
            "start": 833.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seg\u00fan las \u00faltimas mediciones de coneval",
            "start": 836.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tenemos la tasa de pobreza m\u00e1s baja en",
            "start": 838.839,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "la historia de",
            "start": 841.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 844.25,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Tenemos tambi\u00e9n la tasa de",
            "start": 849.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pobreza extrema m\u00e1s baja en la historia",
            "start": 852.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 856.04,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n nos hace falta por hacer pero",
            "start": 859.959,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "vamos por buen camino muchas Yucatecas y",
            "start": 863.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "yucatecos cuando camino por las calles",
            "start": 866.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "me dicen gobernador Quiero ganar m\u00e1s",
            "start": 869.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "necesito ganar m\u00e1s y hemos estado",
            "start": 872.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "promoviendo Yucat\u00e1n a nivel nacional y a",
            "start": 874.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nivel internacional vamos con buen",
            "start": 877.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "camino con obras como las que ya",
            "start": 879.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9 la ampliaci\u00f3n del puerto el",
            "start": 881.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tren Maya la centrales termoel\u00e9ctricas",
            "start": 883.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero hoy tambi\u00e9n presidente quiero",
            "start": 886.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "decirle que gracias al trabajo",
            "start": 888.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coordinado tenemos el salario promedio",
            "start": 890.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto en la historia de Yucat\u00e1n hace",
            "start": 893.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "falta por hacer por Porque todav\u00eda",
            "start": 897.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "estamos por debajo de otros estados de",
            "start": 899.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica pero vamos por buen camino",
            "start": 900.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "por citar unos ejemplos a nivel nacional",
            "start": 903.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el ingreso de las familias creci\u00f3 11 por",
            "start": 907.0,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "en Yucat\u00e1n creci\u00f3 17 por el 10% de la",
            "start": 911.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre su salario a nivel",
            "start": 916.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nacional en promedio creci\u00f3 17 por en",
            "start": 919.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n creci\u00f3",
            "start": 923.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "44 quiero decirle presidente que adem\u00e1s",
            "start": 926.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos dos a\u00f1os gracias al",
            "start": 929.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado",
            "start": 931.6,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "236,000 Yucatecas y yucatecos salieron",
            "start": 934.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de la pobreza esto qu\u00e9 quiere decir que",
            "start": 937.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula de trabajo que hemos",
            "start": 940.56,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "emprendido en Yucat\u00e1n de trabajar de",
            "start": 942.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "manera coordinada de hacer un lado",
            "start": 944.759,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "colores de hacer un lado partidos est\u00e1",
            "start": 946.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dando resultado y yo por eso le Quiero",
            "start": 949.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "agradecer esa voluntad y esa disposici\u00f3n",
            "start": 951.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "al presidente de la rep\u00fablica para quien",
            "start": 954.759,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "quiero pedir un fuerte aplauso",
            "start": 957.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuente con nosotros se\u00f1or presidente y",
            "start": 968.759,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con nuestro respaldo en la conmemoraci\u00f3n",
            "start": 971.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de este aniversario luctuoso de Felipe",
            "start": 973.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto en el gobierno de",
            "start": 975.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n velaremos siempre por mantener",
            "start": 977.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica social justa y en beneficia",
            "start": 980.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "En beneficio de Quienes m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 983.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "si a Yucat\u00e1n le va bien a M\u00e9xico le va",
            "start": 985.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bien y a todos nos va bien muchas",
            "start": 988.759,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias y muy buenos",
            "start": 990.72,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "d\u00edas sig amables de tomar",
            "start": 1002.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "asiento hace uso de la palabra el doctor",
            "start": 1007.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Felipe Arturo \u00c1vila Espinosa director",
            "start": 1011.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "general del Instituto Nacional de",
            "start": 1014.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones",
            "start": 1016.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 1018.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "qui dar\u00e1 lectura a una breve semblanza",
            "start": 1019.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de la vida y obra de Felipe Carrillo",
            "start": 1021.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Puerto Muy buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 1025.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica distinguidas",
            "start": 1029.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres que nos acompa\u00f1an en",
            "start": 1032.799,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1035.679,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "presidium mujeres y hombres que est\u00e1n",
            "start": 1036.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed en este importante evento",
            "start": 1038.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas medios de",
            "start": 1041.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n personas que nos siguen a",
            "start": 1044.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los medios comunicaci\u00f3n y las",
            "start": 1046.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "redes sociales para m\u00ed es un honor",
            "start": 1049.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlas acompa\u00f1arlos en este",
            "start": 1052.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conmemorativo evento en que estamos",
            "start": 1055.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "recordando el asesinato de un mexicano",
            "start": 1058.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "extraordinario hoy recordamos con",
            "start": 1063.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Orgullo y cari\u00f1o a un revolucionario",
            "start": 1066.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mexicano excepcional a Felipe Carrillo",
            "start": 1069.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Puerto quien hace 100 a\u00f1os Fue asesinado",
            "start": 1073.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por los enemigos del pueblo",
            "start": 1077.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "quienes pretend\u00edan poner fin con su",
            "start": 1079.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "muerte a uno de los proyectos de",
            "start": 1081.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n econ\u00f3mica pol\u00edtica social",
            "start": 1084.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y cultural m\u00e1s importantes en la",
            "start": 1088.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "historia de la Revoluci\u00f3n Mexicana y de",
            "start": 1091.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "toda la historia de M\u00e9xico Felipe",
            "start": 1093.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto naci\u00f3 aqu\u00ed en motul el 8",
            "start": 1096.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de noviembre de",
            "start": 1101.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "1874 Desde ni\u00f1o convivi\u00f3 con ni\u00f1as y",
            "start": 1104.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os mayas no solo aprendi\u00f3 su lengua y",
            "start": 1107.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "su cultura sino que hizo suya la causa",
            "start": 1111.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que definir\u00eda su vida luchar para que",
            "start": 1114.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas mexicanos consiguieran su",
            "start": 1118.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "libertad econ\u00f3mica fueran reconocidos",
            "start": 1121.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sus derechos y formaron parte de la",
            "start": 1124.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n mexicana sin perder su identidad",
            "start": 1127.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 1130.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ling\u00fc\u00edstica sus formas de organizaci\u00f3n",
            "start": 1132.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "independiente sus tradiciones y",
            "start": 1135.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 1137.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "A los 18 a\u00f1os encabez\u00f3 a la comunidad",
            "start": 1139.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Maya de",
            "start": 1143.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "k\u00e1 a la que los hacendados de sunun",
            "start": 1145.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "quer\u00edan desalojar los hacendados y las",
            "start": 1149.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 1152.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "porfiristas no toleraron esa protesta Y",
            "start": 1153.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Felipe fue",
            "start": 1157.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "encarcelado la prisi\u00f3n en lugar de",
            "start": 1158.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "amedrentarlo fortaleci\u00f3 su compromiso",
            "start": 1162.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "para construir una sociedad m\u00e1sa",
            "start": 1165.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s libre m\u00e1s",
            "start": 1169.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica su compromiso social lo",
            "start": 1171.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a ser parte del movimiento",
            "start": 1174.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "antireeleccionista yucateco y del",
            "start": 1177.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "maderismo",
            "start": 1180.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nacional en",
            "start": 1182.12,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "1914 se dirigi\u00f3 al Estado de Morelos",
            "start": 1185.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Para apoyar la revoluci\u00f3n campesina que",
            "start": 1189.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "encabezaba Emiliano",
            "start": 1192.4,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Zapata los meses que vivi\u00f3 en Morelos",
            "start": 1194.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo convencieron de que era posible una",
            "start": 1198.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n radical de la sociedad en",
            "start": 1201.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la que los campesinos y los ind\u00edgenas",
            "start": 1205.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fueran los protagonistas",
            "start": 1208.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "principales decidi\u00f3 que lo que estaba",
            "start": 1210.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "haciendo Zapata en Morelos ten\u00eda que",
            "start": 1213.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hacerse tambi\u00e9n en Yucat\u00e1n y en toda la",
            "start": 1216.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica regres\u00f3 a Yucat\u00e1n en julio de",
            "start": 1219.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "1915 atra\u00eddo por las reformas sociales",
            "start": 1223.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que impulsaba el general",
            "start": 1227.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "constitucionalista Salvador",
            "start": 1229.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Alvarado sin embargo en esos meses se",
            "start": 1231.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "libraba una guerra civil entre el",
            "start": 1235.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "villismo y el zapatismo contra el",
            "start": 1238.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constitucionalismo por lo que al llegar",
            "start": 1241.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a su tierra Carrillo Puerto fue apresado",
            "start": 1243.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acusado de ser",
            "start": 1247.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "zapatista desde la prisi\u00f3n pidi\u00f3",
            "start": 1249.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "entrevistarse con Salvador Alvarado",
            "start": 1252.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quien accedi\u00f3 a ello en es",
            "start": 1255.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se dieron cuenta de que ambos ten\u00edan",
            "start": 1258.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "muchas cosas en com\u00fan Carrillo Puerto",
            "start": 1262.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fue parte de la comisi\u00f3n agraria local",
            "start": 1266.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en la que aprovech\u00f3 su experiencia en",
            "start": 1269.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Morelos para que los mayas y campesinos",
            "start": 1271.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "yucatecos recuperaran sus tierras y",
            "start": 1274.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pudieran trabajarlas en",
            "start": 1277.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "libertad para entonces sus lecturas y su",
            "start": 1280.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 1284.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Revolucionaria lo hab\u00edan hecho",
            "start": 1285.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 la organizaci\u00f3n de un sindicato",
            "start": 1289.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de campesinos y de ligas de resistencia",
            "start": 1292.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "campesinas e ind\u00edgenas alent\u00f3 la toma de",
            "start": 1296.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tierras fue diputado suplente para el",
            "start": 1300.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Congreso Constituyente que redactar\u00eda en",
            "start": 1303.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro la constituci\u00f3n pol\u00edtica m\u00e1s",
            "start": 1306.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "avanzada de su tiempo aunque no pudo",
            "start": 1309.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "asistir en marzo de",
            "start": 1312.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "1917 fue presidente del partido",
            "start": 1315.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "socialista de",
            "start": 1318.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n desde ah\u00ed impuls\u00f3 la ampliaci\u00f3n",
            "start": 1319.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de las ligas de resistencia campesina",
            "start": 1323.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que aglutinaron a m\u00e1s de 80,000 miembros",
            "start": 1326.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1330.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "1918 presidi\u00f3 la c\u00e1mara de diputados de",
            "start": 1331.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n A fines de este a\u00f1o fue",
            "start": 1336.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "gobernador interino de su entidad donde",
            "start": 1339.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "permaneci\u00f3 42 d\u00edas en ese lapso impuls\u00f3",
            "start": 1342.799,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "una avanzada ley laboral que garantizaba",
            "start": 1348.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el derecho de huelga sin la necesidad de",
            "start": 1351.279,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "arbitraje as\u00ed como la semana laboral de",
            "start": 1354.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "40",
            "start": 1358.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "horas la pol\u00edtica radical y el",
            "start": 1359.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "compromiso social de Felipe Carrillo",
            "start": 1363.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Puerto chocaron con la postura",
            "start": 1366.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "conservadora del presidente Venustiano",
            "start": 1369.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Carranza quien trat\u00f3 de neutralizar El",
            "start": 1372.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "radicalismo yucateco",
            "start": 1376.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el partido socialista del sureste",
            "start": 1379.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 en",
            "start": 1381.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "1919 apoyar la candidatura presidencial",
            "start": 1384.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de \u00c1lvaro",
            "start": 1388.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n candidatura que Carranza busc\u00f3",
            "start": 1389.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "impedir a toda",
            "start": 1393.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "costa La rebeli\u00f3n de Aguaprieta triunf\u00f3",
            "start": 1395.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y Obreg\u00f3n ocup\u00f3 la presidencia de la",
            "start": 1399.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica el socialismo yucateco cobr\u00f3",
            "start": 1401.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "nuevos Br\u00edos Carrillo Puerto fue electo",
            "start": 1405.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "gobernador de su estado tom\u00f3 posesi\u00f3n el",
            "start": 1409.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "primero de febrero de",
            "start": 1412.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1922 con un discurso que pronunci\u00f3 en",
            "start": 1415.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lengua maya en el que adem\u00e1s de jurar",
            "start": 1418.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cumplir y hacer cumplir la Constituci\u00f3n",
            "start": 1423.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "jur\u00f3 cumplir y hacer cumplir tambi\u00e9n los",
            "start": 1426.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "postulados de los congresos obreros de",
            "start": 1429.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "motul e isamal celebrados meses atr\u00e1s",
            "start": 1433.159,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 entonces uno de los procesos de",
            "start": 1438.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n m\u00e1s importantes en la",
            "start": 1441.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "historia de Yucat\u00e1n y del pa\u00eds \u00e9l mismo",
            "start": 1444.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dijo que su gobierno era el primer",
            "start": 1448.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno socialista de Am\u00e9rica y as\u00ed lo",
            "start": 1451.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 en una carta que escribi\u00f3 a Jos\u00e9",
            "start": 1454.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ingenieros y cito la",
            "start": 1457.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica particular del socialismo",
            "start": 1461.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en Yucat\u00e1n es el resurgimiento de la",
            "start": 1464.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "raza",
            "start": 1467.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "cuyo valor fue tan grande que los",
            "start": 1468.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vestigios de su civilizaci\u00f3n a\u00fan pasman",
            "start": 1471.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pero cuyo pasado inmediato ha sido la",
            "start": 1475.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "esclavitud y el servilismo",
            "start": 1478.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 la construcci\u00f3n de carreteras",
            "start": 1481.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "entre ellas la de",
            "start": 1484.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "chichen al respecto escribi\u00f3 y cito la",
            "start": 1486.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "carretera de",
            "start": 1492.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "chichen m\u00e1s que una mejora",
            "start": 1494.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "material enta para m\u00ed un puente entre el",
            "start": 1496.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pasado esplendoroso de los mayas y las",
            "start": 1500.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "condiciones actuales de sus",
            "start": 1503.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "descendientes durante su gobierno se",
            "start": 1506.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo una importante reforma",
            "start": 1509.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agraria impuls\u00f3 los derechos pol\u00edticos",
            "start": 1512.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de las mujeres en Yucat\u00e1n fueron",
            "start": 1514.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "elegidas las primeras diputadas de",
            "start": 1517.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestra historia Beatriz Peniche Raquel",
            "start": 1520.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y una mujer",
            "start": 1524.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "extraordinaria Elvia caro Puerto",
            "start": 1525.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "precursora del feminismo",
            "start": 1528.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mexicano promovi\u00f3 leyes en favor de las",
            "start": 1540.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y los trabajadores de los",
            "start": 1544.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "inquilinos una ley de expropiaci\u00f3n por",
            "start": 1547.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "causa de utilidad p\u00fablica impuls\u00f3 la",
            "start": 1550.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n combati\u00f3 el alcoholismo y el",
            "start": 1552.919,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fanatismo",
            "start": 1555.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "religioso aci\u00f3n de la lengua Maya cre\u00f3",
            "start": 1556.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cooperativas de producci\u00f3n y de",
            "start": 1559.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "consumo este gran proceso de",
            "start": 1562.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n basado en la comunidad",
            "start": 1565.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena fue aplastado por la rebeli\u00f3n",
            "start": 1568.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de la huertista que se levant\u00f3 en armas",
            "start": 1572.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "contra el gobierno de \u00c1lvaro Obreg\u00f3n en",
            "start": 1575.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "1923 y que fue apoyada por la casta",
            "start": 1578.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "divina",
            "start": 1582.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "yucateca Carrillo Puerto fue apresado",
            "start": 1583.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "sometido a juicio militar Y fusilado el",
            "start": 1587.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "3 de enero de",
            "start": 1591.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "1924 sus \u00faltimos pensamientos fueron",
            "start": 1594.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para sus indios mayas a los que tanto",
            "start": 1598.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "quiso y por los que entreg\u00f3 su vida a",
            "start": 1601.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os de su asesinato el pueblo de",
            "start": 1605.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo recuerda con cari\u00f1o con",
            "start": 1608.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "respeto y admiraci\u00f3n Muchas",
            "start": 1612.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1616.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1630.21,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de",
            "start": 1635.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pie se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 1639.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1643.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandant supremo de",
            "start": 1645.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas para que en compa\u00f1\u00eda",
            "start": 1648.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de los distinguidos integrantes de la",
            "start": 1650.72,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de honor lleven a cabo la",
            "start": 1652.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "develaci\u00f3n de la placa conmemorativa a",
            "start": 1654.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los 100 a\u00f1os del aniversario luctuoso de",
            "start": 1656.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo",
            "start": 1659.679,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Puerto",
            "start": 1676.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "texto contenido en la placa el gobierno",
            "start": 1683.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en el marco de los 100 a\u00f1os",
            "start": 1686.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del aniversario luctuoso rinde homenaje",
            "start": 1688.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a Felipe Carrillo Puerto pol\u00edtico",
            "start": 1691.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "revolucionario y socialista quien",
            "start": 1694.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 e impuls\u00f3 los derechos de las",
            "start": 1696.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mujeres y de los mayas motul Yucat\u00e1n a 3",
            "start": 1698.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de enero de",
            "start": 1701.919,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "2024",
            "start": 1706.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1712.11,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "el presidente de la Rep\u00fablica en",
            "start": 1716.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de los distinguidos integrantes",
            "start": 1719.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de la l\u00ednea de honor depositar\u00e1n una",
            "start": 1720.799,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ofrenda floral en el Monumento que la",
            "start": 1723.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "patria erigi\u00f3 a Felipe Carrillo",
            "start": 1725.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Puerto",
            "start": 1736.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1763.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1766.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1770.94,
            "duration": 20.04
        },
        {
            "text": "se hace una respetuosa invitaci\u00f3n para",
            "start": 1791.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pasar a ocupar sus",
            "start": 1794.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 1796.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "descanso Prim",
            "start": 1819.279,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "descanso",
            "start": 1826.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar",
            "start": 1832.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "asiento escuchemos el mensaje que dirige",
            "start": 1838.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1841.519,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de",
            "start": 1844.12,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1846.53,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1854.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo con",
            "start": 1856.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "edes en",
            "start": 1859.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1861.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "motul estar en",
            "start": 1865.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en esta",
            "start": 1868.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 1872.2,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "memorable",
            "start": 1873.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en",
            "start": 1875.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que se asesin\u00f3 a un dirigente",
            "start": 1879.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1884.279,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fruto de esta tierra de",
            "start": 1886.159,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "motul",
            "start": 1891.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n a Felipe Carrillo Puerto Me da",
            "start": 1894.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "gusto estar",
            "start": 1897.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1900.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Este es el \u00faltimo a\u00f1o de mi",
            "start": 1902.2,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1908.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 1911.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "escogemos un un",
            "start": 1915.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 1918.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para caracterizar para definir el",
            "start": 1920.519,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1925.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empezamos en",
            "start": 1929.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 1935.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dedicando el a\u00f1o a Emiliano",
            "start": 1937.039,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Zapata",
            "start": 1942.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1946.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2020 se",
            "start": 1949.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "dedic\u00f3 a una mujer a Leona",
            "start": 1951.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Vicario que luch\u00f3 en la",
            "start": 1955.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 1959.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "contra los",
            "start": 1962.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "realistas y los",
            "start": 1964.639,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 1968.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era Por cierto",
            "start": 1970.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 1974.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "yucateco",
            "start": 1976.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ilustre",
            "start": 1977.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "famoso Andr\u00e9s Quintana",
            "start": 1980.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ro el 21 lo",
            "start": 1990.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "dedicamos a cuculc\u00e1n",
            "start": 1994.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "achat por",
            "start": 2001.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "los 500 a\u00f1os de la Batalla de",
            "start": 2003.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tenochitlan",
            "start": 2008.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y los 200 a\u00f1os de la",
            "start": 2010.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "consumaci\u00f3n de nuestra",
            "start": 2014.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "independencia el a\u00f1o",
            "start": 2020.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pasado el",
            "start": 2026.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "antepasado el",
            "start": 2029.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "22 lo dedicamos a",
            "start": 2031.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Ricardo Flores",
            "start": 2035.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n",
            "start": 2038.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "luchador",
            "start": 2040.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "social tambi\u00e9n",
            "start": 2042.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "extraordinario el a\u00f1o pasado al",
            "start": 2048.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "revolucionario del",
            "start": 2051.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pueblo Francisco Villa y este",
            "start": 2054.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2059.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dijimos va a ser en honor a Felipe",
            "start": 2060.8,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto",
            "start": 2064.8,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "lo hacemos porque desde luego",
            "start": 2078.04,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "hay muchos H\u00e9roes",
            "start": 2083.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ceres que nos ense\u00f1aron a luchar por",
            "start": 2088.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la libertad por la justicia por la",
            "start": 2092.24,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "democracia por la soberan\u00eda",
            "start": 2095.079,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero siempre se busc\u00f3 que coincidiera el",
            "start": 2099.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con el",
            "start": 2105.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nacimiento o como en este caso el",
            "start": 2108.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "fallecimiento de Felipe Carrillo",
            "start": 2113.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Puerto nuestra historia es muy",
            "start": 2117.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fecunda tenemos",
            "start": 2124.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esa dicha",
            "start": 2130.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "enorme los",
            "start": 2132.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicanos por un",
            "start": 2135.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lado tenemos ra\u00edces",
            "start": 2137.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "profundas en lo",
            "start": 2140.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "cultural y Yucat\u00e1n es un ejemplo de",
            "start": 2143.8,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "ello como todo el",
            "start": 2150.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds siempre",
            "start": 2155.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "repito de que debemos poco a poco irnos",
            "start": 2159.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "quitando de la",
            "start": 2163.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cabeza lo que se",
            "start": 2166.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "introdujo porque as\u00ed",
            "start": 2169.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "conven\u00eda durante",
            "start": 2172.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 2175.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuando nos",
            "start": 2177.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "invaden y no es un",
            "start": 2180.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2183.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Invasor al que hay que culpar as\u00ed son",
            "start": 2185.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 2190.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2192.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "invaden",
            "start": 2194.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "conquistan a otros",
            "start": 2196.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pueblos siempre tienen que buscar una",
            "start": 2198.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n como a nosotros nos",
            "start": 2205.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "invadieron hace 500",
            "start": 2209.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os usaron como pretexto como",
            "start": 2213.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de que nos",
            "start": 2218.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tra\u00edan la",
            "start": 2219.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n que por",
            "start": 2225.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eso nos invad\u00edan",
            "start": 2227.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "porque ellos nos iban a",
            "start": 2229.8,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "civilizar como si en este pa\u00eds no",
            "start": 2235.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 2239.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 2241.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s de lejos",
            "start": 2243.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 2248.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "civilizaciones Nada m\u00e1s es",
            "start": 2250.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cosa de",
            "start": 2253.28,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ver los tiempos hace 500 a\u00f1os llegan los",
            "start": 2255.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "europeos pero 200 a\u00f1os antes de la",
            "start": 2262.599,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "conquista llegaron a lo que ahora es la",
            "start": 2268.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico los",
            "start": 2271.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mexicas y fundaron la gran",
            "start": 2273.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2280.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a chichen a usmal",
            "start": 2282.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh llegaron los",
            "start": 2290.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "primeros",
            "start": 2293.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fundadores",
            "start": 2295.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hace 2000",
            "start": 2297.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cuando",
            "start": 2300.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "floreci\u00f3",
            "start": 2305.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "uzmal chichen",
            "start": 2307.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "es\u00e1 y todas las zonas",
            "start": 2309.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de",
            "start": 2312.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n much\u00edsimo tiempo",
            "start": 2315.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y si pensamos en la cultura madre",
            "start": 2319.04,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "la cultura olmeca floreci\u00f3 hace 3000",
            "start": 2324.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 2331.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "modo",
            "start": 2333.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que nosotros Nosotros somos",
            "start": 2335.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Herederos de culturas",
            "start": 2338.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "milenarias de",
            "start": 2341.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 2343.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "civilizaciones y por",
            "start": 2346.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso es que los",
            "start": 2349.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mexicanos resistimos",
            "start": 2353.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y hemos",
            "start": 2356.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "enfrentado todas las",
            "start": 2360.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "calamidades inundaciones",
            "start": 2364.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Huracanes",
            "start": 2367.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "temblores",
            "start": 2370.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pandemias",
            "start": 2373.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hambrunas malos",
            "start": 2376.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 2378.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autoritarismo y",
            "start": 2381.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "siempre nuestro pueblo sale",
            "start": 2383.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2387.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque las",
            "start": 2391.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "antiguas",
            "start": 2393.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "culturas nos han dejado una",
            "start": 2395.4,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "identidad una forma de pensar y de",
            "start": 2400.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ser una",
            "start": 2405.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "idiosincrasia",
            "start": 2408.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que con todo",
            "start": 2410.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "respeto no la",
            "start": 2413.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tienen otros pueblos en otros",
            "start": 2415.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses por",
            "start": 2421.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 2423.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que mexicano es",
            "start": 2425.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "trabajador tambi\u00e9n muy contrario a lo",
            "start": 2430.319,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "que se dec\u00eda y quer\u00edan que",
            "start": 2434.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "acept\u00e1s es flojo es",
            "start": 2440.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "indolente por eso no",
            "start": 2442.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "progresa por eso aunque M\u00e9xico tiene",
            "start": 2445.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "muchos recursos naturales",
            "start": 2448.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "no se sale adelante como como si ese",
            "start": 2452.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "fuese el problema principal de M\u00e9xico y",
            "start": 2456.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de una vez lo repito el principal",
            "start": 2460.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "problema de M\u00e9xico era la",
            "start": 2463.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2467.84,
            "duration": 12.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y ah\u00ed est\u00e1 lo que somos los",
            "start": 2476.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mexicanos con nuestros",
            "start": 2480.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes hoy lo comentaba en",
            "start": 2482.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 2485.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "se fueron a buscarse la vida a Estados",
            "start": 2487.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Unidos hubo un poco de",
            "start": 2490.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "oportunidades y salieron adelante y",
            "start": 2492.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n enviando apoyos a sus",
            "start": 2496.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "familiares tiene que ver con la cultura",
            "start": 2499.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 2503.88,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 2505.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "con el amor al pr\u00f3jimo que se",
            "start": 2506.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "practica",
            "start": 2511.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2513.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2517.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "importancia de la unidad familiar que es",
            "start": 2518.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2521.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s",
            "start": 2522.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "importante de M\u00e9xico tambi\u00e9n Con mucho",
            "start": 2525.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "respeto muy distinto a lo que sucede en",
            "start": 2528.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 2531.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pa\u00edses nuestra familia",
            "start": 2532.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2536.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fraterna es lo que nos ayuda tambi\u00e9n a",
            "start": 2538.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 2541.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bueno eso hacen los hermanos",
            "start": 2543.2,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "migrantes se van y no se",
            "start": 2546.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "olvidan de sus",
            "start": 2552.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "familiares los que est\u00e1n en San",
            "start": 2556.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Francisco que son de",
            "start": 2561.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n ah\u00ed est\u00e1n pendientes y mandan",
            "start": 2563.599,
            "duration": 11.841
        },
        {
            "text": "apoyos remesas saben que ya tenemos el",
            "start": 2569.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 2575.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 2577.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "2023 de remesas de dinero que env\u00edan",
            "start": 2580.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos a sus familiares en",
            "start": 2584.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cifra",
            "start": 2587.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 2589.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "63200 millones de",
            "start": 2592.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2599.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque no se olvidan de sus familiares",
            "start": 2602.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de sus",
            "start": 2606.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pueblos No se olvidan de sus culturas me",
            "start": 2607.76,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "dec\u00eda un amigo que vive en San",
            "start": 2613.24,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Francisco que se va en la calle en San",
            "start": 2619.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Francisco o",
            "start": 2623.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 2626.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "autob\u00fas",
            "start": 2628.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y se va escuchando que van hablando",
            "start": 2630.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "castellano",
            "start": 2635.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s y",
            "start": 2637.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "maya en San",
            "start": 2639.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2643.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Francisco",
            "start": 2646.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eso nos da mucha",
            "start": 2648.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "fortaleza nuestro origen ese M\u00e9xico",
            "start": 2653.2,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "profundo esa herencia y lo",
            "start": 2659.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "otro repito",
            "start": 2665.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es lo fecundo de nuestra",
            "start": 2668.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "historia es como imaginar a M\u00e9xico y eso",
            "start": 2671.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es lo que llamo humanismo mexicano con",
            "start": 2676.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 2679.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pies uno el de la cultura y otro el de",
            "start": 2680.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "la fecunda historia",
            "start": 2686.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica porque no",
            "start": 2688.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "es f\u00e1cil encontrar en otros",
            "start": 2691.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 2694.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 2697.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ceres como Miguel",
            "start": 2698.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Hidalgo El padre de nuestra patria o",
            "start": 2702.28,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "como Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n otro",
            "start": 2707.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cura Rebelde",
            "start": 2711.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "bueno D\u00f3nde se puede decir Bol\u00edvar S\u00ed",
            "start": 2713.599,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "desde luego s\u00ed San Mart\u00edn S\u00ed muy",
            "start": 2717.64,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "importantes Pero ellos lucharon",
            "start": 2723.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 2727.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "independencia Y estos curas nuestros",
            "start": 2728.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "buenos Rebeldes lucharon por la",
            "start": 2733.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "independencia y por la",
            "start": 2736.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "justicia porque Hidalgo fue el primero",
            "start": 2738.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en proclamar La abolici\u00f3n de la",
            "start": 2742.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "esclavitud y Morelos buscaba la igualdad",
            "start": 2745.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que",
            "start": 2749.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se modere la indigencia y la opulencia",
            "start": 2751.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que se eleve el salario del",
            "start": 2756.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n que el hijo del",
            "start": 2758.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Campesino o el hijo del",
            "start": 2761.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "barretero tenga la oportunidad de",
            "start": 2765.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estudiar como el hijo del",
            "start": 2769.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hacendado que la justicia dec\u00eda",
            "start": 2772.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Morelos se aplique por",
            "start": 2778.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "igual que haya tribunales que protejan",
            "start": 2781.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al d\u00e9bil",
            "start": 2784.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de los abusos que comete el fuerte ese",
            "start": 2786.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2790.4,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "Morelos y luego Ju\u00e1rez en",
            "start": 2792.88,
            "duration": 13.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde En qu\u00e9 pa\u00eds se aplica antes que en",
            "start": 2797.96,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2806.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2808.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima",
            "start": 2811.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "b\u00edblica de que Dios lo que es de Dios y",
            "start": 2813.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "al C\u00e9sar lo que es del",
            "start": 2817.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar y",
            "start": 2819.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "luego la",
            "start": 2822.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "defensa de nuestra",
            "start": 2824.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Patria y la restauraci\u00f3n de nuestra",
            "start": 2826.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica porque quer\u00edan volvernos los",
            "start": 2830.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "franceses",
            "start": 2834.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Colonia luego",
            "start": 2836.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edamos padecido tres siglos de",
            "start": 2839.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n con",
            "start": 2844.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "juz y",
            "start": 2848.359,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "luego Villa y Zapata y los Flores",
            "start": 2850.359,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n",
            "start": 2856.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Y Felipe Carrillo",
            "start": 2859.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Puerto",
            "start": 2862.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y un hombre bueno ap\u00f3stol de la",
            "start": 2863.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Democracia Francisco",
            "start": 2868.0,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "yero y el mejor presidente x general",
            "start": 2871.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del",
            "start": 2877.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "r\u00edo todo eso es lo que nos",
            "start": 2879.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "inspira y por",
            "start": 2885.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2887.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 2889.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 2891.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2893.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestros H\u00e9roes a los",
            "start": 2896.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "precursores de las",
            "start": 2900.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "transformaciones de independencia de",
            "start": 2902.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reforma deol",
            "start": 2904.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y lo que llamamos la cuarta",
            "start": 2907.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 2910.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso",
            "start": 2913.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "recordamos",
            "start": 2916.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 2919.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "motul a Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 2921.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2925.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "era un hijo de estas tierras de aqu\u00ed su",
            "start": 2927.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 su",
            "start": 2931.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 y \u00e9l",
            "start": 2933.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "como cualquier",
            "start": 2936.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 2939.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "emprende",
            "start": 2941.799,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "varias actividades se dedica al comercio",
            "start": 2943.44,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "y dedica al",
            "start": 2950.64,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "periodismo y era un hombre con ideales y",
            "start": 2954.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "inquieto nombre de",
            "start": 2960.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n por eso se va hasta",
            "start": 2962.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Morelos apoyar a",
            "start": 2967.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Zapata se conocen en",
            "start": 2971.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Milpalta",
            "start": 2974.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y Zapata le da la tarea del deslinde de",
            "start": 2976.52,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "las tierras que se estaban",
            "start": 2982.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "recuperando a partir del triunfo de la",
            "start": 2985.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n y luego regresa como aqu\u00ed lo",
            "start": 2988.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ha dicho nuestro historiador",
            "start": 2992.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "regresa a",
            "start": 2996.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 2997.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y siempre a",
            "start": 2999.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "favor de los",
            "start": 3002.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pobres a",
            "start": 3005.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "favor de los despose\u00eddos a favor de los",
            "start": 3007.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas a favor de los mayas llega a",
            "start": 3011.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "decir lo mejor de",
            "start": 3015.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n son los",
            "start": 3017.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 3024.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3029.46,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en defensa como aqu\u00ed se ha",
            "start": 3033.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "dicho de las",
            "start": 3039.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mujeres precursor del movimiento",
            "start": 3041.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "feminista desde luego con su",
            "start": 3044.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "hermana pero todo eso es lo que",
            "start": 3048.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "representa Felipe Carrillo Puerto no",
            "start": 3052.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3056.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hablar sobre su",
            "start": 3057.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "asesinato porque",
            "start": 3060.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es producto de una",
            "start": 3062.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n eso es lo que yo",
            "start": 3065.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "considero porque quienes iniciaron el",
            "start": 3069.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "movimiento de la",
            "start": 3073.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "huertista eran gentes Con",
            "start": 3077.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "principios sin embargo en un momento",
            "start": 3080.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en un tiempo en un",
            "start": 3086.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vac\u00edo bien se dice que en pol\u00edtica no",
            "start": 3088.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3092.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "vac\u00edos siempre se",
            "start": 3093.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "llenan Y en este caso mal porque en un",
            "start": 3095.96,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "vac\u00edo se toma la decisi\u00f3n apresurada de",
            "start": 3100.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "asesinarlo se arrepienten",
            "start": 3106.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haberlo",
            "start": 3109.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hecho por",
            "start": 3112.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3114.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de su obra de lo que nos dej\u00f3 con su",
            "start": 3115.88,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 3122.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de manifestar de expresar de tener",
            "start": 3127.839,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "sinceramente un profundo amor al",
            "start": 3133.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pueblo y un profundo",
            "start": 3137.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "amor a los pobres a los",
            "start": 3139.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "despose\u00eddos",
            "start": 3144.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Este es su a\u00f1o lo vamos a estar",
            "start": 3146.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "recordando todo el tiempo van a haber",
            "start": 3149.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "publicaciones dedicadas a Felipe",
            "start": 3152.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto ya",
            "start": 3156.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 3159.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque el nuevo aeropuerto de tul\u00fan",
            "start": 3161.319,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "que es muy bello el aeropuerto de la",
            "start": 3167.16,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "selva en tul\u00fan muy cerca del Mar Caribe",
            "start": 3172.4,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "lleva el nombre de Felipe Carrillo",
            "start": 3177.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cu y lleva su nombre por que se trata de",
            "start": 3189.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "un hombre",
            "start": 3195.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cabal pero",
            "start": 3197.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para no",
            "start": 3201.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 3204.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "no hay que",
            "start": 3206.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "odiar pero",
            "start": 3208.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "no olvidar",
            "start": 3211.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh se cometi\u00f3 una injusticia en la \u00e9poca",
            "start": 3214.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de Porfirio D\u00edaz porque lo que hoy es",
            "start": 3218.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Quintana ro pertenec\u00eda a",
            "start": 3222.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n toda la",
            "start": 3227.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula y Porfirio D\u00edaz",
            "start": 3231.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "un acuerdo con la \u00e9lite de Yucat\u00e1n en",
            "start": 3235.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aquel",
            "start": 3238.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entonces se dio la mitad del territorio",
            "start": 3241.0,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n a Quintana ro porque quer\u00edan",
            "start": 3245.24,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "quedarse con las tierras de los",
            "start": 3251.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "mayas la isla de Cozumel por",
            "start": 3255.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 3260.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "era de un hermano del",
            "start": 3262.24,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "maestro del maestro de Am\u00e9rica Justo",
            "start": 3266.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Sierra se la entreg\u00f3 por",
            "start": 3271.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "fin y",
            "start": 3274.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "as\u00ed un hijo",
            "start": 3278.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de El Coronel el",
            "start": 3283.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "general Bernardo",
            "start": 3286.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Reyes que tambi\u00e9n se llamaba como \u00e9l",
            "start": 3289.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Bernardo Reyes hermano del escritor",
            "start": 3291.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Alfonso Reyes",
            "start": 3295.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se qued\u00f3 con grandes extensiones",
            "start": 3298.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de terreno todo lo que ahora",
            "start": 3301.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "es la parte cercana a",
            "start": 3305.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Chetumal Y",
            "start": 3310.359,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "eh hubo una guerra de Exterminio a los",
            "start": 3312.96,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "mayas hasta que",
            "start": 3320.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente los",
            "start": 3323.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "acabaron porque lleg\u00f3 a tener lo que hoy",
            "start": 3328.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3331.88,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "quintanar 15000",
            "start": 3334.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "habitantes y muchos de ellos eran presos",
            "start": 3337.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque ese",
            "start": 3342.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para\u00edso era en ese entonces como la",
            "start": 3344.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Siberia",
            "start": 3348.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Tropical donde llevaban presos a todos",
            "start": 3349.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los dirigentes",
            "start": 3353.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "opositores a Porfirio D\u00edaz y",
            "start": 3355.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh Por eso",
            "start": 3362.039,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Porfirio desata esa guerra",
            "start": 3364.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "inhumana aqu\u00ed",
            "start": 3369.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "en ese tiempo en Chan Santa Cruz muy",
            "start": 3372.92,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "cerca de ah\u00ed a cumal ah\u00ed estuvo",
            "start": 3378.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Victoriano Huerta",
            "start": 3383.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed fueron",
            "start": 3386.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3388.52,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3389.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "formarse los militares m\u00e1s autoritarios",
            "start": 3391.559,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "los que despu\u00e9s traicionar\u00edan a",
            "start": 3396.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Francisco y",
            "start": 3400.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Madero por eso cuando decidimos ponerle",
            "start": 3403.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "al aeropuerto de tul Felipe Carrillo",
            "start": 3407.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Puerto estamos pensando en lo que era",
            "start": 3410.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 3414.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Y Felipe Carrillo Puerto me da mucho",
            "start": 3415.88,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed con ustedes en motul en",
            "start": 3419.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n yo les",
            "start": 3426.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "felicito el pueblo de Yucat\u00e1n es un",
            "start": 3430.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pueblo \u00fanico",
            "start": 3433.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ejemplar pueblo trabajador pueblo con",
            "start": 3434.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "costumbres con tradiciones muy Unido muy",
            "start": 3437.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "respetuoso saben que yo le debo mucho a",
            "start": 3443.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n porque mis maestros de primaria",
            "start": 3446.72,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "algunos eran originarios de Yucat\u00e1n y",
            "start": 3451.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed de",
            "start": 3455.839,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "ellos iban all\u00e1 mi pueblo a tepetit\u00e1n",
            "start": 3458.599,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "macuspana Tabasco y quiero mucho lo digo",
            "start": 3464.039,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "de coraz\u00f3n al Estado de Yucat\u00e1n y a su",
            "start": 3469.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3474.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por eso lo que dice Mauricio Vila es",
            "start": 3475.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "cierto no se trata de pelearnos aqu\u00ed",
            "start": 3478.68,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "eh No podemos estar con bander\u00edas",
            "start": 3483.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "partidistas aqu\u00ed lo que tenemos es que",
            "start": 3490.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobernar para todos En beneficio siempre",
            "start": 3493.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 3497.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "siempre Qu\u00e9 es partido",
            "start": 3502.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "analicemos la",
            "start": 3506.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "palabra partido es una",
            "start": 3508.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "parte nada",
            "start": 3511.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gobierno Es todo es la democracia",
            "start": 3513.88,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "demos pueblo Kratos poder es el poder",
            "start": 3519.44,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "del pueblo eso es el gobierno",
            "start": 3525.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico por eso trabajamos",
            "start": 3530.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "juntos vamos a seguir haciendo en obras",
            "start": 3533.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de Yucat\u00e1n hoy en la",
            "start": 3538.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana habl\u00e1bamos",
            "start": 3541.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de inversiones muy importantes que nunca",
            "start": 3543.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan llevado a cabo en Yucat\u00e1n y lo",
            "start": 3547.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de todo los programas de",
            "start": 3551.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bienestar que van a continuar En",
            "start": 3554.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "beneficio de todo el",
            "start": 3556.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3559.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3563.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no me queda m\u00e1s que tambi\u00e9n agradecer y",
            "start": 3566.039,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "lo hago de manera muy sincera al",
            "start": 3570.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "presidente municipal porque \u00e9l me",
            "start": 3573.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 quedamos de que hoy es el D\u00eda de",
            "start": 3580.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la unidad",
            "start": 3583.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "verdad Hoy es el d\u00eda dedicado a la lucha",
            "start": 3585.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "social dedicado a Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 3590.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y que viva",
            "start": 3594.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "motul que viva",
            "start": 3600.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3602.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n que viva Felipe Carrillo",
            "start": 3604.319,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "Puerto Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva",
            "start": 3608.44,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 3614.039,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3615.77,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 3623.559,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3625.13,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3629.33,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3632.87,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3647.14,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 3653.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3656.92,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3657.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3666.46,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3680.61,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3683.44,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3685.22,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "se les invita a permanecer de pie para",
            "start": 3690.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonar nuestro Himno Nacional a",
            "start": 3692.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nuestros distinguidos invitados se les",
            "start": 3695.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pide amablemente colocarse en posici\u00f3n",
            "start": 3697.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3699.2,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 3713.44,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3715.22,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3725.45,
            "duration": 15.839
        },
        {
            "text": "Ale",
            "start": 3743.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3748.68,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "F",
            "start": 3764.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3773.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3777.69,
            "duration": 28.27
        },
        {
            "text": "sal",
            "start": 3803.279,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3805.96,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3812.73,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia Agradeciendo la",
            "start": 3819.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "asistencia del presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3822.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "quien se dirige a la escolta de bandera",
            "start": 3824.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para despedirse de nuestro l\u00e1baro",
            "start": 3826.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "patrio",
            "start": 3833.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3861.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3863.2,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3865.3,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3872.69,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3887.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3891.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 3893.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3894.68,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] un Es un [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] honor damos inicio a esta ceremonia con los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [M\u00fasica] armadas [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] H [M\u00fasica] H se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa a los 100 a\u00f1os del aniversario luctuoso de Felipe Carrillo Puerto el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an en la l\u00ednea de honor el licenciado Mauricio Vila dozal gobernador del estado de Yucat\u00e1n general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto mando ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n licenciada rosaisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n Ciudadana almirante de aeron\u00e1utica naval piloto aviador diplomado de Estado Mayor Ju Jos padill Olmos jefe del Estado Mayor general de la armada de M\u00e9xico en representaci\u00f3n del almirante Jos\u00e9 Rafael oeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Ricardo trevilla Trejo jefe del Estado Mayor conjunto de la defensa nacional licenciado Juan Pablo de bot\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Homero Mendoza Ruiz comandante de la d\u00e9cima regi\u00f3n militar general de brigada diplomado de Estado Mayor Horacio flores Fonseca comandante de la 32 zona militar Dr Felipe Arturo \u00c1vila Espinosa director general del Instituto Nacional de estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones de M\u00e9xico y ciudadano Roger Aguilar Arroyo presidente municipal de motul Yucat\u00e1n [Aplausos] tambi\u00e9n Contamos con la distinguida presencia de comandantes de los diversos organismos dependientes de este mando territorial funcionarios y autoridades estatales y municipales generales comisarios jefes inspectores oficiales personal de tropa y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia nacional invitados especiales y p\u00fablico en general as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial [Aplausos] bienvenida el licenciado Mauricio vilal gobernador del estado de Yucat\u00e1n har\u00e1 uso de la palabra [Aplausos] muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes primero quiero que nada quiero darle la m\u00e1s cordial bienvenida a Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos Muchas gracias se\u00f1or presidente por acompa\u00f1arnos el d\u00eda de hoy aprovecho salud general Luis cresencio Sandoval secretario de la defensa y con \u00e9l aprovechar para saludar a todos los mandos militares que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy saludar a la secretaria de gobernaci\u00f3n Mar\u00eda Luisa alcalde Luisa Mar\u00eda alcalde a la secretaria de seguridad p\u00fablica Rosa Isela Rodr\u00edguez al licenciado Juan Pablo botton al almirante Juan Jos\u00e9 Padilla y por supuesto a los dem\u00e1s medios del presidium que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy y quer\u00eda empezar agradeci\u00e9ndole al presidente de la rep\u00fablica y a los miembros de su gabinete que hoy nos honren con su presencia para poder conmemorar un evento transcendental en la historia de Yucat\u00e1n es un privilegio darles la bienvenida a motul municipio de donde es originario Felipe Carrillo Puerto y que hoy da pie a que nos reunamos en conmemoraci\u00f3n del centenario de su aniversario luctuoso Vamos a darle un fuerte aplauso a Felipe Carrillo Puerto este d\u00eda no solo simboliza la memoria de un l\u00edder revolucionario sino que tambi\u00e9n refleja nuestro compromiso continuo con los ideales que \u00e9l representaba en este sentido Quisiera hacer una breve reflexi\u00f3n pues Felipe Carrillo dej\u00f3 un legado que es tangible gracias a que sent\u00f3 las bases de un mejor Yucat\u00e1n Esto lo digo porque gracias a su visi\u00f3n dedicaci\u00f3n y esfuerzo F un hombre de instituciones y reformas que lograron hacer cambios profundos En beneficio de quienes menos tienen tambi\u00e9n no podemos dejar de lado que luch\u00f3 siempre por la igualdad de los pueblos mayas y que tambi\u00e9n fue un importante impulsor de la econom\u00eda y de la agricultura del Estado del mismo modo Felipe Carrillo Puerto se preocup\u00f3 por la educaci\u00f3n Pues \u00e9l fund\u00f3 lo que hoy conocemos como la Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n una de las universidades m\u00e1s importantes en el sureste que ha formado profesionistas y contribuido al progreso de M\u00e9xico Adem\u00e1s \u00e9l siempre fue un gran Aliado de las mujeres pues luch\u00f3 para que puedan votar y gracias a eso en 1923 las mujeres en Yucat\u00e1n fueron las primeras en ejercer ese derecho en M\u00e9xico 50 a\u00f1os antes que en el resto del pa\u00eds tambi\u00e9n fue un fuerte impulsor de la participaci\u00f3n de las mujeres en la pol\u00edtica durante su gesti\u00f3n tuvimos a las primeras tres diputadas locales de todo M\u00e9xico su hermana Elvia Carrillo Puerto Beatriz Peniche Barrera y Raquel cip Cicero en 1923 este a\u00f1o el presidente de la rep\u00fablica ha dado la distinci\u00f3n de que el a\u00f1o 2024 sea el a\u00f1o de Felipe Carrillo Puerto y nosotros en Yucat\u00e1n estamos m\u00e1s que contentos porque sin duda su gran trayectoria lo respalda Porque \u00e9l fue una persona que ayud\u00f3 a crear un pa\u00eds m\u00e1s justo hoy mientras honramos su memoria reafirmamos nuestro compromiso de seguir construyendo el Yucat\u00e1n que \u00e9l so\u00f1\u00f3 un Yucat\u00e1n donde continuemos luchando por los derechos de todas y de todos donde la justicia social sea el pilar de nuestro desarrollo y donde cada yucateco y yucateca pueda vivir con dignidad y esperanza por ello hemos hecho equipo con el Gobierno Federal y con los ayuntamientos de Yucat\u00e1n y estamos trabajando en diversos proyectos que permiten materializar Esa visi\u00f3n para mencionar solamente algunos ejemplos de lo que estamos platicando hoy de la mano del Gobierno Federal aqu\u00ed en Yucat\u00e1n estamos desarrollando proyectos que sin duda nos vienen a a generar las bases de nuestro crecimiento y nuestro desarrollo en los pr\u00f3ximos 20 30 a\u00f1os me refiero a proyectos como el que estamos trabajando con la secretar\u00eda de la marina de la ampliaci\u00f3n de altura del puerto de Progreso que nos va a permitir ser m\u00e1s competitivos y exportar productos que se hagan aqu\u00ed en Yucat\u00e1n por manos Yucatecas por gente de Yucat\u00e1n para export est a la costa este de los Estados Unidos hablamos tambi\u00e9n de la construcci\u00f3n de las dos nuevas plantas de cicl combinado que nos vienen a dar la energ\u00eda que necesitamos para los pr\u00f3ximos 20 o 25 a\u00f1os Estamos hablando tambi\u00e9n porque tuve la oportunidad de estar apenas hace unos d\u00edas en la inauguraci\u00f3n del tramo Canc\u00fan Palenque del tren Maya se\u00f1or presidente aqu\u00ed en Yucat\u00e1n apoyamos valoramos y reconocemos la trascendencia de una obra tan importante como es es el tren Maya aqu\u00ed en Yucat\u00e1n estamos seguros de que es una obra que nos trae beneficio y adem\u00e1s de ser una obra con mucho beneficio la verdad es que est\u00e1 muy bonito yo se lo recomiendo apenas puedan es un tren de primera y la verdad es que presidente es una obra que durante muchos a\u00f1os se hab\u00eda anhelado Pero esto no es lo \u00fanico que estamos haciendo trabajando en equipo con el Gobierno Federal Yo quiero agradecer al presidente que siempre ha tomado en cuenta a Yucat\u00e1n Nosotros hemos sabido hacer equipo hemos sabido trabajar en equipo porque aqu\u00ed en Yucat\u00e1n creemos y sabemos que si trabajamos en equipo y trabajamos coordinados tenemos mucho mejores posibilidades de sacar adelante a nuestra gente no nos vamos a detener aqu\u00ed pues como muchos de ustedes saben juntas y juntos estamos trabajando en otros proyectos estrat\u00e9gicos que van a sentar las bases del Yucat\u00e1n del futuro pues como nunca antes se hab\u00eda visto el sureste ya no es una sombra del Norte de M\u00e9xico y Yucat\u00e1n ya no solamente es un destino tur\u00edstico ahora Yucat\u00e1n es un estado que tiene desarrollo econ\u00f3mico seguridad y m\u00e1s y mejores empleos y condiciones de vida para sus habitantes este trabajo en equipo es lo que est\u00e1 permitiendo que Yucat\u00e1n viva un momento hist\u00f3rico en muchos sectores pero sobre todo Sin olvidar la visi\u00f3n que nos hered\u00f3 Carrillo Puerto que es crecer de abajo hacia arriba hoy presidente en Yucat\u00e1n sigue habiendo pobreza eso no lo podemos negar y no podemos cerrar los ojos pero tambi\u00e9n est\u00e1n las muestras claras Y las evidencias de Que gracias al trabajo en equipo de Gobierno Federal gobierno Estatal de ayuntamientos hoy en Yucat\u00e1n seg\u00fan las \u00faltimas mediciones de coneval tenemos la tasa de pobreza m\u00e1s baja en la historia de [Aplausos] Yucat\u00e1n Tenemos tambi\u00e9n la tasa de pobreza extrema m\u00e1s baja en la historia de Yucat\u00e1n nos hace falta por hacer pero vamos por buen camino muchas Yucatecas y yucatecos cuando camino por las calles me dicen gobernador Quiero ganar m\u00e1s necesito ganar m\u00e1s y hemos estado promoviendo Yucat\u00e1n a nivel nacional y a nivel internacional vamos con buen camino con obras como las que ya platiqu\u00e9 la ampliaci\u00f3n del puerto el tren Maya la centrales termoel\u00e9ctricas pero hoy tambi\u00e9n presidente quiero decirle que gracias al trabajo coordinado tenemos el salario promedio m\u00e1s alto en la historia de Yucat\u00e1n hace falta por hacer por Porque todav\u00eda estamos por debajo de otros estados de la rep\u00fablica pero vamos por buen camino por citar unos ejemplos a nivel nacional el ingreso de las familias creci\u00f3 11 por en Yucat\u00e1n creci\u00f3 17 por el 10% de la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre su salario a nivel nacional en promedio creci\u00f3 17 por en Yucat\u00e1n creci\u00f3 44 quiero decirle presidente que adem\u00e1s en los \u00faltimos dos a\u00f1os gracias al trabajo coordinado 236,000 Yucatecas y yucatecos salieron de la pobreza esto qu\u00e9 quiere decir que la f\u00f3rmula de trabajo que hemos emprendido en Yucat\u00e1n de trabajar de manera coordinada de hacer un lado colores de hacer un lado partidos est\u00e1 dando resultado y yo por eso le Quiero agradecer esa voluntad y esa disposici\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica para quien quiero pedir un fuerte aplauso cuente con nosotros se\u00f1or presidente y con nuestro respaldo en la conmemoraci\u00f3n de este aniversario luctuoso de Felipe Carrillo Puerto en el gobierno de Yucat\u00e1n velaremos siempre por mantener una pol\u00edtica social justa y en beneficia En beneficio de Quienes m\u00e1s lo necesitan si a Yucat\u00e1n le va bien a M\u00e9xico le va bien y a todos nos va bien muchas gracias y muy buenos d\u00edas sig amables de tomar asiento hace uso de la palabra el doctor Felipe Arturo \u00c1vila Espinosa director general del Instituto Nacional de estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones de M\u00e9xico qui dar\u00e1 lectura a una breve semblanza de la vida y obra de Felipe Carrillo Puerto Muy buenos d\u00edas a todas y a todos presidente de la rep\u00fablica distinguidas mujeres y hombres que nos acompa\u00f1an en el presidium mujeres y hombres que est\u00e1n hoy aqu\u00ed en este importante evento fuerzas armadas medios de comunicaci\u00f3n personas que nos siguen a trav\u00e9s de los medios comunicaci\u00f3n y las redes sociales para m\u00ed es un honor acompa\u00f1arlas acompa\u00f1arlos en este conmemorativo evento en que estamos recordando el asesinato de un mexicano extraordinario hoy recordamos con Orgullo y cari\u00f1o a un revolucionario mexicano excepcional a Felipe Carrillo Puerto quien hace 100 a\u00f1os Fue asesinado por los enemigos del pueblo quienes pretend\u00edan poner fin con su muerte a uno de los proyectos de transformaci\u00f3n econ\u00f3mica pol\u00edtica social y cultural m\u00e1s importantes en la historia de la Revoluci\u00f3n Mexicana y de toda la historia de M\u00e9xico Felipe Carrillo Puerto naci\u00f3 aqu\u00ed en motul el 8 de noviembre de 1874 Desde ni\u00f1o convivi\u00f3 con ni\u00f1as y ni\u00f1os mayas no solo aprendi\u00f3 su lengua y su cultura sino que hizo suya la causa que definir\u00eda su vida luchar para que los ind\u00edgenas mexicanos consiguieran su libertad econ\u00f3mica fueran reconocidos sus derechos y formaron parte de la naci\u00f3n mexicana sin perder su identidad cultural ling\u00fc\u00edstica sus formas de organizaci\u00f3n independiente sus tradiciones y costumbres A los 18 a\u00f1os encabez\u00f3 a la comunidad Maya de k\u00e1 a la que los hacendados de sunun quer\u00edan desalojar los hacendados y las autoridades porfiristas no toleraron esa protesta Y Felipe fue encarcelado la prisi\u00f3n en lugar de amedrentarlo fortaleci\u00f3 su compromiso para construir una sociedad m\u00e1sa m\u00e1s libre m\u00e1s democr\u00e1tica su compromiso social lo llev\u00f3 a ser parte del movimiento antireeleccionista yucateco y del maderismo nacional en 1914 se dirigi\u00f3 al Estado de Morelos Para apoyar la revoluci\u00f3n campesina que encabezaba Emiliano Zapata los meses que vivi\u00f3 en Morelos lo convencieron de que era posible una transformaci\u00f3n radical de la sociedad en la que los campesinos y los ind\u00edgenas fueran los protagonistas principales decidi\u00f3 que lo que estaba haciendo Zapata en Morelos ten\u00eda que hacerse tambi\u00e9n en Yucat\u00e1n y en toda la rep\u00fablica regres\u00f3 a Yucat\u00e1n en julio de 1915 atra\u00eddo por las reformas sociales que impulsaba el general constitucionalista Salvador Alvarado sin embargo en esos meses se libraba una guerra civil entre el villismo y el zapatismo contra el constitucionalismo por lo que al llegar a su tierra Carrillo Puerto fue apresado acusado de ser zapatista desde la prisi\u00f3n pidi\u00f3 entrevistarse con Salvador Alvarado quien accedi\u00f3 a ello en es se dieron cuenta de que ambos ten\u00edan muchas cosas en com\u00fan Carrillo Puerto fue parte de la comisi\u00f3n agraria local en la que aprovech\u00f3 su experiencia en Morelos para que los mayas y campesinos yucatecos recuperaran sus tierras y pudieran trabajarlas en libertad para entonces sus lecturas y su experiencia Revolucionaria lo hab\u00edan hecho promovi\u00f3 la organizaci\u00f3n de un sindicato de campesinos y de ligas de resistencia campesinas e ind\u00edgenas alent\u00f3 la toma de tierras fue diputado suplente para el Congreso Constituyente que redactar\u00eda en Quer\u00e9taro la constituci\u00f3n pol\u00edtica m\u00e1s avanzada de su tiempo aunque no pudo asistir en marzo de 1917 fue presidente del partido socialista de Yucat\u00e1n desde ah\u00ed impuls\u00f3 la ampliaci\u00f3n de las ligas de resistencia campesina que aglutinaron a m\u00e1s de 80,000 miembros en 1918 presidi\u00f3 la c\u00e1mara de diputados de Yucat\u00e1n A fines de este a\u00f1o fue gobernador interino de su entidad donde permaneci\u00f3 42 d\u00edas en ese lapso impuls\u00f3 una avanzada ley laboral que garantizaba el derecho de huelga sin la necesidad de arbitraje as\u00ed como la semana laboral de 40 horas la pol\u00edtica radical y el compromiso social de Felipe Carrillo Puerto chocaron con la postura conservadora del presidente Venustiano Carranza quien trat\u00f3 de neutralizar El radicalismo yucateco el partido socialista del sureste decidi\u00f3 en 1919 apoyar la candidatura presidencial de \u00c1lvaro Obreg\u00f3n candidatura que Carranza busc\u00f3 impedir a toda costa La rebeli\u00f3n de Aguaprieta triunf\u00f3 y Obreg\u00f3n ocup\u00f3 la presidencia de la Rep\u00fablica el socialismo yucateco cobr\u00f3 nuevos Br\u00edos Carrillo Puerto fue electo gobernador de su estado tom\u00f3 posesi\u00f3n el primero de febrero de 1922 con un discurso que pronunci\u00f3 en lengua maya en el que adem\u00e1s de jurar cumplir y hacer cumplir la Constituci\u00f3n jur\u00f3 cumplir y hacer cumplir tambi\u00e9n los postulados de los congresos obreros de motul e isamal celebrados meses atr\u00e1s comenz\u00f3 entonces uno de los procesos de transformaci\u00f3n m\u00e1s importantes en la historia de Yucat\u00e1n y del pa\u00eds \u00e9l mismo dijo que su gobierno era el primer gobierno socialista de Am\u00e9rica y as\u00ed lo defini\u00f3 en una carta que escribi\u00f3 a Jos\u00e9 ingenieros y cito la caracter\u00edstica particular del socialismo en Yucat\u00e1n es el resurgimiento de la raza cuyo valor fue tan grande que los vestigios de su civilizaci\u00f3n a\u00fan pasman pero cuyo pasado inmediato ha sido la esclavitud y el servilismo promovi\u00f3 la construcci\u00f3n de carreteras entre ellas la de chichen al respecto escribi\u00f3 y cito la carretera de chichen m\u00e1s que una mejora material enta para m\u00ed un puente entre el pasado esplendoroso de los mayas y las condiciones actuales de sus descendientes durante su gobierno se llev\u00f3 a cabo una importante reforma agraria impuls\u00f3 los derechos pol\u00edticos de las mujeres en Yucat\u00e1n fueron elegidas las primeras diputadas de nuestra historia Beatriz Peniche Raquel y una mujer extraordinaria Elvia caro Puerto precursora del feminismo mexicano promovi\u00f3 leyes en favor de las y los trabajadores de los inquilinos una ley de expropiaci\u00f3n por causa de utilidad p\u00fablica impuls\u00f3 la educaci\u00f3n combati\u00f3 el alcoholismo y el fanatismo religioso aci\u00f3n de la lengua Maya cre\u00f3 cooperativas de producci\u00f3n y de consumo este gran proceso de transformaci\u00f3n basado en la comunidad ind\u00edgena fue aplastado por la rebeli\u00f3n de la huertista que se levant\u00f3 en armas contra el gobierno de \u00c1lvaro Obreg\u00f3n en 1923 y que fue apoyada por la casta divina yucateca Carrillo Puerto fue apresado sometido a juicio militar Y fusilado el 3 de enero de 1924 sus \u00faltimos pensamientos fueron para sus indios mayas a los que tanto quiso y por los que entreg\u00f3 su vida a 100 a\u00f1os de su asesinato el pueblo de M\u00e9xico lo recuerda con cari\u00f1o con respeto y admiraci\u00f3n Muchas gracias [M\u00fasica] sean tan amables de ponerse de pie se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandant supremo de las fuerzas armadas para que en compa\u00f1\u00eda de los distinguidos integrantes de la l\u00ednea de honor lleven a cabo la develaci\u00f3n de la placa conmemorativa a los 100 a\u00f1os del aniversario luctuoso de Felipe Carrillo Puerto texto contenido en la placa el gobierno de M\u00e9xico en el marco de los 100 a\u00f1os del aniversario luctuoso rinde homenaje a Felipe Carrillo Puerto pol\u00edtico revolucionario y socialista quien defendi\u00f3 e impuls\u00f3 los derechos de las mujeres y de los mayas motul Yucat\u00e1n a 3 de enero de 2024 [Aplausos] el presidente de la Rep\u00fablica en compa\u00f1\u00eda de los distinguidos integrantes de la l\u00ednea de honor depositar\u00e1n una ofrenda floral en el Monumento que la patria erigi\u00f3 a Felipe Carrillo Puerto [M\u00fasica] es [M\u00fasica] se hace una respetuosa invitaci\u00f3n para pasar a ocupar sus lugares descanso Prim descanso sean tan amables de tomar asiento escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de [Aplausos] M\u00e9xico much\u00edsimo con edes en [Aplausos] motul estar en Yucat\u00e1n en esta fecha memorable hist\u00f3rica en que se asesin\u00f3 a un dirigente social fruto de esta tierra de motul Yucat\u00e1n a Felipe Carrillo Puerto Me da gusto estar aqu\u00ed Este es el \u00faltimo a\u00f1o de mi gobierno y a\u00f1o con a\u00f1o escogemos un un nombre para caracterizar para definir el a\u00f1o empezamos en 2019 dedicando el a\u00f1o a Emiliano Zapata en 2020 se dedic\u00f3 a una mujer a Leona Vicario que luch\u00f3 en la independencia contra los realistas y los conservadores compa\u00f1era Por cierto de un yucateco tambi\u00e9n ilustre famoso Andr\u00e9s Quintana ro el 21 lo dedicamos a cuculc\u00e1n achat por los 500 a\u00f1os de la Batalla de tenochitlan y los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de nuestra independencia el a\u00f1o pasado el antepasado el 22 lo dedicamos a Ricardo Flores Mag\u00f3n luchador social tambi\u00e9n extraordinario el a\u00f1o pasado al revolucionario del pueblo Francisco Villa y este a\u00f1o dijimos va a ser en honor a Felipe Carrillo Puerto lo hacemos porque desde luego hay muchos H\u00e9roes pr\u00f3ceres que nos ense\u00f1aron a luchar por la libertad por la justicia por la democracia por la soberan\u00eda pero siempre se busc\u00f3 que coincidiera el a\u00f1o con el nacimiento o como en este caso el fallecimiento de Felipe Carrillo Puerto nuestra historia es muy fecunda tenemos esa dicha enorme los mexicanos por un lado tenemos ra\u00edces profundas en lo cultural y Yucat\u00e1n es un ejemplo de ello como todo el pa\u00eds siempre repito de que debemos poco a poco irnos quitando de la cabeza lo que se introdujo porque as\u00ed conven\u00eda durante siglos cuando nos invaden y no es un pa\u00eds Invasor al que hay que culpar as\u00ed son todos los que invaden conquistan a otros pueblos siempre tienen que buscar una justificaci\u00f3n como a nosotros nos invadieron hace 500 a\u00f1os usaron como pretexto como de que nos tra\u00edan la civilizaci\u00f3n que por eso nos invad\u00edan porque ellos nos iban a civilizar como si en este pa\u00eds no hubiese habido de tiempo atr\u00e1s de lejos grandes civilizaciones Nada m\u00e1s es cosa de ver los tiempos hace 500 a\u00f1os llegan los europeos pero 200 a\u00f1os antes de la conquista llegaron a lo que ahora es la ciudad de M\u00e9xico los mexicas y fundaron la gran pero a chichen a usmal eh llegaron los primeros fundadores hace 2000 a\u00f1os cuando floreci\u00f3 uzmal chichen es\u00e1 y todas las zonas arqueol\u00f3gicas de Yucat\u00e1n much\u00edsimo tiempo atr\u00e1s y si pensamos en la cultura madre la cultura olmeca floreci\u00f3 hace 3000 a\u00f1os de modo que nosotros Nosotros somos Herederos de culturas milenarias de grandes civilizaciones y por eso es que los mexicanos resistimos y hemos enfrentado todas las calamidades inundaciones Huracanes temblores pandemias hambrunas malos gobiernos autoritarismo y siempre nuestro pueblo sale adelante porque las antiguas culturas nos han dejado una identidad una forma de pensar y de ser una idiosincrasia que con todo respeto no la tienen otros pueblos en otros pa\u00edses por eso es que mexicano es trabajador tambi\u00e9n muy contrario a lo que se dec\u00eda y quer\u00edan que acept\u00e1s es flojo es indolente por eso no progresa por eso aunque M\u00e9xico tiene muchos recursos naturales no se sale adelante como como si ese fuese el problema principal de M\u00e9xico y de una vez lo repito el principal problema de M\u00e9xico era la [Aplausos] corrupci\u00f3n y ah\u00ed est\u00e1 lo que somos los mexicanos con nuestros paisanos migrantes hoy lo comentaba en la ma\u00f1ana se fueron a buscarse la vida a Estados Unidos hubo un poco de oportunidades y salieron adelante y ahora est\u00e1n enviando apoyos a sus familiares tiene que ver con la cultura con la fraternidad con el amor al pr\u00f3jimo que se practica en nuestro pa\u00eds la importancia de la unidad familiar que es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante de M\u00e9xico tambi\u00e9n Con mucho respeto muy distinto a lo que sucede en otros pa\u00edses nuestra familia es fraterna es lo que nos ayuda tambi\u00e9n a salir adelante bueno eso hacen los hermanos migrantes se van y no se olvidan de sus familiares los que est\u00e1n en San Francisco que son de Yucat\u00e1n ah\u00ed est\u00e1n pendientes y mandan apoyos remesas saben que ya tenemos el estimado para el 2023 de remesas de dinero que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares en M\u00e9xico cifra r\u00e9cord 63200 millones de d\u00f3lares porque no se olvidan de sus familiares de sus pueblos No se olvidan de sus culturas me dec\u00eda un amigo que vive en San Francisco que se va en la calle en San Francisco o en un autob\u00fas y se va escuchando que van hablando castellano ingl\u00e9s y maya en San [Aplausos] Francisco eso nos da mucha fortaleza nuestro origen ese M\u00e9xico profundo esa herencia y lo otro repito es lo fecundo de nuestra historia es como imaginar a M\u00e9xico y eso es lo que llamo humanismo mexicano con dos pies uno el de la cultura y otro el de la fecunda historia pol\u00edtica porque no es f\u00e1cil encontrar en otros pa\u00edses dirigentes pr\u00f3ceres como Miguel Hidalgo El padre de nuestra patria o como Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n otro cura Rebelde bueno D\u00f3nde se puede decir Bol\u00edvar S\u00ed desde luego s\u00ed San Mart\u00edn S\u00ed muy importantes Pero ellos lucharon por la independencia Y estos curas nuestros buenos Rebeldes lucharon por la independencia y por la justicia porque Hidalgo fue el primero en proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud y Morelos buscaba la igualdad dec\u00eda que se modere la indigencia y la opulencia que se eleve el salario del Pe\u00f3n que el hijo del Campesino o el hijo del barretero tenga la oportunidad de estudiar como el hijo del hacendado que la justicia dec\u00eda Morelos se aplique por igual que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte ese era Morelos y luego Ju\u00e1rez en d\u00f3nde En qu\u00e9 pa\u00eds se aplica antes que en M\u00e9xico la m\u00e1xima b\u00edblica de que Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar y luego la defensa de nuestra Patria y la restauraci\u00f3n de nuestra Rep\u00fablica porque quer\u00edan volvernos los franceses Colonia luego de que hab\u00edamos padecido tres siglos de dominaci\u00f3n con juz y luego Villa y Zapata y los Flores Mag\u00f3n Y Felipe Carrillo Puerto y un hombre bueno ap\u00f3stol de la Democracia Francisco yero y el mejor presidente x general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo todo eso es lo que nos inspira y por eso tenemos que recordar a nuestros H\u00e9roes a los precursores de las transformaciones de independencia de reforma deol y lo que llamamos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico por eso recordamos aqu\u00ed en motul a Felipe Carrillo Puerto que era un hijo de estas tierras de aqu\u00ed su pap\u00e1 su mam\u00e1 y \u00e9l como cualquier persona emprende varias actividades se dedica al comercio y dedica al periodismo y era un hombre con ideales y inquieto nombre de acci\u00f3n por eso se va hasta Morelos apoyar a Zapata se conocen en Milpalta y Zapata le da la tarea del deslinde de las tierras que se estaban recuperando a partir del triunfo de la Revoluci\u00f3n y luego regresa como aqu\u00ed lo ha dicho nuestro historiador regresa a Yucat\u00e1n y siempre a favor de los pobres a favor de los despose\u00eddos a favor de los ind\u00edgenas a favor de los mayas llega a decir lo mejor de Yucat\u00e1n son los ind\u00edgenas [Aplausos] y tambi\u00e9n en defensa como aqu\u00ed se ha dicho de las mujeres precursor del movimiento feminista desde luego con su hermana pero todo eso es lo que representa Felipe Carrillo Puerto no quiero hablar sobre su asesinato porque es producto de una confusi\u00f3n eso es lo que yo considero porque quienes iniciaron el movimiento de la huertista eran gentes Con principios sin embargo en un momento en un tiempo en un vac\u00edo bien se dice que en pol\u00edtica no hay vac\u00edos siempre se llenan Y en este caso mal porque en un vac\u00edo se toma la decisi\u00f3n apresurada de asesinarlo se arrepienten despu\u00e9s de haberlo hecho por eso m\u00e1s de su obra de lo que nos dej\u00f3 con su ejemplo de manifestar de expresar de tener sinceramente un profundo amor al pueblo y un profundo amor a los pobres a los despose\u00eddos Este es su a\u00f1o lo vamos a estar recordando todo el tiempo van a haber publicaciones dedicadas a Felipe Carrillo Puerto ya empezamos porque el nuevo aeropuerto de tul\u00fan que es muy bello el aeropuerto de la selva en tul\u00fan muy cerca del Mar Caribe lleva el nombre de Felipe Carrillo cu y lleva su nombre por que se trata de un hombre cabal pero tambi\u00e9n para no olvidar no hay que odiar pero no olvidar eh se cometi\u00f3 una injusticia en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz porque lo que hoy es Quintana ro pertenec\u00eda a Yucat\u00e1n toda la Pen\u00ednsula y Porfirio D\u00edaz un acuerdo con la \u00e9lite de Yucat\u00e1n en aquel entonces se dio la mitad del territorio de Yucat\u00e1n a Quintana ro porque quer\u00edan quedarse con las tierras de los mayas la isla de Cozumel por ejemplo era de un hermano del maestro del maestro de Am\u00e9rica Justo Sierra se la entreg\u00f3 por fin y as\u00ed un hijo de El Coronel el general Bernardo Reyes que tambi\u00e9n se llamaba como \u00e9l Bernardo Reyes hermano del escritor Alfonso Reyes tambi\u00e9n se qued\u00f3 con grandes extensiones de terreno todo lo que ahora es la parte cercana a Chetumal Y eh hubo una guerra de Exterminio a los mayas hasta que pr\u00e1cticamente los acabaron porque lleg\u00f3 a tener lo que hoy es quintanar 15000 habitantes y muchos de ellos eran presos porque ese para\u00edso era en ese entonces como la Siberia Tropical donde llevaban presos a todos los dirigentes opositores a Porfirio D\u00edaz y eh Por eso Porfirio desata esa guerra inhumana aqu\u00ed en ese tiempo en Chan Santa Cruz muy cerca de ah\u00ed a cumal ah\u00ed estuvo Victoriano Huerta ah\u00ed fueron [Aplausos] a formarse los militares m\u00e1s autoritarios los que despu\u00e9s traicionar\u00edan a Francisco y Madero por eso cuando decidimos ponerle al aeropuerto de tul Felipe Carrillo Puerto estamos pensando en lo que era Yucat\u00e1n Y Felipe Carrillo Puerto me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en motul en Yucat\u00e1n yo les felicito el pueblo de Yucat\u00e1n es un pueblo \u00fanico ejemplar pueblo trabajador pueblo con costumbres con tradiciones muy Unido muy respetuoso saben que yo le debo mucho a Yucat\u00e1n porque mis maestros de primaria algunos eran originarios de Yucat\u00e1n y aprend\u00ed de ellos iban all\u00e1 mi pueblo a tepetit\u00e1n macuspana Tabasco y quiero mucho lo digo de coraz\u00f3n al Estado de Yucat\u00e1n y a su pueblo por eso lo que dice Mauricio Vila es cierto no se trata de pelearnos aqu\u00ed eh No podemos estar con bander\u00edas partidistas aqu\u00ed lo que tenemos es que gobernar para todos En beneficio siempre del pueblo siempre Qu\u00e9 es partido analicemos la palabra partido es una parte nada m\u00e1s gobierno Es todo es la democracia demos pueblo Kratos poder es el poder del pueblo eso es el gobierno democr\u00e1tico por eso trabajamos juntos vamos a seguir haciendo en obras para el desarrollo de Yucat\u00e1n hoy en la ma\u00f1ana habl\u00e1bamos de inversiones muy importantes que nunca se hab\u00edan llevado a cabo en Yucat\u00e1n y lo m\u00e1s importante de todo los programas de bienestar que van a continuar En beneficio de todo el [Aplausos] pueblo no me queda m\u00e1s que tambi\u00e9n agradecer y lo hago de manera muy sincera al presidente municipal porque \u00e9l me invit\u00f3 quedamos de que hoy es el D\u00eda de la unidad verdad Hoy es el d\u00eda dedicado a la lucha social dedicado a Felipe Carrillo Puerto y que viva motul que viva [M\u00fasica] Yucat\u00e1n que viva Felipe Carrillo Puerto Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico [Aplausos] viva [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] presente y [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] tambi\u00e9n [M\u00fasica] se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro Himno Nacional a nuestros distinguidos invitados se les pide amablemente colocarse en posici\u00f3n de firmes [M\u00fasica] [M\u00fasica] Ale [M\u00fasica] F a [M\u00fasica] sal [M\u00fasica] [Aplausos] finaliza esta ceremonia Agradeciendo la asistencia del presidente de M\u00e9xico quien se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [M\u00fasica] est\u00e1 [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] pres i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:48:31.598544"
}