{
    "video_id": "_LpTjCD44gc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_LpTjCD44gc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD7M6tuCn4lN736t0UcPqfSDnEveA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_LpTjCD44gc",
    "video_title": "Olimpiada del Conocimiento Infantil 2019",
    "video_length_seconds": 1625,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os me da mucho gusto que est\u00e9n",
            "start": 0.089,
            "duration": 11.331
        },
        {
            "text": "en este patio central del palacio",
            "start": 6.3,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 11.42,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que sean ustedes nuestros invitados",
            "start": 13.86,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 18.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as los ni\u00f1os qu\u00e9",
            "start": 20.2,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "participaron en las olimpiadas",
            "start": 24.96,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "del conocimiento",
            "start": 29.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 32.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "obtuvieron",
            "start": 34.67,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "los primeros lugares",
            "start": 37.03,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "vienen de todo el pa\u00eds",
            "start": 39.72,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed",
            "start": 42.86,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se ha dicho",
            "start": 45.1,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "lo que ustedes han logrado hasta ahora",
            "start": 48.15,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se debe",
            "start": 53.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "primero pues al esfuerzo de ustedes a la",
            "start": 56.49,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n de ustedes",
            "start": 60.57,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 64.26,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "a sus pap\u00e1s a sus mam\u00e1s",
            "start": 66.23,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sus familias",
            "start": 72.8,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 75.69,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 78.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los pap\u00e1s y sobre todo las mam\u00e1s",
            "start": 80.93,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "las que",
            "start": 84.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ayudan mucho",
            "start": 86.8,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en todo y de manera especial",
            "start": 90.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en lo",
            "start": 94.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 96.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 100.19,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "miren lo que me dice",
            "start": 108.52,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por favor permita",
            "start": 111.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "llevarnos el mejor recuerdo de usted y",
            "start": 113.729,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tenerlo para siempre en nuestra casa y",
            "start": 117.06,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "escuela queremos foto por cada estado",
            "start": 119.25,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "con usted",
            "start": 122.429,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 130.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ahora nos vamos",
            "start": 141.6,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a organizar para la foto",
            "start": 144.2,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "como saben",
            "start": 148.46,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "son 32 entidades federativas",
            "start": 150.98,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n representados",
            "start": 157.97,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todos aqu\u00ed",
            "start": 161.55,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces son 32 votos no las vamos a",
            "start": 164.67,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tomar",
            "start": 168.15,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo",
            "start": 178.59,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que sus mam\u00e1s ayudan mucho",
            "start": 180.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "todo y de manera especial",
            "start": 187.13,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 193.319,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "son las que est\u00e1n pendientes de",
            "start": 195.71,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 199.9,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hagan la tarea en las escuelas donde se",
            "start": 201.94,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pide tareas porque hay ya escuelas en",
            "start": 207.06,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "donde no dejan tarea cada quien tiene su",
            "start": 210.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo de ense\u00f1anza",
            "start": 213.55,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "pero siempre las mam\u00e1s est\u00e1n",
            "start": 216.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pendientes y",
            "start": 219.62,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 223.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la labor de las maestras y de los",
            "start": 225.97,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 229.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 230.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "un aplauso pues",
            "start": 232.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "para las maestras",
            "start": 235.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los males",
            "start": 236.77,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y nos da mucho gusto repito recibirles",
            "start": 242.98,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "vienen de aguascalientes",
            "start": 247.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ese estado donde se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 253.48,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "1914 la convenci\u00f3n de aguascalientes",
            "start": 257.61,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "cuando la revoluci\u00f3n",
            "start": 261.18,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "vienen de baja california",
            "start": 264.76,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 269.34,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 270.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cinco municipios a verde",
            "start": 272.56,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "mexicali tecate rosarito ensenada y",
            "start": 276.74,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "tijuana",
            "start": 283.94,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 284.77,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tienen de baja california sur",
            "start": 288.87,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 291.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 292.62,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un estado muy bello",
            "start": 296.08,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "donde se pueden ver",
            "start": 300.62,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las ballenas",
            "start": 304.729,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 307.54,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "vienen de campeche",
            "start": 310.449,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 314.07,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "all\u00e1 donde era un pintor famoso",
            "start": 319.2,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn clausell",
            "start": 326.33,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "uno de los mejores pintores de mexico",
            "start": 329.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n las murallas",
            "start": 335.05,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "porque era un estado asediado por",
            "start": 338.28,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "piratas y por eso los antiguos",
            "start": 342.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pobladores de campeche hicieron esas",
            "start": 345.69,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "murallas",
            "start": 349.2,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "vienen de chihuahua",
            "start": 351.38,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 355.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que es el estado con m\u00e1s extensi\u00f3n",
            "start": 357.26,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "territorial",
            "start": 361.36,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 364.289,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "vienen de chiapas",
            "start": 367.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 370.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "all\u00e1 donde flores yo",
            "start": 373.07,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la gran cultura maya",
            "start": 376.139,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "vienen de la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 380.88,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde est\u00e1 la capital de la rep\u00fablica",
            "start": 388.21,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "y el palacio nacional donde se",
            "start": 393.72,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "encuentran todas y todos",
            "start": 397.87,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "vienen de coahuila",
            "start": 401.569,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 406.37,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ah\u00ed naci\u00f3",
            "start": 409.26,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 411.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidente que m\u00e1s",
            "start": 413.63,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "promovido la democracia en toda la",
            "start": 418.849,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "historia de mexico por eso se le conoce",
            "start": 421.49,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "como el ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 425.139,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 428.169,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 432.39,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de colima",
            "start": 436.39,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 el importante puerto de",
            "start": 440.249,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "manzanillo",
            "start": 443.939,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 444.78,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "vienen de durango",
            "start": 446.54,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 451.22,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "durango",
            "start": 452.96,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "era el primer presidente de mexico",
            "start": 456.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria",
            "start": 459.879,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n uno de los mejores periodistas",
            "start": 462.639,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "en toda la historia de m\u00e9xico francisco",
            "start": 465.78,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "zarco y tambi\u00e9n de durango",
            "start": 469.99,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "era un gran revolucionario francisco",
            "start": 474.849,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "villa",
            "start": 477.909,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vienen de guanajuato",
            "start": 482.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la cuna",
            "start": 488.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la independencia",
            "start": 490.409,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 15 en la noche aqu\u00ed en palacio en",
            "start": 493.28,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "el balc\u00f3n principal vamos a dar el grito",
            "start": 499.19,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de independencia est\u00e1n todas y todos",
            "start": 502.639,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 507.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 509.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "vienen de guerrero",
            "start": 514.68,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 517.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 519.46,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "en guerrero",
            "start": 523.12,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 524.14,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hay varias regiones",
            "start": 525.85,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "una de las regiones",
            "start": 528.86,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 531.8,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "m\u00e1s olvidadas pobres",
            "start": 533.1,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed recordamos es la monta\u00f1a de",
            "start": 537.209,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "guerrero como dec\u00eda",
            "start": 541.619,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "el joven que gan\u00f3 la olimpiada",
            "start": 545.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "deseamos que todos los ni\u00f1os pobres de",
            "start": 550.55,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a de guerrero puedan seguir",
            "start": 554.16,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "estudiando y les mandamos un saludo un",
            "start": 558.149,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "abrazo cari\u00f1oso y fraterno",
            "start": 561.959,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 570.52,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "del estado de hidalgo",
            "start": 572.37,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hay la capital espa\u00f1ola",
            "start": 579.79,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 586.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 588.38,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "es muy importante la huasteca",
            "start": 590.31,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hidalguense huejutla",
            "start": 592.62,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 597.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 600.73,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 602.06,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "hidalgo naci\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 604.59,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "un general revolucionario",
            "start": 608.85,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles",
            "start": 613.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 616.62,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el hidalguense",
            "start": 617.96,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 619.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s respetado",
            "start": 621.12,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y respetable",
            "start": 625.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vienen del estado de mexico",
            "start": 627.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 631.91,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed naci\u00f3",
            "start": 634.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sor juana in\u00e9s de la cruz",
            "start": 636.75,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y escritora poetisa",
            "start": 640.75,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la medalla que les est\u00e1n entregando",
            "start": 644.209,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "trae su retrato",
            "start": 648.889,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "vienen de michoac\u00e1n",
            "start": 651.95,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 655.58,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "grandes hombres y michoac\u00e1n",
            "start": 658.92,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "jose maria morelos",
            "start": 665.59,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en michoac\u00e1n",
            "start": 668.74,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 tambi\u00e9n en michoac\u00e1n el principal",
            "start": 671.93,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "asesor de benito ju\u00e1rez melchor ocampo",
            "start": 674.81,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "y naci\u00f3 tambi\u00e9n en michoac\u00e1n",
            "start": 680.98,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "el mejor presidente del siglo 20 el",
            "start": 684.35,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 688.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 697.04,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "vienen de morelos",
            "start": 698.32,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la tierra",
            "start": 703.88,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "del l\u00edder campesino m\u00e1s honesto emiliano",
            "start": 705.72,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "zapata salazar",
            "start": 713.31,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vienen de nayarit",
            "start": 721.67,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 726.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 727.98,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y mucha tradici\u00f3n cultural",
            "start": 729.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tres etnias importantes",
            "start": 733.24,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "los coras los huicholes y los tepehuanos",
            "start": 738.08,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de nayarit",
            "start": 743.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 746.19,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 748.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n",
            "start": 749.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de ese s\u00edmbolo que es el cerro de la",
            "start": 754.2,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "silla",
            "start": 758.04,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 761.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 768.25,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 770.339,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n",
            "start": 772.1,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hay muchas industrias",
            "start": 774.35,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 779.11,
            "duration": 1.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 779.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "un pueblo muy laborioso",
            "start": 780.769,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "dedicado a",
            "start": 784.14,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "el desarrollo industrial",
            "start": 787.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "vienen de oaxaca",
            "start": 793.22,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "acabo de estar all\u00e1",
            "start": 798.03,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "ya casi",
            "start": 800.92,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "me voy a vivir a oaxaca porque visito",
            "start": 803.279,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "mucho ese estado",
            "start": 806.49,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura",
            "start": 810.22,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en el mundo porque han conservado sus",
            "start": 813.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tradiciones sus costumbres",
            "start": 818.92,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "su organizaci\u00f3n social saben ustedes que",
            "start": 821.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en oaxaca",
            "start": 826.34,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hay una pr\u00e1ctica que se conoce como",
            "start": 828.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tequio",
            "start": 831.899,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 834.03,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la ayuda mutua",
            "start": 836.209,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "todos los que viven en un pueblo en una",
            "start": 839.18,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 842.09,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "cooperan",
            "start": 843.75,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "y dan trabajo voluntario",
            "start": 845.48,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "que sus comunidades progresen",
            "start": 849.97,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y salgan adelante",
            "start": 854.19,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en oaxaca naci\u00f3 el mejor",
            "start": 857.11,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "presidente de la historia de mexico un",
            "start": 860.8,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena zapoteco benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 865.24,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 874.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vienen de puebla",
            "start": 877.0,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 880.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se llev\u00f3 a cabo la c\u00e9lebre batalla",
            "start": 882.71,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de puebla cuando",
            "start": 886.31,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nos invadieron",
            "start": 889.87,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "los franceses es entonces el ej\u00e9rcito",
            "start": 893.07,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poderoso del mundo pero los poblanos",
            "start": 897.84,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "y los mexicanos",
            "start": 904.75,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "defendieron nuestra patria y gracias a",
            "start": 908.18,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "eso se logr\u00f3",
            "start": 913.139,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "la segunda independencia de m\u00e9xico",
            "start": 915.69,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 919.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro",
            "start": 926.81,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en la tierra de la corregidora tambi\u00e9n",
            "start": 930.35,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de la pe\u00f1a de bernal",
            "start": 934.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 937.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se debe de conocer por qu\u00e9",
            "start": 939.139,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "pertenece a nuestra orograf\u00eda nacional",
            "start": 942.9,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos en todo el territorio",
            "start": 948.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cerros",
            "start": 951.24,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 953.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pe\u00f1ascos muy bellos",
            "start": 955.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en todos los estados de la rep\u00fablica",
            "start": 961.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 965.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de quintana roo",
            "start": 967.47,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 972.499,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tiene una parte",
            "start": 974.089,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el golfo de m\u00e9jico y otra parte del mar",
            "start": 978.899,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "caribe y es",
            "start": 982.259,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "una de las regiones tur\u00edsticas",
            "start": 985.529,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "m\u00e1s visitadas",
            "start": 989.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y del mundo porque ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 992.91,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "canc\u00fan y otros centros tur\u00edsticos muy",
            "start": 997.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 1002.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vienen de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 1004.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1007.55,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1008.9,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1017.65,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1019.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en san lu\u00eds",
            "start": 1027.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "son dos regiones principales",
            "start": 1029.92,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "en efecto el altiplano y el agua seca y",
            "start": 1034.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de san lu\u00eds",
            "start": 1038.209,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "era un dirigente que",
            "start": 1040.1,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 mucho por la democracia que tuve",
            "start": 1042.67,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la fortuna de conocer el doctor salvador",
            "start": 1046.15,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1049.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 1051.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1058.07,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 1059.929,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1062.72,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1065.059,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 1067.52,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 produce m\u00e1s alimentos",
            "start": 1070.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 1076.419,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "es como el granero de mexico",
            "start": 1078.52,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 1082.15,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vienen de sonora",
            "start": 1088.1,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 1092.9,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitat de s",
            "start": 1095.69,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hace miles de a\u00f1os",
            "start": 1098.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la tribu yaqui",
            "start": 1101.41,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 1105.03,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s cultura",
            "start": 1107.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1111.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s orgullo",
            "start": 1114.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "sus costumbres",
            "start": 1121.01,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es uno de los pueblos m\u00e1s sufridos que",
            "start": 1124.15,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3",
            "start": 1128.11,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s represi\u00f3n",
            "start": 1129.69,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 1132.53,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "la dictadura porfirista por eso hay que",
            "start": 1134.759,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "respetar y querer mucho a los pueblos",
            "start": 1140.839,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "yaquis",
            "start": 1145.079,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vienen de tabasco",
            "start": 1147.22,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "vienen de mi tierra y de mi agua",
            "start": 1153.41,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1157.99,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no es para presumir",
            "start": 1164.419,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero en tabasco floreci\u00f3",
            "start": 1167.89,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "la madre de todas las culturas",
            "start": 1171.29,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la cultura olmeca",
            "start": 1178.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vienen de tamaulipas",
            "start": 1188.34,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1191.59,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1193.19,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "tiene tamaulipas tres regiones",
            "start": 1199.559,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 1202.379,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "lo que es el golfo",
            "start": 1204.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tampico-madero-altamira soto la marina",
            "start": 1210.73,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "tiene el centro donde est\u00e1 la capital",
            "start": 1217.44,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ciudad victoria",
            "start": 1220.909,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "y las ciudades fronterizas a ver si las",
            "start": 1223.49,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "recordamos",
            "start": 1229.25,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "reynosa",
            "start": 1231.309,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1232.38,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "veo bravo",
            "start": 1233.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "matamoros",
            "start": 1236.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nuevo laredo",
            "start": 1240.48,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1241.81,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "nos falt\u00f3 alguna claro hay otras m\u00e1s",
            "start": 1244.21,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pero son las m\u00e1s",
            "start": 1248.1,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pobladas",
            "start": 1251.61,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "matamoros",
            "start": 1255.2,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "r\u00edo bravo",
            "start": 1259.26,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "reynosa",
            "start": 1261.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y nuevo laredo",
            "start": 1263.35,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "vienen de otra escala",
            "start": 1265.94,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1271.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la escala",
            "start": 1274.1,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el asiento de un pueblo con mucha",
            "start": 1278.9,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "cultura y muy trabajador",
            "start": 1282.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque se dedican a la agricultura",
            "start": 1286.169,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1290.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se ocupan de crear animales de corral y",
            "start": 1292.6,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en la casa tienen sus telares es",
            "start": 1298.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "un pueblo muy trabajador el pueblo de",
            "start": 1303.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tlaxcala",
            "start": 1306.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vienen de veracruz",
            "start": 1308.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1313.55,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "es muy importante xalapa que es la",
            "start": 1320.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 1325.27,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el puerto de veracruz pero",
            "start": 1327.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el norte",
            "start": 1331.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y el sol",
            "start": 1333.46,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de veracruz vienen de yucat\u00e1n",
            "start": 1336.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1341.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1343.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a ver la tierra del venado y del fais\u00e1n",
            "start": 1351.549,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 1355.91,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 1358.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sitios arqueol\u00f3gicos muy",
            "start": 1361.12,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "importantes como chich\u00e9n itz\u00e1",
            "start": 1365.5,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "uxmal",
            "start": 1370.279,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 1372.79,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1375.25,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n mucha cultura y la gente se",
            "start": 1377.88,
            "duration": 13.04
        },
        {
            "text": "siente muy orgullosa de sus tradiciones",
            "start": 1384.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el estado 32 orden alfab\u00e9tico zacatecas",
            "start": 1391.57,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1397.91,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 1403.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 1405.549,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 1408.01,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una ciudad colonial",
            "start": 1409.74,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima",
            "start": 1414.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 1417.97,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es como un museo la ciudad capital",
            "start": 1420.11,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "porque en la \u00e9poca de la colonia hab\u00eda",
            "start": 1424.75,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "minas de oro de plata",
            "start": 1429.35,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1433.27,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los espa\u00f1oles se llevaban el oro la",
            "start": 1436.61,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "plata",
            "start": 1440.929,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1442.21,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1444.02,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "construyeron edificios muy bellos",
            "start": 1445.8,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "templos",
            "start": 1452.22,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1453.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que son joyas de arte",
            "start": 1455.02,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "en zacatecas bueno eso es nuestro m\u00e9xico",
            "start": 1458.75,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "un gran pa\u00eds",
            "start": 1464.72,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "verdad que como m\u00e9xico no hay dos",
            "start": 1473.03,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar con ustedes y",
            "start": 1478.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como hoy tenemos que tomarnos la foto yo",
            "start": 1480.6,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "tengo que ir a otro acto vamos a",
            "start": 1483.21,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "terminar ya con mi intervenci\u00f3n muchas",
            "start": 1487.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1491.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "felicidades de todo coraz\u00f3n",
            "start": 1493.43,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "con todo mi cari\u00f1o",
            "start": 1497.91,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que vivan los estudiantes",
            "start": 1504.559,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que viva en las ni\u00f1as",
            "start": 1510.809,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que viven los ni\u00f1os",
            "start": 1514.55,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que vivan las maestras",
            "start": 1517.539,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que vivan los maestros",
            "start": 1521.149,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que viva en la educaci\u00f3n",
            "start": 1524.269,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1528.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1530.99,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1533.25,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1534.64,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "es que cuando lo mencion\u00e9 los estados",
            "start": 1540.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 1544.62,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "diciendo que olvide jalisco un aplauso",
            "start": 1546.41,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para jalisco",
            "start": 1550.91,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1552.55,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "bueno que podemos decir de jalisco",
            "start": 1559.11,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que de ah\u00ed es uno de los m\u00e1s",
            "start": 1563.69,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "grandes escritores de m\u00e9xico y del mundo",
            "start": 1569.429,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "juan rulfo",
            "start": 1572.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de jalisco",
            "start": 1574.47,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3",
            "start": 1577.74,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "una novela pedro p\u00e1ramo",
            "start": 1579.879,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima",
            "start": 1585.659,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "dicen que cuando vino",
            "start": 1588.06,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "gabriel garc\u00eda m\u00e1rquez",
            "start": 1592.05,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 1595.34,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "un amigo del paisano colombiano",
            "start": 1597.65,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 1602.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entrego la novela de juan rulfo pedro",
            "start": 1603.82,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "paramo y le dijo tenga para que aprenda",
            "start": 1608.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "arriba a jalisco ya",
            "start": 1614.809,
            "duration": 10.371
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1617.87,
            "duration": 7.31
        }
    ],
    "transcription_text": "ni\u00f1as ni\u00f1os me da mucho gusto que est\u00e9n en este patio central del palacio nacional que sean ustedes nuestros invitados especiales las ni\u00f1as los ni\u00f1os qu\u00e9 participaron en las olimpiadas del conocimiento y qu\u00e9 obtuvieron los primeros lugares vienen de todo el pa\u00eds como aqu\u00ed se ha dicho lo que ustedes han logrado hasta ahora se debe primero pues al esfuerzo de ustedes a la dedicaci\u00f3n de ustedes tambi\u00e9n a sus pap\u00e1s a sus mam\u00e1s sus familias por qu\u00e9 son los pap\u00e1s y sobre todo las mam\u00e1s las que ayudan mucho en todo y de manera especial en lo educativo s\u00ed miren lo que me dice se\u00f1or presidente por favor permita llevarnos el mejor recuerdo de usted y tenerlo para siempre en nuestra casa y escuela queremos foto por cada estado con usted de acuerdo ahora nos vamos a organizar para la foto como saben son 32 entidades federativas y est\u00e1n representados todos aqu\u00ed entonces son 32 votos no las vamos a tomar les dec\u00eda yo que sus mam\u00e1s ayudan mucho todo y de manera especial la educaci\u00f3n son las que est\u00e1n pendientes de qu\u00e9 hagan la tarea en las escuelas donde se pide tareas porque hay ya escuelas en donde no dejan tarea cada quien tiene su m\u00e9todo de ense\u00f1anza pero siempre las mam\u00e1s est\u00e1n pendientes y es muy importante la labor de las maestras y de los maestros no es as\u00ed un aplauso pues para las maestras los males y nos da mucho gusto repito recibirles vienen de aguascalientes ese estado donde se llev\u00f3 a cabo 1914 la convenci\u00f3n de aguascalientes cuando la revoluci\u00f3n vienen de baja california [M\u00fasica] que tiene cinco municipios a verde mexicali tecate rosarito ensenada y tijuana [Aplausos] tienen de baja california sur [M\u00fasica] [Aplausos] qu\u00e9 es un estado muy bello donde se pueden ver las ballenas por ejemplo vienen de campeche [Aplausos] all\u00e1 donde era un pintor famoso joaqu\u00edn clausell uno de los mejores pintores de mexico d\u00f3nde est\u00e1n las murallas porque era un estado asediado por piratas y por eso los antiguos pobladores de campeche hicieron esas murallas vienen de chihuahua [Aplausos] que es el estado con m\u00e1s extensi\u00f3n territorial en el pa\u00eds vienen de chiapas [M\u00fasica] all\u00e1 donde flores yo la gran cultura maya vienen de la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1n aqu\u00ed en d\u00f3nde est\u00e1 la capital de la rep\u00fablica y el palacio nacional donde se encuentran todas y todos vienen de coahuila [Aplausos] ah\u00ed naci\u00f3 [M\u00fasica] presidente que m\u00e1s promovido la democracia en toda la historia de mexico por eso se le conoce como el ap\u00f3stol de la democracia francisco y madero [Aplausos] de colima d\u00f3nde est\u00e1 el importante puerto de manzanillo [M\u00fasica] vienen de durango [Aplausos] durango era el primer presidente de mexico guadalupe victoria tambi\u00e9n uno de los mejores periodistas en toda la historia de m\u00e9xico francisco zarco y tambi\u00e9n de durango era un gran revolucionario francisco villa vienen de guanajuato qu\u00e9 es la cuna de la independencia el d\u00eda 15 en la noche aqu\u00ed en palacio en el balc\u00f3n principal vamos a dar el grito de independencia est\u00e1n todas y todos invitados [Aplausos] vienen de guerrero [M\u00fasica] [Aplausos] en guerrero [M\u00fasica] hay varias regiones una de las regiones [M\u00fasica] m\u00e1s olvidadas pobres y aqu\u00ed recordamos es la monta\u00f1a de guerrero como dec\u00eda el joven que gan\u00f3 la olimpiada deseamos que todos los ni\u00f1os pobres de la monta\u00f1a de guerrero puedan seguir estudiando y les mandamos un saludo un abrazo cari\u00f1oso y fraterno vienen del estado de hidalgo hay la capital espa\u00f1ola pero tambi\u00e9n es muy importante la huasteca hidalguense huejutla [Aplausos] ah\u00ed [M\u00fasica] hidalgo naci\u00f3 tambi\u00e9n un general revolucionario felipe \u00e1ngeles es el hidalguense [M\u00fasica] m\u00e1s respetado y respetable vienen del estado de mexico [Aplausos] ah\u00ed naci\u00f3 sor juana in\u00e9s de la cruz y escritora poetisa la medalla que les est\u00e1n entregando trae su retrato vienen de michoac\u00e1n [Aplausos] grandes hombres y michoac\u00e1n jose maria morelos naci\u00f3 en michoac\u00e1n naci\u00f3 tambi\u00e9n en michoac\u00e1n el principal asesor de benito ju\u00e1rez melchor ocampo y naci\u00f3 tambi\u00e9n en michoac\u00e1n el mejor presidente del siglo 20 el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo [M\u00fasica] vienen de morelos la tierra del l\u00edder campesino m\u00e1s honesto emiliano zapata salazar vienen de nayarit d\u00f3nde ay y mucha tradici\u00f3n cultural tres etnias importantes los coras los huicholes y los tepehuanos de nayarit vienen d nuevo le\u00f3n de ese s\u00edmbolo que es el cerro de la silla [Aplausos] tambi\u00e9n en nuevo le\u00f3n hay muchas industrias es [M\u00fasica] un pueblo muy laborioso dedicado a el desarrollo industrial vienen de oaxaca acabo de estar all\u00e1 ya casi me voy a vivir a oaxaca porque visito mucho ese estado oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo porque han conservado sus tradiciones sus costumbres su organizaci\u00f3n social saben ustedes que en oaxaca hay una pr\u00e1ctica que se conoce como tequio qu\u00e9 es la ayuda mutua todos los que viven en un pueblo en una comunidad cooperan y dan trabajo voluntario que sus comunidades progresen y salgan adelante adem\u00e1s en oaxaca naci\u00f3 el mejor presidente de la historia de mexico un ind\u00edgena zapoteco benito ju\u00e1rez garc\u00eda [M\u00fasica] vienen de puebla [Aplausos] ah\u00ed se llev\u00f3 a cabo la c\u00e9lebre batalla de puebla cuando nos invadieron los franceses es entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo pero los poblanos y los mexicanos defendieron nuestra patria y gracias a eso se logr\u00f3 la segunda independencia de m\u00e9xico [M\u00fasica] de quer\u00e9taro en la tierra de la corregidora tambi\u00e9n de la pe\u00f1a de bernal qu\u00e9 se debe de conocer por qu\u00e9 pertenece a nuestra orograf\u00eda nacional nosotros tenemos en todo el territorio cerros y pe\u00f1ascos muy bellos en todos los estados de la rep\u00fablica viene de quintana roo qu\u00e9 tiene una parte el golfo de m\u00e9jico y otra parte del mar caribe y es una de las regiones tur\u00edsticas m\u00e1s visitadas de m\u00e9xico y del mundo porque ah\u00ed est\u00e1 canc\u00fan y otros centros tur\u00edsticos muy importantes vienen de san lu\u00eds potos\u00ed [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Risas] en san lu\u00eds son dos regiones principales en efecto el altiplano y el agua seca y de san lu\u00eds era un dirigente que luch\u00f3 mucho por la democracia que tuve la fortuna de conocer el doctor salvador nada de san lu\u00eds potos\u00ed d sinaloa [Aplausos] es el estado qu\u00e9 produce m\u00e1s alimentos en el pa\u00eds es como el granero de mexico sinaloa vienen de sonora d\u00f3nde h\u00e1bitat de s hace miles de a\u00f1os la tribu yaqui de los pueblos con m\u00e1s cultura con m\u00e1s orgullo sus costumbres es uno de los pueblos m\u00e1s sufridos que padeci\u00f3 de m\u00e1s represi\u00f3n durante la dictadura porfirista por eso hay que respetar y querer mucho a los pueblos yaquis vienen de tabasco vienen de mi tierra y de mi agua [M\u00fasica] no es para presumir pero en tabasco floreci\u00f3 la madre de todas las culturas la cultura olmeca vienen de tamaulipas [M\u00fasica] [Aplausos] tiene tamaulipas tres regiones importantes lo que es el golfo tampico-madero-altamira soto la marina tiene el centro donde est\u00e1 la capital ciudad victoria y las ciudades fronterizas a ver si las recordamos reynosa [M\u00fasica] veo bravo matamoros nuevo laredo [M\u00fasica] nos falt\u00f3 alguna claro hay otras m\u00e1s pero son las m\u00e1s pobladas matamoros r\u00edo bravo reynosa y nuevo laredo vienen de otra escala [Aplausos] la escala el asiento de un pueblo con mucha cultura y muy trabajador porque se dedican a la agricultura tambi\u00e9n se ocupan de crear animales de corral y todav\u00eda en la casa tienen sus telares es un pueblo muy trabajador el pueblo de tlaxcala vienen de veracruz [Aplausos] es muy importante xalapa que es la capital y tambi\u00e9n el puerto de veracruz pero tambi\u00e9n el norte y el sol de veracruz vienen de yucat\u00e1n [M\u00fasica] [Aplausos] a ver la tierra del venado y del fais\u00e1n pero tambi\u00e9n ah\u00ed en yucat\u00e1n est\u00e1n sitios arqueol\u00f3gicos muy importantes como chich\u00e9n itz\u00e1 uxmal y otros y tambi\u00e9n yucat\u00e1n mucha cultura y la gente se siente muy orgullosa de sus tradiciones el estado 32 orden alfab\u00e9tico zacatecas [Aplausos] zacatecas podemos es decir qu\u00e9 es una ciudad colonial bell\u00edsima zacatecas es como un museo la ciudad capital porque en la \u00e9poca de la colonia hab\u00eda minas de oro de plata y los espa\u00f1oles se llevaban el oro la plata pero tambi\u00e9n construyeron edificios muy bellos templos [M\u00fasica] que son joyas de arte en zacatecas bueno eso es nuestro m\u00e9xico un gran pa\u00eds verdad que como m\u00e9xico no hay dos me da mucho gusto estar con ustedes y como hoy tenemos que tomarnos la foto yo tengo que ir a otro acto vamos a terminar ya con mi intervenci\u00f3n muchas gracias felicidades de todo coraz\u00f3n con todo mi cari\u00f1o que vivan los estudiantes que viva en las ni\u00f1as que viven los ni\u00f1os que vivan las maestras que vivan los maestros que viva en la educaci\u00f3n m\u00e9xico m\u00e9xico m\u00e9xico [Aplausos] es que cuando lo mencion\u00e9 los estados ellos diciendo que olvide jalisco un aplauso para jalisco [Aplausos] bueno que podemos decir de jalisco f\u00edjense que de ah\u00ed es uno de los m\u00e1s grandes escritores de m\u00e9xico y del mundo juan rulfo de jalisco escribi\u00f3 una novela pedro p\u00e1ramo bell\u00edsima dicen que cuando vino gabriel garc\u00eda m\u00e1rquez a m\u00e9xico un amigo del paisano colombiano l entrego la novela de juan rulfo pedro paramo y le dijo tenga para que aprenda arriba a jalisco ya [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:45:41.816525"
}