{
    "video_id": "_mL1oJJbl9E",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_mL1oJJbl9E/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB1Wr6quxmM22pLKFuw0vJ4d-Parg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_mL1oJJbl9E",
    "video_title": "Plan para enfrentar crisis econ\u00f3mica por COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9847,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 604.51,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 614.97,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 622.44,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 633.87,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 644.47,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 694.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hoy vamos a",
            "start": 699.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "e informar al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 702.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 705.36,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 707.85,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 710.93,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "aplicaremos",
            "start": 712.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo general",
            "start": 716.25,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "para enfrentar",
            "start": 719.13,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 722.769,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "que estamos ya padeciendo",
            "start": 726.95,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 731.11,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el planteamiento que",
            "start": 738.51,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se hace en mexico",
            "start": 742.1,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 745.13,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "con nuestra",
            "start": 747.27,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n",
            "start": 749.769,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "sobre el desarrollo",
            "start": 751.79,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 757.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se aleja",
            "start": 759.55,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 762.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se ha hecho siempre",
            "start": 764.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cuando se presentan crisis econ\u00f3micas",
            "start": 769.54,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "por lo que se llevaba a cabo lo que se",
            "start": 774.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hac\u00eda durante el periodo neoliberal",
            "start": 777.37,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 780.97,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 784.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lineamientos generales",
            "start": 788.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 790.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a detallar en",
            "start": 793.02,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas sobre cada medida",
            "start": 796.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo un trabajo minucioso",
            "start": 803.2,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "decreto",
            "start": 815.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 817.17,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "publicar\u00e1 el d\u00eda de hoy",
            "start": 819.44,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en lo",
            "start": 822.089,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "sustancial",
            "start": 824.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sostiene lo siguiente",
            "start": 827.41,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que de conformidad con los criterios que",
            "start": 831.649,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "nos rigen",
            "start": 835.43,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de eficiencia",
            "start": 836.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 840.149,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "austeridad y justicia",
            "start": 843.04,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "y dadas las circunstancias",
            "start": 847.45,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ocasionadas",
            "start": 852.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por la crisis mundial",
            "start": 854.43,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal",
            "start": 858.07,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que sin duda nos afecta",
            "start": 862.43,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "propongo la aplicaci\u00f3n urgente y",
            "start": 867.25,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "categ\u00f3rica",
            "start": 872.89,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de las siguientes medidas",
            "start": 874.649,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 878.27,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no ser\u00e1 despedido ning\u00fan trabajador",
            "start": 881.07,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero no habr\u00e1 incremento de personal",
            "start": 888.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se reducir\u00e1",
            "start": 897.59,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "el salario de los altos funcionarios",
            "start": 899.97,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 901.829,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 904.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en 25%",
            "start": 906.3,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 910.42,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "progresiva",
            "start": 912.459,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 915.87,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el que obtenga m\u00e1s ingresos",
            "start": 918.1,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "aportar\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 921.73,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1 menos",
            "start": 924.88,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "el descuento",
            "start": 927.51,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "para los niveles inferiores",
            "start": 929.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de igual forma",
            "start": 935.089,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 937.44,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no tendr\u00e1n aguinaldos",
            "start": 941.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y ninguna otra",
            "start": 945.779,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n",
            "start": 948.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de fin de a\u00f1o",
            "start": 950.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el concepto",
            "start": 954.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de alto funcionario p\u00fablico",
            "start": 956.6,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "aplica",
            "start": 960.27,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de subdirector",
            "start": 962.899,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "hasta presidente de la republica",
            "start": 965.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 974.01,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no se ejercer\u00e1",
            "start": 976.2,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "el 75%",
            "start": 979.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del presupuesto disponible",
            "start": 982.579,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de las partidas",
            "start": 986.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de servicios generales y materiales y",
            "start": 989.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "suministros",
            "start": 992.94,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n incluye",
            "start": 995.69,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a los supuestamente comprometido",
            "start": 998.51,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se cancelan",
            "start": 1004.529,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 1007.68,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00edas",
            "start": 1010.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 1014.78,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "se garantice el empleo con el mismo",
            "start": 1017.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rango",
            "start": 1020.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y los mismos ingresos",
            "start": 1022.43,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "a quienes dejaran dichos cargos",
            "start": 1025.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 1035.079,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se extender\u00e1 la suspensi\u00f3n de labores",
            "start": 1039.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con goce de sueldo",
            "start": 1042.26,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a quienes ya se encuentran",
            "start": 1045.11,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "en esta situaci\u00f3n debido a la pandemia",
            "start": 1048.659,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de coronavirus hasta el primero de",
            "start": 1052.379,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 1055.499,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 1059.41,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n de permanecer cerradas la mitad",
            "start": 1062.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de las oficinas",
            "start": 1066.2,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "con excepci\u00f3n de las que atiendan de",
            "start": 1068.99,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "manera directa al p\u00fablico y aquellas que",
            "start": 1074.63,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "se consideren esenciales",
            "start": 1079.79,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1084.22,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el beneficio de la gente",
            "start": 1085.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en este periodo",
            "start": 1092.97,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se har\u00e1 un esfuerzo de reubicaci\u00f3n de",
            "start": 1095.98,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 1100.21,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de lo prioritario",
            "start": 1103.48,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "con el fin de dejar de rentar",
            "start": 1107.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "edificios",
            "start": 1111.07,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos bodegas e inmuebles",
            "start": 1113.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 1120.5,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se posponen las acciones",
            "start": 1127.68,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y el gasto del gobierno",
            "start": 1131.64,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con excepci\u00f3n",
            "start": 1135.049,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "de los siguientes programas prioritarios",
            "start": 1137.51,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1141.74,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para el bienestar de los adultos",
            "start": 1144.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1146.85,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1149.6,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para el bienestar de las",
            "start": 1151.65,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1153.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 1155.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 1158.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 1160.64,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 1163.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "programa de apoyo para el bienestar de",
            "start": 1165.169,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres",
            "start": 1168.45,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "trabajadoras",
            "start": 1172.259,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 1175.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 1176.999,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 1182.279,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 100 universidades",
            "start": 1184.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 1186.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 1189.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra",
            "start": 1191.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 1194.99,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 1196.78,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 1201.42,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar",
            "start": 1203.879,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 1207.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1210.72,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 1213.23,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1215.049,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y medicamentos gratuitos",
            "start": 1217.389,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 1220.659,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 1222.71,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "13",
            "start": 1226.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda",
            "start": 1228.669,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "14",
            "start": 1232.24,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de fertilizantes",
            "start": 1234.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "14 15",
            "start": 1239.13,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "apoyo a pescadores",
            "start": 1242.4,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "16",
            "start": 1247.43,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1249.389,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "17",
            "start": 1252.499,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "aeropuerto general felipe \u00e1ngeles",
            "start": 1254.7,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 1259.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 1263.57,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 1265.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 1268.259,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de las seis refiner\u00edas",
            "start": 1271.16,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "existentes 20",
            "start": 1275.92,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la refer\u00eda",
            "start": 1280.69,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de dos bocas",
            "start": 1283.789,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "21",
            "start": 1286.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1288.39,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "con la modernizaci\u00f3n de plantas e",
            "start": 1291.41,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 1295.0,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 1297.09,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "mantenimiento y conservaci\u00f3n de",
            "start": 1299.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 1302.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 1304.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 1306.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de mano de obra",
            "start": 1308.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "24 caminos rurales",
            "start": 1310.99,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "25 carreteras en proceso de",
            "start": 1314.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 1321.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "26",
            "start": 1323.52,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 1325.86,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "o portuario",
            "start": 1327.49,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico 27",
            "start": 1329.309,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n del tren interurbano",
            "start": 1333.649,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-toluca 28",
            "start": 1337.399,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n de empresas y canales 29",
            "start": 1341.59,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico lago de texcoco",
            "start": 1345.299,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 1350.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento urbano",
            "start": 1352.09,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "31 programa nacional de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1355.7,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "32",
            "start": 1361.34,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 1363.51,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "33",
            "start": 1366.24,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "te den de guadalajara",
            "start": 1368.59,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "34 internet para todos",
            "start": 1371.09,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "35 desarrollo del istmo de tehuantepec",
            "start": 1375.86,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "36",
            "start": 1381.289,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "zona libre de la frontera norte",
            "start": 1383.21,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "37 espacio cultural de los pinos y",
            "start": 1387.2,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "bosque de chapultepec 38 defensa de los",
            "start": 1392.52,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 1398.7,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 1402.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda",
            "start": 1405.07,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dispondr\u00e1 de los recursos necesarios",
            "start": 1408.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para cumplir cabalmente",
            "start": 1412.31,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "con la entrega de participaciones",
            "start": 1415.44,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "federales a los estados",
            "start": 1418.259,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el pago de n\u00f3mina",
            "start": 1421.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de pensiones'",
            "start": 1424.84,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y la amortizaci\u00f3n y servicio de la deuda",
            "start": 1427.58,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1431.81,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no se podr\u00e1 utilizar sin autorizaci\u00f3n de",
            "start": 1435.96,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de hacienda recursos de",
            "start": 1440.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "fondos o fideicomisos creados por",
            "start": 1444.45,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "acuerdo o decreto del poder ejecutivo",
            "start": 1447.63,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 1453.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "te dar\u00e1n trato",
            "start": 1456.14,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 1460.1,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud",
            "start": 1462.54,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 1465.779,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "y las secretar\u00edas de marina y de defensa",
            "start": 1468.23,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1472.73,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 1476.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se aplicar\u00e1 la ley de austeridad",
            "start": 1478.22,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "republicana de manera rigurosa",
            "start": 1480.89,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 1488.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la eficiencia",
            "start": 1490.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 1492.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y la austeridad",
            "start": 1494.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nos permitir\u00e1n",
            "start": 1497.63,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "aumentar el presupuesto para fortalecer",
            "start": 1500.3,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "el blindaje de los programas sociales y",
            "start": 1506.36,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de los proyectos prioritarios",
            "start": 1510.62,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en 600",
            "start": 1513.34,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "22 mil 556 millones de pesos",
            "start": 1515.79,
            "duration": 15.31
        },
        {
            "text": "622 mil 556 millones de pesos",
            "start": 1522.85,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 1531.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1534.01,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "otorgar\u00e1n",
            "start": 1535.56,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1536.57,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "ten\u00e9is",
            "start": 1538.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "millones de cr\u00e9ditos",
            "start": 1540.519,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "dirigidos a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1543.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitada",
            "start": 1547.46,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y a la clase media",
            "start": 1550.659,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1555.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se crear\u00e1n",
            "start": 1557.799,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "2 millones de nuevos empleos",
            "start": 1559.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo cual",
            "start": 1566.15,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todo lo cual",
            "start": 1568.53,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "har\u00e1 posible proteger",
            "start": 1571.21,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "al 70% de las familias mexicanas",
            "start": 1574.49,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "equivalente",
            "start": 1580.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a 25 millones de hogares",
            "start": 1582.73,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 1587.23,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "a los pobres y a los integrantes de las",
            "start": 1590.21,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "clases medias",
            "start": 1595.22,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "todo ello",
            "start": 1597.86,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1598.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sin aumentar el precio de los",
            "start": 1600.2,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 1603.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "sin aumentar impuestos",
            "start": 1605.73,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "o crear impuestos nuevos",
            "start": 1608.679,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "y sin endeudar",
            "start": 1611.99,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vamos a demostrar",
            "start": 1617.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que hay otra forma de enfrentar",
            "start": 1619.69,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "la crisis sanitaria",
            "start": 1622.54,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 1625.539,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "o de cualquier",
            "start": 1628.59,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "\u00edndole",
            "start": 1631.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de crisis siempre y",
            "start": 1634.169,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "cuando no se permita la corrupci\u00f3n",
            "start": 1639.119,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "se fortalezcan valores y principios como",
            "start": 1644.999,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el del humanismo",
            "start": 1649.709,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y se gobierne para",
            "start": 1652.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y con el pueblo",
            "start": 1655.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 1658.59,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "estas medidas aplican para todo el poder",
            "start": 1660.29,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 1664.42,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 1666.429,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 1668.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incluyen",
            "start": 1670.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a organismos",
            "start": 1672.65,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "descentralizados",
            "start": 1675.63,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos desconcentrados",
            "start": 1678.6,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "empresas de participaci\u00f3n estatal",
            "start": 1681.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mayoritaria y fideicomisos p\u00fablicos",
            "start": 1684.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la responsabilidad",
            "start": 1690.16,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de la aplicaci\u00f3n de este ordenamiento",
            "start": 1692.48,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "corresponder\u00e1",
            "start": 1696.47,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a los secretarios",
            "start": 1698.83,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a los directores de dichos organismos y",
            "start": 1701.53,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1706.3,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el presente decreto",
            "start": 1713.53,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "entrar\u00e1 en vigor",
            "start": 1716.509,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de su publicaci\u00f3n",
            "start": 1719.929,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "en el diario oficial de la federaci\u00f3n",
            "start": 1724.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es decir el d\u00eda de hoy",
            "start": 1728.7,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y se ser\u00e1 en su vigencia el 31 de",
            "start": 1731.42,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 1735.59,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "del 2020",
            "start": 1737.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "segundo la secretaria de hacienda y",
            "start": 1740.86,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito p\u00fablico en un plazo no mayor de",
            "start": 1744.19,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "180 d\u00edas contados a partir de la entrada",
            "start": 1748.99,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en vigor del presente decreto llevar\u00e1 a",
            "start": 1752.799,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "cabo las adecuaciones de car\u00e1cter",
            "start": 1756.67,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "presupuestal que en su caso",
            "start": 1761.91,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1765.95,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "requiera",
            "start": 1767.33,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "este es el decreto que",
            "start": 1769.2,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 1773.789,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "enviar a la consejer\u00eda jur\u00eddica de la",
            "start": 1778.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presidencia y a la secretar\u00eda de",
            "start": 1782.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 1784.88,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1786.5,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "se le d\u00e9",
            "start": 1788.269,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "el completo fundamento legal",
            "start": 1790.05,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "y se publique",
            "start": 1795.17,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hoy mismo",
            "start": 1799.85,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "esto es lo que vamos a llevar a la",
            "start": 1802.98,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 1807.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y repito en lo general",
            "start": 1809.62,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1813.19,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "caso que corresponde",
            "start": 1814.809,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica energ\u00e9tica por la ca\u00edda de",
            "start": 1817.779,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "los precios del petr\u00f3leo eso",
            "start": 1821.019,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y vamos a tratar aqu\u00ed hab\u00edamos quedado",
            "start": 1824.809,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "que ma\u00f1ana",
            "start": 1828.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pero lo vamos hacer hasta el viernes",
            "start": 1830.83,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "porque estamos haciendo un an\u00e1lisis todo",
            "start": 1834.6,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy alterado",
            "start": 1839.52,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "ya ustedes",
            "start": 1843.24,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "han visto c\u00f3mo se desplom\u00f3 a menos cero",
            "start": 1845.52,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "el precio del petr\u00f3leo la mezcla",
            "start": 1850.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicana y como ya",
            "start": 1853.99,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se levant\u00f3 ayer",
            "start": 1856.63,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "poco pero ya",
            "start": 1860.559,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1863.07,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 a 67 pesos 67 d\u00f3lares el barril",
            "start": 1865.14,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "es todav\u00eda una situaci\u00f3n inestable",
            "start": 1874.06,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "hay que tambi\u00e9n considerar que a finales",
            "start": 1879.72,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de este mes inicia",
            "start": 1883.69,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "el recorte de producci\u00f3n que se acord\u00f3",
            "start": 1887.43,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 1892.08,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y eso tiene que tener alg\u00fan efecto de",
            "start": 1896.13,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "todas maneras nosotros estamos ya",
            "start": 1901.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "elaborando una estrategia se les",
            "start": 1905.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "comentaba ayer que va a consistir en",
            "start": 1907.44,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "refinar m\u00e1s petr\u00f3leo crudo en nuestro",
            "start": 1912.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1918.38,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1919.92,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "comprar menos",
            "start": 1921.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "gasolinas en el extranjero",
            "start": 1925.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tuvimos",
            "start": 1930.09,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "dos aciertos entre otros",
            "start": 1932.58,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 1936.16,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "ayudan en esta circunstancia 1 es de qu\u00e9",
            "start": 1938.35,
            "duration": 11.449
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1947.27,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "inicio el trabajo de exploraci\u00f3n y",
            "start": 1949.799,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en 19 campos nuevos",
            "start": 1954.84,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado ten\u00eda tiempo que no se",
            "start": 1960.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "abr\u00edan nuevos campos para la explotaci\u00f3n",
            "start": 1965.47,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo",
            "start": 1968.5,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y logramos perforar",
            "start": 1970.659,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200 pozos nuevos",
            "start": 1975.1,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n",
            "start": 1979.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente terminados",
            "start": 1981.83,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "esto nos permite",
            "start": 1985.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cerrar",
            "start": 1988.779,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "la v\u00e1lvula de esos pozos sin que se",
            "start": 1990.94,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "pierda presi\u00f3n porque son pozos nuevos",
            "start": 1994.57,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "eso no se podr\u00eda hacer",
            "start": 2000.09,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con pozos ya",
            "start": 2003.26,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2007.85,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "explotados de campos maduros",
            "start": 2010.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque no se podr\u00eda cerrar costar\u00eda",
            "start": 2015.87,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "mucho reactivarlos intervenirlos",
            "start": 2019.91,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "inyectables gas",
            "start": 2025.77,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "agua nitr\u00f3geno",
            "start": 2029.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para levantar el petr\u00f3leo que les queda",
            "start": 2031.87,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y extraerlo",
            "start": 2035.89,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cuando son pozos nuevos",
            "start": 2038.55,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "traen presi\u00f3n natural",
            "start": 2042.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2045.91,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "es algo que nos est\u00e1 ayudando ahora que",
            "start": 2048.5,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2053.06,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "es recortar",
            "start": 2055.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n del crudo",
            "start": 2058.32,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "lo segundo que fue tambi\u00e9n un acierto es",
            "start": 2061.69,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que desde que llegamos decidimos",
            "start": 2066.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "rehabilitar",
            "start": 2068.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las seis refiner\u00edas",
            "start": 2072.04,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o pasado",
            "start": 2074.94,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "se invirtieron 12 mil millones de pesos",
            "start": 2077.31,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 2083.129,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "federal que no se hac\u00edan llevaba mucho",
            "start": 2085.5,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "tiempo que no se invert\u00eda",
            "start": 2089.28,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 en proceso",
            "start": 2093.389,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ese plan de rehabilitaci\u00f3n de las",
            "start": 2097.139,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas",
            "start": 2099.779,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tenemos ya herramientas equipos",
            "start": 2103.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "te autorizo",
            "start": 2109.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un presupuesto para este a\u00f1o",
            "start": 2110.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2114.29,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "10.000 millones de pesos adicionales",
            "start": 2116.02,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y esto nos va a permitir",
            "start": 2120.339,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 2124.14,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "avanzando en el volumen de refinaci\u00f3n",
            "start": 2127.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de las plantas",
            "start": 2132.87,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya hace 2 d\u00edas",
            "start": 2135.119,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "ya logramos",
            "start": 2138.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "procesar",
            "start": 2142.25,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en las seis refiner\u00edas",
            "start": 2144.099,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "ochocientos mil barriles de coro",
            "start": 2147.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "si estamos produciendo",
            "start": 2155.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n setecientos mil barriles",
            "start": 2158.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diarios quiere decir",
            "start": 2160.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que ya vamos a tener capacidad",
            "start": 2162.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de procesar",
            "start": 2166.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2170.34,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "el 60% de toda nuestra producci\u00f3n",
            "start": 2172.16,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n nos ayuda",
            "start": 2179.44,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y se protegi\u00f3 hacienda",
            "start": 2185.22,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue otra buena decisi\u00f3n",
            "start": 2189.37,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos los derechos que paga pemex",
            "start": 2192.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 2196.41,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que no son pocos",
            "start": 2198.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se aseguran",
            "start": 2203.47,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "considerando un precio",
            "start": 2206.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por barril de petr\u00f3leo de 49 d\u00f3lares",
            "start": 2211.279,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esa cobertura nos permite",
            "start": 2217.72,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 2221.11,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "alrededor de 150.000 millones de pesos",
            "start": 2224.01,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "o sea no se pierde",
            "start": 2229.11,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ese ingreso",
            "start": 2233.119,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "por la ca\u00edda en el precio",
            "start": 2237.37,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo",
            "start": 2241.47,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "pero eso a detalle pasado ma\u00f1ana",
            "start": 2244.369,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 2250.33,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2252.349,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "otros temas que van a ir requiriendo",
            "start": 2254.109,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "una explicaci\u00f3n",
            "start": 2260.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y puntual",
            "start": 2263.73,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y estamos dispuestos a informar a toda",
            "start": 2267.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 2272.51,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "si les parece abrimos sobre el tema",
            "start": 2274.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 2279.559,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "jefe del estado mexicano carlos pozos",
            "start": 2283.75,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "reportero del or mol\u00e9cula oficial",
            "start": 2286.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or sin duda este ordenamiento de",
            "start": 2290.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "decreto rompe con las medidas",
            "start": 2294.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "antic\u00edclicas que antes se adoptaban",
            "start": 2298.22,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "este ordenamiento con estas 11 acciones",
            "start": 2301.6,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "desde mi punto de vista muy acertadas",
            "start": 2304.51,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mandan una buena se\u00f1al para todos los",
            "start": 2308.07,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ciudadanos mexicanos pero quisiera saber",
            "start": 2311.35,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de este ordenamiento ayer el",
            "start": 2314.89,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "banco de mexico en una junta",
            "start": 2318.82,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "extraordinaria decidi\u00f3 inyectar a 750",
            "start": 2322.45,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos para paliar la",
            "start": 2326.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "crisis y reducir al 6% la tasa de",
            "start": 2329.77,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "referencia",
            "start": 2333.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este ordenamiento y esta rescate",
            "start": 2335.39,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "inyecci\u00f3n de liquidez del banco de",
            "start": 2339.46,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que fortaleza nos da como pa\u00eds",
            "start": 2342.049,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente es mi primera pregunta y si",
            "start": 2345.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "me permite una segunda m\u00e1s bueno primero",
            "start": 2347.69,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "aclarar qu\u00e9",
            "start": 2350.359,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "nosotros somos respetuosos de la",
            "start": 2352.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda del banco de mexico",
            "start": 2354.18,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n aut\u00f3noma",
            "start": 2359.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del estado mexicano",
            "start": 2364.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "no es aut\u00f3noma del estado mexicano es",
            "start": 2368.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n aut\u00f3noma que pertenece",
            "start": 2371.38,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "al estado mexicano para decirlo mejor",
            "start": 2374.89,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y respetamos las decisiones que toman",
            "start": 2380.16,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "creo que el reducir",
            "start": 2385.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la tasa de inter\u00e9s ayuda",
            "start": 2390.21,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "es una opini\u00f3n",
            "start": 2392.94,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en mi parte",
            "start": 2395.23,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "porque la barata",
            "start": 2397.57,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "el cr\u00e9dito",
            "start": 2401.76,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 2405.04,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en lo que",
            "start": 2413.41,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "debemos de tener cuidado",
            "start": 2416.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en el uso",
            "start": 2421.29,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "correcto",
            "start": 2426.07,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "moderado",
            "start": 2430.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuidadoso",
            "start": 2434.17,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de las reservas",
            "start": 2436.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "del banco de mail",
            "start": 2440.33,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 2445.05,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "las reservas",
            "start": 2446.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 2449.9,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 2452.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no son del banco de mexico",
            "start": 2454.32,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "son las reservas de la naci\u00f3n'",
            "start": 2457.59,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2462.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuidar s",
            "start": 2464.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tesoro",
            "start": 2467.42,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para decirlo",
            "start": 2469.94,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "con claridad",
            "start": 2471.91,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y no disponer",
            "start": 2474.15,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de esos recursos",
            "start": 2477.06,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2481.39,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2482.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 2485.95,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "tiene que justificarse muy bien",
            "start": 2488.94,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "nosotros no estamos pidiendo recursos",
            "start": 2493.519,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "del banco de mexico ni de ninguna",
            "start": 2498.619,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n financiera",
            "start": 2501.559,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque pensamos que podemos",
            "start": 2505.78,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "salir adelante sin endeudar al pa\u00eds y",
            "start": 2509.6,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2513.68,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "perder reservas",
            "start": 2516.349,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "del banco de mexico",
            "start": 2519.29,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2524.49,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "respetamos las decisiones",
            "start": 2526.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esto men",
            "start": 2529.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2532.63,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pensamos que",
            "start": 2537.99,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ya es tiempo de cambiar",
            "start": 2540.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el modelo neoliberal lo que est\u00e1",
            "start": 2544.09,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pasando en el mundo es una crisis",
            "start": 2546.79,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de ese modelo",
            "start": 2550.2,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo hemos estado diciendo",
            "start": 2555.39,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y es un error",
            "start": 2558.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "volver",
            "start": 2562.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a lo mismo",
            "start": 2565.01,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cuando es un modelo fracasado",
            "start": 2569.01,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "especulativo",
            "start": 2574.02,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2576.97,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "no piensa en la gente",
            "start": 2578.63,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "hay que replantearnos hasta los",
            "start": 2584.19,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "par\u00e1metros",
            "start": 2589.319,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "en que se mide",
            "start": 2591.91,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en su puesto",
            "start": 2594.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 2597.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque como es posible",
            "start": 2602.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que hay crecimiento",
            "start": 2607.88,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "y es cuando se producen m\u00e1s",
            "start": 2611.62,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "y desigualdad",
            "start": 2615.41,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 2619.77,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "el crecimiento fue en beneficio de",
            "start": 2621.609,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "quienes como se concentr\u00f3",
            "start": 2624.19,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "lo que creci\u00f3 en la econom\u00eda",
            "start": 2630.04,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n es la indecisi\u00f3n",
            "start": 2634.099,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todo esto ya",
            "start": 2639.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se ha empezado a",
            "start": 2641.09,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2643.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y debatir en el mundo",
            "start": 2645.27,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nos sentimos orgullosos producimos a los",
            "start": 2648.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "primeros",
            "start": 2651.01,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "que planteamos que no \u00edbamos a",
            "start": 2653.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "someternos a la pol\u00edtica",
            "start": 2656.319,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2660.13,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tuve una discrepancia",
            "start": 2663.4,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda sana",
            "start": 2668.44,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con el anterior secretario de hacienda",
            "start": 2671.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2675.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cuando ten\u00edamos que presentar el plan de",
            "start": 2677.76,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "desarrollo con carnes del sur",
            "start": 2681.12,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "me llevo",
            "start": 2688.859,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "el proyecto que se iba a enviar a la",
            "start": 2692.849,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 2696.869,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y lo le\u00ed",
            "start": 2699.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y era el mismo",
            "start": 2701.77,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "desde siempre",
            "start": 2703.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "del mismo esquema como si lo hubiese",
            "start": 2707.15,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 2710.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aspe",
            "start": 2712.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "carstens",
            "start": 2716.849,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy el d\u00edas",
            "start": 2720.82,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "como cualquier secretario del paciente",
            "start": 2724.349,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "del periodo neoliberal",
            "start": 2727.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y le dije no esto",
            "start": 2731.71,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "yo no lo puedo",
            "start": 2734.83,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2736.839,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "env\u00edas",
            "start": 2738.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "danos oportunidad",
            "start": 2744.64,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas cuando se vence el plazo",
            "start": 2747.0,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "y ya me dijo se me hac\u00eda una semana",
            "start": 2751.069,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "y me puse con un equipo que me ayud\u00f3",
            "start": 2759.53,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "para elaborar el plan y al final",
            "start": 2763.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "enviamos",
            "start": 2768.25,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 2770.38,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2773.85,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "son dos visiones",
            "start": 2775.55,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "distintas completamente",
            "start": 2782.27,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces eso tambi\u00e9n lo estamos",
            "start": 2786.96,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "enfrentando ahora",
            "start": 2790.05,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "por eso hay protestas e inconformidades",
            "start": 2792.01,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque ya no seguimos",
            "start": 2799.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del mismo esquema",
            "start": 2802.08,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "ya no nos sometemos a la agenda que se",
            "start": 2804.67,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "dictaba y era hasta vergonzoso",
            "start": 2810.549,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "desde el extranjero",
            "start": 2815.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esas llamadas reformas estructurales",
            "start": 2820.2,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pues no surgieron de m\u00e9jico",
            "start": 2822.57,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no parten de las necesidades de nuestro",
            "start": 2827.71,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2831.369,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "si no fue",
            "start": 2832.91,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "una receta",
            "start": 2835.68,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "que aplicaron desde los centros",
            "start": 2837.809,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "financieros del mundo para todos los",
            "start": 2840.269,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 2843.689,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "igual para todos",
            "start": 2846.799,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con el mismo nombre",
            "start": 2850.98,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica reforma fiscal",
            "start": 2853.93,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "reforma laboral",
            "start": 2859.39,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 2863.17,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 2865.59,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reforma a la seguridad social",
            "start": 2868.58,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 2874.05,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y en los congresos de todos los pa\u00edses",
            "start": 2875.79,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se ajustaron las constituciones y las",
            "start": 2881.17,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 2883.9,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "ese mandato",
            "start": 2887.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "del extranjero",
            "start": 2891.23,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2894.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuando hab\u00eda una crisis",
            "start": 2896.73,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "cuando la crisis de",
            "start": 2901.24,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "finales de el presidente del sporting",
            "start": 2904.539,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "del final",
            "start": 2909.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y hasta una an\u00e9cdota",
            "start": 2912.31,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 2915.69,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "al tesoro",
            "start": 2918.0,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "el entonces secretario de hacienda",
            "start": 2920.349,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 2924.829,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "silva ejerzo",
            "start": 2926.53,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "finado tambi\u00e9n la gente buena",
            "start": 2928.9,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "desesperados por qu\u00e9",
            "start": 2934.239,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "viene desplome la econom\u00eda",
            "start": 2937.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esto al final del gobierno de l\u00f3pez",
            "start": 2941.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "portillo el inicio",
            "start": 2943.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ya estaba por iniciar el gobierno",
            "start": 2945.95,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en miguel de la madrid",
            "start": 2950.25,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2953.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este nos castigan en el precio del",
            "start": 2955.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 2959.2,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2962.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este darnos los cr\u00e9ditos",
            "start": 2964.369,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "desde luego con carta de intenci\u00f3n",
            "start": 2967.82,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo que ten\u00edamos que hacer",
            "start": 2973.45,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado de que eran las cartas",
            "start": 2976.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de intenci\u00f3n",
            "start": 2979.37,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "despedir trabajadores reducir salario",
            "start": 2983.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "aumentar tarifas",
            "start": 2990.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "privatizada",
            "start": 2996.359,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es el mismo",
            "start": 3004.52,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el funcionario del tesoro",
            "start": 3007.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cuando escribe sus memorias habla",
            "start": 3010.94,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de esos momentos",
            "start": 3014.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y dice que cuando va con",
            "start": 3016.95,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3019.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el presidente de regla",
            "start": 3021.14,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y le dice el presidente reagan que duro",
            "start": 3024.46,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "eres",
            "start": 3028.869,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "este ri\u00e9ndose",
            "start": 3032.56,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "maltratadas te es mucho",
            "start": 3035.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a los mexicanos",
            "start": 3039.71,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a veces una de tantas",
            "start": 3044.25,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota de c\u00f3mo se humillaba",
            "start": 3047.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a los servidores p\u00fablicos del pa\u00eds",
            "start": 3055.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de la crisis",
            "start": 3060.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de el final del gobierno de salinas y la",
            "start": 3064.63,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "entrada de zedillo",
            "start": 3068.83,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo que le hicieron a",
            "start": 3073.7,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a serra",
            "start": 3076.4,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "le insultaban",
            "start": 3079.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3083.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de manera discriminatoria",
            "start": 3085.47,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no",
            "start": 3092.73,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en ese tiempo",
            "start": 3097.17,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nos dieron 20 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3102.71,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pero qued\u00f3 hipotecas",
            "start": 3105.73,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "todo el ingreso petrolero",
            "start": 3109.029,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en ese tiempo recuerden que fue lo del",
            "start": 3114.89,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "fobaproa",
            "start": 3118.549,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y el que convirtieron las deudas",
            "start": 3121.43,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de los de arriba de unos cuantos en",
            "start": 3124.57,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica",
            "start": 3128.71,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ya que todav\u00eda estamos pagando todos",
            "start": 3131.269,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entonces ya no esos modelos",
            "start": 3137.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 3141.69,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pues a",
            "start": 3143.5,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "producido alguna inconformidad y apuesta",
            "start": 3145.17,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "a que no vamos a salir",
            "start": 3150.89,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya que",
            "start": 3154.58,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "nos vamos a rendir",
            "start": 3156.829,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "y nosotros vamos a hacer todo",
            "start": 3159.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "lo que sea nuestra parte",
            "start": 3162.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 3165.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nos quedemos",
            "start": 3168.839,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3173.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo indispensable",
            "start": 3175.22,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no va a faltar",
            "start": 3179.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 3181.86,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 3183.6,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3188.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "endeudarte",
            "start": 3189.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3194.289,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "es el desaf\u00edo",
            "start": 3196.64,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico mi segunda",
            "start": 3198.88,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "pregunta toda vez que ayer usted informo",
            "start": 3200.65,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que va a haber pulso en la salud va a",
            "start": 3204.069,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "haber el pulso de los energ\u00e9ticos el",
            "start": 3207.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pulso de los prestadores de servicio yo",
            "start": 3210.97,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle si es viable o",
            "start": 3214.24,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "precedente el que los lunes",
            "start": 3216.339,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "pero jes\u00fas ram\u00edrez o usted pudi\u00e9ramos",
            "start": 3220.57,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tener el pulso de las noticias",
            "start": 3224.89,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para conocer qu\u00e9 noticias son falsas o",
            "start": 3227.67,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 noticias son verdaderas tanto en la",
            "start": 3232.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "prensa escrita tanto en la radio y la",
            "start": 3234.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n si pudiera ser viable que",
            "start": 3237.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi pregunta si le agradezco pero",
            "start": 3240.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se cae eso por su propio peso de eso no",
            "start": 3242.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e1 teniendo \u00e9xito incluso no s\u00e9",
            "start": 3246.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "si ustedes lo han notado",
            "start": 3249.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero veo que le han bajado",
            "start": 3252.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a lo mejor este yo no estoy tan al tanto",
            "start": 3256.89,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pero ya no hay tantas este",
            "start": 3261.44,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "noticias falsas porque como que se les",
            "start": 3265.15,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "est\u00e1 revirtiendo como que este tiene un",
            "start": 3270.83,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "efecto de boomerang",
            "start": 3275.36,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "ya no hay tantas y eso hay que",
            "start": 3277.839,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "agradecerlo",
            "start": 3281.589,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s a lo mejor ya se les est\u00e1",
            "start": 3285.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acabando el dinero o ya no quiere seguir",
            "start": 3287.68,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "pagando bots porque eso cuesta",
            "start": 3290.5,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pero si lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 3297.24,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3301.839,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y quieren actuar de manera responsable",
            "start": 3303.6,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "bienvenido",
            "start": 3307.94,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno ese cambio de actitud",
            "start": 3310.19,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero no no creo que haga falta",
            "start": 3315.49,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "poco a poco esos excesos",
            "start": 3321.339,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "se van a ir este",
            "start": 3327.51,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "haciendo a un lado ya la gente no les",
            "start": 3330.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "cree",
            "start": 3333.5,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "quienes mienten quienes exageran",
            "start": 3336.049,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ustedes creen que no aburre",
            "start": 3341.68,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 en un peri\u00f3dico",
            "start": 3346.18,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el universal por ejemplo cu\u00e1l reforma",
            "start": 3348.57,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y no encontrar nada",
            "start": 3353.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3355.7,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 3357.66,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todo mal",
            "start": 3359.81,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "todo mal",
            "start": 3363.32,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no solo las notas los articulistas",
            "start": 3366.309,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "supuestamente independientes",
            "start": 3371.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3376.68,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "antes en el universal se presum\u00eda de qu\u00e9",
            "start": 3380.78,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "este ten\u00edan",
            "start": 3386.319,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea editorial",
            "start": 3389.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobiernista",
            "start": 3391.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pero sus articulistas",
            "start": 3393.63,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 3401.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "independiente sab\u00eda pluralidad",
            "start": 3406.349,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "en los editoriales",
            "start": 3411.099,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "porque escrib\u00ed a un dirigente de",
            "start": 3414.14,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 3416.15,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este alg\u00fan escritor destacado",
            "start": 3417.88,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "verdaderamente independiente",
            "start": 3423.15,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los moneros",
            "start": 3427.82,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pues ya no queda nada solo los moneros",
            "start": 3433.019,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "creo que est\u00e1 todav\u00eda helioflores",
            "start": 3439.81,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "si esta s\u00ed",
            "start": 3443.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero los",
            "start": 3446.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este articulistas",
            "start": 3449.19,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los que inscriben en la editoriales",
            "start": 3452.97,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "puro conservado",
            "start": 3456.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y el reforma ya ni hablamos",
            "start": 3461.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo mismo debe azteca y lo mismo televisa",
            "start": 3467.569,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se llama exc\u00e9lsior",
            "start": 3472.8,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "el director de exc\u00e9lsior",
            "start": 3476.239,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "como el director del milenio no s\u00e9 si es",
            "start": 3478.789,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "director de milenio mar\u00edn no ya no ya no",
            "start": 3482.029,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "auan jes\u00fas viene de la escuela de",
            "start": 3485.419,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 3488.419,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y lamentable este",
            "start": 3491.75,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el director de exc\u00e9lsior sur este",
            "start": 3498.099,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n",
            "start": 3506.95,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "este conservadurismo",
            "start": 3511.29,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 3517.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desde que estaba en proceso pensaba as\u00ed",
            "start": 3518.81,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero los mejores",
            "start": 3525.339,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "medios escritos en mexico",
            "start": 3528.76,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 3532.88,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3535.759,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la jornada",
            "start": 3538.41,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "antes 11",
            "start": 3541.43,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y una muy buena \u00e9poca de 11",
            "start": 3545.48,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del golpe a exc\u00e9lsior",
            "start": 3550.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y el proceso",
            "start": 3554.88,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se formaron muchos",
            "start": 3556.869,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3560.069,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda se ech\u00f3 a perder",
            "start": 3563.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3564.81,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3571.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3576.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico un periodismo",
            "start": 3578.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y profesional",
            "start": 3581.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "e independiente",
            "start": 3585.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no digo objetivo porque eso es",
            "start": 3590.75,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil",
            "start": 3594.36,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "la objetividad",
            "start": 3596.44,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "es algo muy relativo",
            "start": 3598.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero \u00e9tico",
            "start": 3603.569,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "son muy lejos es",
            "start": 3608.33,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es parte de la decadencia que se produjo",
            "start": 3611.84,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y lo mismo en la radio lo mismo en la",
            "start": 3616.57,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 3618.55,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no generalizo",
            "start": 3621.87,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 3625.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3628.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no supieron",
            "start": 3630.83,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entender la nueva realidad",
            "start": 3634.81,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "le siguieron con lo mismo",
            "start": 3637.87,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "desesperados este",
            "start": 3643.56,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "optaron muchos por",
            "start": 3648.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la mentira",
            "start": 3651.069,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "ciro g\u00f3mez leyva venia",
            "start": 3655.26,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de un periodismo",
            "start": 3658.55,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de profesional nuevo",
            "start": 3661.45,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 3665.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se fueron",
            "start": 3669.26,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3672.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "volviendo conservadores se cansaron",
            "start": 3675.03,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de ser como eran",
            "start": 3678.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y esque",
            "start": 3683.12,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "siempre hay tentaciones",
            "start": 3686.76,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3691.29,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que ha sido el periodismo en la historia",
            "start": 3693.6,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de mexico no",
            "start": 3695.58,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3699.579,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "zarco",
            "start": 3702.05,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "francisco zarco",
            "start": 3705.819,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo \u00e9l",
            "start": 3708.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los periodistas",
            "start": 3711.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que actuaron en el per\u00edodo de la reforma",
            "start": 3714.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y de la rep\u00fablica restaurada es la",
            "start": 3716.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "prensa m\u00e1s libre m\u00e1s inteligente",
            "start": 3719.35,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s patriota",
            "start": 3724.61,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que se haya tenido en toda la historia",
            "start": 3726.99,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "luego es la revoluci\u00f3n",
            "start": 3731.869,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "filomeno mata",
            "start": 3736.77,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "daniel cabrera",
            "start": 3739.579,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "los hermanos flores mag\u00f3n",
            "start": 3742.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y muchos m\u00e1s",
            "start": 3747.01,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en atlantes trinidad en la c\u00e1rcel",
            "start": 3750.06,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "paulino mart\u00ednez",
            "start": 3754.07,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y posteriormente",
            "start": 3760.51,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "un periodismo",
            "start": 3764.38,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 3767.8,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 3770.45,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "el tiempo de m\u00e1s autoritarismo en mexico",
            "start": 3772.65,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "exist\u00edan por ejemplo",
            "start": 3778.619,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "la revista siempre",
            "start": 3781.29,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "son buenos articulistas",
            "start": 3784.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a pesar",
            "start": 3790.57,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 3792.65,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3794.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 3796.63,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles del autoritarismo",
            "start": 3800.079,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3802.61,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "recientemente",
            "start": 3804.769,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "manuel buend\u00eda",
            "start": 3806.92,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "un buen periodista independiente miguel",
            "start": 3810.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel granados chapa",
            "start": 3813.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero ya queda muy poco",
            "start": 3817.98,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nos defienden",
            "start": 3824.51,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "creo que 3",
            "start": 3827.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "estoy hablando de",
            "start": 3835.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "periodistas nos dec\u00edan de much\u00edsima",
            "start": 3838.48,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "gente por eso",
            "start": 3841.91,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 3844.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estar tranquila",
            "start": 3846.01,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3848.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hay millones en las redes sociales",
            "start": 3850.25,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "que nos defiende",
            "start": 3854.81,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero les digo este quienes defienden",
            "start": 3857.019,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "en estos \u00faltimos d\u00edas se dedic\u00f3",
            "start": 3862.01,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "arriola",
            "start": 3868.369,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 3870.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "defienden enfrenta toda esta campa\u00f1a de",
            "start": 3872.73,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "calumnias",
            "start": 3876.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enrique galv\u00e1n",
            "start": 3880.16,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de la jornada",
            "start": 3882.93,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pedro ya estoy terminando",
            "start": 3886.33,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que desespera pero este despacio",
            "start": 3890.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que yo no puedo hablar de corrido por",
            "start": 3894.47,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "eso me llevo tiempo",
            "start": 3896.42,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3898.18,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pedro miguel",
            "start": 3900.21,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y estoy tratando de",
            "start": 3907.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recordar quienes estoy hablando de la",
            "start": 3910.06,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "prensa escrita",
            "start": 3913.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya mencion\u00e9 3 hay un articulista",
            "start": 3916.89,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "inteligente tambi\u00e9n",
            "start": 3922.07,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "e incluso",
            "start": 3926.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda decir que la izquierda",
            "start": 3928.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 3932.559,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3933.7,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "buen analista pol\u00edtico que se mete m\u00e1s a",
            "start": 3935.24,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "entender lo que est\u00e1 pasando y lo que",
            "start": 3940.79,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 3944.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "uno que escribe en el pa\u00eds",
            "start": 3945.87,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "jorge zepeda patterson",
            "start": 3951.89,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "pero hasta ah\u00ed",
            "start": 3955.77,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "yo creo que los voy a perjudicar",
            "start": 3959.16,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "los estoy mencionando este pero",
            "start": 3962.56,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en general cuantos",
            "start": 3969.23,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "editorialistas ah\u00ed",
            "start": 3973.08,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "cientos",
            "start": 3977.29,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3978.53,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3980.369,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "comentaristas de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 3982.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3987.369,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo el fen\u00f3meno de las",
            "start": 3989.67,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 3993.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3997.41,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en redes sociales",
            "start": 3998.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a un contextos",
            "start": 4002.41,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cortos",
            "start": 4005.349,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "siguiendo a aquella",
            "start": 4007.41,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "consigna o proclama",
            "start": 4015.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con criterio",
            "start": 4019.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de que bueno y breve doblemente bueno",
            "start": 4021.78,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 4025.76,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con muy pocos caracteres con muy pocas",
            "start": 4028.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 4031.79,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se dice much\u00edsimo",
            "start": 4033.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n incluyo",
            "start": 4037.05,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los que nos defienden muy caricaturistas",
            "start": 4039.49,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de por s\u00ed la caricatura en m\u00e9xico si",
            "start": 4044.41,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "siempre ha estado al enlace adelante",
            "start": 4047.29,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y una buena caricatura es un editorial",
            "start": 4051.72,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "lo dice todo",
            "start": 4057.609,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero bueno ya",
            "start": 4062.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bueno solo sobre lo que acaba mencionar",
            "start": 4071.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presente nada m\u00e1s quer\u00eda preguntarle",
            "start": 4074.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entonces usted considera que el buen",
            "start": 4076.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "periodismo es el que defiende su",
            "start": 4078.33,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gobierno no",
            "start": 4080.25,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que el buen periodismo es el que",
            "start": 4082.55,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "defiende al pueblo",
            "start": 4086.59,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 distante",
            "start": 4089.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 4092.369,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "el que no defiende al poder el que",
            "start": 4095.369,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "defiende al pueblo",
            "start": 4097.949,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "el buen periodismo no es el que aplaude",
            "start": 4099.93,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "claro que no lo que tenemos ahora",
            "start": 4102.86,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pues es un periodismo",
            "start": 4108.489,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "muy cercano al poder",
            "start": 4111.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sobre todo el poder econ\u00f3mico",
            "start": 4116.699,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y muy distante",
            "start": 4121.31,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 4124.27,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es un periodismo de la \u00e9lite",
            "start": 4128.589,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "yo no defiende",
            "start": 4134.089,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "al pueblo raso",
            "start": 4136.359,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "cuando mucho a la clase media",
            "start": 4140.92,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed para arriba",
            "start": 4145.83,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y a la clase media la utiliza",
            "start": 4149.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s como parapeto",
            "start": 4152.75,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "es como las pymes",
            "start": 4155.52,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que las usan de bandera",
            "start": 4158.569,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "exponen por delante",
            "start": 4161.62,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "para sacar provecho los de mero arriba",
            "start": 4164.67,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que est\u00e1s haciendo",
            "start": 4170.049,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tampoco es para pelearnos",
            "start": 4172.179,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "o sea es amor y paz",
            "start": 4176.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero es buena la pol\u00e9mica",
            "start": 4182.609,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "el debate es parte de la democracia",
            "start": 4185.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4193.71,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y nosotros estamos muy agradecidos con",
            "start": 4198.4,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4200.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "muy agradecidos con los que nos ayudan",
            "start": 4204.679,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "en las redes sociales son millones",
            "start": 4209.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y lo \u00fanico que pedimos",
            "start": 4215.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "o sea en mi caso",
            "start": 4218.929,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "y con todo respeto es que",
            "start": 4221.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no se agreda",
            "start": 4228.13,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste se digan las cosas",
            "start": 4232.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero que no hay insultos",
            "start": 4238.49,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que no se apuesta a los linchamientos",
            "start": 4241.35,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 4246.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se argumente",
            "start": 4249.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque eso es mucho mejor",
            "start": 4253.68,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "en la r\u00e9plica el argumento",
            "start": 4258.06,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "por ejemplo los opositores son nuestros",
            "start": 4263.25,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y olvidaron la historia",
            "start": 4267.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tienen como amnesia",
            "start": 4273.02,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y esto tambi\u00e9n se ve en los medios",
            "start": 4276.58,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4280.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 4282.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de lo que pasaban",
            "start": 4284.89,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4293.19,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4295.01,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "se habla antes comentaba yo",
            "start": 4297.469,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "de lo de la detenci\u00f3n de",
            "start": 4302.349,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "genaro garc\u00eda luna",
            "start": 4306.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "apenas vi un art\u00edculo de",
            "start": 4312.11,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "doble a",
            "start": 4317.949,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "est\u00e9vez",
            "start": 4320.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 4322.81,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed no se trata el tema",
            "start": 4326.27,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4331.19,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de edad",
            "start": 4333.16,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y el juez",
            "start": 4336.699,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que le neg\u00f3 el amparo",
            "start": 4338.56,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con la libertad",
            "start": 4341.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 4345.119,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4349.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no se le otorga",
            "start": 4353.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el derecho d",
            "start": 4357.84,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "libertad bajo fianza",
            "start": 4361.869,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque puede escapar a mexico",
            "start": 4364.83,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "donde tiene",
            "start": 4369.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "un grupo que lo protege",
            "start": 4375.17,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ese es el argumento",
            "start": 4379.75,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por el que no le dieron",
            "start": 4384.66,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la libertad",
            "start": 4387.16,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "entonces cuando uno",
            "start": 4389.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ve que en los medios",
            "start": 4392.78,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "no se trata el tema",
            "start": 4395.48,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si reforma este lo trata as\u00ed ha",
            "start": 4398.55,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 4402.869,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el historial es sobre este tema",
            "start": 4404.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "o los escritores del reform\u00f3 han tratado",
            "start": 4409.269,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 4412.089,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cuando uno ve que el tema no se trata y",
            "start": 4415.92,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4418.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 4420.25,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de fondo estamos hablando del secretario",
            "start": 4422.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 4427.67,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en un sexenio acusado de proteger",
            "start": 4433.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a una banda",
            "start": 4439.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y de recibir sobornos",
            "start": 4444.84,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "millonarios hasta para vivir en el",
            "start": 4451.729,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "extranjero con gran lujo",
            "start": 4455.459,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "relacionado con agencias",
            "start": 4460.699,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 4465.05,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la cia la dea que tambi\u00e9n deber\u00edan de",
            "start": 4467.16,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ser llamados a declarar",
            "start": 4472.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 4481.59,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les de esos operativos",
            "start": 4486.05,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "que se permit\u00edan para introducir armas a",
            "start": 4490.72,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4494.2,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "acuerdos entre gobiernos",
            "start": 4497.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues fue",
            "start": 4500.61,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en ese mismo tiempo",
            "start": 4502.58,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "luego se demuestra que con esas armas",
            "start": 4507.77,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cometieron",
            "start": 4512.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 4515.75,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4518.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4522.239,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "donde quedo",
            "start": 4523.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n",
            "start": 4527.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 4535.949,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "yo aqu\u00ed",
            "start": 4538.41,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en vez de",
            "start": 4542.239,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "gimnasia digo magnesia",
            "start": 4544.769,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no hoy mismo",
            "start": 4549.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "me tunden",
            "start": 4556.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no me estoy quejando de nada m\u00e1s",
            "start": 4563.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tratando de analizar lo que est\u00e1",
            "start": 4566.28,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "sucediendo y bueno justo es que a veces",
            "start": 4568.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se confunde el papel de la prensa no es",
            "start": 4572.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aplaudir de hecho es m\u00e1s bien cuestionar",
            "start": 4574.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuando algo no est\u00e1 claro y muchas veces",
            "start": 4577.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "confunden el cuestionar con el atacar",
            "start": 4579.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "entonces bueno nada m\u00e1s esa prisi\u00f3n el",
            "start": 4582.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tema de genaro garc\u00eda luna bueno pues s\u00ed",
            "start": 4584.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed ha sido tocado a nivel nacional es un",
            "start": 4586.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "asunto de inter\u00e9s y precisamente lo que",
            "start": 4587.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mencionaba en el tema de seguridad",
            "start": 4590.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico todav\u00eda como usted ya lo hab\u00eda",
            "start": 4591.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reconocido anteriormente pues est\u00e1",
            "start": 4594.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "registrando d\u00edas hist\u00f3ricamente con",
            "start": 4596.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de homicidios dolosos como",
            "start": 4598.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "han tratado del tema y qu\u00e9 estrategia",
            "start": 4601.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sabemos que por supuesto es",
            "start": 4602.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "prioritario el tema del cobi 19 pero qu\u00e9",
            "start": 4605.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estrategia van a aplicar en el pa\u00eds pues",
            "start": 4607.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para combatir esta situaci\u00f3n pues",
            "start": 4609.43,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estamos trabajando todos los d\u00edas ese es",
            "start": 4611.23,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "un problema muy grave",
            "start": 4613.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este heredado",
            "start": 4616.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4620.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca de",
            "start": 4624.99,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna",
            "start": 4628.35,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todos los posteriores y es un asunto en",
            "start": 4631.54,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "efecto muy lamentable grave pierden la",
            "start": 4636.58,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "vida muchos mexicanos diariamente",
            "start": 4640.21,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "y estamos atendiendo eso todos los d\u00edas",
            "start": 4644.19,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "haciendo todo",
            "start": 4649.22,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "nuestro mejor esfuerzo",
            "start": 4651.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "evitando la corrupci\u00f3n que no haya esas",
            "start": 4656.51,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "protecciones que se daban antes",
            "start": 4660.289,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4664.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4667.31,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "atiendan las causas que llevaron a",
            "start": 4670.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "muchos j\u00f3venes a tomar ese camino",
            "start": 4673.539,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "de las conductas antisociales",
            "start": 4677.32,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "estamos pues es desplegando toda la",
            "start": 4681.15,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "estrategia para tener presencia con la",
            "start": 4686.01,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "guardia nacional en todo el pa\u00eds hoy",
            "start": 4689.219,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 4692.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hicimos una evaluaci\u00f3n de c\u00f3mo va la",
            "start": 4695.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 4698.389,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "ya vamos a tener este a\u00f1o",
            "start": 4701.27,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 4707.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "centros o coordinaciones de la guardia",
            "start": 4713.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nacional en el pa\u00eds",
            "start": 4717.369,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "de las 266 que programamos",
            "start": 4719.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a finales de este a\u00f1o",
            "start": 4727.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ya llevamos ya tenemos 160",
            "start": 4731.0,
            "duration": 10.309
        },
        {
            "text": "empezamos con 150 este a\u00f1o ya se crearon",
            "start": 4736.119,
            "duration": 11.191
        },
        {
            "text": "10 m\u00e1s 160 y se van",
            "start": 4741.309,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "a tener 40 m\u00e1s",
            "start": 4747.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entonces tienes 200",
            "start": 4750.09,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 incrementando el n\u00famero de",
            "start": 4752.92,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional",
            "start": 4756.16,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este acuerdo se establece",
            "start": 4761.3,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "que contin\u00faa el programa",
            "start": 4768.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de guardia nacional",
            "start": 4771.7,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "no tiene ninguna limitaci\u00f3n presupuestal",
            "start": 4774.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "al contrario van a tener",
            "start": 4780.789,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "como 3000 millones de pesos adicionales",
            "start": 4784.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 4786.97,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "entonces estamos atendiendo eso que en",
            "start": 4789.66,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 4793.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es un asunto muy grave",
            "start": 4795.01,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nos duele mucho",
            "start": 4799.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan",
            "start": 4802.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4805.21,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "este tiempo de la pandemia",
            "start": 4807.85,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4812.56,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "es esa",
            "start": 4814.78,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 4818.059,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que necesitamos",
            "start": 4823.09,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 4827.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo de la pandemia y tambi\u00e9n lo de la",
            "start": 4829.179,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "seguridad y todo",
            "start": 4833.17,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "todo todo todo",
            "start": 4835.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero pues esto se descompuso",
            "start": 4839.3,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no lo he escrito y lo he dicho desde el",
            "start": 4844.469,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "fraude desde el 2000 del 2006",
            "start": 4848.07,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4856.78,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "se agrav\u00f3 la situaci\u00f3n",
            "start": 4861.559,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "porque el haiga sido como haiga sido",
            "start": 4866.1,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "este llevo",
            "start": 4872.37,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a que se buscar\u00e1 la legitimidad",
            "start": 4877.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "con medidas",
            "start": 4883.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4891.87,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "populares",
            "start": 4894.789,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed fue donde se le peg\u00f3 un garrotazo a",
            "start": 4898.65,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "lo tonto",
            "start": 4902.909,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "al avispero",
            "start": 4904.489,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no se atendieron las causas",
            "start": 4907.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y se pens\u00f3",
            "start": 4911.11,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que se pod\u00eda enfrentar la violencia con",
            "start": 4914.28,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 4916.32,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "y no se puede",
            "start": 4920.06,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "como no se puede enfrentar el mal con el",
            "start": 4922.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mal el mal hay que enfrentarlo haciendo",
            "start": 4924.75,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el bien",
            "start": 4927.24,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 al pueblo se le dio la",
            "start": 4930.849,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 4934.629,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la descomposici\u00f3n social y si s",
            "start": 4938.31,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "yo soy interesante",
            "start": 4943.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4946.6,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en crisis y el modelo neoliberal",
            "start": 4948.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque en ese tiempo",
            "start": 4951.739,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a valer el barril de petr\u00f3leo 100",
            "start": 4954.699,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 4958.15,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "y fue",
            "start": 4961.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en el sexenio",
            "start": 4962.96,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "en toda la historia",
            "start": 4965.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se ha recibido m\u00e1s dinero",
            "start": 4967.23,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "por venta de petr\u00f3leo al extranjero",
            "start": 4970.98,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y sin embargo",
            "start": 4977.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es cuando hubo m\u00e1s violencia",
            "start": 4982.63,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "otro caso otro ejemplo del por qu\u00e9 hay",
            "start": 4985.77,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "que replantearnos las cosas",
            "start": 4991.5,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "sin que nadie se ofenda",
            "start": 4994.26,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 5001.78,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 5007.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 5011.19,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y ensambladoras maquiladoras",
            "start": 5014.07,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la industria automotriz industria de",
            "start": 5019.79,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "autopartes crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 5022.61,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 5026.82,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 5029.07,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "del 5 del 6%",
            "start": 5032.119,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "anual",
            "start": 5039.17,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y es el estado con m\u00e1s violencia",
            "start": 5043.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5052.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 sirvi\u00f3 el crecimiento",
            "start": 5057.659,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo l\u00f3gico ser\u00eda",
            "start": 5066.67,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que si hay crecimiento y hay generaci\u00f3n",
            "start": 5069.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de empleo",
            "start": 5073.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y hay buenos salarios",
            "start": 5076.449,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5082.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tiene que haber",
            "start": 5086.59,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "menos delincuencia",
            "start": 5088.83,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5092.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico no es un factor",
            "start": 5094.68,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "decisivo para el bienestar del pueblo",
            "start": 5098.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esto tiene que verse de manera integral",
            "start": 5105.73,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "eficiencia",
            "start": 5114.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 5120.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es m\u00e1s",
            "start": 5124.83,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que la honradez",
            "start": 5127.01,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como la cultura es m\u00e1s que la educaci\u00f3n",
            "start": 5131.469,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 5138.11,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "que no es un asunto",
            "start": 5140.449,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "administrativos sino de principios",
            "start": 5143.73,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5146.02,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "y un funcionario",
            "start": 5149.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ve hasta normal",
            "start": 5152.55,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ir\u00e9 a jugar golf en un helic\u00f3ptero",
            "start": 5156.21,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5161.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "posteridad y lo otro justicia humanismo",
            "start": 5170.11,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 5182.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n el no concebir",
            "start": 5186.99,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "como lo pensaban que la educaci\u00f3n era un",
            "start": 5190.8,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "privilegio",
            "start": 5194.849,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y no un derecho del pueblo",
            "start": 5197.55,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hay estados",
            "start": 5202.53,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en guanajuato",
            "start": 5204.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en donde el crecimiento de la educaci\u00f3n",
            "start": 5206.65,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 5210.31,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "fue mayor que en otras entidades porque",
            "start": 5212.81,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "prevaleci\u00f3 esa idea",
            "start": 5217.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todo es pago de colegiatura",
            "start": 5220.95,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no estoy en contra de la educaci\u00f3n",
            "start": 5225.97,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 5227.89,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "el que tiene para pagar una escuela",
            "start": 5230.159,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "privada est\u00e1 en su derecho pero el",
            "start": 5232.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estado est\u00e1 obligado a garantizar",
            "start": 5234.809,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad",
            "start": 5237.559,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en todos los niveles escolares",
            "start": 5240.55,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "una vez una gira llegue a un municipio y",
            "start": 5244.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 5248.32,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda una preparatoria p\u00fablica",
            "start": 5250.51,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "a la cabecera municipal",
            "start": 5255.56,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5261.23,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y era poner al mercado la educaci\u00f3n como",
            "start": 5263.29,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "si fuese una mercanc\u00eda",
            "start": 5267.31,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5271.719,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "es neoliberalismo eso es a lo que me",
            "start": 5274.239,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "refiero eso es lo que est\u00e1",
            "start": 5276.61,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para cazando eso es lo que llevo",
            "start": 5279.78,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a la crisis de m\u00e9xico",
            "start": 5284.11,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 bien",
            "start": 5289.81,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pasando todas estas cosas",
            "start": 5292.54,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "para replantearnos",
            "start": 5295.59,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5299.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las formas de gobierno",
            "start": 5301.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no dejarnos apantallar",
            "start": 5308.82,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y perder nuestra",
            "start": 5314.98,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda aceptando recetas",
            "start": 5317.389,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "del extranjero",
            "start": 5321.97,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "o una pol\u00edtica",
            "start": 5325.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "antipopular entrevista que perjudique",
            "start": 5328.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "como ha sucedido a nuestro pueblo",
            "start": 5333.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero es muy interesante",
            "start": 5339.1,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "momento que estamos viviendo",
            "start": 5344.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y yo pronto quiero decir que",
            "start": 5349.21,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "va a ser un momento de estelar",
            "start": 5352.86,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de la historia de m\u00e9xico el que nos",
            "start": 5357.59,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tocando vivir",
            "start": 5361.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas en el presidente berenice",
            "start": 5371.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "t\u00e9llez del diario nacional 11 pues mi",
            "start": 5374.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pregunta va con respecto a esto que",
            "start": 5377.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "viene mencionando que estamos viviendo",
            "start": 5380.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todos el nuevo orden mundial y que",
            "start": 5383.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s bueno pues su postura la verdad",
            "start": 5386.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es que se aplaude porque ante los",
            "start": 5389.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "organismos internacionales porque hac\u00eda",
            "start": 5393.35,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tiempo pues que hace que m\u00e9xico no ten\u00eda",
            "start": 5396.14,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "digamos este liderazgo al frente",
            "start": 5399.43,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "al respecto de esta representaci\u00f3n a",
            "start": 5404.39,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nivel internacional y usted habla mucho",
            "start": 5407.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de la cultura",
            "start": 5411.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un pa\u00eds multicultural y",
            "start": 5413.63,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "evidentemente pues para",
            "start": 5417.71,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "bajar estos \u00edndices delictivos pues se",
            "start": 5420.93,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "requiere inversi\u00f3n en este tema",
            "start": 5424.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "justamente en la multiculturalidad de",
            "start": 5427.7,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds sin el presidente quisiera",
            "start": 5431.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que me pudiera decir qu\u00e9 es qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 5433.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "haciendo su gobierno con respecto a esto",
            "start": 5437.07,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mucho por qu\u00e9",
            "start": 5439.25,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 5442.18,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5445.93,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5448.67,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "habitantes de m\u00e9xico que son",
            "start": 5451.12,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "poseedores de cultura",
            "start": 5457.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es que la cultura no solo",
            "start": 5460.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "es lo intangible",
            "start": 5464.21,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la cultura es",
            "start": 5469.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo que llevamos",
            "start": 5471.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dentro",
            "start": 5474.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "uno de nosotros",
            "start": 5475.79,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5479.139,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el maestro fernando ben\u00edtez",
            "start": 5480.81,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5485.93,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 5487.329,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "venerada",
            "start": 5492.159,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5494.539,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "a la baba",
            "start": 5496.47,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se admiraba",
            "start": 5500.59,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los centros",
            "start": 5503.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos",
            "start": 5505.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero se despreciaba",
            "start": 5509.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "al ind\u00edgena",
            "start": 5512.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5518.57,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ahora las poblaciones ind\u00edgenas tienen",
            "start": 5521.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trato preferente",
            "start": 5524.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "eso es cultura",
            "start": 5527.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "eso es apoyo a la cultura",
            "start": 5530.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 5534.06,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5535.27,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5536.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tiene que apoyar a los creadores a los",
            "start": 5539.11,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "artistas a los m\u00fasicos pintores",
            "start": 5543.25,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "escultores",
            "start": 5546.79,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ahora con lo del fonca un debate",
            "start": 5550.05,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo",
            "start": 5560.04,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "pues es poner orden porque hab\u00edan como",
            "start": 5562.79,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "405 me sos",
            "start": 5572.159,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5573.78,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "les comentaba yo lo del conacyt como 60",
            "start": 5576.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "frijoles",
            "start": 5579.93,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 5581.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos",
            "start": 5587.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 5589.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "manejados",
            "start": 5593.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5596.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n",
            "start": 5598.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sin rendici\u00f3n de cuentas",
            "start": 5601.4,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "no estoy hablando de que hab\u00eda",
            "start": 5604.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "malversaci\u00f3n de fondos en todos los",
            "start": 5607.449,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "casos pero s\u00ed",
            "start": 5609.52,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5613.01,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda la transparencia suficiente",
            "start": 5615.57,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 5619.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se decide concentrar todos esos recursos",
            "start": 5622.02,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pero se van a seguir entregando las",
            "start": 5627.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "becas a los creadores",
            "start": 5630.15,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es otra forma",
            "start": 5633.71,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de actuar guardadas las proporciones",
            "start": 5636.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es lo que se hizo",
            "start": 5642.54,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ya no seguir entregando recursos a",
            "start": 5645.07,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 5649.15,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a organizaciones sociales organizaciones",
            "start": 5652.29,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "de la llamada sociedad civil",
            "start": 5656.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las relaciones no gubernamentales que",
            "start": 5660.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recib\u00edan dinero y ellos distribu\u00edan",
            "start": 5664.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ahora todo es directo al beneficiario",
            "start": 5667.26,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5671.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "quitar intermediaci\u00f3n",
            "start": 5673.33,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para que le llegue",
            "start": 5677.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5682.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "beneficiarios de manera directa",
            "start": 5684.25,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entonces ese programa por ejemplo",
            "start": 5688.36,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "contin\u00faa",
            "start": 5691.78,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "estamos apoyando",
            "start": 5694.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 5698.43,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda",
            "start": 5701.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acabo de dar",
            "start": 5704.84,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "una instrucci\u00f3n para que se apoye a los",
            "start": 5707.17,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "que trabajan en mantenimiento",
            "start": 5714.5,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los que trabajan en la vigilancia de las",
            "start": 5719.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas del pa\u00eds muchos",
            "start": 5721.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5725.01,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajando como eventuales no tienen",
            "start": 5726.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "servicio m\u00e9dico",
            "start": 5729.77,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ordene",
            "start": 5735.38,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5737.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se lee se regularizar\u00e1",
            "start": 5738.79,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y ahora que lo estoy diciendo",
            "start": 5744.84,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "seguramente el director de antropolog\u00eda",
            "start": 5747.99,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "diego me va a buscar para ver si",
            "start": 5749.89,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "le hicieron caso en hacienda porque lo",
            "start": 5753.16,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hice por escrito",
            "start": 5758.02,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "acabamos de tener una reuni\u00f3n",
            "start": 5760.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque estamos trabajando en la",
            "start": 5764.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 5767.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de templos de edificios p\u00fablicos da\u00f1ados",
            "start": 5769.11,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "por los sismos y tambi\u00e9n por el abandono",
            "start": 5772.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ya empezamos de nuevo la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 5780.989,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "de templos",
            "start": 5785.789,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tengo a jaca",
            "start": 5788.51,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5790.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se autoriz\u00f3 y en esto est\u00e1 ayudando",
            "start": 5792.3,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "mucho el gobierno de la ciudad",
            "start": 5794.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "un programa de rehabilitaci\u00f3n de la",
            "start": 5799.32,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "catedral",
            "start": 5801.869,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando",
            "start": 5807.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en resolver el problema el\u00e9ctrico",
            "start": 5810.5,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "evitando un incendio para evitar posible",
            "start": 5813.85,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "un incendio en bellas artes",
            "start": 5819.14,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "nos entregaron un proyecto",
            "start": 5822.44,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "de esos que se hac\u00edan antes",
            "start": 5825.679,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "donde iba a costar el resolver el",
            "start": 5830.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "problema el\u00e9ctrico",
            "start": 5834.62,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "creo que 250 millones de pesos le ped\u00ed",
            "start": 5836.03,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5840.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "licenciado bartlett que con los t\u00e9cnicos",
            "start": 5843.46,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5846.55,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se hiciera el trabajo",
            "start": 5848.55,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y creo que lo est\u00e1n haciendo y va a",
            "start": 5851.97,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "costar como 20 millones",
            "start": 5855.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "le entregamos ya el presupuesto",
            "start": 5862.21,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 5866.27,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de el centro",
            "start": 5868.98,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "art\u00edstico cultural",
            "start": 5873.21,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "del bosque de chapultepec",
            "start": 5876.88,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es algo",
            "start": 5879.75,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 5882.29,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "todo el proyecto que por cierto ya se",
            "start": 5885.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los vamos a traer a presentar porque ya",
            "start": 5888.94,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 5891.31,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "a trabajar se ya tiene un presupuesto",
            "start": 5892.789,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces la cultura",
            "start": 5897.739,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "todas sus dimensiones se apoyan",
            "start": 5902.67,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n de la lectura",
            "start": 5907.05,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "millones de libros",
            "start": 5911.399,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5912.95,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "impreso",
            "start": 5917.23,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que se venden a precios muy bajos 10 15",
            "start": 5921.28,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "20 pesos por libro",
            "start": 5927.219,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "millones de dios el fondo de cultura",
            "start": 5930.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 5934.0,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces si se est\u00e1 trabajando",
            "start": 5936.65,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 5943.02,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "cultura y es fundamental es prioritario",
            "start": 5944.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los nombres o las cifras de la inversi\u00f3n",
            "start": 5958.96,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "privada en ciencia y tecnolog\u00eda ac creo",
            "start": 5963.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que fue la semana pasada pues vamos a",
            "start": 5967.91,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "pedirle a la directora",
            "start": 5970.43,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de conacyt que nos entregue esa",
            "start": 5974.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que dicho sea de paso est\u00e1n",
            "start": 5977.389,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "haciendo un trabajo espl\u00e9ndido",
            "start": 5980.119,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que",
            "start": 5984.11,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "viniera",
            "start": 5988.11,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la directora as\u00ed que venga aqu\u00ed para que",
            "start": 5991.46,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "les explique sobre esto",
            "start": 5995.6,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 5999.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6002.09,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya",
            "start": 6005.16,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a punto de terminar",
            "start": 6007.22,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "un prototipo de ventilador",
            "start": 6010.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que nos va a ayudar mucho",
            "start": 6017.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se piensa que lo van a tener en la",
            "start": 6022.27,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "segunda semana",
            "start": 6024.49,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "de mayo",
            "start": 6026.489,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se va a producir este ventilador en",
            "start": 6029.46,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico",
            "start": 6033.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y en la segunda semana",
            "start": 6035.469,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "ya se van a tener los primeros 500",
            "start": 6040.35,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ventilados",
            "start": 6044.219,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que viniera para que les",
            "start": 6046.15,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "explicara sobre esto",
            "start": 6048.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a ver si este",
            "start": 6051.39,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "puede ser en la noche con hubo",
            "start": 6054.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "puede ser hoy mismo si est\u00e1n preparados",
            "start": 6062.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque con asistes ayudando mucho",
            "start": 6067.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el grupo de conacyt en todo lo",
            "start": 6071.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "relacionado con el combate a la epidemia",
            "start": 6074.29,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "entonces a ver si puede ser hoy o ma\u00f1ana",
            "start": 6078.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6081.699,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "pero ya te hab\u00eda dado la palabra",
            "start": 6085.579,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y luego tu clase se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 6088.479,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d\u00edas juan carlos machorro del portal",
            "start": 6091.959,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "expo se\u00f1or presidente de diversos",
            "start": 6093.459,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "gobiernos y empresas a nivel",
            "start": 6095.559,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "internacional pues est\u00e1n registrando",
            "start": 6096.879,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aunque estamos en un contexto de",
            "start": 6099.249,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "coronavirus avances en sus objetivos de",
            "start": 6100.779,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "desarrollo sostenible y agenda 2030 al",
            "start": 6103.869,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "momento usted como califica que est\u00e1",
            "start": 6107.289,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "haciendo el trabajo de la oficina del",
            "start": 6109.599,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "se\u00f1or alfonso romo que est\u00e1 encargado de",
            "start": 6111.279,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estas pol\u00edticas aqu\u00ed en m\u00e9xico y en un",
            "start": 6112.929,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instante una segunda pregunta si me lo",
            "start": 6115.509,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "permite pues est\u00e1 est\u00e9 trabajando bien",
            "start": 6117.129,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "en la oficina de alfonso ro",
            "start": 6120.819,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "me ayuda mucho esa oficina",
            "start": 6123.13,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un ejemplo en qatar",
            "start": 6131.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "las decisiones de los organismos",
            "start": 6136.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "defensores del medio ambiente",
            "start": 6140.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hay constancia de ello sean",
            "start": 6146.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6150.86,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cancelado proyectos mineros",
            "start": 6153.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo que se hizo recientemente con la",
            "start": 6160.0,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "planta",
            "start": 6163.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de cerveza",
            "start": 6165.29,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que se someti\u00f3 a una consulta de los",
            "start": 6168.22,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 6171.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en mexicalli baja california",
            "start": 6173.15,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el que no se permita la introducci\u00f3n del",
            "start": 6178.059,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 6181.599,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el que no se utilice la pr\u00e1ctica del",
            "start": 6185.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fracking para la explotaci\u00f3n del",
            "start": 6189.63,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 6192.09,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y muchas",
            "start": 6195.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "otras cosas ahora",
            "start": 6198.15,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6200.58,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que se empieza a debatir sobre el nuevo",
            "start": 6202.88,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 6208.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alternativo",
            "start": 6210.77,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "o distinto al neoliberal",
            "start": 6212.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "uno de los temas que s\u00e9",
            "start": 6217.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n discutiendo es el del equilibrio",
            "start": 6220.23,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "entre crecimiento y medioambiente",
            "start": 6224.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo que antes se llamaba desarrollo",
            "start": 6232.34,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "sustentable pero ahora",
            "start": 6236.84,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1",
            "start": 6240.43,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "considerando m\u00e1s",
            "start": 6244.489,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "el que no debemos de apostar a crecer",
            "start": 6247.1,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "por crecer",
            "start": 6250.42,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "destruyendo la naturaleza",
            "start": 6255.179,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 6259.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contaminando",
            "start": 6268.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo visual",
            "start": 6273.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "afectando",
            "start": 6277.01,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "nuestra belleza natural hace poco fui",
            "start": 6279.69,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "a baja california a la rumorosa",
            "start": 6285.969,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "y se molestaron porque",
            "start": 6289.41,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "dije qu\u00e9",
            "start": 6292.84,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 6296.47,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "error por decirlo menos el que se haya",
            "start": 6299.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "permitido en la rumorosa es una de las",
            "start": 6302.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "zonas m\u00e1s de ellas",
            "start": 6305.4,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 6307.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "un parque natural",
            "start": 6311.81,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "e instalar\u00e1n",
            "start": 6318.199,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "ventiladores para generar energ\u00eda e\u00f3lica",
            "start": 6320.88,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en la rumorosa",
            "start": 6325.89,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que es para admirar eso",
            "start": 6331.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 6335.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "producto de la naturaleza emiten los",
            "start": 6338.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ventiladores",
            "start": 6341.78,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que no los pudieron poner en otro lado",
            "start": 6344.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 falta de accesibilidad",
            "start": 6349.35,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6353.73,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6355.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando en el mejor de los casos",
            "start": 6357.71,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 6361.01,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en el mejor de los casos",
            "start": 6366.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n lo que est\u00e1n pensando es",
            "start": 6369.03,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en hacer negocios",
            "start": 6371.16,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a costa de lo que sea",
            "start": 6375.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esa mentalidad",
            "start": 6378.99,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "retr\u00f3grada",
            "start": 6381.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "debe desaparecer lo mismo",
            "start": 6385.18,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "hicieron un acueducto",
            "start": 6390.48,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hace 20 a\u00f1os",
            "start": 6396.09,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6400.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "llevo",
            "start": 6402.05,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "andando el pa\u00eds",
            "start": 6403.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ya bastante tiempo",
            "start": 6406.159,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "para llevar agua de mexicalli a tijuana",
            "start": 6409.079,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por la rumorosa los tubos",
            "start": 6415.389,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "as\u00ed de di\u00e1metro",
            "start": 6419.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y pintados de azul",
            "start": 6426.2,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los tubos",
            "start": 6432.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque esa era otra cosa",
            "start": 6437.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "llegaba un partido",
            "start": 6440.25,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6441.67,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "al gobierno las escuelas",
            "start": 6443.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "las bardas",
            "start": 6451.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todos los edificios p\u00fablicos los",
            "start": 6455.119,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "palacios",
            "start": 6457.07,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "llegaba un municipio y no hac\u00eda falta",
            "start": 6458.62,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "preguntar",
            "start": 6462.31,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 partido",
            "start": 6464.159,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "gobernaba bastaba a ver c\u00f3mo estaba",
            "start": 6467.78,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pintado el palacio",
            "start": 6470.9,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tierra de rojo de amarillo",
            "start": 6475.14,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no de azul",
            "start": 6478.56,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ahora yo le suger\u00ed ojal\u00e1 y me haya hecho",
            "start": 6484.599,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "caso pero",
            "start": 6487.239,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "es libre soberano dirige al",
            "start": 6489.14,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "este gobernador de baja california",
            "start": 6494.01,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pintarlo",
            "start": 6497.119,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "en el acueducto del color de las piedras",
            "start": 6499.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a lo mejor no te va a costar mucho y",
            "start": 6503.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sirve para darle mantenimiento para que",
            "start": 6506.11,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se confunda un poco",
            "start": 6508.3,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6515.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es su pregunta acabo de leer un",
            "start": 6516.75,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "manifiesto de como 200",
            "start": 6520.23,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "intelectuales acad\u00e9micos de holanda",
            "start": 6525.6,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e1n planteando que los voy a",
            "start": 6531.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conseguir",
            "start": 6533.95,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "como debe ser",
            "start": 6536.53,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "el nuevo modelo y por qu\u00e9",
            "start": 6539.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 en crisis",
            "start": 6542.929,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a partir de el coronavirus todo el",
            "start": 6545.04,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "sistema econ\u00f3mico financiero mundial",
            "start": 6548.25,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y que proponen",
            "start": 6552.69,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y es algo parecido a lo que nosotros",
            "start": 6556.52,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hemos venido aplicando",
            "start": 6560.96,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pero ya hay",
            "start": 6564.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "varias partes del mundo",
            "start": 6566.49,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "propuestas alternativas se\u00f1or presidente",
            "start": 6571.11,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "gracias la segunda pregunta la escena",
            "start": 6575.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que tuvo hace un par de meses con",
            "start": 6578.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 6581.38,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "si bien el recurso que se capt\u00f3 ah\u00ed en",
            "start": 6582.73,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ese instante y las donaciones que ellos",
            "start": 6584.5,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "hicieron se habl\u00f3 que iba a ser para",
            "start": 6586.03,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "salud e independientemente de eso por la",
            "start": 6587.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "crisis de el coronavirus ha pensado",
            "start": 6590.41,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "destinar tanto esos recursos",
            "start": 6592.48,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "exclusivamente para atender esta",
            "start": 6594.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pandemia o no s\u00e9 si hasta pueda usted",
            "start": 6595.99,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "analizar regresar ese recurso para que",
            "start": 6600.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no se despidan empleados en todas estas",
            "start": 6603.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "empresas que sabemos si usted mismo lo",
            "start": 6605.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ha dicho se \u00e9stas se est\u00e1n despidiendo a",
            "start": 6607.93,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "personas gracias s\u00ed",
            "start": 6610.15,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "bases para la salud",
            "start": 6613.59,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "aunque tenemos recursos suficientes para",
            "start": 6617.659,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 6620.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "yo les recuerdo que se ampli\u00f3 el",
            "start": 6623.309,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "presupuesto de salud",
            "start": 6626.309,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "porque ya desde antes del cord\u00f3n",
            "start": 6628.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "habilidoso ten\u00edamos el prop\u00f3sito de",
            "start": 6630.56,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "levantar",
            "start": 6632.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica que qued\u00f3 en",
            "start": 6634.41,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ruinas",
            "start": 6639.06,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1bamos",
            "start": 6643.469,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "tomando decisiones por eso se cre\u00f3 el",
            "start": 6646.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "inss abi por eso se aument\u00f3 el",
            "start": 6648.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presupuesto en 40 mil millones de pesos",
            "start": 6651.63,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al sector salud",
            "start": 6653.91,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "y vino la epidemia",
            "start": 6657.07,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "y nos agarr\u00f3 al inicio de",
            "start": 6663.3,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "y todo este plan de toda esta reforma",
            "start": 6666.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y se tienen los recursos",
            "start": 6676.54,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras",
            "start": 6680.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 6683.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "porque estamos equipando los hospitales",
            "start": 6685.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "estamos contratando m\u00e9dicos enfermeras a",
            "start": 6689.34,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 6693.28,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "vuelvo a ser el llamado",
            "start": 6695.77,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a los m\u00e9dicos",
            "start": 6698.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "a especialistas que se siguen apuntando",
            "start": 6703.03,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ya llevamos",
            "start": 6708.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con tratados",
            "start": 6710.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "solo en xavi",
            "start": 6713.3,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 4.000 m\u00e9dicos y enfermeras no nos",
            "start": 6716.06,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 6721.73,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "necesitamos m\u00e1s y me est\u00e1 respondiendo",
            "start": 6724.389,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6728.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6730.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la gente los m\u00e9dicos",
            "start": 6732.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "me mandan cartas",
            "start": 6735.39,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 6738.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un d\u00eda de estos a ver si no est\u00e1 es",
            "start": 6746.54,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "brunch",
            "start": 6750.89,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "alejandro schwartz a ver si les manda",
            "start": 6752.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una de las cartas que me envi\u00f3 de un",
            "start": 6755.46,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico de 60 65 a\u00f1os que ya est\u00e1 de",
            "start": 6758.01,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "retiro porque con las medidas",
            "start": 6763.95,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sanitarias",
            "start": 6768.63,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de 60 y 65 a\u00f1os",
            "start": 6770.89,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tienen que irse a sus casas",
            "start": 6774.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se nos fueron muchos m\u00e9dicos",
            "start": 6776.94,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 6779.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una de las que me mand\u00f3 en donde es un",
            "start": 6783.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que manda a decir que est\u00e1",
            "start": 6786.23,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "disponible bueno puede ser que en la",
            "start": 6788.75,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "noche pongan las cartas porque es muy",
            "start": 6791.989,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "conmovedor",
            "start": 6797.02,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1n respondiendo diciendo voy",
            "start": 6799.73,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6804.31,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este se trata de proteger a la gente de",
            "start": 6806.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es la salud de nuestro pueblo",
            "start": 6812.86,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "entonces pedirles a los m\u00e9dicos",
            "start": 6815.949,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "a ver por la",
            "start": 6822.36,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "si puedes",
            "start": 6824.81,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "reales de favor",
            "start": 6831.92,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico de ciudad ju\u00e1rez de fecha 17",
            "start": 6835.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de abril de 2020 a las autoridades",
            "start": 6838.17,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "correspondientes me dirijo a ustedes",
            "start": 6840.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "para exponer los motivos que me mueven a",
            "start": 6842.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "querer participar en esta convocatoria",
            "start": 6843.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que se ha hecho p\u00fablica tengo",
            "start": 6845.78,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "experiencia profesional como m\u00e9dico",
            "start": 6848.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "especialista cirujano general as\u00ed como",
            "start": 6849.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "experiencia administrativa adquirida en",
            "start": 6852.18,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "los diferentes puestos que tuve la",
            "start": 6853.8,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "oportunidad de ejercer durante los 28",
            "start": 6855.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de trabajo en el inss",
            "start": 6857.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "me considero \u00fatil para que con mi",
            "start": 6859.53,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "experiencia y conocimientos pueda",
            "start": 6861.81,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "contribuir en estos momentos de crisis",
            "start": 6863.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sanitaria adem\u00e1s de ser part\u00edcipe de",
            "start": 6864.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n donde se est\u00e1",
            "start": 6867.66,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "buscando ejercer el derecho a la salud",
            "start": 6869.58,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de toda la poblaci\u00f3n que el gobierno",
            "start": 6870.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo y que est\u00e1",
            "start": 6873.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necesaria para el desarrollo de m\u00e9xico",
            "start": 6874.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que todos queremos lamentablemente en",
            "start": 6876.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el personal que tiene la",
            "start": 6879.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "experiencia y el conocimiento del sector",
            "start": 6881.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "salud ya estamos jubilados y por",
            "start": 6882.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consiguiente somos relegados y toda",
            "start": 6885.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuestra experiencia acumulada es",
            "start": 6888.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desperdiciada esta crisis como lo ha",
            "start": 6889.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dicho el presidente nos ha servido para",
            "start": 6893.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que salga a flote el d\u00e9ficit que durante",
            "start": 6895.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ha habido en el sector salud ya sea",
            "start": 6897.33,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por falta de personal y de insumos o de",
            "start": 6899.52,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 6901.29,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "por lo que nuevamente mi sentir es que",
            "start": 6902.31,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "puedo contribuir con mi experiencia y",
            "start": 6904.2,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "conocimientos a la transformaci\u00f3n del",
            "start": 6905.85,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "servicio de salud de nuestro pa\u00eds",
            "start": 6908.13,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "atentamente doctor armando tom\u00e1s",
            "start": 6909.63,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "castillo pe\u00f1a",
            "start": 6911.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 respondiendo pero",
            "start": 6913.78,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "nos faltan m\u00e1s",
            "start": 6917.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no qu\u00e9",
            "start": 6921.19,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "est\u00e9n saturados los hospitales",
            "start": 6924.42,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no que no tengamos camas no que no haya",
            "start": 6930.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ventiladores",
            "start": 6934.37,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "no que no tengamos m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 6937.02,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "si hay si tenemos",
            "start": 6940.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6942.89,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "queremos estar bien preparados",
            "start": 6944.679,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "incluso para el peor de los escenarios",
            "start": 6949.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es mejor",
            "start": 6956.23,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que sobre y no que falte",
            "start": 6959.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6963.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estamos todas las noches ayer lo hicimos",
            "start": 6964.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "haciendo la revisi\u00f3n de camas",
            "start": 6969.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ventiladores",
            "start": 6972.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico y nos falta no para",
            "start": 6975.41,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed para sino para cuando se est\u00e1",
            "start": 6980.09,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pensando que vamos a tener",
            "start": 6984.5,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "el tiempo m\u00e1s dif\u00edcil m\u00e1s cr\u00edtico",
            "start": 6987.13,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que se piensa del 8 al 10 de mayo",
            "start": 6993.45,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde a la proyecci\u00f3n en",
            "start": 7001.35,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico puede cambiar",
            "start": 7005.7,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "por regiones ahora",
            "start": 7009.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7015.159,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s incidencia",
            "start": 7019.23,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "desde luego aqu\u00ed",
            "start": 7022.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1bamos muy atentos a baja",
            "start": 7024.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 7028.45,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "tijuana mexicalli",
            "start": 7031.349,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "atentos tambi\u00e9n",
            "start": 7036.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a tabasco",
            "start": 7042.96,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 siendo muy afectado",
            "start": 7045.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 7048.73,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7051.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "guadalajara",
            "start": 7057.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "monterrey",
            "start": 7061.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n de ventiladores por",
            "start": 7070.65,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 7073.14,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n va en funci\u00f3n de",
            "start": 7076.48,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "donde se van a necesitar primero",
            "start": 7081.35,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso de los",
            "start": 7088.26,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 7089.79,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y el caso de las camas sabemos",
            "start": 7092.389,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "ayer s\u00e9",
            "start": 7096.92,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "present\u00f3 ya un primer proyecto de",
            "start": 7099.13,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas camas por entidad federativa",
            "start": 7103.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ocupadas cuantas disponibles",
            "start": 7109.24,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "solo para la atenci\u00f3n de coronavirus",
            "start": 7114.2,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "todo esto con el apoyo",
            "start": 7118.99,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de los especialistas",
            "start": 7122.59,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7127.62,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de los cient\u00edficos",
            "start": 7130.71,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "entonces lo del avi\u00f3n es para equipo",
            "start": 7134.239,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "desde antes de coronavirus ya se hab\u00eda",
            "start": 7140.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decidido",
            "start": 7143.679,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7146.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los 2500 millones de pesos",
            "start": 7148.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aproximadamente que se van a obtener es",
            "start": 7151.97,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "para la compra de equipos m\u00e9dicos seguir",
            "start": 7155.51,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "avanzando aunque baje la incidencia",
            "start": 7159.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7166.41,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 7167.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el porcentaje de enfermos o de clint la",
            "start": 7169.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 7174.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a",
            "start": 7176.41,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "dejar de atender la salud aprovechar de",
            "start": 7179.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que estamos ya",
            "start": 7183.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7185.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mejorando instalaciones m\u00e9dicas",
            "start": 7188.9,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "hospitales equip\u00e1ndolos",
            "start": 7191.98,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "contratando personal seguimos",
            "start": 7196.11,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "porque el prop\u00f3sito es garantizar el",
            "start": 7200.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derecho a la salud una de las cosas",
            "start": 7202.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 7206.64,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal entre muchas cosas",
            "start": 7208.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "malas es que abandonaron los sistemas de",
            "start": 7212.06,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica",
            "start": 7215.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y donde m\u00e1s les pego",
            "start": 7218.849,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es donde privatizar los sistemas de",
            "start": 7222.219,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 7224.53,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7229.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "las lecciones",
            "start": 7231.61,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y fortalecer el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 7233.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "apostar a",
            "start": 7239.86,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "privatizada a la subrogaci\u00f3n de",
            "start": 7243.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "servicios recuerdan c\u00f3mo se puso de moda",
            "start": 7246.379,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "hasta las",
            "start": 7249.399,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "y guarder\u00edas",
            "start": 7254.349,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "que subroga van",
            "start": 7257.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "todo era negocio",
            "start": 7260.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces vamos a cambiar eso ya est\u00e1",
            "start": 7266.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cambiando",
            "start": 7269.51,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "muy bien damas con la compa\u00f1era",
            "start": 7270.98,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "si ahora me fui a \u00e9l a la derecha desde",
            "start": 7275.74,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "este lado esperando a la izquierda",
            "start": 7279.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "desde lado izquierdo de nuestra",
            "start": 7283.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "perspectiva de izquierda a este lado",
            "start": 7286.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente gracias reina y de ram\u00edrez",
            "start": 7289.14,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pie de p\u00e1gina y bueno y muchos otros del",
            "start": 7291.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "noroeste el pa\u00eds este nada m\u00e1s para mi",
            "start": 7294.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "primera pregunta tiene las dos tienen",
            "start": 7297.97,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que ver con el tema de los temas que",
            "start": 7299.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 tratando el primero es sobre",
            "start": 7301.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los periodistas hay muchos periodistas",
            "start": 7304.2,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "son estos aplicados en en su labor que",
            "start": 7307.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no se venden en todo el pa\u00eds no es que",
            "start": 7311.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "usted no los conoce y como que se cicla",
            "start": 7313.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en los grandes medios incluso en los",
            "start": 7315.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "grandes medios hay gente que trata de",
            "start": 7318.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacer su trabajo a pesar de las de los",
            "start": 7320.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de las indicaciones que dan a veces los",
            "start": 7323.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "jefes o los due\u00f1os de los medios de este",
            "start": 7326.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ejemplo pues hay muchos como pie de",
            "start": 7330.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina obviamente como olivera radio en",
            "start": 7332.08,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sonora como y uno de ellos como los de",
            "start": 7335.05,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "quinto elemento la que hace en el 2018",
            "start": 7339.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hicieron un reportaje sobre la falsa",
            "start": 7342.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "filantrop\u00eda de",
            "start": 7346.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de salinas pliego",
            "start": 7347.92,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "en este trabajo obviamente como el se\u00f1or",
            "start": 7350.07,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se hace caravana con sombrero ajeno con",
            "start": 7353.219,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "los recursos p\u00fablicos para mantener a",
            "start": 7355.829,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "las orquestas para para decir que es el",
            "start": 7358.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que \u00e9l apoya la zona a ciertas orquestas",
            "start": 7361.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de oaxaca entonces en este punto",
            "start": 7365.04,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pareciera que usted tambi\u00e9n se mide con",
            "start": 7368.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "doble vara los medios porque acabamos de",
            "start": 7372.21,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ver como como un conductor de tv azteca",
            "start": 7375.239,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a llama a no hacer caso y usted dice que",
            "start": 7378.719,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hizo da\u00f1o pero poquito ya casi me",
            "start": 7382.409,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "record\u00f3 al aquel que dijo que robo",
            "start": 7384.869,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poquito pero pues si usted pudiera",
            "start": 7387.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "explicar un poco en este sentido porque",
            "start": 7390.989,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "\u00e9ste esta empresa adem\u00e1s adem\u00e1s tiene",
            "start": 7393.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sueldos muy malos para su gente no s\u00f3lo",
            "start": 7396.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los reporteros sino para la gente en la",
            "start": 7398.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tienda y aparte quiso meterse est\u00e1",
            "start": 7401.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esperando meter una mina en baja",
            "start": 7404.01,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "california sur o sea tiene contratos en",
            "start": 7405.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la o sea de qu\u00e9 se trata pues si usted",
            "start": 7408.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "puede explicar un poco cu\u00e1l es esta",
            "start": 7410.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con temas de ac\u00e1 o con esos qu\u00e9",
            "start": 7413.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "usted tambi\u00e9n cuando era candidato hizo",
            "start": 7416.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "varias referencias a que grandes",
            "start": 7420.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empresas no se hac\u00edan mucho da\u00f1o al pa\u00eds",
            "start": 7422.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y esta es una de ellas y hoy pues parece",
            "start": 7424.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que ha cambiado usted un poco si puede",
            "start": 7427.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "explicar eso o dar una explicaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 7429.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "amplia",
            "start": 7432.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a quienes hoy dicen este pero como que",
            "start": 7433.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no alcanzan a comprender c\u00f3mo es posible",
            "start": 7436.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que se le est\u00e9n dando contratos que se",
            "start": 7438.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "les est\u00e9 ayudando de una o de otra",
            "start": 7440.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manera cuando tienen tantas deudas con",
            "start": 7441.72,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la sociedad y el otro o me espero que me",
            "start": 7444.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "conteste para que no de una vez",
            "start": 7448.89,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "porque luego se enreda usted ni una ni",
            "start": 7452.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "otra se mire este si en general en todos",
            "start": 7457.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 7461.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hay gente consecuente y honesta todos",
            "start": 7462.09,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "los meses hasta en estos que se",
            "start": 7467.1,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "mencionan as\u00ed los grandes",
            "start": 7469.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hay incluso periodistas que hacen",
            "start": 7474.01,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "bien su trabajo",
            "start": 7479.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hacen buenas notas",
            "start": 7482.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero en todos estos medios",
            "start": 7485.23,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hay como",
            "start": 7488.79,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "una oficina como un departamento de",
            "start": 7490.869,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "corte y confecci\u00f3n",
            "start": 7494.349,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "pero no hay hablar de censura",
            "start": 7497.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y entonces ah\u00ed seleccionan entonces no",
            "start": 7500.14,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es culpa del periodista es de la",
            "start": 7503.86,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que se sigue arriba",
            "start": 7506.65,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero yo no voy a entrar a detalle ya",
            "start": 7511.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7516.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "esto es un asunto que lo tenemos que",
            "start": 7517.92,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "y analizar todos",
            "start": 7522.17,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "todas y todos",
            "start": 7524.789,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero si existe ese periodismo no o esos",
            "start": 7527.739,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7532.269,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y es muy notorio",
            "start": 7533.84,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7536.489,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7537.849,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "nunca ya llevaba a\u00f1os",
            "start": 7539.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que no se atacaba tanto al gobierno como",
            "start": 7545.05,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7548.71,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "d\u00edganme si as\u00ed fue",
            "start": 7551.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el sexenio pasado as\u00ed fue con",
            "start": 7554.35,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 7556.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue con fox",
            "start": 7557.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue con zedillo as\u00ed fue con salinas",
            "start": 7561.43,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7572.5,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y para atr\u00e1s hasta atr\u00e1s",
            "start": 7574.969,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en la historia entonces algo est\u00e1",
            "start": 7579.27,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 7581.37,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay una relaci\u00f3n de asteca con ayuda en",
            "start": 7584.45,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mi primero a desentra\u00f1ar eso",
            "start": 7587.6,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7591.22,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 se debe",
            "start": 7595.449,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "es un buen tema de an\u00e1lisis",
            "start": 7600.309,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "para la ciencia social no solo para el",
            "start": 7606.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 7608.659,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "acerca de lo que plantea este",
            "start": 7611.489,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "tv azteca pues s\u00ed hicimos nosotros",
            "start": 7614.89,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "nuestro planteamiento y yo mencion\u00e9 que",
            "start": 7619.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fue un error",
            "start": 7623.74,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el de alatorre",
            "start": 7626.639,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "y que lo consideraba mi amigo",
            "start": 7629.79,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 7634.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este fue irreflexivo y que todos",
            "start": 7636.03,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cometemos errores",
            "start": 7639.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed es",
            "start": 7643.71,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y yo espero que pues",
            "start": 7646.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7649.41,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de esa conducta",
            "start": 7651.32,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 7653.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este son distintos",
            "start": 7657.25,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7659.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7661.28,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 7663.5,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "consignan",
            "start": 7665.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vean los otros medios",
            "start": 7669.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n",
            "start": 7672.929,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7675.37,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "se han convertido en voceros del",
            "start": 7680.22,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 7682.41,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y cuando hablo de conservadurismo",
            "start": 7686.03,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hablo de dos cosas",
            "start": 7690.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del pensamiento conservador de lo",
            "start": 7692.75,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico y tambi\u00e9n del conservadurismo",
            "start": 7694.91,
            "duration": 12.15
        },
        {
            "text": "por mantener intereses creados por",
            "start": 7701.09,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "mantener privilegios",
            "start": 7707.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed son las cosas",
            "start": 7710.969,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7716.07,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que me toc\u00f3 decir que peri\u00f3dicos o mejor",
            "start": 7717.91,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "dicho que periodistas son los que yo he",
            "start": 7723.28,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "estado viendo de la prensa",
            "start": 7727.21,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a decir convencional",
            "start": 7730.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e9",
            "start": 7733.77,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "defienden y son objetivos seg\u00fan nuestra",
            "start": 7736.12,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "apreciaci\u00f3n que tambi\u00e9n no tenemos la",
            "start": 7741.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "verdad absoluta no somos due\u00f1os de la",
            "start": 7743.78,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "verdad todo es relativo",
            "start": 7747.56,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "pero de acuerdo a nosotros",
            "start": 7751.05,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "este hable de ellos no hable de azteca",
            "start": 7754.53,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no hable del rector",
            "start": 7760.119,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la ley de 4",
            "start": 7763.69,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "personas y de muchos muchos muchos",
            "start": 7767.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ciudadanos que nos refieren en millones",
            "start": 7771.58,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "en redes sociales",
            "start": 7774.17,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "y que les agradezco infinitamente porque",
            "start": 7776.289,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "yo que puedo este",
            "start": 7780.549,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "significar sin el apoyo",
            "start": 7783.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 7788.769,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y estoy",
            "start": 7792.38,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "encabezando un movimiento de",
            "start": 7795.94,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7797.449,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la g\u00e9nesis c\u00f3mo se siente",
            "start": 7799.67,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 7803.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "actuaban",
            "start": 7805.949,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "como due\u00f1os de mexico",
            "start": 7807.77,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00edan",
            "start": 7811.94,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y jugosos negocios al amparo del poder",
            "start": 7814.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 7816.49,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que ellos decid\u00edan ellos mandaban",
            "start": 7818.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7820.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "desde lo raro",
            "start": 7823.38,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "para estos grupos no se hablan de todos",
            "start": 7826.639,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los empresarios pero s\u00ed hab\u00eda una \u00e9lite",
            "start": 7831.26,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que no pagaba impuestos",
            "start": 7833.899,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7838.76,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "pues ahora hay que pagar",
            "start": 7840.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 7843.889,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7847.02,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "entonces no les gusta",
            "start": 7849.33,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense c\u00f3mo voy a andar yo",
            "start": 7853.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "persiguiendo",
            "start": 7856.71,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "como lo hacemos porque consideramos que",
            "start": 7859.09,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "es ilegal",
            "start": 7862.599,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "agua coleros",
            "start": 7864.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a delincuentes comunes y los",
            "start": 7867.11,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "delincuentes de cuello blanco",
            "start": 7870.05,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "que gocen de impunidad",
            "start": 7873.489,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "me dar\u00eda verg\u00fcenza",
            "start": 7877.25,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "claro que tengo relaci\u00f3n con todos y me",
            "start": 7883.599,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "llevo muy bien y no odio",
            "start": 7886.869,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "y no tengo enemigos ni quiero tenerlos",
            "start": 7890.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tengo adversarios y adem\u00e1s tengo una",
            "start": 7893.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 7897.52,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "tengo que representar a todos su",
            "start": 7901.05,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "gobierno para ricos y para pobres",
            "start": 7905.699,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y si me pueden estar presionando de un",
            "start": 7910.989,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "sector de un gremio",
            "start": 7915.789,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "pero eso no es todo m\u00e9xico",
            "start": 7918.1,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "esa no es toda la sociedad",
            "start": 7922.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico somos todos y es el m\u00e1s humilde",
            "start": 7926.57,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "el ind\u00edgena el campesino el que est\u00e1",
            "start": 7930.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 7933.469,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "viviendo en una comunidad marginada",
            "start": 7934.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "potentado m\u00e1s exitoso todos",
            "start": 7943.9,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "pero no voy a estar nada m\u00e1s escuchando",
            "start": 7948.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y atendiendo",
            "start": 7951.389,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "a un solo sector a un solo gremio",
            "start": 7956.16,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "tengo que representar a todos",
            "start": 7960.71,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 7965.01,
            "duration": 2.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7965.8,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "que soy",
            "start": 7967.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7970.12,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "un empleado de",
            "start": 7972.32,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 7975.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que es el gobierno como siempre lo digo",
            "start": 7978.92,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9 al servicio de unos cuantos",
            "start": 7981.08,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7986.25,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7987.63,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "la doctrina del migrante de san quint\u00edn",
            "start": 7989.38,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "separar poder econ\u00f3mico de poder",
            "start": 7995.28,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 7997.739,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "y que el gobierno represente a todos los",
            "start": 7999.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 8002.19,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y no se me hace justo",
            "start": 8004.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque no quiero ser encubridor",
            "start": 8009.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no quiero ser c\u00f3mplice no se me nace",
            "start": 8013.09,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 8016.3,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "que el campesino pague impuestos que el",
            "start": 8017.63,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "obrero pague impuestos que el trabajador",
            "start": 8019.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pague impuestos",
            "start": 8021.44,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y que el que tiene m\u00e1s no pague",
            "start": 8023.38,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 8025.69,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y yo lo est\u00e9 viendo",
            "start": 8027.489,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y que diga este se va en hojas",
            "start": 8031.87,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tiene muchas influencias",
            "start": 8039.9,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se nos van a venir encima los medios",
            "start": 8044.14,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y mejor vagando si est\u00e1n pagando los",
            "start": 8049.39,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "grandes medios las grandes empresas ya",
            "start": 8051.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 de qu\u00e9",
            "start": 8055.05,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 8058.28,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "deben 50 mil millones y se est\u00e1 buscando",
            "start": 8060.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "arreglos y no saben",
            "start": 8064.09,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "llegan al sat",
            "start": 8068.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y unos",
            "start": 8071.81,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8072.6,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "dicen estamos muy fuertes",
            "start": 8074.26,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "nos dicen nuestros abogados que estamos",
            "start": 8079.119,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "muy fuertes",
            "start": 8082.479,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "y uno se atrevi\u00f3 a decir",
            "start": 8084.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "denuncien 2",
            "start": 8088.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 8090.81,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en litigio",
            "start": 8094.0,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 8096.4,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 3000",
            "start": 8098.31,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "o sea as\u00ed",
            "start": 8104.15,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y otras propuestas",
            "start": 8107.98,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este de ese tipo no",
            "start": 8111.48,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces hay gente que conozco",
            "start": 8117.369,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "que tengo relaciones con ellos",
            "start": 8122.78,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 8126.27,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hay deudas",
            "start": 8129.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no puedo",
            "start": 8132.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "solaparlo",
            "start": 8134.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8137.05,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esto yo siempre lo he dicho",
            "start": 8139.2,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 8142.49,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "yo ya no me pertenezco",
            "start": 8145.099,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "yo no puedo",
            "start": 8148.76,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 8154.4,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "me hice de este c\u00f3mplice de la",
            "start": 8158.61,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de la impunidad",
            "start": 8161.61,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y tengo muy buena relaci\u00f3n con todos",
            "start": 8165.15,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que decirlo",
            "start": 8168.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eran otras circunstancias mucha gente",
            "start": 8171.79,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cumpliendo con su responsabilidad",
            "start": 8175.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ahora \u00e9l les mostraba yo hace poco como",
            "start": 8182.559,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n escribiendo",
            "start": 8185.349,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "para pagar impuestos",
            "start": 8187.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "creci\u00f3",
            "start": 8191.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de registros",
            "start": 8192.8,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "casi en 30%",
            "start": 8196.479,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "a pesar de la crisis",
            "start": 8199.83,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y es muy probable",
            "start": 8202.67,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que terminemos el mes",
            "start": 8207.51,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8211.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un incremento en la recaudaci\u00f3n en",
            "start": 8214.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales",
            "start": 8217.5,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8220.2,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "que en el cuatrimestre",
            "start": 8221.849,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "enero febrero marzo abril",
            "start": 8225.099,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "a pesar de \u00e9l",
            "start": 8228.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "par\u00e1lisis econ\u00f3mica vamos a estar arriba",
            "start": 8230.79,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en la recaudaci\u00f3n en t\u00e9rminos reales",
            "start": 8234.76,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "entonces estamos abajo va a ser",
            "start": 8237.79,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 8243.58,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les voy a traer el dato",
            "start": 8245.23,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a finales de mes",
            "start": 8248.639,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "son declaraciones anuales",
            "start": 8252.969,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "dije 32 y 29 puntos",
            "start": 8255.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "entonces esto es responsabilidad",
            "start": 8260.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 8262.42,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8267.53,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "hablo de que esta es nuestra fortaleza",
            "start": 8270.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda inmensa mayor\u00eda de la gente",
            "start": 8272.599,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "los mal portados",
            "start": 8277.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "son muy pocos",
            "start": 8279.42,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero ya van a ir entendiendo",
            "start": 8283.21,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de que ya cambiaron las cosas",
            "start": 8288.099,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "entonces no hay privilegios para",
            "start": 8293.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tvazteca paro para el grupo salinas",
            "start": 8295.45,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ahora nadie",
            "start": 8297.52,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "muy bien lo que pasa que tambi\u00e9n es como",
            "start": 8299.45,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "dar a conocer los nombres de los 15",
            "start": 8302.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no solo es un asunto legal",
            "start": 8310.37,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 8312.849,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con no humillar a",
            "start": 8317.479,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "nadie porque podr\u00e1n ser muy fuertes",
            "start": 8320.63,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente",
            "start": 8325.609,
            "duration": 5.442
        },
        {
            "text": "pero los ponemos aqu\u00ed",
            "start": 8327.52,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "y les afecta",
            "start": 8332.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "les afecta",
            "start": 8334.639,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en su prestigio les afecta en la",
            "start": 8336.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "bolsa sino en la bolsa del pantal\u00f3n que",
            "start": 8340.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8343.76,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 8346.07,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de estas empresas",
            "start": 8347.809,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "participan en las bolsas de valores",
            "start": 8352.979,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque hay empresas",
            "start": 8354.809,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 8359.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en estas",
            "start": 8361.55,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 8363.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hay como m\u00e1s de m\u00e1s de cinco extranjeras",
            "start": 8365.95,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 8370.09,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces ponemos los nombres",
            "start": 8373.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y les puede ir mal",
            "start": 8377.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en sus acciones",
            "start": 8379.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces eso no lo podemos hacer",
            "start": 8383.139,
            "duration": 10.451
        },
        {
            "text": "es ilegal es humillante y adem\u00e1s este no",
            "start": 8386.63,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "conviene econ\u00f3micamente si estar\u00eda bien",
            "start": 8393.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que explicara la relaci\u00f3n con tv azteca",
            "start": 8397.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque pues entonces pues ya las he",
            "start": 8399.29,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "explicado te voy a dar un dato m\u00e1s",
            "start": 8401.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "doblas 3",
            "start": 8404.47,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la mina de la mina a bueno ya es as\u00ed la",
            "start": 8407.2,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 para atr\u00e1s",
            "start": 8410.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed lo sabemos pero por ejemplo lo de",
            "start": 8412.391,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "la falsa filantrop\u00eda viene del otro de",
            "start": 8415.97,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "una gesti\u00f3n anterior pero \u00e9ste",
            "start": 8418.76,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "no voy a estar de pleito",
            "start": 8426.0,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y respeto a todas las personas",
            "start": 8432.771,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "y me tengo que defender porque adem\u00e1s",
            "start": 8436.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hay quienes no quieren",
            "start": 8443.37,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "que se transforme el pa\u00eds",
            "start": 8446.59,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "porque quieren mantener el statu quo",
            "start": 8451.101,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "quieren mantener el r\u00e9gimen de",
            "start": 8453.261,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8455.751,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "a esos me les enfrent\u00f3",
            "start": 8457.25,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "todo aqu\u00e9l",
            "start": 8460.021,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 8462.15,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "queda impedir el cambio",
            "start": 8465.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "respetando su derecho",
            "start": 8469.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y sentir",
            "start": 8472.34,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 8475.319,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "debe de tener una respuesta respetuosa",
            "start": 8477.109,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "en esos casos voy a seguir haciendo uso",
            "start": 8481.569,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de mi derecho de r\u00e9plica",
            "start": 8486.47,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8490.271,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "una cosa es",
            "start": 8492.13,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el movimiento feminista que se montaron",
            "start": 8496.11,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "al movimiento feminista se volvieron",
            "start": 8499.38,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "feministas",
            "start": 8502.561,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lloviendo",
            "start": 8505.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya no hay dicen",
            "start": 8509.18,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la nueva oficina de inteligencia mejor",
            "start": 8512.79,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "dicho de espionaje",
            "start": 8515.19,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero me llegue a todo la gente me",
            "start": 8517.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "informa adem\u00e1s all\u00e1 en la red es darle",
            "start": 8519.79,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "todo y",
            "start": 8523.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 8525.33,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8528.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eran los peri\u00f3dicos quer\u00edan entrenarse",
            "start": 8531.64,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "las cosas ahora las redes",
            "start": 8535.0,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se sale",
            "start": 8538.311,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "as\u00ed como salen noticias falsas tambi\u00e9n",
            "start": 8540.35,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "hay mucha informaci\u00f3n buena",
            "start": 8544.25,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y eso estamos",
            "start": 8550.68,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "muy pendientes",
            "start": 8554.33,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "si lo del feminismo que es un movimiento",
            "start": 8557.35,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo",
            "start": 8562.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que merece el respeto a pero",
            "start": 8566.71,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 8570.189,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n inconformes por la",
            "start": 8575.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque se sienten",
            "start": 8578.36,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "afectados esos intereses",
            "start": 8580.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se suben al movimiento",
            "start": 8583.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo promueven",
            "start": 8588.91,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no difunden",
            "start": 8592.85,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "manipulan",
            "start": 8595.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues yo tengo que decir lo que estoy",
            "start": 8598.971,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 8601.251,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "lo que estoy sintiendo mi pecho no es",
            "start": 8604.02,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "bodega y siempre digo lo que pienso",
            "start": 8607.17,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "luego bien el coronavirus",
            "start": 8609.619,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 8613.109,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "empiezan a desesperarse me pas\u00f3",
            "start": 8616.09,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "dos o tres veces de manera directa",
            "start": 8621.52,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "que ven\u00eda yo de una gira de la costa",
            "start": 8626.029,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "chica",
            "start": 8627.949,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "sale el informe que ya hab\u00eda el primer",
            "start": 8631.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "muerto de coronavirus y lleg\u00f3 al",
            "start": 8635.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 8638.239,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 8643.04,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 8645.659,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de reporteros con luces y c\u00e1maras y",
            "start": 8647.449,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "empiezan a cosas que opinan que ya muri\u00f3",
            "start": 8652.1,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "la primer persona",
            "start": 8657.649,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "coronarios le va a ofrecer disculpas a",
            "start": 8661.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sus familias",
            "start": 8664.909,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "le va a dar el p\u00e9same",
            "start": 8667.22,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se los estoy planteando",
            "start": 8669.71,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "determinando callado quer\u00eda lo que habla",
            "start": 8674.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces no le importa",
            "start": 8681.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "me sub\u00ed al carro",
            "start": 8688.86,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 8691.16,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "luego se sabe que afortunadamente el",
            "start": 8693.109,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or no muri\u00f3",
            "start": 8696.979,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8700.25,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se lanzan",
            "start": 8702.63,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 8704.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si yo",
            "start": 8706.79,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "con texto",
            "start": 8710.039,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y en manera",
            "start": 8713.311,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nguema",
            "start": 8715.89,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "de buena fe",
            "start": 8718.311,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y digo pues s\u00ed lo lamento mucho",
            "start": 8721.62,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "le transmito",
            "start": 8727.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "mi m\u00e1s sentido p\u00e9same a sus familiares",
            "start": 8730.561,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 8735.931,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n como todos nos enteramos de",
            "start": 8738.61,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que no muy relaci\u00f3n como que del",
            "start": 8741.5,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8743.69,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es",
            "start": 8747.499,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "trampa tras trampa",
            "start": 8749.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una tras otra",
            "start": 8753.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "luego voy en el avi\u00f3n",
            "start": 8756.34,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no hice un se\u00f1or",
            "start": 8759.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "saleh",
            "start": 8763.38,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "su tabla si usted dijo esto",
            "start": 8765.979,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "luego a sonora",
            "start": 8773.89,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "y digo s\u00ed s\u00ed yo lo dije que yo no estoy",
            "start": 8776.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de acuerdo con usted resulta que lo que",
            "start": 8780.479,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "yo te hab\u00eda dicho ah\u00ed",
            "start": 8781.92,
            "duration": 9.851
        },
        {
            "text": "lo dije aqu\u00ed como diez d\u00edas antes",
            "start": 8786.35,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "o 15 d\u00edas antes tambi\u00e9n el coronavirus",
            "start": 8791.771,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "lo actualizan \u00e9l lo puede",
            "start": 8799.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 8804.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pues yo no estoy de acuerdo",
            "start": 8807.141,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tengo pero no est\u00e1 malo que el de lo que",
            "start": 8810.98,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estoy diciendo ah\u00ed es lo que yo pienso",
            "start": 8813.381,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "yo no creo",
            "start": 8817.221,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "en usted",
            "start": 8819.851,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "hace uno de estos sus derechos adem\u00e1s es",
            "start": 8822.53,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "sincero",
            "start": 8827.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 8830.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero este es evidente",
            "start": 8833.98,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 8838.77,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hay una campa\u00f1a",
            "start": 8842.479,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 d\u00e9cima",
            "start": 8844.909,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8847.609,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 8850.311,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "y reproducen los medios",
            "start": 8852.54,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "a veces surge de alguna nota",
            "start": 8855.74,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y se encargan de",
            "start": 8861.41,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y hacerla extensiva",
            "start": 8864.21,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "en todos los medios",
            "start": 8868.43,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tienen estos robots",
            "start": 8871.601,
            "duration": 6.258
        },
        {
            "text": "en las redes",
            "start": 8875.56,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "pero no les ha funcionado",
            "start": 8877.859,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no les ha funcionado",
            "start": 8882.22,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ahora ya este no es para presumir pero",
            "start": 8885.25,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "nos ven aqu\u00ed bastante",
            "start": 8889.55,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con esto otro pero y la otra pregunta en",
            "start": 8893.78,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sobre es justamente d",
            "start": 8895.94,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en sonora y supongo que",
            "start": 8898.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en muchas partes del pa\u00eds hay",
            "start": 8901.14,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de los mexicanos",
            "start": 8903.93,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que es que est\u00e1n acudiendo a los",
            "start": 8908.48,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hospitales no por el coronavirus sino",
            "start": 8911.45,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por otras enfermedades",
            "start": 8914.181,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "entonces ya ahorita hay muchos",
            "start": 8915.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hospitales saturados y la gente tiene",
            "start": 8917.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "temor de que bueno que no haya denuncias",
            "start": 8921.23,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de que no los est\u00e1n atendiendo de que",
            "start": 8924.62,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los traen vueltas para ac\u00e1 que vayan",
            "start": 8926.601,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "para all\u00e1 o si no que tienen temor",
            "start": 8928.49,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de que les digan que su familia",
            "start": 8931.58,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muriendo por coronavirus cuando con",
            "start": 8933.351,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "su familiar o cuando est\u00e1 muriendo por",
            "start": 8935.601,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "por otra causa y no hay un diagn\u00f3stico",
            "start": 8938.061,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "bien hecho entonces en este sentido",
            "start": 8940.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "usted cu\u00e1l ser\u00eda",
            "start": 8943.601,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n la informaci\u00f3n que usted",
            "start": 8946.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tiene sobre la atenci\u00f3n a los mexicanos",
            "start": 8948.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que acuden por otras causas a los",
            "start": 8951.33,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hospitales ya lo explicado un poco el",
            "start": 8954.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "doctor en las conferencias de las siete",
            "start": 8956.36,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pero si si usted tiene un mensaje para",
            "start": 8959.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estas personas que pues que tienen una",
            "start": 8962.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "enfermedad de otro tipo que no es esta",
            "start": 8964.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n llevando a su gente a las",
            "start": 8966.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas incluso o sea que",
            "start": 8969.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay preocupaci\u00f3n en muchos mexicanos que",
            "start": 8971.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n acudiendo a los hospitales s\u00ed y no",
            "start": 8974.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n encontrando justamente por la",
            "start": 8976.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pandemia pues no est\u00e1n encontrando una",
            "start": 8978.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya de por si no hay una atenci\u00f3n",
            "start": 8981.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adecuada imag\u00ednense ahorita como est\u00e1 el",
            "start": 8983.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "asunto y este y nada m\u00e1s decirle tambi\u00e9n",
            "start": 8985.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que en sonora est\u00e1n muchos muertos hay",
            "start": 8989.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchos muertos",
            "start": 8992.52,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "por violencia y pareciera que no",
            "start": 8993.99,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pues que no se est\u00e1 atendiendo bien este",
            "start": 8998.729,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "asunto que est\u00e1 pasando ah\u00ed pues porque",
            "start": 9000.71,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "estamos trabajando mira acerca de lo",
            "start": 9002.96,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "primero que preguntas este",
            "start": 9006.369,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "yo creo que por la tarde-noche se puede",
            "start": 9010.77,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "dar un informe",
            "start": 9014.88,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "lo que a m\u00ed corresponde decirle a la",
            "start": 9016.761,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 9019.61,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 9022.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los medicamentos gratuitos",
            "start": 9025.359,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "en todos los casos es decir",
            "start": 9029.319,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 9033.73,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el padecimiento que sea una enfermedad",
            "start": 9037.18,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que sea",
            "start": 9040.989,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "a nadie le va a faltar",
            "start": 9043.59,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "que eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 9048.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "trabajando en ese sentido lo mismo en",
            "start": 9049.96,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "las edades todo esto que manejaron",
            "start": 9054.88,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de manera tambi\u00e9n",
            "start": 9058.95,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mal intencionada tendenciosa sea como es",
            "start": 9062.43,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que un analista",
            "start": 9066.239,
            "duration": 6.022
        },
        {
            "text": "si llega",
            "start": 9069.15,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "adelantar v\u00edsperas",
            "start": 9073.919,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "ya a decir",
            "start": 9077.33,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "que las camas y los ventiladores",
            "start": 9080.57,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "van a ser para los j\u00f3venes o sea les va",
            "start": 9086.521,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "a dar preferencia a los j\u00f3venes y no a",
            "start": 9089.221,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 9090.69,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "si todav\u00eda",
            "start": 9092.841,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9094.15,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ni siquiera",
            "start": 9096.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "afortunadamente tenemos",
            "start": 9098.529,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ocupadas",
            "start": 9102.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "30% de las camas",
            "start": 9105.82,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "que se disponen para esto",
            "start": 9110.39,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 9113.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haciendo este planteamiento",
            "start": 9115.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 9118.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este con esas conjeturas",
            "start": 9121.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eso no es serio",
            "start": 9126.16,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 9130.52,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "e infundir temor",
            "start": 9133.96,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "miedo incertidumbre",
            "start": 9137.05,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lo voy a decir",
            "start": 9144.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es perversos",
            "start": 9146.42,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es canallesco",
            "start": 9152.449,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo mismo para el caso de los habitantes",
            "start": 9159.57,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "de sonora y de todo el pa\u00eds",
            "start": 9163.681,
            "duration": 5.228
        },
        {
            "text": "que tengan confianza que estamos",
            "start": 9166.869,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 9168.909,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "para que nadie padezca de atenci\u00f3n",
            "start": 9170.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 9174.26,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 9175.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este entiendan que hay un ambiente",
            "start": 9177.69,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "enrarecido",
            "start": 9182.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque los que se sent\u00edan due\u00f1os de",
            "start": 9185.41,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 9188.8,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "est\u00e1n molestos",
            "start": 9192.58,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "porque ya no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 9195.38,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "y entonces por eso los rumores y las",
            "start": 9200.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "noticias falsas",
            "start": 9203.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y la falta de \u00e9tica en el manejo de la",
            "start": 9205.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y el alarmismo y el",
            "start": 9208.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "amarillismo",
            "start": 9211.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9",
            "start": 9214.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la gente tenga confianza que nosotros",
            "start": 9217.75,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "siempre vamos a actuar",
            "start": 9222.52,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "con responsabilidad y con apego a la",
            "start": 9224.46,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "verdad que no vamos a ocultar nada",
            "start": 9227.79,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que vamos a saber reconocer nuestros",
            "start": 9234.42,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "errores",
            "start": 9238.65,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "que tenemos capacidad para rectificar",
            "start": 9240.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que no vamos a caer en autocomplacencia",
            "start": 9242.47,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "que no llegamos aqu\u00ed",
            "start": 9246.73,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "por el cargo",
            "start": 9249.649,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "llegamos aqu\u00ed para cambiar las cosas",
            "start": 9252.729,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "para transformar",
            "start": 9255.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 9257.87,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se destierre de m\u00e9jico la mentira",
            "start": 9260.76,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la manipulaci\u00f3n",
            "start": 9265.66,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 9269.569,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "todas esas calamidades para eso llegamos",
            "start": 9272.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "eso es la transformaci\u00f3n entonces que",
            "start": 9275.93,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tengan confianza",
            "start": 9278.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 9281.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s que quejarnos por lo que",
            "start": 9283.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nos dejaron",
            "start": 9286.91,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "es claro que qued\u00f3 en ruina qued\u00f3 en",
            "start": 9289.26,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en el suelo el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 9293.689,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero lo estamos levantando con un gran",
            "start": 9295.97,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "esfuerzo y aqu\u00ed destac\u00f3",
            "start": 9298.789,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la solidaridad de los hospitales",
            "start": 9303.08,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "privados f\u00edjense",
            "start": 9305.48,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "porque no se puede cuestionar la tabla",
            "start": 9308.011,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "rasa a todos",
            "start": 9310.411,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los empresarios",
            "start": 9313.721,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no todo el que tiene es malvado",
            "start": 9317.109,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "miren la actitud de estos empresarios de",
            "start": 9324.399,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "los hospitales privados",
            "start": 9328.63,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "no es poca cosa contar ahora que est\u00e1s",
            "start": 9332.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hablando de los embarazos o de la",
            "start": 9336.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las mujeres que van a dar a",
            "start": 9339.13,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "luz",
            "start": 9341.26,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 9342.9,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "3000",
            "start": 9344.71,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "150 camas",
            "start": 9347.609,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 9351.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "disponibles",
            "start": 9356.109,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es un",
            "start": 9359.83,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "un acto de generosidad",
            "start": 9362.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 9365.85,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "cuando se est\u00e1 pagando lo m\u00ednimo",
            "start": 9368.511,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n lucrando",
            "start": 9372.949,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9376.5,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hay mucha gente mucha mucha mucha gente",
            "start": 9379.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de todas las clases sociales de todos",
            "start": 9382.101,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "los sectores que est\u00e1n ayudando ya les",
            "start": 9385.2,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "digo son much\u00edsimos m\u00e1s los que est\u00e9 que",
            "start": 9388.23,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "ayudan decir ya por ejemplo los",
            "start": 9394.681,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 9397.26,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9398.99,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con dinero",
            "start": 9401.101,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "sino conservadores de pensamiento que",
            "start": 9402.83,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los hay",
            "start": 9406.55,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9406.93,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gente de clase media media o de clase",
            "start": 9409.46,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "media aunque tiene una manera de pensar",
            "start": 9413.33,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 9415.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues ellos",
            "start": 9419.26,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n respetando las medidas",
            "start": 9421.3,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de guardarse",
            "start": 9425.24,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de la sana distancia que tambi\u00e9n",
            "start": 9427.33,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para llamar a qu\u00e9",
            "start": 9429.19,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "no se relajen las medidas hay que",
            "start": 9432.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "quedarnos en la casa",
            "start": 9435.811,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "porque si no se ha desbordado el",
            "start": 9439.57,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "problema de la epidemia ha sido por la",
            "start": 9444.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todas de todos el apoyo",
            "start": 9447.94,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 9451.15,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tenemos estudios sobre movilidad",
            "start": 9453.74,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es preocupante en algunos casos",
            "start": 9460.26,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "en donde se van a mostrar",
            "start": 9464.971,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "los datos cient\u00edficos de c\u00f3mo hay",
            "start": 9471.039,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 9476.409,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "en donde la movilidad desgraciadamente",
            "start": 9478.74,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es la misma de antes y en algunos casos",
            "start": 9485.17,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hasta aumentado",
            "start": 9490.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero no es general",
            "start": 9493.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no es general",
            "start": 9500.79,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de los casos la gente",
            "start": 9503.591,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 9506.221,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ayudando cumpliendo",
            "start": 9508.52,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "si vamos a dar a conocer la informaci\u00f3n",
            "start": 9511.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9513.31,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si la tienes en los municipios",
            "start": 9515.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque esto s\u00ed afecta",
            "start": 9524.37,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "si no hacemos caso",
            "start": 9528.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pues hay m\u00e1s contagio",
            "start": 9534.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a lo mejor est\u00e1 si no se las dejamos a",
            "start": 9542.71,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hugo por la tarde-noche",
            "start": 9545.8,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ya la tienes",
            "start": 9548.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de municipios estados y municipios la de",
            "start": 9551.45,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "municipios mire",
            "start": 9554.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las plicas",
            "start": 9558.03,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "desde la movilidad de lo que est\u00e1s",
            "start": 9564.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "haciendo ahora es un estudio municipal",
            "start": 9567.1,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1les son los municipios con que",
            "start": 9569.17,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 9570.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las medidas sanitarias de permanecer en",
            "start": 9571.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "casa y cu\u00e1les son las de menor",
            "start": 9575.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cumplimiento se tiene la lista de que en",
            "start": 9577.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico en la alcald\u00eda",
            "start": 9579.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez coyoac\u00e1n miguel hidalgo la",
            "start": 9581.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ciudad de mexicalli baja california as\u00ed",
            "start": 9584.89,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "como san nicol\u00e1s de los garza nuevo le\u00f3n",
            "start": 9587.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son los que m\u00e1s o mejor han cumplido las",
            "start": 9588.87,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "medidas de no movilidad o la gente est\u00e1",
            "start": 9591.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en su casa en cambio las de menor",
            "start": 9594.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cumplimiento y donde pues por lo tanto",
            "start": 9597.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 haber problemas en el futuro el",
            "start": 9599.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "r\u00edo bravo tamaulipas p\u00e9njamo guanajuato",
            "start": 9602.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "palenque chiapas san felipe del progreso",
            "start": 9605.85,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y macuspana tabasco est\u00e1 este",
            "start": 9608.77,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estudio este se est\u00e1 haciendo cruzando",
            "start": 9613.18,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "varias fuentes est\u00e1 lo hizo fue un salud",
            "start": 9616.09,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta tanto fuentes",
            "start": 9617.979,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "las de google de el adi\u00f3s como de otros",
            "start": 9621.069,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de otras bendiciones que hay de las",
            "start": 9626.47,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "ciudades este es el an\u00e1lisis del 20 de",
            "start": 9627.909,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "abril del 2020 y este se dice que el",
            "start": 9630.939,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "n\u00famero de porcentajes de municipios que",
            "start": 9635.109,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo el programa qu\u00e9date en",
            "start": 9638.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "casa es del 97% y porcentaje de",
            "start": 9640.51,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "municipios que mejoraron su cumplimiento",
            "start": 9643.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respecto a la semana \u00faltima es el 51 por",
            "start": 9645.459,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ciento de los municipios que est\u00e1n",
            "start": 9648.55,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "tomando las medidas ya ven c\u00f3mo es la",
            "start": 9650.379,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda como en la mayor\u00eda si esto s\u00ed",
            "start": 9653.319,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "calienta",
            "start": 9657.1,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9659.11,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bueno pero a un llamado hay paisanos",
            "start": 9661.061,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9663.69,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "no me gust\u00f3 eso",
            "start": 9665.511,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "este pero miren el dato",
            "start": 9668.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "97% hasta los que estaban est\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 9674.17,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "relajados ya",
            "start": 9679.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n mejorando en cuanto a su",
            "start": 9682.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comportamiento a ver si en la",
            "start": 9686.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tarde-noche lo explican m\u00e1s s\u00ed porque",
            "start": 9690.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hay una estatal",
            "start": 9692.77,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la otra",
            "start": 9694.69,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "en la pantalla",
            "start": 9699.359,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este es por estado aqu\u00ed est\u00e1 por estado",
            "start": 9703.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estados en cumplimiento del programa",
            "start": 9707.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa de los 32 estados que",
            "start": 9709.0,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "mejoraron su cumplimiento en la \u00faltima",
            "start": 9711.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "semana causantes del 20 de abril este",
            "start": 9714.189,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "pues son los est\u00e1n en verde que es baja",
            "start": 9717.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "california baja california sur y sonora",
            "start": 9719.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y quintana roo y las que tienen menos",
            "start": 9722.49,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cumplimiento pues es durango colima \u00e9ste",
            "start": 9725.56,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 9730.33,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro y",
            "start": 9732.229,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y creo que es este",
            "start": 9735.23,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hidalgo hidalgo y quer\u00e9taro son los",
            "start": 9738.33,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "otros dos colinas junto con durango y",
            "start": 9740.8,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "oaxaca son las que menos cumplimiento",
            "start": 9743.021,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 9744.851,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 9747.34,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 9749.739,
            "duration": 4.032
        },
        {
            "text": "en la noche y vamos tambi\u00e9n a estar",
            "start": 9751.65,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pasando esto porque esto ayuda",
            "start": 9753.771,
            "duration": 10.209
        },
        {
            "text": "para que este no se propague",
            "start": 9758.41,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 9764.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a seguir respetuosamente",
            "start": 9770.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndoles de que lo mismo en el caso",
            "start": 9773.59,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de las empresas el lunes",
            "start": 9777.16,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "y hay tiempo como para que corrijan",
            "start": 9780.53,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este el lunes damos a conocer el qui\u00e9n",
            "start": 9787.029,
            "duration": 5.322
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n",
            "start": 9790.959,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "en las empresas que cumplen y qu\u00e9",
            "start": 9792.351,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "retiraron a sus trabajadores con sus",
            "start": 9796.61,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 9799.61,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "a sus casas para protegerlos",
            "start": 9802.2,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "y quienes no est\u00e1n cumpliendo y no es",
            "start": 9805.631,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "nada personal",
            "start": 9809.771,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo me est\u00e9",
            "start": 9812.55,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "pusieron a m\u00ed ah\u00ed est\u00e1 ahora s\u00ed que",
            "start": 9816.98,
            "duration": 12.84
        },
        {
            "text": "doble porque es macuspana y es palenque",
            "start": 9822.54,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "bueno nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 9829.82,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9837.94,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] \u00e1nimo hoy vamos a e informar al pueblo de m\u00e9xico sobre el plan qu\u00e9 aplicaremos lo general para enfrentar la crisis econ\u00f3mica que estamos ya padeciendo en m\u00e9xico y en el mundo el planteamiento que se hace en mexico tiene que ver con nuestra concepci\u00f3n sobre el desarrollo [M\u00fasica] se aleja de lo que se ha hecho siempre cuando se presentan crisis econ\u00f3micas por lo que se llevaba a cabo lo que se hac\u00eda durante el periodo neoliberal esto es completamente lineamientos generales vamos a a detallar en estos d\u00edas sobre cada medida se est\u00e1 haciendo un trabajo minucioso decreto qu\u00e9 s\u00e9 publicar\u00e1 el d\u00eda de hoy en lo sustancial sostiene lo siguiente que de conformidad con los criterios que nos rigen de eficiencia honestidad austeridad y justicia y dadas las circunstancias ocasionadas por la crisis mundial del modelo neoliberal que sin duda nos afecta propongo la aplicaci\u00f3n urgente y categ\u00f3rica de las siguientes medidas 1 no ser\u00e1 despedido ning\u00fan trabajador pero no habr\u00e1 incremento de personal se reducir\u00e1 el salario de los altos funcionarios p\u00fablicos hasta en 25% de manera progresiva es decir el que obtenga m\u00e1s ingresos aportar\u00e1 m\u00e1s y ser\u00e1 menos el descuento para los niveles inferiores de igual forma los altos funcionarios p\u00fablicos no tendr\u00e1n aguinaldos y ninguna otra prestaci\u00f3n de fin de a\u00f1o el concepto de alto funcionario p\u00fablico aplica de subdirector hasta presidente de la republica 2 no se ejercer\u00e1 el 75% del presupuesto disponible de las partidas de servicios generales y materiales y suministros esto tambi\u00e9n incluye a los supuestamente comprometido se cancelan 10 subsecretar\u00edas y al mismo tiempo se garantice el empleo con el mismo rango y los mismos ingresos a quienes dejaran dichos cargos 3 se extender\u00e1 la suspensi\u00f3n de labores con goce de sueldo a quienes ya se encuentran en esta situaci\u00f3n debido a la pandemia de coronavirus hasta el primero de agosto 4 deber\u00e1n de permanecer cerradas la mitad de las oficinas con excepci\u00f3n de las que atiendan de manera directa al p\u00fablico y aquellas que se consideren esenciales para el beneficio de la gente en este periodo se har\u00e1 un esfuerzo de reubicaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos en funci\u00f3n de lo prioritario con el fin de dejar de rentar edificios veh\u00edculos bodegas e inmuebles y otros se posponen las acciones y el gasto del gobierno con excepci\u00f3n de los siguientes programas prioritarios 1 pensi\u00f3n para el bienestar de los adultos mayores 2 pensi\u00f3n para el bienestar de las personas con discapacidad 3 sembrando vida 4 programa de apoyo para el bienestar de las ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras 5 becas para el bienestar benito ju\u00e1rez 6 construcci\u00f3n de 100 universidades p\u00fablicas 7 la escuela es nuestra 8 j\u00f3venes construyendo el futuro 9 tandas para el bienestar 10 bienestar 11 atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos 12 producci\u00f3n para el bienestar 13 precios de garant\u00eda 14 distribuci\u00f3n de fertilizantes 14 15 apoyo a pescadores 16 guardia nacional 17 aeropuerto general felipe \u00e1ngeles 18 producci\u00f3n petrolera 19 rehabilitaci\u00f3n de las seis refiner\u00edas existentes 20 construcci\u00f3n de la refer\u00eda de dos bocas 21 generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica con la modernizaci\u00f3n de plantas e hidroel\u00e9ctricas 22 mantenimiento y conservaci\u00f3n de carreteras 23 caminos de mano de obra 24 caminos rurales 25 carreteras en proceso de construcci\u00f3n 26 sistema o portuario de la ciudad de mexico 27 terminaci\u00f3n del tren interurbano m\u00e9xico-toluca 28 terminaci\u00f3n de empresas y canales 29 parque ecol\u00f3gico lago de texcoco 30 programa de mejoramiento urbano 31 programa nacional de reconstrucci\u00f3n 32 tren maya 33 te den de guadalajara 34 internet para todos 35 desarrollo del istmo de tehuantepec 36 zona libre de la frontera norte 37 espacio cultural de los pinos y bosque de chapultepec 38 defensa de los derechos humanos 6 la secretaria de hacienda dispondr\u00e1 de los recursos necesarios para cumplir cabalmente con la entrega de participaciones federales a los estados el pago de n\u00f3mina de pensiones' y la amortizaci\u00f3n y servicio de la deuda p\u00fablica no se podr\u00e1 utilizar sin autorizaci\u00f3n de la secretar\u00eda de hacienda recursos de fondos o fideicomisos creados por acuerdo o decreto del poder ejecutivo 7 te dar\u00e1n trato excepcional la secretaria de salud la guardia nacional y las secretar\u00edas de marina y de defensa nacional 8 se aplicar\u00e1 la ley de austeridad republicana de manera rigurosa 9 la eficiencia la honestidad y la austeridad nos permitir\u00e1n aumentar el presupuesto para fortalecer el blindaje de los programas sociales y de los proyectos prioritarios en 600 22 mil 556 millones de pesos 622 mil 556 millones de pesos al mismo tiempo s\u00ed otorgar\u00e1n [M\u00fasica] ten\u00e9is millones de cr\u00e9ditos dirigidos a la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada y a la clase media lo mismo se crear\u00e1n 2 millones de nuevos empleos lo cual todo lo cual har\u00e1 posible proteger al 70% de las familias mexicanas equivalente a 25 millones de hogares sobre todo a los pobres y a los integrantes de las clases medias todo ello [M\u00fasica] sin aumentar el precio de los combustibles sin aumentar impuestos o crear impuestos nuevos y sin endeudar vamos a demostrar que hay otra forma de enfrentar la crisis sanitaria la crisis econ\u00f3mica o de cualquier \u00edndole cualquier tipo de crisis siempre y cuando no se permita la corrupci\u00f3n se fortalezcan valores y principios como el del humanismo y se gobierne para y con el pueblo 11 estas medidas aplican para todo el poder ejecutivo federal es decir incluyen a organismos descentralizados \u00f3rganos desconcentrados empresas de participaci\u00f3n estatal mayoritaria y fideicomisos p\u00fablicos la responsabilidad de la aplicaci\u00f3n de este ordenamiento corresponder\u00e1 a los secretarios a los directores de dichos organismos y a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica el presente decreto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda de su publicaci\u00f3n en el diario oficial de la federaci\u00f3n es decir el d\u00eda de hoy y se ser\u00e1 en su vigencia el 31 de diciembre del 2020 segundo la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico en un plazo no mayor de 180 d\u00edas contados a partir de la entrada en vigor del presente decreto llevar\u00e1 a cabo las adecuaciones de car\u00e1cter presupuestal que en su caso s\u00ed requiera este es el decreto que voy enviar a la consejer\u00eda jur\u00eddica de la presidencia y a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n para qu\u00e9 se le d\u00e9 el completo fundamento legal y se publique hoy mismo esto es lo que vamos a llevar a la pr\u00e1ctica y repito en lo general \u00e9l caso que corresponde a la pol\u00edtica energ\u00e9tica por la ca\u00edda de los precios del petr\u00f3leo eso y vamos a tratar aqu\u00ed hab\u00edamos quedado que ma\u00f1ana pero lo vamos hacer hasta el viernes porque estamos haciendo un an\u00e1lisis todo est\u00e1 muy alterado ya ustedes han visto c\u00f3mo se desplom\u00f3 a menos cero el precio del petr\u00f3leo la mezcla mexicana y como ya se levant\u00f3 ayer poco pero ya este subi\u00f3 a 67 pesos 67 d\u00f3lares el barril es todav\u00eda una situaci\u00f3n inestable hay que tambi\u00e9n considerar que a finales de este mes inicia el recorte de producci\u00f3n que se acord\u00f3 en el mundo y eso tiene que tener alg\u00fan efecto de todas maneras nosotros estamos ya elaborando una estrategia se les comentaba ayer que va a consistir en refinar m\u00e1s petr\u00f3leo crudo en nuestro pa\u00eds para comprar menos gasolinas en el extranjero tuvimos dos aciertos entre otros que nos ayudan en esta circunstancia 1 es de qu\u00e9 s\u00ed inicio el trabajo de exploraci\u00f3n y producci\u00f3n en 19 campos nuevos el a\u00f1o pasado ten\u00eda tiempo que no se abr\u00edan nuevos campos para la explotaci\u00f3n de petr\u00f3leo y logramos perforar m\u00e1s de 200 pozos nuevos que ya est\u00e1n pr\u00e1cticamente terminados esto nos permite cerrar la v\u00e1lvula de esos pozos sin que se pierda presi\u00f3n porque son pozos nuevos eso no se podr\u00eda hacer con pozos ya muy explotados de campos maduros porque no se podr\u00eda cerrar costar\u00eda mucho reactivarlos intervenirlos inyectables gas agua nitr\u00f3geno para levantar el petr\u00f3leo que les queda y extraerlo cuando son pozos nuevos traen presi\u00f3n natural eso es algo que nos est\u00e1 ayudando ahora que vamos a es recortar la producci\u00f3n del crudo lo segundo que fue tambi\u00e9n un acierto es que desde que llegamos decidimos rehabilitar las seis refiner\u00edas y el a\u00f1o pasado se invirtieron 12 mil millones de pesos del presupuesto federal que no se hac\u00edan llevaba mucho tiempo que no se invert\u00eda y ya est\u00e1 en proceso ese plan de rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas tenemos ya herramientas equipos te autorizo un presupuesto para este a\u00f1o d 10.000 millones de pesos adicionales y esto nos va a permitir pues s\u00ed avanzando en el volumen de refinaci\u00f3n de las plantas ya hace 2 d\u00edas ya logramos procesar en las seis refiner\u00edas ochocientos mil barriles de coro si estamos produciendo un mill\u00f3n setecientos mil barriles diarios quiere decir que ya vamos a tener capacidad de procesar hasta el 60% de toda nuestra producci\u00f3n esto tambi\u00e9n nos ayuda y se protegi\u00f3 hacienda tambi\u00e9n fue otra buena decisi\u00f3n todos los derechos que paga pemex hacienda que no son pocos se aseguran considerando un precio por barril de petr\u00f3leo de 49 d\u00f3lares esa cobertura nos permite tener alrededor de 150.000 millones de pesos o sea no se pierde ese ingreso por la ca\u00edda en el precio del petr\u00f3leo pero eso a detalle pasado ma\u00f1ana y as\u00ed en otros temas que van a ir requiriendo una explicaci\u00f3n y puntual y estamos dispuestos a informar a toda la poblaci\u00f3n si les parece abrimos sobre el tema a veces jefe del estado mexicano carlos pozos reportero del or mol\u00e9cula oficial se\u00f1or sin duda este ordenamiento de decreto rompe con las medidas antic\u00edclicas que antes se adoptaban este ordenamiento con estas 11 acciones desde mi punto de vista muy acertadas mandan una buena se\u00f1al para todos los ciudadanos mexicanos pero quisiera saber adem\u00e1s de este ordenamiento ayer el banco de mexico en una junta extraordinaria decidi\u00f3 inyectar a 750 mil millones de pesos para paliar la crisis y reducir al 6% la tasa de referencia este ordenamiento y esta rescate inyecci\u00f3n de liquidez del banco de m\u00e9xico que fortaleza nos da como pa\u00eds presidente es mi primera pregunta y si me permite una segunda m\u00e1s bueno primero aclarar qu\u00e9 nosotros somos respetuosos de la autonom\u00eda del banco de mexico es una instituci\u00f3n aut\u00f3noma del estado mexicano no es aut\u00f3noma del estado mexicano es una decisi\u00f3n aut\u00f3noma que pertenece al estado mexicano para decirlo mejor y respetamos las decisiones que toman creo que el reducir la tasa de inter\u00e9s ayuda es una opini\u00f3n en mi parte porque la barata el cr\u00e9dito en general en lo que debemos de tener cuidado en el uso correcto moderado cuidadoso de las reservas del banco de mail qu\u00e9 son las reservas de la naci\u00f3n ah\u00ed s\u00ed no son del banco de mexico son las reservas de la naci\u00f3n' entonces cuidar s tesoro para decirlo con claridad y no disponer de esos recursos sin [M\u00fasica] necesidad tiene que justificarse muy bien nosotros no estamos pidiendo recursos del banco de mexico ni de ninguna instituci\u00f3n financiera porque pensamos que podemos salir adelante sin endeudar al pa\u00eds y sin perder reservas del banco de mexico pero respetamos las decisiones esto men desde luego pensamos que ya es tiempo de cambiar en el modelo neoliberal lo que est\u00e1 pasando en el mundo es una crisis de ese modelo lo hemos estado diciendo y es un error volver a lo mismo cuando es un modelo fracasado especulativo qu\u00e9 no piensa en la gente hay que replantearnos hasta los par\u00e1metros en que se mide en su puesto crecimiento porque como es posible que hay crecimiento y es cuando se producen m\u00e1s y desigualdad y entonces el crecimiento fue en beneficio de quienes como se concentr\u00f3 lo que creci\u00f3 en la econom\u00eda a qui\u00e9n es la indecisi\u00f3n todo esto ya se ha empezado a [M\u00fasica] y debatir en el mundo nos sentimos orgullosos producimos a los primeros que planteamos que no \u00edbamos a someternos a la pol\u00edtica neoliberal tuve una discrepancia yo dir\u00eda sana con el anterior secretario de hacienda por qu\u00e9 cuando ten\u00edamos que presentar el plan de desarrollo con carnes del sur me llevo el proyecto que se iba a enviar a la c\u00e1mara de diputados y lo le\u00ed y era el mismo desde siempre del mismo esquema como si lo hubiese hecho aspe carstens hoy el d\u00edas como cualquier secretario del paciente del periodo neoliberal y le dije no esto yo no lo puedo este env\u00edas danos oportunidad unos d\u00edas cuando se vence el plazo y ya me dijo se me hac\u00eda una semana y me puse con un equipo que me ayud\u00f3 para elaborar el plan y al final enviamos en el congreso pero son dos visiones distintas completamente entonces eso tambi\u00e9n lo estamos enfrentando ahora por eso hay protestas e inconformidades porque ya no seguimos del mismo esquema ya no nos sometemos a la agenda que se dictaba y era hasta vergonzoso desde el extranjero esas llamadas reformas estructurales pues no surgieron de m\u00e9jico no parten de las necesidades de nuestro pa\u00eds si no fue una receta que aplicaron desde los centros financieros del mundo para todos los pa\u00edses igual para todos adem\u00e1s con el mismo nombre reforma energ\u00e9tica reforma fiscal reforma laboral reforma educativa reforma a la seguridad social lo mismo y en los congresos de todos los pa\u00edses se ajustaron las constituciones y las leyes ese mandato del extranjero entonces cuando hab\u00eda una crisis cuando la crisis de finales de el presidente del sporting del final y hasta una an\u00e9cdota bah al tesoro el entonces secretario de hacienda jes\u00fas silva ejerzo finado tambi\u00e9n la gente buena desesperados por qu\u00e9 viene desplome la econom\u00eda esto al final del gobierno de l\u00f3pez portillo el inicio ya estaba por iniciar el gobierno en miguel de la madrid y este nos castigan en el precio del petr\u00f3leo para este darnos los cr\u00e9ditos desde luego con carta de intenci\u00f3n lo que ten\u00edamos que hacer ya hemos hablado de que eran las cartas de intenci\u00f3n despedir trabajadores reducir salario aumentar tarifas privatizada es el mismo el funcionario del tesoro cuando escribe sus memorias habla de esos momentos y dice que cuando va con [M\u00fasica] el presidente de regla y le dice el presidente reagan que duro eres este ri\u00e9ndose maltratadas te es mucho a los mexicanos a veces una de tantas an\u00e9cdota de c\u00f3mo se humillaba a los servidores p\u00fablicos del pa\u00eds acu\u00e9rdense de la crisis de el final del gobierno de salinas y la entrada de zedillo lo que le hicieron a a serra le insultaban as\u00ed de manera discriminatoria entonces eso ya no en ese tiempo nos dieron 20 mil millones de d\u00f3lares pero qued\u00f3 hipotecas todo el ingreso petrolero en ese tiempo recuerden que fue lo del fobaproa y el que convirtieron las deudas de los de arriba de unos cuantos en deuda p\u00fablica ya que todav\u00eda estamos pagando todos entonces ya no esos modelos y eso pues a producido alguna inconformidad y apuesta a que no vamos a salir ya que nos vamos a rendir y nosotros vamos a hacer todo lo que sea nuestra parte aunque nos quedemos con lo indispensable no va a faltar apoyo para la mayor\u00eda del pueblo s\u00ed endeudarte s es el desaf\u00edo el presidente de mexico mi segunda pregunta toda vez que ayer usted informo que va a haber pulso en la salud va a haber el pulso de los energ\u00e9ticos el pulso de los prestadores de servicio yo quisiera preguntarle si es viable o precedente el que los lunes pero jes\u00fas ram\u00edrez o usted pudi\u00e9ramos tambi\u00e9n tener el pulso de las noticias para conocer qu\u00e9 noticias son falsas o qu\u00e9 noticias son verdaderas tanto en la prensa escrita tanto en la radio y la televisi\u00f3n si pudiera ser viable que ser\u00eda mi pregunta si le agradezco pero se cae eso por su propio peso de eso no est\u00e1 est\u00e1 teniendo \u00e9xito incluso no s\u00e9 si ustedes lo han notado pero veo que le han bajado a lo mejor este yo no estoy tan al tanto pero ya no hay tantas este noticias falsas porque como que se les est\u00e1 revirtiendo como que este tiene un efecto de boomerang ya no hay tantas y eso hay que agradecerlo adem\u00e1s a lo mejor ya se les est\u00e1 acabando el dinero o ya no quiere seguir pagando bots porque eso cuesta pero si lo est\u00e1n haciendo por qu\u00e9 y quieren actuar de manera responsable bienvenido qu\u00e9 bueno ese cambio de actitud pero no no creo que haga falta poco a poco esos excesos se van a ir este haciendo a un lado ya la gente no les cree quienes mienten quienes exageran ustedes creen que no aburre abri\u00f3 en un peri\u00f3dico el universal por ejemplo cu\u00e1l reforma y no encontrar nada bueno del gobierno todo mal todo mal no solo las notas los articulistas supuestamente independientes todos antes en el universal se presum\u00eda de qu\u00e9 este ten\u00edan la l\u00ednea editorial gobiernista pero sus articulistas eran independiente sab\u00eda pluralidad en los editoriales porque escrib\u00ed a un dirigente de oposici\u00f3n este alg\u00fan escritor destacado verdaderamente independiente los moneros pues ya no queda nada solo los moneros creo que est\u00e1 todav\u00eda helioflores si esta s\u00ed pero los este articulistas los que inscriben en la editoriales puro conservado y el reforma ya ni hablamos lo mismo debe azteca y lo mismo televisa y c\u00f3mo se llama exc\u00e9lsior el director de exc\u00e9lsior como el director del milenio no s\u00e9 si es director de milenio mar\u00edn no ya no ya no auan jes\u00fas viene de la escuela de proceso y lamentable este el director de exc\u00e9lsior sur este concepci\u00f3n este conservadurismo mejor desde que estaba en proceso pensaba as\u00ed pero los mejores medios escritos en mexico durante mucho tiempo pues la jornada antes 11 y una muy buena \u00e9poca de 11 despu\u00e9s del golpe a exc\u00e9lsior y el proceso y ah\u00ed se formaron muchos pero la mayor\u00eda se ech\u00f3 a perder [M\u00fasica] entonces no hay en m\u00e9xico un periodismo y profesional e independiente no digo objetivo porque eso es muy dif\u00edcil la objetividad es algo muy relativo pero \u00e9tico son muy lejos es es parte de la decadencia que se produjo y lo mismo en la radio lo mismo en la televisi\u00f3n no generalizo pero s\u00ed este no supieron entender la nueva realidad le siguieron con lo mismo desesperados este optaron muchos por la mentira ciro g\u00f3mez leyva venia de un periodismo de profesional nuevo independiente y se fueron este volviendo conservadores se cansaron de ser como eran y esque siempre hay tentaciones pero que ha sido el periodismo en la historia de mexico no pues zarco francisco zarco y no s\u00f3lo \u00e9l los periodistas que actuaron en el per\u00edodo de la reforma y de la rep\u00fablica restaurada es la prensa m\u00e1s libre m\u00e1s inteligente m\u00e1s patriota que se haya tenido en toda la historia luego es la revoluci\u00f3n filomeno mata daniel cabrera los hermanos flores mag\u00f3n y muchos m\u00e1s en atlantes trinidad en la c\u00e1rcel paulino mart\u00ednez y posteriormente un periodismo a\u00fan durante el tiempo de m\u00e1s autoritarismo en mexico exist\u00edan por ejemplo la revista siempre son buenos articulistas a pesar estamos hablando de los a\u00f1os m\u00e1s dif\u00edciles del autoritarismo [M\u00fasica] recientemente manuel buend\u00eda un buen periodista independiente miguel \u00e1ngel granados chapa pero ya queda muy poco nos defienden creo que 3 estoy hablando de periodistas nos dec\u00edan de much\u00edsima gente por eso puedo estar tranquila por qu\u00e9 hay millones en las redes sociales que nos defiende pero les digo este quienes defienden en estos \u00faltimos d\u00edas se dedic\u00f3 arriola que nos defienden enfrenta toda esta campa\u00f1a de calumnias enrique galv\u00e1n de la jornada pedro ya estoy terminando yo s\u00e9 que desespera pero este despacio que yo no puedo hablar de corrido por eso me llevo tiempo este pedro miguel y estoy tratando de recordar quienes estoy hablando de la prensa escrita ya mencion\u00e9 3 hay un articulista inteligente tambi\u00e9n e incluso no podr\u00eda decir que la izquierda pero s\u00ed [M\u00fasica] buen analista pol\u00edtico que se mete m\u00e1s a entender lo que est\u00e1 pasando y lo que somos uno que escribe en el pa\u00eds jorge zepeda patterson pero hasta ah\u00ed yo creo que los voy a perjudicar los estoy mencionando este pero en general cuantos editorialistas ah\u00ed cientos [M\u00fasica] por eso comentaristas de radio de televisi\u00f3n por eso es important\u00edsimo el fen\u00f3meno de las redes sociales por qu\u00e9 en redes sociales a un contextos cortos siguiendo a aquella consigna o proclama con criterio de que bueno y breve doblemente bueno a veces con muy pocos caracteres con muy pocas palabras se dice much\u00edsimo tambi\u00e9n incluyo los que nos defienden muy caricaturistas de por s\u00ed la caricatura en m\u00e9xico si siempre ha estado al enlace adelante y una buena caricatura es un editorial lo dice todo pero bueno ya bueno solo sobre lo que acaba mencionar presente nada m\u00e1s quer\u00eda preguntarle entonces usted considera que el buen periodismo es el que defiende su gobierno no que el buen periodismo es el que defiende al pueblo y que est\u00e1 distante del poder el que no defiende al poder el que defiende al pueblo el buen periodismo no es el que aplaude claro que no lo que tenemos ahora pues es un periodismo muy cercano al poder sobre todo el poder econ\u00f3mico y muy distante del pueblo es un periodismo de la \u00e9lite yo no defiende al pueblo raso cuando mucho a la clase media y de ah\u00ed para arriba y a la clase media la utiliza nada m\u00e1s como parapeto es como las pymes que las usan de bandera exponen por delante para sacar provecho los de mero arriba entonces eso es lo que est\u00e1s haciendo tampoco es para pelearnos o sea es amor y paz pero es buena la pol\u00e9mica el debate es parte de la democracia entonces y nosotros estamos muy agradecidos con la gente muy agradecidos con los que nos ayudan en las redes sociales son millones y lo \u00fanico que pedimos o sea en mi caso y con todo respeto es que no se agreda que \u00e9ste se digan las cosas pero que no hay insultos que no se apuesta a los linchamientos pol\u00edticos que se argumente porque eso es mucho mejor en la r\u00e9plica el argumento por ejemplo los opositores son nuestros y olvidaron la historia tienen como amnesia y esto tambi\u00e9n se ve en los medios no hay an\u00e1lisis de lo que pasaban no este se habla antes comentaba yo de lo de la detenci\u00f3n de genaro garc\u00eda luna apenas vi un art\u00edculo de doble a est\u00e9vez de ayer pero aqu\u00ed no se trata el tema est\u00e1 de edad y el juez que le neg\u00f3 el amparo con la libertad dice este no se le otorga el derecho d libertad bajo fianza porque puede escapar a mexico donde tiene un grupo que lo protege ese es el argumento por el que no le dieron la libertad entonces cuando uno ve que en los medios no se trata el tema no s\u00e9 si reforma este lo trata as\u00ed ha hecho el historial es sobre este tema o los escritores del reform\u00f3 han tratado este asunto cuando uno ve que el tema no se trata y es un asunto de fondo estamos hablando del secretario de seguridad p\u00fablica en un sexenio acusado de proteger a una banda y de recibir sobornos millonarios hasta para vivir en el extranjero con gran lujo relacionado con agencias internacionales la cia la dea que tambi\u00e9n deber\u00edan de ser llamados a declarar todos ellos cu\u00e1les de esos operativos que se permit\u00edan para introducir armas a mexico acuerdos entre gobiernos pues fue en ese mismo tiempo luego se demuestra que con esas armas cometieron homicidios en el pa\u00eds s\u00ed donde quedo la investigaci\u00f3n pero s\u00ed yo aqu\u00ed en vez de gimnasia digo magnesia ma\u00f1ana no hoy mismo me tunden no me estoy quejando de nada m\u00e1s tratando de analizar lo que est\u00e1 sucediendo y bueno justo es que a veces se confunde el papel de la prensa no es aplaudir de hecho es m\u00e1s bien cuestionar cuando algo no est\u00e1 claro y muchas veces confunden el cuestionar con el atacar entonces bueno nada m\u00e1s esa prisi\u00f3n el tema de genaro garc\u00eda luna bueno pues s\u00ed s\u00ed ha sido tocado a nivel nacional es un asunto de inter\u00e9s y precisamente lo que mencionaba en el tema de seguridad m\u00e9xico todav\u00eda como usted ya lo hab\u00eda reconocido anteriormente pues est\u00e1 registrando d\u00edas hist\u00f3ricamente con mayor n\u00famero de homicidios dolosos como han tratado del tema y qu\u00e9 estrategia est\u00e1n sabemos que por supuesto es prioritario el tema del cobi 19 pero qu\u00e9 estrategia van a aplicar en el pa\u00eds pues para combatir esta situaci\u00f3n pues estamos trabajando todos los d\u00edas ese es un problema muy grave este heredado la \u00e9poca de la corrupci\u00f3n desde la \u00e9poca de garc\u00eda luna todos los posteriores y es un asunto en efecto muy lamentable grave pierden la vida muchos mexicanos diariamente y estamos atendiendo eso todos los d\u00edas haciendo todo nuestro mejor esfuerzo evitando la corrupci\u00f3n que no haya esas protecciones que se daban antes qu\u00e9 s\u00ed atiendan las causas que llevaron a muchos j\u00f3venes a tomar ese camino de las conductas antisociales estamos pues es desplegando toda la estrategia para tener presencia con la guardia nacional en todo el pa\u00eds hoy precisamente hicimos una evaluaci\u00f3n de c\u00f3mo va la guardia nacional ya vamos a tener este a\u00f1o 200 centros o coordinaciones de la guardia nacional en el pa\u00eds de las 266 que programamos a finales de este a\u00f1o ya llevamos ya tenemos 160 empezamos con 150 este a\u00f1o ya se crearon 10 m\u00e1s 160 y se van a tener 40 m\u00e1s entonces tienes 200 se est\u00e1 incrementando el n\u00famero de elementos de la guardia nacional aqu\u00ed en este acuerdo se establece que contin\u00faa el programa de guardia nacional no tiene ninguna limitaci\u00f3n presupuestal al contrario van a tener como 3000 millones de pesos adicionales este a\u00f1o entonces estamos atendiendo eso que en efecto es un asunto muy grave nos duele mucho porque a\u00fan en este tiempo de la pandemia no es esa la violencia nada m\u00e1s que necesitamos atendiendo lo de la pandemia y tambi\u00e9n lo de la seguridad y todo todo todo todo pero pues esto se descompuso no lo he escrito y lo he dicho desde el fraude desde el 2000 del 2006 ah\u00ed se agrav\u00f3 la situaci\u00f3n porque el haiga sido como haiga sido este llevo a que se buscar\u00e1 la legitimidad con medidas antes populares ah\u00ed fue donde se le peg\u00f3 un garrotazo a lo tonto al avispero no se atendieron las causas y se pens\u00f3 que se pod\u00eda enfrentar la violencia con la violencia y no se puede como no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien se abandon\u00f3 al pueblo se le dio la espalda a los j\u00f3venes creci\u00f3 la descomposici\u00f3n social y si s yo soy interesante por qu\u00e9 est\u00e1 en crisis y el modelo neoliberal porque en ese tiempo lleg\u00f3 a valer el barril de petr\u00f3leo 100 d\u00f3lares y fue en el sexenio en toda la historia que se ha recibido m\u00e1s dinero por venta de petr\u00f3leo al extranjero y sin embargo es cuando hubo m\u00e1s violencia otro caso otro ejemplo del por qu\u00e9 hay que replantearnos las cosas sin que nadie se ofenda guanajuato crecimiento econ\u00f3mico plantas y ensambladoras maquiladoras la industria automotriz industria de autopartes crecimiento econ\u00f3mico promedio en los \u00faltimos a\u00f1os del 5 del 6% anual y es el estado con m\u00e1s violencia entonces de qu\u00e9 sirvi\u00f3 el crecimiento lo l\u00f3gico ser\u00eda que si hay crecimiento y hay generaci\u00f3n de empleo y hay buenos salarios pues tiene que haber menos delincuencia entonces el crecimiento econ\u00f3mico no es un factor decisivo para el bienestar del pueblo esto tiene que verse de manera integral eficiencia honestidad qu\u00e9 es m\u00e1s que la honradez como la cultura es m\u00e1s que la educaci\u00f3n austeridad que no es un asunto administrativos sino de principios [M\u00fasica] y un funcionario ve hasta normal ir\u00e9 a jugar golf en un helic\u00f3ptero imag\u00ednense posteridad y lo otro justicia humanismo el derecho a la educaci\u00f3n el no concebir como lo pensaban que la educaci\u00f3n era un privilegio y no un derecho del pueblo hay estados en guanajuato en donde el crecimiento de la educaci\u00f3n privada fue mayor que en otras entidades porque prevaleci\u00f3 esa idea todo es pago de colegiatura no estoy en contra de la educaci\u00f3n privada el que tiene para pagar una escuela privada est\u00e1 en su derecho pero el estado est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares una vez una gira llegue a un municipio y guanajuato no hab\u00eda una preparatoria p\u00fablica a la cabecera municipal por qu\u00e9 y era poner al mercado la educaci\u00f3n como si fuese una mercanc\u00eda eso es neoliberalismo eso es a lo que me refiero eso es lo que est\u00e1 para cazando eso es lo que llevo a la crisis de m\u00e9xico entonces qu\u00e9 bien est\u00e1n pasando todas estas cosas para replantearnos e las formas de gobierno no dejarnos apantallar y perder nuestra soberan\u00eda aceptando recetas del extranjero o una pol\u00edtica antipopular entrevista que perjudique como ha sucedido a nuestro pueblo pero es muy interesante momento que estamos viviendo y yo pronto quiero decir que va a ser un momento de estelar de la historia de m\u00e9xico el que nos est\u00e1 tocando vivir buenos d\u00edas en el presidente berenice t\u00e9llez del diario nacional 11 pues mi pregunta va con respecto a esto que viene mencionando que estamos viviendo todos el nuevo orden mundial y que adem\u00e1s bueno pues su postura la verdad es que se aplaude porque ante los organismos internacionales porque hac\u00eda tiempo pues que hace que m\u00e9xico no ten\u00eda digamos este liderazgo al frente al respecto de esta representaci\u00f3n a nivel internacional y usted habla mucho de la cultura m\u00e9xico es un pa\u00eds multicultural y evidentemente pues para bajar estos \u00edndices delictivos pues se requiere inversi\u00f3n en este tema justamente en la multiculturalidad de nuestro pa\u00eds sin el presidente quisiera que me pudiera decir qu\u00e9 es qu\u00e9 est\u00e1 haciendo su gobierno con respecto a esto mucho por qu\u00e9 se est\u00e1 atendiendo [M\u00fasica] 2 habitantes de m\u00e9xico que son poseedores de cultura es que la cultura no solo es lo intangible la cultura es lo que llevamos dentro uno de nosotros por ejemplo dec\u00eda el maestro fernando ben\u00edtez qu\u00e9 s\u00e9 venerada s\u00ed a la baba se admiraba los centros arqueol\u00f3gicos pero se despreciaba al ind\u00edgena entonces ahora las poblaciones ind\u00edgenas tienen trato preferente eso es cultura eso es apoyo a la cultura pero tambi\u00e9n [M\u00fasica] s\u00ed tiene que apoyar a los creadores a los artistas a los m\u00fasicos pintores escultores ahora con lo del fonca un debate lo que estamos haciendo pues es poner orden porque hab\u00edan como 405 me sos [M\u00fasica] les comentaba yo lo del conacyt como 60 frijoles y as\u00ed much\u00edsimos organismos manejados sin supervisi\u00f3n sin rendici\u00f3n de cuentas no estoy hablando de que hab\u00eda malversaci\u00f3n de fondos en todos los casos pero s\u00ed y este no hab\u00eda la transparencia suficiente entonces por eso se decide concentrar todos esos recursos pero se van a seguir entregando las becas a los creadores es otra forma de actuar guardadas las proporciones es lo que se hizo ya no seguir entregando recursos a intermediarios a organizaciones sociales organizaciones de la llamada sociedad civil las relaciones no gubernamentales que recib\u00edan dinero y ellos distribu\u00edan ahora todo es directo al beneficiario entonces quitar intermediaci\u00f3n para que le llegue al beneficiarios de manera directa entonces ese programa por ejemplo contin\u00faa estamos apoyando desde luego antropolog\u00eda acabo de dar una instrucci\u00f3n para que se apoye a los que trabajan en mantenimiento los que trabajan en la vigilancia de las zonas arqueol\u00f3gicas del pa\u00eds muchos est\u00e1n trabajando como eventuales no tienen servicio m\u00e9dico ordene qu\u00e9 se lee se regularizar\u00e1 y ahora que lo estoy diciendo seguramente el director de antropolog\u00eda diego me va a buscar para ver si le hicieron caso en hacienda porque lo hice por escrito acabamos de tener una reuni\u00f3n porque estamos trabajando en la rehabilitaci\u00f3n de templos de edificios p\u00fablicos da\u00f1ados por los sismos y tambi\u00e9n por el abandono ya empezamos de nuevo la reconstrucci\u00f3n de templos tengo a jaca ya se autoriz\u00f3 y en esto est\u00e1 ayudando mucho el gobierno de la ciudad un programa de rehabilitaci\u00f3n de la catedral se est\u00e1 trabajando en resolver el problema el\u00e9ctrico evitando un incendio para evitar posible un incendio en bellas artes nos entregaron un proyecto de esos que se hac\u00edan antes donde iba a costar el resolver el problema el\u00e9ctrico creo que 250 millones de pesos le ped\u00ed al licenciado bartlett que con los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de electricidad se hiciera el trabajo y creo que lo est\u00e1n haciendo y va a costar como 20 millones le entregamos ya el presupuesto mil millones de pesos para el desarrollo de el centro art\u00edstico cultural del bosque de chapultepec qu\u00e9 es algo de primer orden todo el proyecto que por cierto ya se los vamos a traer a presentar porque ya empez\u00f3 a trabajar se ya tiene un presupuesto entonces la cultura todas sus dimensiones se apoyan la promoci\u00f3n de la lectura millones de libros [M\u00fasica] impreso que se venden a precios muy bajos 10 15 20 pesos por libro millones de dios el fondo de cultura econ\u00f3mica entonces si se est\u00e1 trabajando y todo lo que tiene que ver con la cultura y es fundamental es prioritario los nombres o las cifras de la inversi\u00f3n privada en ciencia y tecnolog\u00eda ac creo que fue la semana pasada pues vamos a pedirle a la directora de conacyt que nos entregue esa informaci\u00f3n que dicho sea de paso est\u00e1n haciendo un trabajo espl\u00e9ndido me gustar\u00eda que viniera la directora as\u00ed que venga aqu\u00ed para que les explique sobre esto y lo que est\u00e1n haciendo por ejemplo est\u00e1n ya a punto de terminar un prototipo de ventilador que nos va a ayudar mucho se piensa que lo van a tener en la segunda semana de mayo se va a producir este ventilador en m\u00e9jico y en la segunda semana ya se van a tener los primeros 500 ventilados me gustar\u00eda que viniera para que les explicara sobre esto a ver si este puede ser en la noche con hubo puede ser hoy mismo si est\u00e1n preparados porque con asistes ayudando mucho el grupo de conacyt en todo lo relacionado con el combate a la epidemia entonces a ver si puede ser hoy o ma\u00f1ana muy bien pero ya te hab\u00eda dado la palabra y luego tu clase se\u00f1or presidente buenos d\u00edas juan carlos machorro del portal expo se\u00f1or presidente de diversos gobiernos y empresas a nivel internacional pues est\u00e1n registrando aunque estamos en un contexto de coronavirus avances en sus objetivos de desarrollo sostenible y agenda 2030 al momento usted como califica que est\u00e1 haciendo el trabajo de la oficina del se\u00f1or alfonso romo que est\u00e1 encargado de estas pol\u00edticas aqu\u00ed en m\u00e9xico y en un instante una segunda pregunta si me lo permite pues est\u00e1 est\u00e9 trabajando bien en la oficina de alfonso ro me ayuda mucho esa oficina m\u00e9xico es un ejemplo en qatar las decisiones de los organismos defensores del medio ambiente hay constancia de ello sean [M\u00fasica] cancelado proyectos mineros lo que se hizo recientemente con la planta de cerveza que se someti\u00f3 a una consulta de los ciudadanos en mexicalli baja california el que no se permita la introducci\u00f3n del ma\u00edz transg\u00e9nico el que no se utilice la pr\u00e1ctica del fracking para la explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo y muchas otras cosas ahora [M\u00fasica] que se empieza a debatir sobre el nuevo modelo alternativo o distinto al neoliberal uno de los temas que s\u00e9 est\u00e1n discutiendo es el del equilibrio entre crecimiento y medioambiente lo que antes se llamaba desarrollo sustentable pero ahora este se est\u00e1 considerando m\u00e1s el que no debemos de apostar a crecer por crecer destruyendo la naturaleza incluso contaminando y lo visual afectando nuestra belleza natural hace poco fui a baja california a la rumorosa y se molestaron porque dije qu\u00e9 era un error por decirlo menos el que se haya permitido en la rumorosa es una de las zonas m\u00e1s de ellas del mundo un parque natural e instalar\u00e1n ventiladores para generar energ\u00eda e\u00f3lica imag\u00ednense en la rumorosa que es para admirar eso qu\u00e9 es producto de la naturaleza emiten los ventiladores que no los pudieron poner en otro lado pero qu\u00e9 falta de accesibilidad pero nada m\u00e1s est\u00e1n pensando en el mejor de los casos en el crecimiento econ\u00f3mico en el mejor de los casos porque tambi\u00e9n lo que est\u00e1n pensando es en hacer negocios a costa de lo que sea esa mentalidad retr\u00f3grada debe desaparecer lo mismo hicieron un acueducto hace 20 a\u00f1os por qu\u00e9 llevo andando el pa\u00eds ya bastante tiempo para llevar agua de mexicalli a tijuana por la rumorosa los tubos as\u00ed de di\u00e1metro y pintados de azul los tubos porque esa era otra cosa llegaba un partido [M\u00fasica] al gobierno las escuelas las bardas todos los edificios p\u00fablicos los palacios llegaba un municipio y no hac\u00eda falta preguntar qu\u00e9 partido gobernaba bastaba a ver c\u00f3mo estaba pintado el palacio tierra de rojo de amarillo no de azul ahora yo le suger\u00ed ojal\u00e1 y me haya hecho caso pero es libre soberano dirige al este gobernador de baja california pintarlo en el acueducto del color de las piedras a lo mejor no te va a costar mucho y sirve para darle mantenimiento para que se confunda un poco entonces es su pregunta acabo de leer un manifiesto de como 200 intelectuales acad\u00e9micos de holanda en donde est\u00e1n planteando que los voy a conseguir como debe ser el nuevo modelo y por qu\u00e9 entr\u00f3 en crisis a partir de el coronavirus todo el sistema econ\u00f3mico financiero mundial y que proponen y es algo parecido a lo que nosotros hemos venido aplicando pero ya hay varias partes del mundo propuestas alternativas se\u00f1or presidente gracias la segunda pregunta la escena que tuvo hace un par de meses con empresarios si bien el recurso que se capt\u00f3 ah\u00ed en ese instante y las donaciones que ellos hicieron se habl\u00f3 que iba a ser para salud e independientemente de eso por la crisis de el coronavirus ha pensado destinar tanto esos recursos exclusivamente para atender esta pandemia o no s\u00e9 si hasta pueda usted analizar regresar ese recurso para que no se despidan empleados en todas estas empresas que sabemos si usted mismo lo ha dicho se \u00e9stas se est\u00e1n despidiendo a personas gracias s\u00ed bases para la salud aunque tenemos recursos suficientes para salud yo les recuerdo que se ampli\u00f3 el presupuesto de salud porque ya desde antes del cord\u00f3n habilidoso ten\u00edamos el prop\u00f3sito de levantar el sistema de salud p\u00fablica que qued\u00f3 en ruinas y ya est\u00e1bamos tomando decisiones por eso se cre\u00f3 el inss abi por eso se aument\u00f3 el presupuesto en 40 mil millones de pesos al sector salud y vino la epidemia y nos agarr\u00f3 al inicio de y todo este plan de toda esta reforma y se tienen los recursos pero de todas maneras falta porque estamos equipando los hospitales estamos contratando m\u00e9dicos enfermeras a prop\u00f3sito vuelvo a ser el llamado a los m\u00e9dicos a especialistas que se siguen apuntando ya llevamos con tratados solo en xavi m\u00e1s de 4.000 m\u00e9dicos y enfermeras no nos falta necesitamos m\u00e1s y me est\u00e1 respondiendo muy bien este la gente los m\u00e9dicos me mandan cartas apoyando un d\u00eda de estos a ver si no est\u00e1 es brunch alejandro schwartz a ver si les manda una de las cartas que me envi\u00f3 de un m\u00e9dico de 60 65 a\u00f1os que ya est\u00e1 de retiro porque con las medidas sanitarias todos los trabajadores de 60 y 65 a\u00f1os tienen que irse a sus casas se nos fueron muchos m\u00e9dicos especialistas una de las que me mand\u00f3 en donde es un m\u00e9dico que manda a decir que est\u00e1 disponible bueno puede ser que en la noche pongan las cartas porque es muy conmovedor de c\u00f3mo est\u00e1n respondiendo diciendo voy por qu\u00e9 este se trata de proteger a la gente de es la salud de nuestro pueblo entonces pedirles a los m\u00e9dicos a ver por la si puedes reales de favor un m\u00e9dico de ciudad ju\u00e1rez de fecha 17 de abril de 2020 a las autoridades correspondientes me dirijo a ustedes para exponer los motivos que me mueven a querer participar en esta convocatoria que se ha hecho p\u00fablica tengo experiencia profesional como m\u00e9dico especialista cirujano general as\u00ed como experiencia administrativa adquirida en los diferentes puestos que tuve la oportunidad de ejercer durante los 28 a\u00f1os de trabajo en el inss me considero \u00fatil para que con mi experiencia y conocimientos pueda contribuir en estos momentos de crisis sanitaria adem\u00e1s de ser part\u00edcipe de esta transformaci\u00f3n donde se est\u00e1 buscando ejercer el derecho a la salud de toda la poblaci\u00f3n que el gobierno est\u00e1 llevando a cabo y que est\u00e1 necesaria para el desarrollo de m\u00e9xico que todos queremos lamentablemente en nuestro pa\u00eds el personal que tiene la experiencia y el conocimiento del sector salud ya estamos jubilados y por consiguiente somos relegados y toda nuestra experiencia acumulada es desperdiciada esta crisis como lo ha dicho el presidente nos ha servido para que salga a flote el d\u00e9ficit que durante a\u00f1os ha habido en el sector salud ya sea por falta de personal y de insumos o de infraestructura por lo que nuevamente mi sentir es que puedo contribuir con mi experiencia y conocimientos a la transformaci\u00f3n del servicio de salud de nuestro pa\u00eds atentamente doctor armando tom\u00e1s castillo pe\u00f1a as\u00ed est\u00e1 respondiendo pero nos faltan m\u00e1s no qu\u00e9 est\u00e9n saturados los hospitales no que no tengamos camas no que no haya ventiladores no que no tengamos m\u00e9dicos especialistas si hay si tenemos pero queremos estar bien preparados incluso para el peor de los escenarios es mejor que sobre y no que falte entonces estamos todas las noches ayer lo hicimos haciendo la revisi\u00f3n de camas ventiladores personal m\u00e9dico y nos falta no para ahora s\u00ed para sino para cuando se est\u00e1 pensando que vamos a tener el tiempo m\u00e1s dif\u00edcil m\u00e1s cr\u00edtico que se piensa del 8 al 10 de mayo en lo que corresponde a la proyecci\u00f3n en la ciudad de mexico puede cambiar por regiones ahora tenemos m\u00e1s incidencia desde luego aqu\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1bamos muy atentos a baja california tijuana mexicalli atentos tambi\u00e9n a tabasco que est\u00e1 siendo muy afectado quintana roo tambi\u00e9n guadalajara monterrey la adquisici\u00f3n de ventiladores por ejemplo la distribuci\u00f3n va en funci\u00f3n de donde se van a necesitar primero y lo mismo en el caso de los especialistas y el caso de las camas sabemos ayer s\u00e9 present\u00f3 ya un primer proyecto de cu\u00e1ntas camas por entidad federativa ocupadas cuantas disponibles solo para la atenci\u00f3n de coronavirus todo esto con el apoyo de los especialistas de los m\u00e9dicos de los cient\u00edficos entonces lo del avi\u00f3n es para equipo desde antes de coronavirus ya se hab\u00eda decidido qu\u00e9 los 2500 millones de pesos aproximadamente que se van a obtener es para la compra de equipos m\u00e9dicos seguir avanzando aunque baje la incidencia d enfermos el porcentaje de enfermos o de clint la epidemia nosotros no vamos a dejar de atender la salud aprovechar de que estamos ya este mejorando instalaciones m\u00e9dicas hospitales equip\u00e1ndolos contratando personal seguimos porque el prop\u00f3sito es garantizar el derecho a la salud una de las cosas mal del modelo neoliberal entre muchas cosas malas es que abandonaron los sistemas de salud p\u00fablica y donde m\u00e1s les pego es donde privatizar los sistemas de salud entonces las lecciones y fortalecer el sistema de salud p\u00fablica apostar a privatizada a la subrogaci\u00f3n de servicios recuerdan c\u00f3mo se puso de moda hasta las y guarder\u00edas que subroga van todo era negocio entonces vamos a cambiar eso ya est\u00e1 cambiando muy bien damas con la compa\u00f1era si ahora me fui a \u00e9l a la derecha desde este lado esperando a la izquierda desde lado izquierdo de nuestra perspectiva de izquierda a este lado presidente gracias reina y de ram\u00edrez pie de p\u00e1gina y bueno y muchos otros del noroeste el pa\u00eds este nada m\u00e1s para mi primera pregunta tiene las dos tienen que ver con el tema de los temas que usted est\u00e1 tratando el primero es sobre los periodistas hay muchos periodistas son estos aplicados en en su labor que no se venden en todo el pa\u00eds no es que usted no los conoce y como que se cicla en los grandes medios incluso en los grandes medios hay gente que trata de hacer su trabajo a pesar de las de los de las indicaciones que dan a veces los jefes o los due\u00f1os de los medios de este ejemplo pues hay muchos como pie de p\u00e1gina obviamente como olivera radio en sonora como y uno de ellos como los de quinto elemento la que hace en el 2018 hicieron un reportaje sobre la falsa filantrop\u00eda de de salinas pliego en este trabajo obviamente como el se\u00f1or se hace caravana con sombrero ajeno con los recursos p\u00fablicos para mantener a las orquestas para para decir que es el que \u00e9l apoya la zona a ciertas orquestas de oaxaca entonces en este punto pareciera que usted tambi\u00e9n se mide con doble vara los medios porque acabamos de ver como como un conductor de tv azteca a llama a no hacer caso y usted dice que hizo da\u00f1o pero poquito ya casi me record\u00f3 al aquel que dijo que robo poquito pero pues si usted pudiera explicar un poco en este sentido porque \u00e9ste esta empresa adem\u00e1s adem\u00e1s tiene sueldos muy malos para su gente no s\u00f3lo los reporteros sino para la gente en la tienda y aparte quiso meterse est\u00e1 esperando meter una mina en baja california sur o sea tiene contratos en la o sea de qu\u00e9 se trata pues si usted puede explicar un poco cu\u00e1l es esta relaci\u00f3n con temas de ac\u00e1 o con esos qu\u00e9 usted tambi\u00e9n cuando era candidato hizo varias referencias a que grandes empresas no se hac\u00edan mucho da\u00f1o al pa\u00eds y esta es una de ellas y hoy pues parece que ha cambiado usted un poco si puede explicar eso o dar una explicaci\u00f3n m\u00e1s amplia a quienes hoy dicen este pero como que no alcanzan a comprender c\u00f3mo es posible que se le est\u00e9n dando contratos que se les est\u00e9 ayudando de una o de otra manera cuando tienen tantas deudas con la sociedad y el otro o me espero que me conteste para que no de una vez porque luego se enreda usted ni una ni otra se mire este si en general en todos los medios hay gente consecuente y honesta todos los meses hasta en estos que se mencionan as\u00ed los grandes hay incluso periodistas que hacen bien su trabajo hacen buenas notas pero en todos estos medios hay como una oficina como un departamento de corte y confecci\u00f3n pero no hay hablar de censura y entonces ah\u00ed seleccionan entonces no es culpa del periodista es de la pol\u00edtica que se sigue arriba pero yo no voy a entrar a detalle ya este esto es un asunto que lo tenemos que y analizar todos todas y todos pero si existe ese periodismo no o esos medios y es muy notorio o sea qu\u00e9 nunca ya llevaba a\u00f1os que no se atacaba tanto al gobierno como ahora d\u00edganme si as\u00ed fue en el sexenio pasado as\u00ed fue con calder\u00f3n as\u00ed fue con fox as\u00ed fue con zedillo as\u00ed fue con salinas nada y para atr\u00e1s hasta atr\u00e1s en la historia entonces algo est\u00e1 pasando hay una relaci\u00f3n de asteca con ayuda en mi primero a desentra\u00f1ar eso s\u00ed a qu\u00e9 se debe es un buen tema de an\u00e1lisis para la ciencia social no solo para el periodismo acerca de lo que plantea este tv azteca pues s\u00ed hicimos nosotros nuestro planteamiento y yo mencion\u00e9 que fue un error el de alatorre y que lo consideraba mi amigo y qu\u00e9 este fue irreflexivo y que todos cometemos errores porque as\u00ed es y yo espero que pues tambi\u00e9n de esa conducta porque nosotros este son distintos [M\u00fasica] por qu\u00e9 pues es consignan vean los otros medios es un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n [M\u00fasica] se han convertido en voceros del conservadurismo y cuando hablo de conservadurismo hablo de dos cosas del pensamiento conservador de lo ideol\u00f3gico y tambi\u00e9n del conservadurismo por mantener intereses creados por mantener privilegios entonces as\u00ed son las cosas ahora que me toc\u00f3 decir que peri\u00f3dicos o mejor dicho que periodistas son los que yo he estado viendo de la prensa vamos a decir convencional que nos est\u00e9 defienden y son objetivos seg\u00fan nuestra apreciaci\u00f3n que tambi\u00e9n no tenemos la verdad absoluta no somos due\u00f1os de la verdad todo es relativo pero de acuerdo a nosotros este hable de ellos no hable de azteca no hable del rector la ley de 4 personas y de muchos muchos muchos ciudadanos que nos refieren en millones en redes sociales y que les agradezco infinitamente porque yo que puedo este significar sin el apoyo de los ciudadanos y estoy encabezando un movimiento de transformaci\u00f3n la g\u00e9nesis c\u00f3mo se siente los que actuaban como due\u00f1os de mexico qu\u00e9 hac\u00edan y jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico que ellos decid\u00edan ellos mandaban [M\u00fasica] desde lo raro para estos grupos no se hablan de todos los empresarios pero s\u00ed hab\u00eda una \u00e9lite que no pagaba impuestos entonces pues ahora hay que pagar para todos todos entonces no les gusta pero imag\u00ednense c\u00f3mo voy a andar yo persiguiendo como lo hacemos porque consideramos que es ilegal agua coleros a delincuentes comunes y los delincuentes de cuello blanco que gocen de impunidad me dar\u00eda verg\u00fcenza claro que tengo relaci\u00f3n con todos y me llevo muy bien y no odio y no tengo enemigos ni quiero tenerlos tengo adversarios y adem\u00e1s tengo una responsabilidad tengo que representar a todos su gobierno para ricos y para pobres y si me pueden estar presionando de un sector de un gremio pero eso no es todo m\u00e9xico esa no es toda la sociedad m\u00e9xico somos todos y es el m\u00e1s humilde el ind\u00edgena el campesino el que est\u00e1 all\u00e1 viviendo en una comunidad marginada potentado m\u00e1s exitoso todos pero no voy a estar nada m\u00e1s escuchando y atendiendo a un solo sector a un solo gremio tengo que representar a todos s\u00ed no [M\u00fasica] que soy s un empleado de una minor\u00eda que es el gobierno como siempre lo digo un comit\u00e9 al servicio de unos cuantos no es la doctrina del migrante de san quint\u00edn separar poder econ\u00f3mico de poder pol\u00edtico y que el gobierno represente a todos los mexicanos y no se me hace justo porque no quiero ser encubridor no quiero ser c\u00f3mplice no se me nace justo que el campesino pague impuestos que el obrero pague impuestos que el trabajador pague impuestos y que el que tiene m\u00e1s no pague impuestos y yo lo est\u00e9 viendo y que diga este se va en hojas tiene muchas influencias se nos van a venir encima los medios y mejor vagando si est\u00e1n pagando los grandes medios las grandes empresas ya mencion\u00e9 de qu\u00e9 15 deben 50 mil millones y se est\u00e1 buscando arreglos y no saben llegan al sat y unos [M\u00fasica] dicen estamos muy fuertes nos dicen nuestros abogados que estamos muy fuertes y uno se atrevi\u00f3 a decir denuncien 2 vamos a estar en litigio hasta en el a\u00f1o 3000 o sea as\u00ed y otras propuestas este de ese tipo no entonces hay gente que conozco que tengo relaciones con ellos pero s\u00ed hay deudas no puedo solaparlo adem\u00e1s esto yo siempre lo he dicho a todos yo ya no me pertenezco yo no puedo permitir me hice de este c\u00f3mplice de la corrupci\u00f3n de la impunidad y tengo muy buena relaci\u00f3n con todos tambi\u00e9n hay que decirlo eran otras circunstancias mucha gente est\u00e1 cumpliendo con su responsabilidad ahora \u00e9l les mostraba yo hace poco como se est\u00e1n escribiendo para pagar impuestos creci\u00f3 el n\u00famero de registros casi en 30% a pesar de la crisis y es muy probable que terminemos el mes con un incremento en la recaudaci\u00f3n en t\u00e9rminos reales o sea que en el cuatrimestre enero febrero marzo abril a pesar de \u00e9l par\u00e1lisis econ\u00f3mica vamos a estar arriba en la recaudaci\u00f3n en t\u00e9rminos reales entonces estamos abajo va a ser m\u00ednimo aqu\u00ed les voy a traer el dato a finales de mes son declaraciones anuales dije 32 y 29 puntos entonces esto es responsabilidad ciudadana por eso hablo de que esta es nuestra fortaleza la mayor\u00eda inmensa mayor\u00eda de la gente los mal portados son muy pocos pero ya van a ir entendiendo de que ya cambiaron las cosas entonces no hay privilegios para tvazteca paro para el grupo salinas ahora nadie muy bien lo que pasa que tambi\u00e9n es como dar a conocer los nombres de los 15 no solo es un asunto legal es un asunto qu\u00e9 tiene que ver con no humillar a nadie porque podr\u00e1n ser muy fuertes econ\u00f3micamente pero los ponemos aqu\u00ed y les afecta les afecta no s\u00f3lo en su prestigio les afecta en la bolsa sino en la bolsa del pantal\u00f3n que tambi\u00e9n s\u00ed no la mayor\u00eda de estas empresas participan en las bolsas de valores porque hay empresas extranjeras en estas 15 hay como m\u00e1s de m\u00e1s de cinco extranjeras grandes entonces ponemos los nombres y les puede ir mal en sus acciones entonces eso no lo podemos hacer es ilegal es humillante y adem\u00e1s este no conviene econ\u00f3micamente si estar\u00eda bien que explicara la relaci\u00f3n con tv azteca porque pues entonces pues ya las he explicado te voy a dar un dato m\u00e1s doblas 3 la mina de la mina a bueno ya es as\u00ed la ech\u00f3 para atr\u00e1s eso s\u00ed lo sabemos pero por ejemplo lo de la falsa filantrop\u00eda viene del otro de una gesti\u00f3n anterior pero \u00e9ste no voy a estar de pleito y respeto a todas las personas y me tengo que defender porque adem\u00e1s hay quienes no quieren que se transforme el pa\u00eds porque quieren mantener el statu quo quieren mantener el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n a esos me les enfrent\u00f3 todo aqu\u00e9l que est\u00e9 queda impedir el cambio respetando su derecho y sentir pues s\u00ed debe de tener una respuesta respetuosa en esos casos voy a seguir haciendo uso de mi derecho de r\u00e9plica por qu\u00e9 una cosa es el movimiento feminista que se montaron al movimiento feminista se volvieron feministas est\u00e1 lloviendo ya no hay dicen la nueva oficina de inteligencia mejor dicho de espionaje pero me llegue a todo la gente me informa adem\u00e1s all\u00e1 en la red es darle todo y antes este eran los peri\u00f3dicos quer\u00edan entrenarse las cosas ahora las redes ah\u00ed se sale as\u00ed como salen noticias falsas tambi\u00e9n hay mucha informaci\u00f3n buena y eso estamos muy pendientes si lo del feminismo que es un movimiento leg\u00edtimo que merece el respeto a pero resulta quienes est\u00e1n inconformes por la transformaci\u00f3n porque se sienten afectados esos intereses se suben al movimiento lo promueven no difunden manipulan pues yo tengo que decir lo que estoy viendo lo que estoy sintiendo mi pecho no es bodega y siempre digo lo que pienso luego bien el coronavirus es lo mismo empiezan a desesperarse me pas\u00f3 dos o tres veces de manera directa que ven\u00eda yo de una gira de la costa chica sale el informe que ya hab\u00eda el primer muerto de coronavirus y lleg\u00f3 al aeropuerto um grupo de reporteros con luces y c\u00e1maras y empiezan a cosas que opinan que ya muri\u00f3 la primer persona coronarios le va a ofrecer disculpas a sus familias le va a dar el p\u00e9same as\u00ed como se los estoy planteando determinando callado quer\u00eda lo que habla entonces no le importa me sub\u00ed al carro m luego se sabe que afortunadamente el se\u00f1or no muri\u00f3 pero se lanzan con todo imag\u00ednense si yo con texto y en manera nguema de buena fe y digo pues s\u00ed lo lamento mucho le transmito mi m\u00e1s sentido p\u00e9same a sus familiares y lleg\u00f3 aqu\u00ed y tambi\u00e9n como todos nos enteramos de que no muy relaci\u00f3n como que del presidente y as\u00ed es trampa tras trampa una tras otra luego voy en el avi\u00f3n no hice un se\u00f1or saleh su tabla si usted dijo esto luego a sonora y digo s\u00ed s\u00ed yo lo dije que yo no estoy de acuerdo con usted resulta que lo que yo te hab\u00eda dicho ah\u00ed lo dije aqu\u00ed como diez d\u00edas antes o 15 d\u00edas antes tambi\u00e9n el coronavirus lo actualizan \u00e9l lo puede pero s\u00ed pues yo no estoy de acuerdo tengo pero no est\u00e1 malo que el de lo que estoy diciendo ah\u00ed es lo que yo pienso yo no creo en usted hace uno de estos sus derechos adem\u00e1s es sincero ella pero este es evidente de qu\u00e9 hay una campa\u00f1a porque est\u00e1 d\u00e9cima s\u00ed y qu\u00e9 y reproducen los medios a veces surge de alguna nota y se encargan de y hacerla extensiva en todos los medios tienen estos robots en las redes pero no les ha funcionado no les ha funcionado ahora ya este no es para presumir pero nos ven aqu\u00ed bastante con esto otro pero y la otra pregunta en sobre es justamente d est\u00e1 pasando en sonora y supongo que tambi\u00e9n en muchas partes del pa\u00eds hay preocupaci\u00f3n de los mexicanos que es que est\u00e1n acudiendo a los hospitales no por el coronavirus sino por otras enfermedades entonces ya ahorita hay muchos hospitales saturados y la gente tiene temor de que bueno que no haya denuncias de que no los est\u00e1n atendiendo de que los traen vueltas para ac\u00e1 que vayan para all\u00e1 o si no que tienen temor tambi\u00e9n de que les digan que su familia est\u00e1 muriendo por coronavirus cuando con su familiar o cuando est\u00e1 muriendo por por otra causa y no hay un diagn\u00f3stico bien hecho entonces en este sentido usted cu\u00e1l ser\u00eda la informaci\u00f3n la informaci\u00f3n que usted tiene sobre la atenci\u00f3n a los mexicanos que acuden por otras causas a los hospitales ya lo explicado un poco el doctor en las conferencias de las siete pero si si usted tiene un mensaje para estas personas que pues que tienen una enfermedad de otro tipo que no es esta que est\u00e1n llevando a su gente a las mujeres embarazadas incluso o sea que hay preocupaci\u00f3n en muchos mexicanos que est\u00e1n acudiendo a los hospitales s\u00ed y no est\u00e1n encontrando justamente por la pandemia pues no est\u00e1n encontrando una ya de por si no hay una atenci\u00f3n adecuada imag\u00ednense ahorita como est\u00e1 el asunto y este y nada m\u00e1s decirle tambi\u00e9n que en sonora est\u00e1n muchos muertos hay muchos muertos por violencia y pareciera que no pues que no se est\u00e1 atendiendo bien este asunto que est\u00e1 pasando ah\u00ed pues porque estamos trabajando mira acerca de lo primero que preguntas este yo creo que por la tarde-noche se puede dar un informe lo que a m\u00ed corresponde decirle a la gente vamos a garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos gratuitos en todos los casos es decir sea el padecimiento que sea una enfermedad que sea a nadie le va a faltar que eso es lo que estamos haciendo trabajando en ese sentido lo mismo en las edades todo esto que manejaron de manera tambi\u00e9n mal intencionada tendenciosa sea como es que un analista si llega adelantar v\u00edsperas ya a decir que las camas y los ventiladores van a ser para los j\u00f3venes o sea les va a dar preferencia a los j\u00f3venes y no a los adultos mayores si todav\u00eda [M\u00fasica] ni siquiera afortunadamente tenemos ocupadas 30% de las camas que se disponen para esto y ya haciendo este planteamiento o sea este con esas conjeturas eso no es serio eso es e infundir temor miedo incertidumbre lo voy a decir es perversos es canallesco lo mismo para el caso de los habitantes de sonora y de todo el pa\u00eds que tengan confianza que estamos trabajando para que nadie padezca de atenci\u00f3n m\u00e9dica y qu\u00e9 este entiendan que hay un ambiente enrarecido porque los que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico est\u00e1n molestos porque ya no se permite la corrupci\u00f3n y entonces por eso los rumores y las noticias falsas y la falta de \u00e9tica en el manejo de la informaci\u00f3n y el alarmismo y el amarillismo pero qu\u00e9 la gente tenga confianza que nosotros siempre vamos a actuar con responsabilidad y con apego a la verdad que no vamos a ocultar nada que vamos a saber reconocer nuestros errores que tenemos capacidad para rectificar que no vamos a caer en autocomplacencia que no llegamos aqu\u00ed por el cargo llegamos aqu\u00ed para cambiar las cosas para transformar para qu\u00e9 se destierre de m\u00e9jico la mentira la manipulaci\u00f3n la corrupci\u00f3n todas esas calamidades para eso llegamos eso es la transformaci\u00f3n entonces que tengan confianza y qu\u00e9 no es nada m\u00e1s que quejarnos por lo que nos dejaron es claro que qued\u00f3 en ruina qued\u00f3 en en el suelo el sistema de salud p\u00fablica pero lo estamos levantando con un gran esfuerzo y aqu\u00ed destac\u00f3 la solidaridad de los hospitales privados f\u00edjense porque no se puede cuestionar la tabla rasa a todos los empresarios no todo el que tiene es malvado miren la actitud de estos empresarios de los hospitales privados no es poca cosa contar ahora que est\u00e1s hablando de los embarazos o de la atenci\u00f3n a las mujeres que van a dar a luz tener 3000 150 camas adicionales disponibles eso es un un acto de generosidad a\u00fan cuando se est\u00e1 pagando lo m\u00ednimo no est\u00e1n lucrando entonces hay mucha gente mucha mucha mucha gente de todas las clases sociales de todos los sectores que est\u00e1n ayudando ya les digo son much\u00edsimos m\u00e1s los que est\u00e9 que ayudan decir ya por ejemplo los conservadores no con dinero sino conservadores de pensamiento que los hay [M\u00fasica] gente de clase media media o de clase media aunque tiene una manera de pensar as\u00ed pues ellos est\u00e1n respetando las medidas de guardarse de la sana distancia que tambi\u00e9n aprovech\u00f3 para llamar a qu\u00e9 no se relajen las medidas hay que quedarnos en la casa porque si no se ha desbordado el problema de la epidemia ha sido por la participaci\u00f3n de todas de todos el apoyo de la gente tenemos estudios sobre movilidad es preocupante en algunos casos en donde se van a mostrar los datos cient\u00edficos de c\u00f3mo hay municipios en donde la movilidad desgraciadamente es la misma de antes y en algunos casos hasta aumentado pero no es general no es general en la mayor\u00eda de los casos la gente sigue ayudando cumpliendo si vamos a dar a conocer la informaci\u00f3n est\u00e1 no s\u00e9 si la tienes en los municipios porque esto s\u00ed afecta si no hacemos caso pues hay m\u00e1s contagio a lo mejor est\u00e1 si no se las dejamos a hugo por la tarde-noche ya la tienes de municipios estados y municipios la de municipios mire las plicas desde la movilidad de lo que est\u00e1s haciendo ahora es un estudio municipal de cu\u00e1les son los municipios con que est\u00e1n cumpliendo las medidas sanitarias de permanecer en casa y cu\u00e1les son las de menor cumplimiento se tiene la lista de que en la ciudad de mexico en la alcald\u00eda benito ju\u00e1rez coyoac\u00e1n miguel hidalgo la ciudad de mexicalli baja california as\u00ed como san nicol\u00e1s de los garza nuevo le\u00f3n son los que m\u00e1s o mejor han cumplido las medidas de no movilidad o la gente est\u00e1 en su casa en cambio las de menor cumplimiento y donde pues por lo tanto podr\u00e1 haber problemas en el futuro el r\u00edo bravo tamaulipas p\u00e9njamo guanajuato palenque chiapas san felipe del progreso m\u00e9xico y macuspana tabasco est\u00e1 este estudio este se est\u00e1 haciendo cruzando varias fuentes est\u00e1 lo hizo fue un salud tomando en cuenta tanto fuentes las de google de el adi\u00f3s como de otros de otras bendiciones que hay de las ciudades este es el an\u00e1lisis del 20 de abril del 2020 y este se dice que el n\u00famero de porcentajes de municipios que est\u00e1n cumpliendo el programa qu\u00e9date en casa es del 97% y porcentaje de municipios que mejoraron su cumplimiento respecto a la semana \u00faltima es el 51 por ciento de los municipios que est\u00e1n tomando las medidas ya ven c\u00f3mo es la mayor\u00eda como en la mayor\u00eda si esto s\u00ed calienta este bueno pero a un llamado hay paisanos este no me gust\u00f3 eso este pero miren el dato 97% hasta los que estaban est\u00e9 m\u00e1s relajados ya est\u00e1n mejorando en cuanto a su comportamiento a ver si en la tarde-noche lo explican m\u00e1s s\u00ed porque hay una estatal ah\u00ed est\u00e1 la otra en la pantalla este es por estado aqu\u00ed est\u00e1 por estado estados en cumplimiento del programa qu\u00e9date en casa de los 32 estados que mejoraron su cumplimiento en la \u00faltima semana causantes del 20 de abril este pues son los est\u00e1n en verde que es baja california baja california sur y sonora y quintana roo y las que tienen menos cumplimiento pues es durango colima \u00e9ste oaxaca quer\u00e9taro y y creo que es este hidalgo hidalgo y quer\u00e9taro son los otros dos colinas junto con durango y oaxaca son las que menos cumplimiento tienen entonces este en la en la noche y vamos tambi\u00e9n a estar pasando esto porque esto ayuda para que este no se propague epidemia vamos a seguir respetuosamente pidi\u00e9ndoles de que lo mismo en el caso de las empresas el lunes y hay tiempo como para que corrijan este el lunes damos a conocer el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las empresas que cumplen y qu\u00e9 retiraron a sus trabajadores con sus salarios a sus casas para protegerlos y quienes no est\u00e1n cumpliendo y no es nada personal miren c\u00f3mo me est\u00e9 pusieron a m\u00ed ah\u00ed est\u00e1 ahora s\u00ed que doble porque es macuspana y es palenque bueno nos vemos ma\u00f1ana s\u00ed",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:26.593937"
}