{
    "video_id": "_mpkE-2UbJE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_mpkE-2UbJE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA05G6G1m1adpqC_pokUFNgVgFP2g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_mpkE-2UbJE",
    "video_title": "Plan antiinflacionario y entrega de pensiones a adultos mayores evitar\u00e1n cuesta de enero",
    "video_length_seconds": 127,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "decirle Pues a la gente que no va a",
            "start": 0.14,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "haber cuesta de enero",
            "start": 4.14,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hay que ahorrar",
            "start": 9.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "regale afecto no lo compre",
            "start": 13.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hay que ahorrar",
            "start": 20.76,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "por lo que a nosotros corresponde vamos",
            "start": 22.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 25.019,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "manteniendo el plan antiinflacionario",
            "start": 28.439,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "estamos pendientes de eso de que no",
            "start": 32.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aumenten los precios que no hay",
            "start": 34.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eucarist\u00eda",
            "start": 37.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Y dec\u00eda yo que",
            "start": 39.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no va a haber cuesta de enero como era",
            "start": 42.68,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "antes porque empezando enero la primer",
            "start": 45.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 50.34,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "empiezan a",
            "start": 52.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dispersarse los fondos para los adultos",
            "start": 54.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 57.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y ya vienen con un veinticinco por",
            "start": 59.399,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciento de aumento",
            "start": 61.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "esa es una buena noticia",
            "start": 64.379,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "como tenemos que estar aqu\u00ed",
            "start": 71.06,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el d\u00eda dos",
            "start": 73.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que es lunes",
            "start": 79.26,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 82.74,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda se va a dar a conocer",
            "start": 87.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que empieza la dispersi\u00f3n de los fondos",
            "start": 93.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en la semana para los adultos mayores",
            "start": 95.82,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todo esto es para",
            "start": 101.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que estemos contentos y la gente est\u00e1",
            "start": 103.799,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "bastante bastante contenta y",
            "start": 108.5,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "lo mejor es la salud",
            "start": 112.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que no se tenga enfermos",
            "start": 115.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 119.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estemos todos",
            "start": 121.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en familia eso es lo mejor",
            "start": 122.72,
            "duration": 5.439
        }
    ],
    "transcription_text": " decirle Pues a la gente que no va a haber cuesta de enero tambi\u00e9n hay que ahorrar regale afecto no lo compre hay que ahorrar por lo que a nosotros corresponde vamos a seguir manteniendo el plan antiinflacionario estamos pendientes de eso de que no aumenten los precios que no hay eucarist\u00eda Y dec\u00eda yo que no va a haber cuesta de enero como era antes porque empezando enero la primer semana empiezan a dispersarse los fondos para los adultos mayores y ya vienen con un veinticinco por ciento de aumento esa es una buena noticia como tenemos que estar aqu\u00ed el d\u00eda dos que es lunes vamos a informar ese d\u00eda se va a dar a conocer que empieza la dispersi\u00f3n de los fondos en la semana para los adultos mayores todo esto es para que estemos contentos y la gente est\u00e1 bastante bastante contenta y lo mejor es la salud que no se tenga enfermos y que estemos todos en familia eso es lo mejor ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "8 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:37:30.593453"
}