{
    "video_id": "_p__5qBSG1I",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_p__5qBSG1I/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAy7bBvJ8D48bXBv-Jopb-O72XYFQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_p__5qBSG1I",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de instalaciones de la Guardia Nacional, desde Cotija, Michoac\u00e1n",
    "video_length_seconds": 3994,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Las Armadas.",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Las Armadas.",
            "start": 30.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Las Armadas.",
            "start": 60.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los Armados.",
            "start": 90.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Sean tan amables de tomar asiento.",
            "start": 108.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda de la Guardia Nacional de Cotija, Michoac\u00e1n.",
            "start": 113.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 118.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Integran la l\u00ednea de honor, el ingeniero Silvano Aureoles Conejo, gobernador del Estado de Michoac\u00e1n.",
            "start": 131.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez, secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana.",
            "start": 138.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional.",
            "start": 150.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina.",
            "start": 160.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Comisario General Luis Rodr\u00edguez Bucio, comandante de la Guardia Nacional.",
            "start": 168.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Norberto Cort\u00e9s Rodr\u00edguez, comandante de la 12 Regi\u00f3n Militar.",
            "start": 176.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " General de Brigada Diplomado de Estado Mayor, Sergio Armando Barreras Salcedo, comandante de la 21 Zona Militar.",
            "start": 186.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ingeniero Aurelio Santos Contreras, presidente municipal de Cotija, Michoac\u00e1n.",
            "start": 193.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " E inspector general Jos\u00e9 Luis Fern\u00e1ndez Guti\u00e9rrez, responsable de la coordinaci\u00f3n estatal de la Guardia Nacional.",
            "start": 205.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por Internet a trav\u00e9s de las redes sociales.",
            "start": 214.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida.",
            "start": 221.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Hace uso de la palabra el ingeniero Silvano Aureoles Conejo, gobernador del Estado de Michoac\u00e1n.",
            "start": 225.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, muy buenos d\u00edas a todas, a todos.",
            "start": 246.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias a todos. Saludo con gusto y respeto al se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica,",
            "start": 250.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, nuevamente bienvenido a Michoac\u00e1n, espec\u00edficamente a Cotija,",
            "start": 257.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " en esta gira de trabajo por Michoac\u00e1n que empez\u00f3 ayer en Marabat\u00edo y que hoy estamos en este hermoso municipio de Cotija,",
            "start": 266.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " municipio frontera con el estado de Jalisco, Cotija de la Paz.",
            "start": 278.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Le comparto, se\u00f1or presidente, Cotija se ha destacado a nivel mundial por el queso Cotija,",
            "start": 285.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que en el a\u00f1o 2006 gan\u00f3 el reconocimiento del mejor queso internacional y orgullosamente michoacano y de Cotija espec\u00edficamente.",
            "start": 293.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Y destaco tambi\u00e9n el dato de que de aqu\u00ed naci\u00f3 Jos\u00e9 Rub\u00e9n Romero Flores y el escritor michoacano que ha quedado en la historia con su obra maestra,",
            "start": 309.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " la vida in\u00fatil de Pito P\u00e9rez.",
            "start": 327.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es entre otras virtudes que tiene este municipio en este rinc\u00f3n de Michoac\u00e1n.",
            "start": 331.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " A la se\u00f1ora secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana bienvenida nuevamente los de Icela y muchas felicidades.",
            "start": 342.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Agradezco a los se\u00f1ores al se\u00f1or secretario de la Defensa Nacional, general Cresen Sandoval,",
            "start": 351.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " lo mismo que con el respeto y aprecio al se\u00f1or almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda, secretario de Marina,",
            "start": 359.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " a nuestro querido paisano general Ruiz Rodr\u00edguez Bucio, comandante de la Guardia Nacional, si\u00e9ntase a gusto, si\u00e9ntense en su casa,",
            "start": 370.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " espero que pronto vayamos a su tierra, a Tanc\u00edtaro, la capital mundial del aguacate, esa s\u00ed es la verdadera capital mundial del aguacate, no uruapan, es Tanc\u00edtaro.",
            "start": 381.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Al general Norberto Cort\u00e9s, comandante de la doceava regi\u00f3n militar, lo mismo que al se\u00f1or general Sergio Barrera, comandante de la 21 zona militar",
            "start": 397.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " a la cual pertenece este municipio, al inspector general Jos\u00e9 Luis Fern\u00e1ndez, responsable de la Guardia Nacional en Michoac\u00e1n,",
            "start": 411.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " que seguramente pronto el general Bucio le dar\u00e1 ya el nombramiento correspondiente.",
            "start": 426.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Al se\u00f1or presidente municipal, gracias Aurelio por recibirnos en este municipio.",
            "start": 433.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Presidente, le informo que hoy por la ma\u00f1ana inauguramos aqu\u00ed con el presidente uno de los centros regionales que estamos construyendo para el confinamiento de los residuos s\u00f3lidos,",
            "start": 441.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " es de los proyectos modelo para atender el tema del manejo de la basura, y aqu\u00ed con el presidente de Cotija y cinco municipios m\u00e1s terminamos ya la primera etapa de este proyecto",
            "start": 453.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " que tendr\u00e1 una inversi\u00f3n de 54 millones para el manejo de la basura y con ello evitar problemas de contaminaci\u00f3n y el problema que genera la basura en los municipios.",
            "start": 470.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " A nuestros amigos de los medios, a quienes ven a trav\u00e9s de los mecanismos virtuales, les saludamos con mucho gusto.",
            "start": 481.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es muy satisfactorio que el d\u00eda de hoy nos convoque una raz\u00f3n, un motivo muy importante que es la inauguraci\u00f3n de este cuartel de la Guardia Nacional",
            "start": 490.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " en este municipio fronterizo que por obvias razones tiene con frecuencia incidentes de car\u00e1cter delincuencial por estar a escasos 5 o 6 kil\u00f3metros de la frontera con el hermano estado de Jalisco",
            "start": 504.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " y que es conocido que en esta zona fronteriza con frecuencia operan o desarrollan actividades il\u00edcitas grupos delincuenciales.",
            "start": 521.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " De tal manera que establecer este cuartel aqu\u00ed nos va a dar mayor capacidad de respuesta, vamos a fortalecer nuestra capacidad operativa.",
            "start": 533.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed en el municipio, bueno entre los municipios de Zaguayo y Jiquilpan, el gobierno del estado construy\u00f3 un cuartel general de la polic\u00eda michoac\u00e1n",
            "start": 546.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " para albergar a 400 elementos que tenemos destacados ac\u00e1 de manera permanente, pero por la magnitud y longitud de la frontera no siempre es posible",
            "start": 558.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " y por eso creo que m\u00e1s bien estoy convencido que estas instalaciones y la ubicaci\u00f3n aqu\u00ed de elementos de la Guardia Nacional de manera permanente va a ser fundamental",
            "start": 573.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " para garantizar la paz y la tranquilidad no solo del municipio de Cotija sino de la regi\u00f3n colindante con Jalisco.",
            "start": 587.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Le compart\u00eda ayer, Michoac\u00e1n no se escapa esta problem\u00e1tica tan grave de la violencia principalmente en lo que tiene que ver con la disputa de los grupos delincuenciales",
            "start": 599.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " que se ha acentuado mucho en estos estados del centro y con el trabajo que hemos hecho de manera coordinada, con mucho trabajo, con mucho esfuerzo y compromiso",
            "start": 616.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " se ha logrado mantener a Michoac\u00e1n ajeno a la hegemon\u00eda de alg\u00fan grupo delincuencial como se hac\u00eda en el pasado, pero no es suficiente porque sigue habiendo presencia de c\u00e9lulas",
            "start": 630.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " aunque sean locales que se ponen franquicias y se hacen llamar representantes de grupos con mayor capacidad de operaci\u00f3n y que generan dificultades y riesgos en nuestros municipios.",
            "start": 643.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Nuestra frontera con Jalisco, con Colima, con Guanajuato, con Estado de M\u00e9xico y con Guerrero nos obliga a mantener de manera permanente la atenci\u00f3n en todas las fronteras para con ello hacerle frente a la incidencia de delitos.",
            "start": 659.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " por eso reconozco en todo lo que vale la importancia de este cuartel me anima mucho que sea aqu\u00ed y que adem\u00e1s sea para darle mayor capacidad a la Guardia Nacional, instituci\u00f3n en la que creo ser\u00e1 fundamental en el presente y el futuro",
            "start": 777.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " un tema que ayer le comentaba se\u00f1or presidente que quiero abordarlo es el tema educativo que usted ha tenido a bien ayudarnos, ha instruido para que se federalice la n\u00f3mina y que Michoac\u00e1n pudiera transitar en algo muy similar como sucede en la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 808.0,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " usted lo anunci\u00f3 en febrero del 2019 trabajamos mucho, hemos trabajado mucho con la voluntad del secretario Est\u00e9bal Moctezuma y el equipo de trabajo y con la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 834.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " pero ac\u00e1 vamos muy avanzados, va a ser de mucha utilidad un nuevo modelo, s\u00e9 del compromiso que usted tiene con la educaci\u00f3n de su compromiso con las maestras y los maestros y desde luego con la educaci\u00f3n de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os",
            "start": 937.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " por todo ello muchas gracias presidente",
            "start": 984.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n por \u00faltimo les comparto mi pleno convencimiento de que la seguridad nos requiere a todas y a todos",
            "start": 988.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " y nos llevaron a los niveles a los que llegamos donde literalmente Michoac\u00e1n lleg\u00f3 a una guerra civil y como lo he reiterado en otras ocasiones gracias al apoyo de las instituciones federales, el ej\u00e9rcito, la marina y las de procuraci\u00f3n de justicia",
            "start": 1050.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de M\u00e9xico y comandante supremo de las fuerzas armadas, ingenieros Silvano Aureole Esconejo, gobernador de Michoac\u00e1n, compa\u00f1eros del Gabinete de Seguridad, comandante de la Guardia Nacional, ingeniero Aurelio Santos Contreras, presidente municipal",
            "start": 1139.0,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " Tiquicheo, Uruapan, Zacapu, Zamora y Sitacuaro.",
            "start": 1336.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " De igual forma se encuentran en construcci\u00f3n 11 m\u00e1s en Aquila, Chinicuila, Churumuco, Huetamo, Jacona, L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Morelia, Salvador Escalante, Tepalcatepec, Uruapan y Zamora.",
            "start": 1344.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Las cuales se est\u00e1 contemplado concluyan a finales de febrero de este a\u00f1o.",
            "start": 1363.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Cada uno de estos cuarteles cuenta con las instalaciones y equipamiento para cubrir las necesidades de mando y control, planeo, seguridad, alojamiento para hombres y mujeres, alimentaci\u00f3n, comunicaciones, adiestramiento y acondicionamiento f\u00edsico, entre otras.",
            "start": 1369.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Para que el personal de la Guardia Nacional establecido en ellos se encuentre en las mejores condiciones de poder cumplir con su misi\u00f3n.",
            "start": 1387.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Para quienes integramos las Fuerzas Armadas es satisfactorio trabajar de la mano con esta instituci\u00f3n de seguridad del Estado mexicano y contribuir a su desarrollo.",
            "start": 1396.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Porque cada elemento que se integra y cada cuartel que se construye, la Guardia Nacional se fortalece y se consolida indudablemente.",
            "start": 1406.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or Presidente, le ratificamos la lealtad y el respaldo de las mujeres y hombres de uniforme naval y militar para seguir velando por la defensa de la integridad, independencia y soberan\u00eda de la naci\u00f3n.",
            "start": 1416.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " siempre daremos el mejor esfuerzo en el cumplimiento de nuestras responsabilidades.",
            "start": 1460.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed lo exige la profesi\u00f3n militar y naval, pero sobre todo, somos conscientes de que nuestra labor contribuye tanto al bienestar del pueblo como al engrandecimiento de M\u00e9xico.",
            "start": 1466.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Nos sentimos orgullosos de trabajar por nuestro pa\u00eds y no existe nada que interrumpa nuestro enfoque en el cumplimiento de las misiones y tareas que tenemos asignadas.",
            "start": 1478.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Porque el orgullo del soldado marino o Guardia Nacional est\u00e1 en el uniforme que portan las instituciones que representan y la satisfacci\u00f3n del deber cumplido.",
            "start": 1490.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " No hay nada m\u00e1s noble y sublime que servir a la patria desde nuestras respectivas instituciones, trabajando coordinada y profesionalmente.",
            "start": 1501.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Por lo anterior, es posible afirmar que los michacanos pueden estar seguros de que cuentan con el respaldo de la Guardia Nacional y de las Fuerzas Armadas para garantizar su seguridad.",
            "start": 1509.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Por ello, muchas gracias por confiar en nosotros. Muchas gracias por permitirnos servir al pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 1523.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de la Rep\u00fablica y comandante supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "start": 1540.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Amigas, amigos de Cotija, del estado de Michoac\u00e1n, de esta regi\u00f3n lim\u00edtrofe, con el estado de Jalisco.",
            "start": 1553.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Amigas, amigos de Jalisco, nos da mucho gusto estar de nuevo en estas tierras, regresar a Cotija.",
            "start": 1564.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " No podemos estar como en otras ocasiones en la bella plaza de Cotija, como en las bellas plazas de los pueblos de Michoac\u00e1n.",
            "start": 1577.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Por la pandemia, por la circunstancia especial que estamos atravesando, pero ya pasar\u00e1 esta esadilla y vamos a poder de nuevo estar en las plazas p\u00fablicas y tener m\u00e1s comunicaci\u00f3n directa.",
            "start": 1594.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Ahora lo tenemos que hacer de esta manera, guardando sana distancia y a trav\u00e9s de las redes sociales, las benditas redes sociales.",
            "start": 1618.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1 se mantengan siempre con apertura, que no haya censura en las redes sociales para que siga existiendo comunicaci\u00f3n y se garantice el derecho del pueblo a la informaci\u00f3n.",
            "start": 1634.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Esa es la esencia de la libertad.",
            "start": 1659.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Estamos en un municipio con mucha historia, con mucha cultura, muy reconocido nacionalmente por el queso que se elabora en Cotija y en esta regi\u00f3n.",
            "start": 1665.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Y estamos aqu\u00ed porque se est\u00e1n inaugurando estos cuarteles de la Guardia Nacional en Michoac\u00e1n, como lo mencion\u00f3 el general secretario.",
            "start": 1687.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " En este cuartel de la Guardia Nacional, hay 33 cuarteles como este de la Guardia Nacional, 22 completamente terminados y 11 en proceso que se van a concluir este a\u00f1o.",
            "start": 1706.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Esto es muy importante, el contar con estas instalaciones en todo el territorio de Michoac\u00e1n, estos 33 cuarteles para albergar a m\u00e1s de 5000 elementos de la Guardia Nacional.",
            "start": 1726.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Esto se ha logrado en poco tiempo.",
            "start": 1748.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Recordemos que a partir del 2019 se llev\u00f3 a cabo la reforma constitucional para crear la Guardia Nacional.",
            "start": 1755.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " La Constituci\u00f3n antes de esa reforma no permit\u00eda que las Fuerzas Armadas participaran de manera directa en labores de seguridad p\u00fablica.",
            "start": 1772.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Hab\u00eda esa limitante.",
            "start": 1793.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En su momento consideramos que eso no era adecuado, que no se ajustaba a la nueva realidad de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 1800.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo contar con dos instituciones tan importantes, como la Secretar\u00eda de la Defensa, la Secretar\u00eda de Marina, con cerca de 400.000 elementos, instalaciones, pero sobre todo profesionalismo, disciplina, lealtad,",
            "start": 1818.0,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " al pueblo, a la patria, y no poder utilizar toda esta fuerza del Estado para garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds?",
            "start": 1847.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Por eso fue muy acertado llevar a cabo esa reforma que, como se sabe, fue aprobada por todas las fuerzas pol\u00edticas y por todos los partidos.",
            "start": 1866.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Fue una reforma aprobada de manera un\u00e1nime.",
            "start": 1885.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Antes no se hab\u00eda podido lograr, se hab\u00eda intentado, pero no se hab\u00edan presentado las condiciones para llevar a cabo esa reforma constitucional.",
            "start": 1892.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " A partir de entonces, estamos hablando de un a\u00f1o y medio a la fecha, se cre\u00f3 la Guardia Nacional, se empezaron a reclutar elementos,",
            "start": 1908.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " se procedi\u00f3 a la desaparici\u00f3n de la Polic\u00eda Federal para que se constituyera esta nueva instituci\u00f3n, la Guardia Nacional.",
            "start": 1942.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " La Polic\u00eda Federal, que era lo \u00fanico que ten\u00eda el gobierno federal para enfrentar el flagelo de la violencia, para enfrentar el grave problema de la inseguridad p\u00fablica,",
            "start": 1957.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " en su mejor momento esa Polic\u00eda Federal lleg\u00f3 a tener 40 mil elementos y casi el 50% eran trabajadores administrativos.",
            "start": 1972.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Se contaba realmente con 20 mil elementos operativos en todas las divisiones de la Polic\u00eda Federal, 20 mil para atender la demanda de seguridad de todo el pa\u00eds.",
            "start": 1993.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, en todo el tiempo que existi\u00f3 la Polic\u00eda Federal no se hicieron cuarteles, no se consolid\u00f3 la infraestructura b\u00e1sica para mantener esa Polic\u00eda Federal.",
            "start": 2013.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " una situaci\u00f3n muy indigna, lamentable, poco decorosa para los elementos encargados de garantizar la seguridad p\u00fablica.",
            "start": 2059.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Todo eso ha cambiado, ya no existe esa Polic\u00eda Federal, ahora ya es la Guardia Nacional.",
            "start": 2073.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " est\u00e9n en todo el pa\u00eds. Si se complica la situaci\u00f3n en Guanajuato, all\u00e1 en Guanajuato ya se ha pasido a Guanajuato y ahora a Michoac\u00e1n, y luego a Tamahulipas, y luego a Quintana Roo, y luego a Chihuahua, no.",
            "start": 2117.0,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " Ya esa no es la estrategia. Ahora son coordinaciones territoriales, 266 coordinaciones territoriales.",
            "start": 2143.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Pensemos 266 bases operativas, 266 cuarteles para permanecer en las regiones, no estar de un lado a otro.",
            "start": 2158.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Esta es la nueva estrategia. Por eso se est\u00e1n construyendo estos cuarteles para que se tengan las instalaciones b\u00e1sicas.",
            "start": 2179.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Yo espero que a finales de este a\u00f1o ya tengamos todos los cuarteles, los 266 cuarteles de la Guardia Nacional en el pa\u00eds, y que podamos seguir avanzando para tener todos los elementos.",
            "start": 2193.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Pero ya le sigue la Guardia Nacional con alrededor del 70% de aceptaci\u00f3n. De modo que vamos bien, pero tenemos que continuar avanzando, acreditando de que se trata de una instituci\u00f3n para servir al pueblo.",
            "start": 2307.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n que todos estemos conscientes que no depende solo de la Guardia Nacional o de las Fuerzas Armadas, el que haya paz y el que haya tranquilidad en el pa\u00eds.",
            "start": 2387.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Depende mucho de que haya justicia, de que haya trabajo, buenos salarios, que se apoye a los j\u00f3venes, que no se les d\u00e9 la espalda.",
            "start": 2403.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Que los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio, el derecho al trabajo, para que no sean enganchados por las bandas de delincuentes.",
            "start": 2420.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Eso lo estamos llevando a cabo. Pueden estar seguros todos los mexicanos que como nunca se est\u00e1n destinando recursos a programas de bienestar para apoyar al pueblo.",
            "start": 2434.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1 distribuyendo el presupuesto con justicia. Por eso tengo confianza de que vamos a ir serenando al pa\u00eds, vamos a ir logrando la paz y la tranquilidad.",
            "start": 2478.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Ya hemos avanzado en estos dos a\u00f1os, pero todav\u00eda falta y estoy seguro que van a haber mejores resultados.",
            "start": 2499.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " A nivel nacional ya hay una disminuci\u00f3n considerable en la incidencia delictiva de la mayor\u00eda de delitos de gran impacto.",
            "start": 2511.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Estamos hablando de que el delito de secuestro, por ejemplo, en dos a\u00f1os se ha reducido, ha disminuido en m\u00e1s del 30%.",
            "start": 2527.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Los robos en general, en m\u00e1s del 20%, solo tenemos el desaf\u00edo de seguir enfrentando el delito de homicidio que iba al alza cuando llegamos.",
            "start": 2542.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Y se control\u00f3, pero sin dejar de tener mucha presencia en distintas regiones.",
            "start": 2566.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Por eso estamos haciendo esta gira por esta zona. Hay estados, como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el gobernador de Michoac\u00e1n, lim\u00edtrofes como Jalisco, Doanajuato, Colima,",
            "start": 2581.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " El Estado con m\u00e1s homicidios en general es Colima, que es vecino de Michoac\u00e1n.",
            "start": 2615.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Esto tiene que ver mucho adem\u00e1s con Manzanillo, con el puerto, por la entrada de las drogas, sobre todo de los qu\u00edmicos, de ese qu\u00edmico tan da\u00f1ido que es el fentanilo.",
            "start": 2628.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Porque ahora tambi\u00e9n ya no es solo la marihuana, la amapola, ahora son los qu\u00edmicos, los laboratorios, esto que tanto da\u00f1a.",
            "start": 2655.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Ayer tambi\u00e9n ha sido mencionado el gobernador a que quienes prueban, quienes tienen contacto con estas drogas ya pr\u00e1cticamente no pueden salir de ese infierno.",
            "start": 2672.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Y afecta mucho a los j\u00f3venes. Por eso tenemos que seguir enfrentando todo el tr\u00e1fico de estas drogas qu\u00edmicas, da\u00f1inas, que perjudican mucho a la juventud.",
            "start": 2694.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Por eso es que Marina se llev\u00f3 a cabo una reforma tambi\u00e9n a la ley de la materia para que los puertos pasaran de la Secretar\u00eda de Comunicaci\u00f3n a la Secretar\u00eda de Marina para tener m\u00e1s control.",
            "start": 2730.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Otro estado con muchos homicidios es Guanajuato. Es un estado que se descompuso mucho en los \u00faltimos tiempos.",
            "start": 2752.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Y es tambi\u00e9n lo que aqu\u00ed se ha dicho, son enfrentamientos entre las bandas y esto hace que aumente mucho el n\u00famero de homicidios diarios.",
            "start": 2768.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " En este caso, en Guanajuato, hay veces que del total de homicidios del pa\u00eds, en Guanajuato hay un 20 por ciento o representan esos homicidios nacionales s\u00f3lo considerando a Guanajuato el 20 por ciento.",
            "start": 2782.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Estamos preocupados y ocupados y sabemos bien lo que tiene que hacerse para alcanzar la paz.",
            "start": 2835.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " No dejar de fortalecer los valores culturales, morales, espirituales y fortalecer mucho la integraci\u00f3n de las familias, que ya no se sigan desintegrando las familias en el pa\u00eds,",
            "start": 2879.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " porque la familia mexicana, lo he dicho muchas veces, es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante del pa\u00eds,",
            "start": 2903.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " porque los mexicanos tenemos como costumbre ayudarnos en lo familiar.",
            "start": 2913.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Si le va mal a un miembro de la familia, acude a otros en tu ayuda en otros pa\u00edses con mucho respeto.",
            "start": 2921.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Van creciendo los hijos y apenas llegan a la adolescencia y ya.",
            "start": 2931.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Los mismos padres los convocan a que dejen la casa, que busquen d\u00f3nde vivir.",
            "start": 2941.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Eso no sucede en M\u00e9xico, nuestro pa\u00eds.",
            "start": 2954.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Nuestras familias son muy fraternas, muy unidas, no queremos que los hijos se vayan, nunca har\u00edamos eso.",
            "start": 2959.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Lo mismo con los adultos mayores.",
            "start": 2969.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ahora, con la pandemia no nos fue tan mal o no nos ha ido tan mal,",
            "start": 2972.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " porque existe la tradici\u00f3n en M\u00e9xico de cuidar a nuestros mayores.",
            "start": 2983.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En otros pa\u00edses tambi\u00e9n con mucho respeto a los adultos mayores los env\u00edan, los tienen en asilos.",
            "start": 2993.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y por mucho confort que haya en esos sitios, no tienen el cuidado ni el amor que se tiene en el seno de una familia.",
            "start": 3005.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Por eso tenemos que fortalecer esas costumbres, esas buenas tradiciones.",
            "start": 3021.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Vamos a seguir adelante aqu\u00ed en Cotija, que terminamos de recorrer en esta ocasi\u00f3n Michoac\u00e1n,",
            "start": 3029.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " porque como se dijo estuvimos ayer en Marabat\u00edo, en Zamora, ahora en Cotija, vamos a Tecom\u00e1n, a Colima,",
            "start": 3041.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " va a ser lo mismo inaugurar un cuartel de la Guardia Nacional.",
            "start": 3055.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ahora, como ya estamos terminando, no quiero dejar de decirle al pueblo de Michoac\u00e1n que estamos trabajando d\u00eda y noche",
            "start": 3060.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n de manera coordinada todo el sector salud del pa\u00eds, tanto instituciones de salud de la Federaci\u00f3n como de los estados",
            "start": 3075.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " para enfrentar la pandemia del COVID-19.",
            "start": 3090.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y la buena noticia es que ya estamos recibiendo las dosis de vacuna contra el COVID.",
            "start": 3095.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Ya empezamos la vacunaci\u00f3n y lo vamos a ampliar, este programa de vacunaci\u00f3n a todo el pa\u00eds.",
            "start": 3111.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Ese programa de vacunaci\u00f3n que ya inici\u00f3 primero est\u00e1 atendiendo a los trabajadores de la salud, m\u00e9dicos, enfermeras,",
            "start": 3125.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n salvando vidas en los hospitales COVID. Hay en todo el pa\u00eds 1.015 hospitales dedicados a atender a enfermos COVID.",
            "start": 3136.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Todos los que trabajan en estos hospitales, que son alrededor de 750.000 trabajadores de la salud, son los que se est\u00e1n vacunando.",
            "start": 3150.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Ya con las vacunas que estamos recibiendo de la farmac\u00e9utica Pfizer, ya llevamos m\u00e1s de 60.000 dosis aplicadas con esta vacuna de esos 750.000 trabajadores de la salud.",
            "start": 3163.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Vamos a terminar de vacunar a todo este grupo de m\u00e9dicos, de enfermeras, de trabajadores de la salud a finales de este mes, a los 750.000.",
            "start": 3187.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Porque el martes pr\u00f3ximo viene un nuevo env\u00edo de vacunas de m\u00e1s de 400.000 dosis y as\u00ed cada semana.",
            "start": 3204.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Entonces vamos a terminar en enero de vacunar al personal de salud y a principios de febrero empezamos a vacunar a todos los adultos mayores del pa\u00eds.",
            "start": 3216.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Y queremos de febrero a marzo vacunarlos a todos. Ese es el plan.",
            "start": 3230.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Para que de esta manera, porque as\u00ed lo expresan los especialistas, los m\u00e9dicos, si vacunamos a todos nuestros adultos mayores, se reduce la mortalidad por COVID en un 80%.",
            "start": 3237.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Por eso esa es poblaci\u00f3n prioritaria preferente el vacunar a los adultos mayores.",
            "start": 3258.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Luego a enfermos de menos de 60 a\u00f1os, enfermos cr\u00f3nicos, quienes padecen de hipertensi\u00f3n, de obesidad, de diabetes.",
            "start": 3266.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n, en la medida de que se vaya controlando la pandemia y se tenga sem\u00e1foro verde en algunos estados, como sucede desde hace m\u00e1s de un mes en Campeche y en Chiapas,",
            "start": 3282.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed vamos a vacunar a maestros para el regreso a clases presenciales.",
            "start": 3301.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Vamos a seguir vacunando a todos. Es universal y es gratuito.",
            "start": 3309.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Es gratuito porque ya se tienen los recursos para comprar 120 millones de dosis contra el COVID.",
            "start": 3318.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Entonces decirle al pueblo de Michoac\u00e1n que ya se ve la luz que indica que vamos a salir del t\u00fanel en que nos encontramos.",
            "start": 3334.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Es una luz de esperanza. Ya vamos a poder enfrentar esta terrible pandemia del COVID-19 con la aplicaci\u00f3n de la vacuna.",
            "start": 3346.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n comentarles que vamos a seguir apoyando a todos, atendiendo a todos, respetando a todos, pero d\u00e1ndole preferencia a la gente m\u00e1s humilde.",
            "start": 3359.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Porque por el bien de todos, primero los pobres. Ese es un distintivo del gobierno que encabez\u00f3.",
            "start": 3375.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Tomar en cuenta a todos. Ya no un gobierno solo para servir a una minor\u00eda.",
            "start": 3385.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Ya no un gobierno convertido en un comit\u00e9 al servicio de unos cuantos. Eso ya se termin\u00f3.",
            "start": 3395.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Ahora es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo.",
            "start": 3406.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Gobierno para ricos y pobres.",
            "start": 3411.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Gobierno para todos los mexicanos que le da preferencia a los m\u00e1s necesitados.",
            "start": 3415.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Esto por humanismo.",
            "start": 3425.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esto por convicci\u00f3n.",
            "start": 3427.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esto por justicia.",
            "start": 3431.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Vamos a seguir apoyando. No van a faltar las pensiones a los adultos mayores.",
            "start": 3434.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Ya a partir del d\u00eda 15 de enero, empieza a entregarse a todos los adultos mayores su pensi\u00f3n.",
            "start": 3442.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El bimestre enero-febrero. Ya considerando un aumento por inflaci\u00f3n.",
            "start": 3450.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n el 15 de enero empiezan a entregarse las pensiones para ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad.",
            "start": 3457.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y empiezan a entregarse tambi\u00e9n las becas de este a\u00f1o para preescolar primaria, secundaria, preparatoria y nivel universitario.",
            "start": 3468.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y en este primer trimestre, para reactivar pronto la econom\u00eda, se van a entregar todos los apoyos al campo.",
            "start": 3481.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Lo que era el pro campo que ahora es producci\u00f3n para el bienestar.",
            "start": 3491.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y los cr\u00e9ditos a la palabra para peque\u00f1as empresas.",
            "start": 3497.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Para que reactivemos pronto nuestra econom\u00eda.",
            "start": 3504.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Salgamos adelante despu\u00e9s del estancamiento econ\u00f3mico que ha provocado la pandemia.",
            "start": 3509.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n agradecerle mucho a nuestros paisanos migrantes.",
            "start": 3518.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Porque de esta regi\u00f3n hay muchos que se fueron a buscarse la vida a Estados Unidos.",
            "start": 3525.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y que son para nosotros h\u00e9roes y hero\u00ednas.",
            "start": 3534.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Porque ahora que m\u00e1s los necesit\u00e1bamos m\u00e1s nos est\u00e1n apoyando.",
            "start": 3541.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El a\u00f1o pasado, a pesar de la pandemia, fue r\u00e9cord en remesas.",
            "start": 3548.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Enviaron nuestros paisanos a sus familiares alrededor de 40.500 millones de d\u00f3lares.",
            "start": 3554.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Es el principal ingreso que tiene nuestro pa\u00eds, esas remesas.",
            "start": 3564.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " M\u00e1s de 40.000 millones de d\u00f3lares que llegan a 10 millones de familias de M\u00e9xico.",
            "start": 3573.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " A raz\u00f3n de 350 d\u00f3lares mensuales por familia.",
            "start": 3581.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Eso nos ha ayudado much\u00edsimo a que no haya crisis de consumo.",
            "start": 3589.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Que la gente tenga para lo fundamental, para lo b\u00e1sico.",
            "start": 3596.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Por eso muchas gracias a nuestros paisanos.",
            "start": 3602.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " A nuestros conciudadanos que viven y trabajan en Estados Unidos.",
            "start": 3608.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Vamos a continuar visitando Michoac\u00e1n cada vez que podamos.",
            "start": 3617.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esta es una tierra de mujeres y hombres trabajadores.",
            "start": 3623.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n esta es una tierra de h\u00e9roes.",
            "start": 3628.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esta es la tierra de Morelos.",
            "start": 3635.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Un cura rebelde que luch\u00f3 no solo por la independencia sino tambi\u00e9n por la justicia.",
            "start": 3639.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Que dio su vida por la justicia.",
            "start": 3649.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esta es la tierra tambi\u00e9n de Melchoro Campo.",
            "start": 3656.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Principal asesor de Benito Ju\u00e1rez que tambi\u00e9n fue sacrificado.",
            "start": 3661.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Fue asesinado por los conservadores.",
            "start": 3667.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Por defender sus ideales.",
            "start": 3672.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esta es la tierra Michoac\u00e1n de dos grandes revolucionarios.",
            "start": 3675.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Uno de esta regi\u00f3n.",
            "start": 3682.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " General Francisco J. M\u00fajica.",
            "start": 3685.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n de esta regi\u00f3n.",
            "start": 3689.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del Rio.",
            "start": 3692.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed como siempre en Michoac\u00e1n.",
            "start": 3695.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Terminar la gira en Cotija.",
            "start": 3700.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n agradecerle al gobernador que como lo expres\u00f3 independientemente de las diferencias que podamos tener.",
            "start": 3703.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Estamos obligados a trabajar juntos en beneficio de nuestro pueblo.",
            "start": 3713.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias de todo coraz\u00f3n.",
            "start": 3721.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por favor de ponerse de pie.",
            "start": 3734.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El presidente de la Rep\u00fablica e integrantes de la l\u00ednea de honor.",
            "start": 3738.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Realizar\u00e1n el corte del historiador de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de la Guardia Nacional de Cotija, Michoac\u00e1n.",
            "start": 3742.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Uno, dos, tres.",
            "start": 3763.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Con motivo de la inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la Guardia Nacional.",
            "start": 3794.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Escuchemos el toque militar 3 de Diana.",
            "start": 3798.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Finaliza este evento con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos.",
            "start": 3823.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y comandante supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "start": 3830.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional.",
            "start": 3833.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La Guardia Nacional de Cotija.",
            "start": 3947.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La Guardia Nacional de Cotija.",
            "start": 3951.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al Presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3970.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a realizar un recorrido por las instalaciones inauguradas.",
            "start": 3973.0,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Las Armadas. Las Armadas. Las Armadas. Los Armados. Sean tan amables de tomar asiento. Preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda de la Guardia Nacional de Cotija, Michoac\u00e1n. El presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Integran la l\u00ednea de honor, el ingeniero Silvano Aureoles Conejo, gobernador del Estado de Michoac\u00e1n. Licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez, secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana. General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional. Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina. Comisario General Luis Rodr\u00edguez Bucio, comandante de la Guardia Nacional. General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Norberto Cort\u00e9s Rodr\u00edguez, comandante de la 12 Regi\u00f3n Militar. General de Brigada Diplomado de Estado Mayor, Sergio Armando Barreras Salcedo, comandante de la 21 Zona Militar. Ingeniero Aurelio Santos Contreras, presidente municipal de Cotija, Michoac\u00e1n. E inspector general Jos\u00e9 Luis Fern\u00e1ndez Guti\u00e9rrez, responsable de la coordinaci\u00f3n estatal de la Guardia Nacional. Tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por Internet a trav\u00e9s de las redes sociales. Reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida. Hace uso de la palabra el ingeniero Silvano Aureoles Conejo, gobernador del Estado de Michoac\u00e1n. Muchas gracias, muy buenos d\u00edas a todas, a todos. Muchas gracias a todos. Saludo con gusto y respeto al se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, nuevamente bienvenido a Michoac\u00e1n, espec\u00edficamente a Cotija, en esta gira de trabajo por Michoac\u00e1n que empez\u00f3 ayer en Marabat\u00edo y que hoy estamos en este hermoso municipio de Cotija, municipio frontera con el estado de Jalisco, Cotija de la Paz. Le comparto, se\u00f1or presidente, Cotija se ha destacado a nivel mundial por el queso Cotija, que en el a\u00f1o 2006 gan\u00f3 el reconocimiento del mejor queso internacional y orgullosamente michoacano y de Cotija espec\u00edficamente. Y destaco tambi\u00e9n el dato de que de aqu\u00ed naci\u00f3 Jos\u00e9 Rub\u00e9n Romero Flores y el escritor michoacano que ha quedado en la historia con su obra maestra, la vida in\u00fatil de Pito P\u00e9rez. Es entre otras virtudes que tiene este municipio en este rinc\u00f3n de Michoac\u00e1n. A la se\u00f1ora secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana bienvenida nuevamente los de Icela y muchas felicidades. Agradezco a los se\u00f1ores al se\u00f1or secretario de la Defensa Nacional, general Cresen Sandoval, lo mismo que con el respeto y aprecio al se\u00f1or almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda, secretario de Marina, a nuestro querido paisano general Ruiz Rodr\u00edguez Bucio, comandante de la Guardia Nacional, si\u00e9ntase a gusto, si\u00e9ntense en su casa, espero que pronto vayamos a su tierra, a Tanc\u00edtaro, la capital mundial del aguacate, esa s\u00ed es la verdadera capital mundial del aguacate, no uruapan, es Tanc\u00edtaro. Al general Norberto Cort\u00e9s, comandante de la doceava regi\u00f3n militar, lo mismo que al se\u00f1or general Sergio Barrera, comandante de la 21 zona militar a la cual pertenece este municipio, al inspector general Jos\u00e9 Luis Fern\u00e1ndez, responsable de la Guardia Nacional en Michoac\u00e1n, que seguramente pronto el general Bucio le dar\u00e1 ya el nombramiento correspondiente. Al se\u00f1or presidente municipal, gracias Aurelio por recibirnos en este municipio. Presidente, le informo que hoy por la ma\u00f1ana inauguramos aqu\u00ed con el presidente uno de los centros regionales que estamos construyendo para el confinamiento de los residuos s\u00f3lidos, es de los proyectos modelo para atender el tema del manejo de la basura, y aqu\u00ed con el presidente de Cotija y cinco municipios m\u00e1s terminamos ya la primera etapa de este proyecto que tendr\u00e1 una inversi\u00f3n de 54 millones para el manejo de la basura y con ello evitar problemas de contaminaci\u00f3n y el problema que genera la basura en los municipios. A nuestros amigos de los medios, a quienes ven a trav\u00e9s de los mecanismos virtuales, les saludamos con mucho gusto. Es muy satisfactorio que el d\u00eda de hoy nos convoque una raz\u00f3n, un motivo muy importante que es la inauguraci\u00f3n de este cuartel de la Guardia Nacional en este municipio fronterizo que por obvias razones tiene con frecuencia incidentes de car\u00e1cter delincuencial por estar a escasos 5 o 6 kil\u00f3metros de la frontera con el hermano estado de Jalisco y que es conocido que en esta zona fronteriza con frecuencia operan o desarrollan actividades il\u00edcitas grupos delincuenciales. De tal manera que establecer este cuartel aqu\u00ed nos va a dar mayor capacidad de respuesta, vamos a fortalecer nuestra capacidad operativa. Aqu\u00ed en el municipio, bueno entre los municipios de Zaguayo y Jiquilpan, el gobierno del estado construy\u00f3 un cuartel general de la polic\u00eda michoac\u00e1n para albergar a 400 elementos que tenemos destacados ac\u00e1 de manera permanente, pero por la magnitud y longitud de la frontera no siempre es posible y por eso creo que m\u00e1s bien estoy convencido que estas instalaciones y la ubicaci\u00f3n aqu\u00ed de elementos de la Guardia Nacional de manera permanente va a ser fundamental para garantizar la paz y la tranquilidad no solo del municipio de Cotija sino de la regi\u00f3n colindante con Jalisco. Le compart\u00eda ayer, Michoac\u00e1n no se escapa esta problem\u00e1tica tan grave de la violencia principalmente en lo que tiene que ver con la disputa de los grupos delincuenciales que se ha acentuado mucho en estos estados del centro y con el trabajo que hemos hecho de manera coordinada, con mucho trabajo, con mucho esfuerzo y compromiso se ha logrado mantener a Michoac\u00e1n ajeno a la hegemon\u00eda de alg\u00fan grupo delincuencial como se hac\u00eda en el pasado, pero no es suficiente porque sigue habiendo presencia de c\u00e9lulas aunque sean locales que se ponen franquicias y se hacen llamar representantes de grupos con mayor capacidad de operaci\u00f3n y que generan dificultades y riesgos en nuestros municipios. Nuestra frontera con Jalisco, con Colima, con Guanajuato, con Estado de M\u00e9xico y con Guerrero nos obliga a mantener de manera permanente la atenci\u00f3n en todas las fronteras para con ello hacerle frente a la incidencia de delitos. por eso reconozco en todo lo que vale la importancia de este cuartel me anima mucho que sea aqu\u00ed y que adem\u00e1s sea para darle mayor capacidad a la Guardia Nacional, instituci\u00f3n en la que creo ser\u00e1 fundamental en el presente y el futuro un tema que ayer le comentaba se\u00f1or presidente que quiero abordarlo es el tema educativo que usted ha tenido a bien ayudarnos, ha instruido para que se federalice la n\u00f3mina y que Michoac\u00e1n pudiera transitar en algo muy similar como sucede en la ciudad de M\u00e9xico usted lo anunci\u00f3 en febrero del 2019 trabajamos mucho, hemos trabajado mucho con la voluntad del secretario Est\u00e9bal Moctezuma y el equipo de trabajo y con la Secretar\u00eda de Hacienda pero ac\u00e1 vamos muy avanzados, va a ser de mucha utilidad un nuevo modelo, s\u00e9 del compromiso que usted tiene con la educaci\u00f3n de su compromiso con las maestras y los maestros y desde luego con la educaci\u00f3n de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os por todo ello muchas gracias presidente tambi\u00e9n por \u00faltimo les comparto mi pleno convencimiento de que la seguridad nos requiere a todas y a todos y nos llevaron a los niveles a los que llegamos donde literalmente Michoac\u00e1n lleg\u00f3 a una guerra civil y como lo he reiterado en otras ocasiones gracias al apoyo de las instituciones federales, el ej\u00e9rcito, la marina y las de procuraci\u00f3n de justicia Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de M\u00e9xico y comandante supremo de las fuerzas armadas, ingenieros Silvano Aureole Esconejo, gobernador de Michoac\u00e1n, compa\u00f1eros del Gabinete de Seguridad, comandante de la Guardia Nacional, ingeniero Aurelio Santos Contreras, presidente municipal Tiquicheo, Uruapan, Zacapu, Zamora y Sitacuaro. De igual forma se encuentran en construcci\u00f3n 11 m\u00e1s en Aquila, Chinicuila, Churumuco, Huetamo, Jacona, L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Morelia, Salvador Escalante, Tepalcatepec, Uruapan y Zamora. Las cuales se est\u00e1 contemplado concluyan a finales de febrero de este a\u00f1o. Cada uno de estos cuarteles cuenta con las instalaciones y equipamiento para cubrir las necesidades de mando y control, planeo, seguridad, alojamiento para hombres y mujeres, alimentaci\u00f3n, comunicaciones, adiestramiento y acondicionamiento f\u00edsico, entre otras. Para que el personal de la Guardia Nacional establecido en ellos se encuentre en las mejores condiciones de poder cumplir con su misi\u00f3n. Para quienes integramos las Fuerzas Armadas es satisfactorio trabajar de la mano con esta instituci\u00f3n de seguridad del Estado mexicano y contribuir a su desarrollo. Porque cada elemento que se integra y cada cuartel que se construye, la Guardia Nacional se fortalece y se consolida indudablemente. Se\u00f1or Presidente, le ratificamos la lealtad y el respaldo de las mujeres y hombres de uniforme naval y militar para seguir velando por la defensa de la integridad, independencia y soberan\u00eda de la naci\u00f3n. siempre daremos el mejor esfuerzo en el cumplimiento de nuestras responsabilidades. As\u00ed lo exige la profesi\u00f3n militar y naval, pero sobre todo, somos conscientes de que nuestra labor contribuye tanto al bienestar del pueblo como al engrandecimiento de M\u00e9xico. Nos sentimos orgullosos de trabajar por nuestro pa\u00eds y no existe nada que interrumpa nuestro enfoque en el cumplimiento de las misiones y tareas que tenemos asignadas. Porque el orgullo del soldado marino o Guardia Nacional est\u00e1 en el uniforme que portan las instituciones que representan y la satisfacci\u00f3n del deber cumplido. No hay nada m\u00e1s noble y sublime que servir a la patria desde nuestras respectivas instituciones, trabajando coordinada y profesionalmente. Por lo anterior, es posible afirmar que los michacanos pueden estar seguros de que cuentan con el respaldo de la Guardia Nacional y de las Fuerzas Armadas para garantizar su seguridad. Por ello, muchas gracias por confiar en nosotros. Muchas gracias por permitirnos servir al pueblo de M\u00e9xico. Escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de la Rep\u00fablica y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Amigas, amigos de Cotija, del estado de Michoac\u00e1n, de esta regi\u00f3n lim\u00edtrofe, con el estado de Jalisco. Amigas, amigos de Jalisco, nos da mucho gusto estar de nuevo en estas tierras, regresar a Cotija. No podemos estar como en otras ocasiones en la bella plaza de Cotija, como en las bellas plazas de los pueblos de Michoac\u00e1n. Por la pandemia, por la circunstancia especial que estamos atravesando, pero ya pasar\u00e1 esta esadilla y vamos a poder de nuevo estar en las plazas p\u00fablicas y tener m\u00e1s comunicaci\u00f3n directa. Ahora lo tenemos que hacer de esta manera, guardando sana distancia y a trav\u00e9s de las redes sociales, las benditas redes sociales. Ojal\u00e1 se mantengan siempre con apertura, que no haya censura en las redes sociales para que siga existiendo comunicaci\u00f3n y se garantice el derecho del pueblo a la informaci\u00f3n. Esa es la esencia de la libertad. Estamos en un municipio con mucha historia, con mucha cultura, muy reconocido nacionalmente por el queso que se elabora en Cotija y en esta regi\u00f3n. Y estamos aqu\u00ed porque se est\u00e1n inaugurando estos cuarteles de la Guardia Nacional en Michoac\u00e1n, como lo mencion\u00f3 el general secretario. En este cuartel de la Guardia Nacional, hay 33 cuarteles como este de la Guardia Nacional, 22 completamente terminados y 11 en proceso que se van a concluir este a\u00f1o. Esto es muy importante, el contar con estas instalaciones en todo el territorio de Michoac\u00e1n, estos 33 cuarteles para albergar a m\u00e1s de 5000 elementos de la Guardia Nacional. Esto se ha logrado en poco tiempo. Recordemos que a partir del 2019 se llev\u00f3 a cabo la reforma constitucional para crear la Guardia Nacional. La Constituci\u00f3n antes de esa reforma no permit\u00eda que las Fuerzas Armadas participaran de manera directa en labores de seguridad p\u00fablica. Hab\u00eda esa limitante. En su momento consideramos que eso no era adecuado, que no se ajustaba a la nueva realidad de nuestro pa\u00eds. \u00bfC\u00f3mo contar con dos instituciones tan importantes, como la Secretar\u00eda de la Defensa, la Secretar\u00eda de Marina, con cerca de 400.000 elementos, instalaciones, pero sobre todo profesionalismo, disciplina, lealtad, al pueblo, a la patria, y no poder utilizar toda esta fuerza del Estado para garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds? Por eso fue muy acertado llevar a cabo esa reforma que, como se sabe, fue aprobada por todas las fuerzas pol\u00edticas y por todos los partidos. Fue una reforma aprobada de manera un\u00e1nime. Antes no se hab\u00eda podido lograr, se hab\u00eda intentado, pero no se hab\u00edan presentado las condiciones para llevar a cabo esa reforma constitucional. A partir de entonces, estamos hablando de un a\u00f1o y medio a la fecha, se cre\u00f3 la Guardia Nacional, se empezaron a reclutar elementos, se procedi\u00f3 a la desaparici\u00f3n de la Polic\u00eda Federal para que se constituyera esta nueva instituci\u00f3n, la Guardia Nacional. La Polic\u00eda Federal, que era lo \u00fanico que ten\u00eda el gobierno federal para enfrentar el flagelo de la violencia, para enfrentar el grave problema de la inseguridad p\u00fablica, en su mejor momento esa Polic\u00eda Federal lleg\u00f3 a tener 40 mil elementos y casi el 50% eran trabajadores administrativos. Se contaba realmente con 20 mil elementos operativos en todas las divisiones de la Polic\u00eda Federal, 20 mil para atender la demanda de seguridad de todo el pa\u00eds. Adem\u00e1s, en todo el tiempo que existi\u00f3 la Polic\u00eda Federal no se hicieron cuarteles, no se consolid\u00f3 la infraestructura b\u00e1sica para mantener esa Polic\u00eda Federal. una situaci\u00f3n muy indigna, lamentable, poco decorosa para los elementos encargados de garantizar la seguridad p\u00fablica. Todo eso ha cambiado, ya no existe esa Polic\u00eda Federal, ahora ya es la Guardia Nacional. est\u00e9n en todo el pa\u00eds. Si se complica la situaci\u00f3n en Guanajuato, all\u00e1 en Guanajuato ya se ha pasido a Guanajuato y ahora a Michoac\u00e1n, y luego a Tamahulipas, y luego a Quintana Roo, y luego a Chihuahua, no. Ya esa no es la estrategia. Ahora son coordinaciones territoriales, 266 coordinaciones territoriales. Pensemos 266 bases operativas, 266 cuarteles para permanecer en las regiones, no estar de un lado a otro. Esta es la nueva estrategia. Por eso se est\u00e1n construyendo estos cuarteles para que se tengan las instalaciones b\u00e1sicas. Yo espero que a finales de este a\u00f1o ya tengamos todos los cuarteles, los 266 cuarteles de la Guardia Nacional en el pa\u00eds, y que podamos seguir avanzando para tener todos los elementos. Pero ya le sigue la Guardia Nacional con alrededor del 70% de aceptaci\u00f3n. De modo que vamos bien, pero tenemos que continuar avanzando, acreditando de que se trata de una instituci\u00f3n para servir al pueblo. Y tambi\u00e9n que todos estemos conscientes que no depende solo de la Guardia Nacional o de las Fuerzas Armadas, el que haya paz y el que haya tranquilidad en el pa\u00eds. Depende mucho de que haya justicia, de que haya trabajo, buenos salarios, que se apoye a los j\u00f3venes, que no se les d\u00e9 la espalda. Que los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio, el derecho al trabajo, para que no sean enganchados por las bandas de delincuentes. Eso lo estamos llevando a cabo. Pueden estar seguros todos los mexicanos que como nunca se est\u00e1n destinando recursos a programas de bienestar para apoyar al pueblo. Se est\u00e1 distribuyendo el presupuesto con justicia. Por eso tengo confianza de que vamos a ir serenando al pa\u00eds, vamos a ir logrando la paz y la tranquilidad. Ya hemos avanzado en estos dos a\u00f1os, pero todav\u00eda falta y estoy seguro que van a haber mejores resultados. A nivel nacional ya hay una disminuci\u00f3n considerable en la incidencia delictiva de la mayor\u00eda de delitos de gran impacto. Estamos hablando de que el delito de secuestro, por ejemplo, en dos a\u00f1os se ha reducido, ha disminuido en m\u00e1s del 30%. Los robos en general, en m\u00e1s del 20%, solo tenemos el desaf\u00edo de seguir enfrentando el delito de homicidio que iba al alza cuando llegamos. Y se control\u00f3, pero sin dejar de tener mucha presencia en distintas regiones. Por eso estamos haciendo esta gira por esta zona. Hay estados, como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el gobernador de Michoac\u00e1n, lim\u00edtrofes como Jalisco, Doanajuato, Colima, El Estado con m\u00e1s homicidios en general es Colima, que es vecino de Michoac\u00e1n. Esto tiene que ver mucho adem\u00e1s con Manzanillo, con el puerto, por la entrada de las drogas, sobre todo de los qu\u00edmicos, de ese qu\u00edmico tan da\u00f1ido que es el fentanilo. Porque ahora tambi\u00e9n ya no es solo la marihuana, la amapola, ahora son los qu\u00edmicos, los laboratorios, esto que tanto da\u00f1a. Ayer tambi\u00e9n ha sido mencionado el gobernador a que quienes prueban, quienes tienen contacto con estas drogas ya pr\u00e1cticamente no pueden salir de ese infierno. Y afecta mucho a los j\u00f3venes. Por eso tenemos que seguir enfrentando todo el tr\u00e1fico de estas drogas qu\u00edmicas, da\u00f1inas, que perjudican mucho a la juventud. Por eso es que Marina se llev\u00f3 a cabo una reforma tambi\u00e9n a la ley de la materia para que los puertos pasaran de la Secretar\u00eda de Comunicaci\u00f3n a la Secretar\u00eda de Marina para tener m\u00e1s control. Otro estado con muchos homicidios es Guanajuato. Es un estado que se descompuso mucho en los \u00faltimos tiempos. Y es tambi\u00e9n lo que aqu\u00ed se ha dicho, son enfrentamientos entre las bandas y esto hace que aumente mucho el n\u00famero de homicidios diarios. En este caso, en Guanajuato, hay veces que del total de homicidios del pa\u00eds, en Guanajuato hay un 20 por ciento o representan esos homicidios nacionales s\u00f3lo considerando a Guanajuato el 20 por ciento. Estamos preocupados y ocupados y sabemos bien lo que tiene que hacerse para alcanzar la paz. No dejar de fortalecer los valores culturales, morales, espirituales y fortalecer mucho la integraci\u00f3n de las familias, que ya no se sigan desintegrando las familias en el pa\u00eds, porque la familia mexicana, lo he dicho muchas veces, es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante del pa\u00eds, porque los mexicanos tenemos como costumbre ayudarnos en lo familiar. Si le va mal a un miembro de la familia, acude a otros en tu ayuda en otros pa\u00edses con mucho respeto. Van creciendo los hijos y apenas llegan a la adolescencia y ya. Los mismos padres los convocan a que dejen la casa, que busquen d\u00f3nde vivir. Eso no sucede en M\u00e9xico, nuestro pa\u00eds. Nuestras familias son muy fraternas, muy unidas, no queremos que los hijos se vayan, nunca har\u00edamos eso. Lo mismo con los adultos mayores. Ahora, con la pandemia no nos fue tan mal o no nos ha ido tan mal, porque existe la tradici\u00f3n en M\u00e9xico de cuidar a nuestros mayores. En otros pa\u00edses tambi\u00e9n con mucho respeto a los adultos mayores los env\u00edan, los tienen en asilos. Y por mucho confort que haya en esos sitios, no tienen el cuidado ni el amor que se tiene en el seno de una familia. Por eso tenemos que fortalecer esas costumbres, esas buenas tradiciones. Vamos a seguir adelante aqu\u00ed en Cotija, que terminamos de recorrer en esta ocasi\u00f3n Michoac\u00e1n, porque como se dijo estuvimos ayer en Marabat\u00edo, en Zamora, ahora en Cotija, vamos a Tecom\u00e1n, a Colima, va a ser lo mismo inaugurar un cuartel de la Guardia Nacional. Ahora, como ya estamos terminando, no quiero dejar de decirle al pueblo de Michoac\u00e1n que estamos trabajando d\u00eda y noche tambi\u00e9n de manera coordinada todo el sector salud del pa\u00eds, tanto instituciones de salud de la Federaci\u00f3n como de los estados para enfrentar la pandemia del COVID-19. Y la buena noticia es que ya estamos recibiendo las dosis de vacuna contra el COVID. Ya empezamos la vacunaci\u00f3n y lo vamos a ampliar, este programa de vacunaci\u00f3n a todo el pa\u00eds. Ese programa de vacunaci\u00f3n que ya inici\u00f3 primero est\u00e1 atendiendo a los trabajadores de la salud, m\u00e9dicos, enfermeras, est\u00e1n salvando vidas en los hospitales COVID. Hay en todo el pa\u00eds 1.015 hospitales dedicados a atender a enfermos COVID. Todos los que trabajan en estos hospitales, que son alrededor de 750.000 trabajadores de la salud, son los que se est\u00e1n vacunando. Ya con las vacunas que estamos recibiendo de la farmac\u00e9utica Pfizer, ya llevamos m\u00e1s de 60.000 dosis aplicadas con esta vacuna de esos 750.000 trabajadores de la salud. Vamos a terminar de vacunar a todo este grupo de m\u00e9dicos, de enfermeras, de trabajadores de la salud a finales de este mes, a los 750.000. Porque el martes pr\u00f3ximo viene un nuevo env\u00edo de vacunas de m\u00e1s de 400.000 dosis y as\u00ed cada semana. Entonces vamos a terminar en enero de vacunar al personal de salud y a principios de febrero empezamos a vacunar a todos los adultos mayores del pa\u00eds. Y queremos de febrero a marzo vacunarlos a todos. Ese es el plan. Para que de esta manera, porque as\u00ed lo expresan los especialistas, los m\u00e9dicos, si vacunamos a todos nuestros adultos mayores, se reduce la mortalidad por COVID en un 80%. Por eso esa es poblaci\u00f3n prioritaria preferente el vacunar a los adultos mayores. Luego a enfermos de menos de 60 a\u00f1os, enfermos cr\u00f3nicos, quienes padecen de hipertensi\u00f3n, de obesidad, de diabetes. Y tambi\u00e9n, en la medida de que se vaya controlando la pandemia y se tenga sem\u00e1foro verde en algunos estados, como sucede desde hace m\u00e1s de un mes en Campeche y en Chiapas, ah\u00ed vamos a vacunar a maestros para el regreso a clases presenciales. Vamos a seguir vacunando a todos. Es universal y es gratuito. Es gratuito porque ya se tienen los recursos para comprar 120 millones de dosis contra el COVID. Entonces decirle al pueblo de Michoac\u00e1n que ya se ve la luz que indica que vamos a salir del t\u00fanel en que nos encontramos. Es una luz de esperanza. Ya vamos a poder enfrentar esta terrible pandemia del COVID-19 con la aplicaci\u00f3n de la vacuna. Y tambi\u00e9n comentarles que vamos a seguir apoyando a todos, atendiendo a todos, respetando a todos, pero d\u00e1ndole preferencia a la gente m\u00e1s humilde. Porque por el bien de todos, primero los pobres. Ese es un distintivo del gobierno que encabez\u00f3. Tomar en cuenta a todos. Ya no un gobierno solo para servir a una minor\u00eda. Ya no un gobierno convertido en un comit\u00e9 al servicio de unos cuantos. Eso ya se termin\u00f3. Ahora es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo. Gobierno para ricos y pobres. Gobierno para todos los mexicanos que le da preferencia a los m\u00e1s necesitados. Esto por humanismo. Esto por convicci\u00f3n. Esto por justicia. Vamos a seguir apoyando. No van a faltar las pensiones a los adultos mayores. Ya a partir del d\u00eda 15 de enero, empieza a entregarse a todos los adultos mayores su pensi\u00f3n. El bimestre enero-febrero. Ya considerando un aumento por inflaci\u00f3n. Y tambi\u00e9n el 15 de enero empiezan a entregarse las pensiones para ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad. Y empiezan a entregarse tambi\u00e9n las becas de este a\u00f1o para preescolar primaria, secundaria, preparatoria y nivel universitario. Y en este primer trimestre, para reactivar pronto la econom\u00eda, se van a entregar todos los apoyos al campo. Lo que era el pro campo que ahora es producci\u00f3n para el bienestar. Y los cr\u00e9ditos a la palabra para peque\u00f1as empresas. Para que reactivemos pronto nuestra econom\u00eda. Salgamos adelante despu\u00e9s del estancamiento econ\u00f3mico que ha provocado la pandemia. Y tambi\u00e9n agradecerle mucho a nuestros paisanos migrantes. Porque de esta regi\u00f3n hay muchos que se fueron a buscarse la vida a Estados Unidos. Y que son para nosotros h\u00e9roes y hero\u00ednas. Porque ahora que m\u00e1s los necesit\u00e1bamos m\u00e1s nos est\u00e1n apoyando. El a\u00f1o pasado, a pesar de la pandemia, fue r\u00e9cord en remesas. Enviaron nuestros paisanos a sus familiares alrededor de 40.500 millones de d\u00f3lares. Es el principal ingreso que tiene nuestro pa\u00eds, esas remesas. M\u00e1s de 40.000 millones de d\u00f3lares que llegan a 10 millones de familias de M\u00e9xico. A raz\u00f3n de 350 d\u00f3lares mensuales por familia. Eso nos ha ayudado much\u00edsimo a que no haya crisis de consumo. Que la gente tenga para lo fundamental, para lo b\u00e1sico. Por eso muchas gracias a nuestros paisanos. A nuestros conciudadanos que viven y trabajan en Estados Unidos. Vamos a continuar visitando Michoac\u00e1n cada vez que podamos. Esta es una tierra de mujeres y hombres trabajadores. Pero tambi\u00e9n esta es una tierra de h\u00e9roes. Esta es la tierra de Morelos. Un cura rebelde que luch\u00f3 no solo por la independencia sino tambi\u00e9n por la justicia. Que dio su vida por la justicia. Esta es la tierra tambi\u00e9n de Melchoro Campo. Principal asesor de Benito Ju\u00e1rez que tambi\u00e9n fue sacrificado. Fue asesinado por los conservadores. Por defender sus ideales. Esta es la tierra Michoac\u00e1n de dos grandes revolucionarios. Uno de esta regi\u00f3n. General Francisco J. M\u00fajica. Y tambi\u00e9n de esta regi\u00f3n. General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del Rio. Por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed como siempre en Michoac\u00e1n. Terminar la gira en Cotija. Y tambi\u00e9n agradecerle al gobernador que como lo expres\u00f3 independientemente de las diferencias que podamos tener. Estamos obligados a trabajar juntos en beneficio de nuestro pueblo. Muchas gracias de todo coraz\u00f3n. Por favor de ponerse de pie. El presidente de la Rep\u00fablica e integrantes de la l\u00ednea de honor. Realizar\u00e1n el corte del historiador de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de la Guardia Nacional de Cotija, Michoac\u00e1n. Uno, dos, tres. Con motivo de la inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la Guardia Nacional. Escuchemos el toque militar 3 de Diana. Finaliza este evento con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos. Y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional. La Guardia Nacional de Cotija. La Guardia Nacional de Cotija. Se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al Presidente de M\u00e9xico a realizar un recorrido por las instalaciones inauguradas.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:51.961715"
}