{
    "video_id": "_PeA3kwJkuY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_PeA3kwJkuY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDmVCvfvbo_FFAB3ZR7B6wPlCfCtg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_PeA3kwJkuY",
    "video_title": "M\u00e9xico respeta T-MEC y conf\u00eda en sus paneles; rechaza transg\u00e9nicos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7835,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 548.79,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 555.97,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 562.33,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 578.7,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 588.98,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 609.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 613.58,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 617.339,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bien bien",
            "start": 619.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 620.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Bueno pues este",
            "start": 623.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 625.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a iniciar vamos a contestar preguntas",
            "start": 628.32,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente Tania y Ra\u00fal entonces",
            "start": 632.72,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 638.7,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas el presidente soy Tania",
            "start": 642.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Dami\u00e1n del portal de noticias \u00e1ngulo",
            "start": 646.26,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "siete de Puebla quisiera preguntarle dos",
            "start": 648.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dos temas el primero en la zona de",
            "start": 652.019,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "Tehuac\u00e1n la mixteca",
            "start": 654.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Tecamachalco Tlacotepec de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 657.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hay un grupo de campesinos que piden",
            "start": 659.76,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "se investigue si hay uso de avionetas",
            "start": 664.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para inhibir lluvias",
            "start": 666.959,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la semana pasada hace no este jueves",
            "start": 669.62,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "sino si el jueves pasado o sea no este",
            "start": 673.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sino el anterior hicieron una toma de",
            "start": 675.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una carretera antes tomaron las las",
            "start": 678.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "granjas av\u00edcolas que hay muchas Calvario",
            "start": 681.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Bachoco que est\u00e1n por esa zona los",
            "start": 684.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empresarios se suman a la O sea se han",
            "start": 686.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sumado a su a su demanda para que se",
            "start": 689.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "investigue si hay uso porque bueno Ellos",
            "start": 692.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preocupados porque digamos",
            "start": 694.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bloquearon los accesos el grupo de",
            "start": 697.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "calvario y bueno los empresarios para",
            "start": 700.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que pues se investigue no s\u00e9 si ser\u00eda la",
            "start": 704.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Sedena la que tiene el la informaci\u00f3n al",
            "start": 707.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "respecto porque ellos o sea la autoridad",
            "start": 710.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Estatal y la misma Federal les dice que",
            "start": 713.399,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que den pruebas Pero ellos dicen c\u00f3mo",
            "start": 715.62,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "voy a poder dar pruebas y pues no tengo",
            "start": 717.3,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "telescopio no puedo anotar las",
            "start": 718.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "matr\u00edculas y sobre todo que tambi\u00e9n los",
            "start": 720.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "campesinos pues pasa una avioneta dicen",
            "start": 722.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es que est\u00e1 fumigando las las s\u00ed la",
            "start": 724.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lluvia o va a fumigar la lluvia porque",
            "start": 727.5,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "As\u00ed piensa el campesino sobre todo",
            "start": 728.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque sus conocimientos que tra\u00edan de",
            "start": 730.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la de las caba\u00f1uelas de la can\u00edcula pues",
            "start": 733.68,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con la sequ\u00eda es la zona de la mixteca",
            "start": 736.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pues ellos est\u00e1n preocupados por sus",
            "start": 739.1,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cosechas de temporal el ma\u00edz frijol Y",
            "start": 742.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "todo lo que van produciendo que es en",
            "start": 744.72,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os se han ido mermando",
            "start": 746.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y Bueno ese es el tema que solicitan el",
            "start": 749.779,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "uso bueno la investigaci\u00f3n por parte del",
            "start": 753.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estado mexicano a trav\u00e9s de sus tres",
            "start": 755.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno si se usan avionetas",
            "start": 757.8,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "para inhibir lluvias que ellos",
            "start": 759.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los campesinos varios aseguran que s\u00ed y",
            "start": 762.779,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "por eso piden esa investigaci\u00f3n",
            "start": 765.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed vamos a a este a investigar",
            "start": 768.06,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "t\u00fa les informas Bueno ya seguramente",
            "start": 772.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en una semana",
            "start": 778.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "les podemos informar si hay reportes de",
            "start": 780.68,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n",
            "start": 786.06,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "utilizando",
            "start": 787.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aviones para inhibir la lluvia en",
            "start": 790.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "algunos lugares hay quejas",
            "start": 795.899,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sobre esto y",
            "start": 798.5,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "si se ha actuado pero",
            "start": 801.74,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "son pocos los casos",
            "start": 806.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 809.459,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 810.98,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "el rumor",
            "start": 812.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de que no llueve porque",
            "start": 815.16,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "lo inhiben lo lo impiden",
            "start": 818.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "con este",
            "start": 823.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "avionetas que",
            "start": 826.279,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "tienen ese prop\u00f3sito no lo que se est\u00e1",
            "start": 828.5,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "haciendo en algunos lugares pero no",
            "start": 833.22,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tiene nada que ver con Puebla",
            "start": 835.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "es este provocar lluvia Eso s\u00ed",
            "start": 837.139,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "la defensa y",
            "start": 841.639,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de agricultura sobre todo",
            "start": 846.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el norte por la sequ\u00eda",
            "start": 851.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero es distinto completamente Entonces",
            "start": 853.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos a investigar y ya les este",
            "start": 857.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "informamos si te parece Gracias tambi\u00e9n",
            "start": 859.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ellos comentan que quisieran aportar me",
            "start": 863.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aseguran que no hay sembrando vida en",
            "start": 866.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esa zona tienen un proyecto de",
            "start": 868.56,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n bueno ellos hicieron un",
            "start": 872.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "proyecto de inducci\u00f3n de lluvia en los",
            "start": 874.019,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "campesinos organizaron es un proyecto",
            "start": 875.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Pues de un agricultor de del Valle de",
            "start": 878.42,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "Guanajuato famoso Porque hizo unas este",
            "start": 882.06,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "verduras Gigantes y quisieran",
            "start": 884.279,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "hacer o aportar a la reforestaci\u00f3n con",
            "start": 888.62,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "semillas end\u00e9micas o criollas de la",
            "start": 892.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n Ellos hablan de semillas",
            "start": 895.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "energetizadas porque con eso el se\u00f1or",
            "start": 897.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Carmen Garc\u00eda logr\u00f3 verduras",
            "start": 900.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gigantes o sea las pon\u00edan al sol hac\u00edan",
            "start": 903.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que las semillas pues este estuvieran",
            "start": 905.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "muy ansiosas de crecer y luego las",
            "start": 907.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siembran tienen que ser criollas este y",
            "start": 909.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "crec \u00edan grandes y bueno quieren aportar",
            "start": 912.66,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en eso son son es un grupo de campesinos",
            "start": 915.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Y bueno pues esa era mi primer mi primer",
            "start": 917.839,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Ese es mi primer tema tambi\u00e9n este a ver",
            "start": 922.32,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "si con paul\u00edn de sembrando vida",
            "start": 926.399,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "Los atiende estamos",
            "start": 929.42,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "apoyando en Puebla con el programa",
            "start": 933.26,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sembrando vida A lo mejor en esa regi\u00f3n",
            "start": 936.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 940.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es en la sierra",
            "start": 941.94,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pero este que los visiten que los vayan",
            "start": 945.24,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "a ver y a ver si es posible que puedan",
            "start": 950.94,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "incorporarse al programa",
            "start": 956.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo que estamos haciendo ese",
            "start": 959.699,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ayudando con los fertilizantes eso",
            "start": 964.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "seguramente ya les sirvo",
            "start": 968.339,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "en esa en esa regi\u00f3n de Puebla estamos",
            "start": 970.62,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "entregando fertilizantes bueno en todo",
            "start": 976.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds estamos entregando un mill\u00f3n de",
            "start": 979.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "toneladas",
            "start": 983.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de fertilizantes a dos millones de",
            "start": 984.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 988.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ejidatarios y peque\u00f1os",
            "start": 990.199,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "propietarios",
            "start": 992.94,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 998.519,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "que mejoren sus rendimientos",
            "start": 1001.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ese es un programa que se est\u00e1 aplicando",
            "start": 1007.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "seguramente ellos ya saben porque",
            "start": 1009.68,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "yo tengo mucho inter\u00e9s en que se atienda",
            "start": 1013.0,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n de Puebla",
            "start": 1016.959,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que es este",
            "start": 1021.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "muy productiva que se dedican a las",
            "start": 1023.74,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "hortalizas es gente muy trabajadora",
            "start": 1028.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pasa uno a las cinco o seis de la tarde",
            "start": 1035.559,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado domingo y ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 1040.54,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en el trabajadero",
            "start": 1045.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el campo",
            "start": 1047.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "toda la familia",
            "start": 1051.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de Puebla y de Tlaxcala toda esa regi\u00f3n",
            "start": 1055.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Y \u00faltimamente",
            "start": 1059.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ah\u00ed empez\u00f3",
            "start": 1061.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1066.87,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a registrarse mucho lo del huachicol",
            "start": 1068.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s hacia",
            "start": 1075.74,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "la carreteras Esperanza pero",
            "start": 1079.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la gente es muy trabajadora",
            "start": 1087.02,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "y ahora lo que estamos haciendo es",
            "start": 1090.919,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndolos apoy\u00e1ndolos",
            "start": 1093.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "al mar de Bravo toda esta regi\u00f3n",
            "start": 1096.22,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 1100.24,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "No se dejen en campanar por la",
            "start": 1105.039,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "delincuencia que se dedica a el",
            "start": 1109.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "huachicol",
            "start": 1113.179,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "y estamos avanzando mucho bastante y",
            "start": 1116.08,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "pero vamos a a tomar en cuenta lo que t\u00fa",
            "start": 1119.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "planteas Gracias presidente y la segunda",
            "start": 1122.539,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "precisamente sobre el tema del huachicol",
            "start": 1125.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan mes pasado o hace un par de",
            "start": 1127.24,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "meses usted coment\u00f3 que se estaba",
            "start": 1130.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trabajando en una nueva estrategia ya el",
            "start": 1132.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "general de la veinticinco zona militar",
            "start": 1136.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "apenas el mi\u00e9rcoles coment\u00f3 que bueno",
            "start": 1138.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en coordinaci\u00f3n con el estado",
            "start": 1141.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "trabajando en Puebla a\u00fan ha incrementado",
            "start": 1142.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos el primer semestre del dos",
            "start": 1145.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mil de este de este 2023 sesenta por",
            "start": 1149.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ciento de la de la de la toma",
            "start": 1152.24,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "del gas digo de hidrocarburo y 30% de de",
            "start": 1155.919,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "del gas LP a nivel nacional aument\u00f3 un",
            "start": 1161.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poco menos solo bueno el 12% pero no s\u00e9",
            "start": 1164.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "si habr\u00e1 m\u00e1s vigilancia usted ya ha",
            "start": 1167.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "comentado el tema Pues que es el llamado",
            "start": 1170.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pero si en esta estrategia que coment\u00f3",
            "start": 1171.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que se iba",
            "start": 1174.799,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "empezar a implementar ya tienen algunos",
            "start": 1176.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lineamientos o sobre ese sobre ese tema",
            "start": 1177.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed estamos avanzando",
            "start": 1180.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es esa regi\u00f3n",
            "start": 1183.16,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y Hidalgo",
            "start": 1187.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1192.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tomas clandestinas",
            "start": 1193.9,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "te est\u00e1n encontrando y siempre cerrando",
            "start": 1196.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tomas clandestinas y se est\u00e1 procesando",
            "start": 1201.62,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a los responsables jefes de bandas que",
            "start": 1204.58,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "act\u00faan en esta zona pero s\u00ed estamos Este",
            "start": 1209.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atendiendo el asunto y ha habido una",
            "start": 1213.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n",
            "start": 1216.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "considerable en lo que es el robo",
            "start": 1217.82,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de gasolinas ayer",
            "start": 1222.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Rosa Isela nos estaba informando",
            "start": 1225.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que llevamos un ahorro",
            "start": 1230.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por el combate al huachicol desde que",
            "start": 1232.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estamos en el gobierno",
            "start": 1236.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de alrededor sino mal recuerdo",
            "start": 1238.9,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la cifra",
            "start": 1243.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de doscientos ochenta mil millones de",
            "start": 1245.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1249.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es lo que hemos ahorrado",
            "start": 1250.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por el combate al huachicol",
            "start": 1254.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "doscientos ochenta mil",
            "start": 1257.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "millones cu\u00e1nto",
            "start": 1259.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "81,000",
            "start": 1263.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el martes vamos a tener el informe",
            "start": 1265.299,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 1268.72,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo martes y van a este darnos a",
            "start": 1271.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "conocer todo esto",
            "start": 1276.919,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "s\u00ed solo en Huauchinango y ahuazotepec",
            "start": 1279.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s ha incrementado en Puebla en",
            "start": 1282.14,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "esa zona y se ver\u00eda bueno estar al",
            "start": 1284.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pendiente Porque esos municipios de la",
            "start": 1287.419,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Sierra Norte han sido como el foco rojo",
            "start": 1289.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente en robo de hidrocarburo S\u00ed",
            "start": 1291.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed muchas gracias adelante",
            "start": 1294.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "S\u00ed gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 1301.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ra\u00fal Hern\u00e1ndez El barlovento el concepto",
            "start": 1303.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "integral del comercio exterior",
            "start": 1306.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el pasado 30 de julio del presente a\u00f1o y",
            "start": 1308.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "imagen del Golfo public\u00f3 la nota",
            "start": 1311.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gobierno de amlo Busca recuperar bienes",
            "start": 1314.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "del sindicato portuario de Veracruz el",
            "start": 1317.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "indep se ha encontrado con obst\u00e1culos",
            "start": 1319.94,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "legales por parte del sindicato",
            "start": 1321.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "portuario el reportero Jes\u00fas Ruiz afirma",
            "start": 1323.12,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que la demanda para reclamar los bienes",
            "start": 1326.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fue interpuesta por Santiago Mu\u00f1oz",
            "start": 1329.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez en representaci\u00f3n del instituto",
            "start": 1331.159,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para volver al pueblo El Bravo indep",
            "start": 1334.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este abogado fue golpeado salvajemente",
            "start": 1337.419,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "por seguidores de Alejandro Pulido Cueto",
            "start": 1340.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el pasado 25 de mayo del 2023 reclamando",
            "start": 1343.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la posesi\u00f3n de los predios aqu\u00ed el 17 de",
            "start": 1347.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "julio en esa conferencia seg\u00fan esa",
            "start": 1350.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "demanda el inpec es leg\u00edtimo propietario",
            "start": 1354.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del inmueble ubicado en manzana 24",
            "start": 1357.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cuartel seg\u00fan en la Colonia Virgilio",
            "start": 1360.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Uribe en Veracruz se incluyen",
            "start": 1364.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "edificaciones para bodega beneficios de",
            "start": 1366.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "control taller el\u00e9ctrico y de",
            "start": 1369.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reparaciones taller de agua Perd\u00f3n",
            "start": 1371.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "taller de gr\u00faa caseta de vigilancia y",
            "start": 1373.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "caseta de gasolina conocido como El",
            "start": 1376.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "jardinero tambi\u00e9n se menciona en la nota",
            "start": 1378.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el argumento de del Gobierno Federal de",
            "start": 1381.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tener una sentencia definitiva del tres",
            "start": 1383.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de marzo de 2009 emitida por juzgados",
            "start": 1386.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sexto del Distrito en Veracruz el cual",
            "start": 1389.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "confirma la procedencia de juicio",
            "start": 1392.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ordinario civil n\u00famero cero veintid\u00f3s",
            "start": 1393.74,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "diagonal 2006 gui\u00f3n dos Romano esa",
            "start": 1397.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sentencia se ordena a la administraci\u00f3n",
            "start": 1401.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "portuaria integral de Veracruz o sea hoy",
            "start": 1403.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acipona desocupar el inmueble a favor",
            "start": 1406.82,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "del instituto de administraci\u00f3n y valor",
            "start": 1409.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de bienes nacionales este proceso se",
            "start": 1411.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "afirma en las notas referida enfrenta",
            "start": 1414.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "incertidumbre debido a la omisi\u00f3n de",
            "start": 1416.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por parte del representante",
            "start": 1418.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del indep porque no se ha aclarado si",
            "start": 1420.919,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los bienes pasan definitivamente a",
            "start": 1423.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "formar a la federaci\u00f3n debido a la falta",
            "start": 1425.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de sobre el estado procesal del del",
            "start": 1428.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "juicio civil antes mencionado finalmente",
            "start": 1431.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el reportero de imagen del Golfo",
            "start": 1433.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "suscribe y escribe antes de dejar el",
            "start": 1436.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cargo es decir el doce de mayo de este",
            "start": 1439.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en conferencia matutina el entonces",
            "start": 1442.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n de Ad\u00e1n",
            "start": 1444.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Augusto L\u00f3pez inform\u00f3 de una reuni\u00f3n",
            "start": 1446.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pactada con integrantes del sindicato de",
            "start": 1448.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "maniobristas originada por un una",
            "start": 1450.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "disputa intersindical de lo que queda de",
            "start": 1453.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esa organizaci\u00f3n y mencion\u00f3 a L\u00f3pez",
            "start": 1456.919,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez mencion\u00f3 L\u00f3pez Hern\u00e1ndez de",
            "start": 1459.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tres bienes de disputa un edificio",
            "start": 1461.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "embargado por el SAT y ocupado por uno",
            "start": 1464.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de los grupos otro edificio de menor",
            "start": 1467.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "superficie ocupado por un segundo grupo",
            "start": 1469.46,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y un predio",
            "start": 1471.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bald\u00edo conocido como El campanario que",
            "start": 1473.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "parece estar embargado por el SAT pero",
            "start": 1476.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ninguno de los grupos lo posee",
            "start": 1478.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ante esto se\u00f1or presidente quiero hacer",
            "start": 1481.159,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "un contexto al respecto la primera",
            "start": 1484.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entrevista en materia de comercio",
            "start": 1487.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "exterior de su escrito fue realizada en",
            "start": 1488.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "1971 al ingeniero Jaime Luna trailer",
            "start": 1491.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entonces vocal coordinador ejecutivo de",
            "start": 1494.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional coordinadora de",
            "start": 1496.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "puertos el tema fue sobre la reforma",
            "start": 1498.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "portuaria de Luis Echeverr\u00eda y los",
            "start": 1500.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cambios en la prestaci\u00f3n de servicio de",
            "start": 1502.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mayores a la carga a Los buques en los",
            "start": 1504.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "puertos en nacimiento de la primera",
            "start": 1506.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "empresa de servicios portuarios de",
            "start": 1508.82,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Manzanillo el 16 de junio de 1971 y los",
            "start": 1510.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "problemas intergremiales de los",
            "start": 1515.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diferentes puertos para estar nacientes",
            "start": 1517.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en ese sexenio hizo",
            "start": 1519.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en las armas negociaciones con",
            "start": 1522.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los diferentes sindicatos portuarios",
            "start": 1524.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "veracruzanos cuya divisi\u00f3n torpes\u00eda las",
            "start": 1525.82,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "maniobras para la creaci\u00f3n de la empresa",
            "start": 1528.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de servicios portones de Veracruz",
            "start": 1530.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "constituida en 1973 con la aportaci\u00f3n",
            "start": 1531.52,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "mayoritaria del capital social por parte",
            "start": 1536.32,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de los trabajadores as\u00ed",
            "start": 1538.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de 1975 y con el fin de que los",
            "start": 1541.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diferentes sindicatos veracruzanos se",
            "start": 1544.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dieran para unirse en uno solo",
            "start": 1546.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Echeverr\u00eda les dio el edificio general",
            "start": 1549.26,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Prim 268 y el de ray\u00f3n y otros tantos en",
            "start": 1551.24,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "todo y les dijo no pueden vender ni ser",
            "start": 1556.039,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "embargados tampoco pueden ser regalados",
            "start": 1560.299,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 1563.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "previos En todo caso con la",
            "start": 1564.64,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todos los integrantes",
            "start": 1567.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del sindicato podr\u00edan cederse estas",
            "start": 1568.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "propiedades el 28 de agosto de 1975 la",
            "start": 1571.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 1576.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 la solicitud de registro del",
            "start": 1577.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sindicato de magniolistas actual y",
            "start": 1579.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cartilleros cargadores abridores y",
            "start": 1582.26,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "conexos de la zona mar\u00edtima y del",
            "start": 1584.12,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "comercio de la ciudad Puerto de Veracruz",
            "start": 1585.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "As\u00ed qued\u00f3 inscrito en documentos y en",
            "start": 1587.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "varios peri\u00f3dicos locales de esas fechas",
            "start": 1590.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y precisamente Ese fue el pretexto en",
            "start": 1592.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1991 para obligar a los l\u00edderes",
            "start": 1595.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "portuarios maniobristas y estibadores",
            "start": 1598.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bajo amenazas de muerte y ceder las los",
            "start": 1601.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "inmuebles a la empresa service portuario",
            "start": 1604.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de Veracruz misma que fue declarada en",
            "start": 1605.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "quiebra entre comillas o esto por malos",
            "start": 1608.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "manejos y adeudos del fisco Y de esa",
            "start": 1612.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "forma apropiarse de los inmuebles",
            "start": 1614.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sindicales y de otras tantas cosas a",
            "start": 1616.1,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "favor de funcionarios y l\u00edderes",
            "start": 1618.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "traidores el barlovento tiene algunos",
            "start": 1620.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nombres y pruebas al respecto documentos",
            "start": 1623.419,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "incluso para este fin el gobierno",
            "start": 1626.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "salilinista penetr\u00f3 los sindicatos con",
            "start": 1628.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esquiroles coloridos con el con el",
            "start": 1630.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "director de puertos mexicanos Roberto",
            "start": 1633.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "R\u00edos Ferrer era frecuente ver en a esos",
            "start": 1635.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "l\u00edderes en la sala de espera del de la",
            "start": 1638.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "oficina de titular de Pemex",
            "start": 1641.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sonrientes y burlones cuando era",
            "start": 1643.9,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "descubiertos por el reportero Fernando",
            "start": 1646.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez barrios entonces titular de",
            "start": 1649.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Segovia en una reuni\u00f3n con los l\u00edderes",
            "start": 1651.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sindicales estibadores jardineros y en",
            "start": 1652.76,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "los primeros meses de 1991 se les dio 40",
            "start": 1655.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "d\u00edas de plazo para solucionar",
            "start": 1659.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica portuaria de dif\u00edcil de",
            "start": 1660.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cumplir por eso se aplic\u00f3 la riqueza el",
            "start": 1663.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "uno de julio de 1991 hubo insisto",
            "start": 1667.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "traidores y el departamento nuevamente",
            "start": 1670.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Insisto que tiene algunos nombres y",
            "start": 1673.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "datos documentales sobre ese plazo de 40",
            "start": 1675.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "d\u00edas y presiones gubernamentales a",
            "start": 1678.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sindicatos portuarios el suscrito",
            "start": 1682.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "present\u00f3 a la revista Proceso el mes de",
            "start": 1684.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mayo de 1991 un texto pormenolizando de",
            "start": 1687.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "todos los fraguado por Salinas y sus",
            "start": 1692.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "funcionarios para la privatizaci\u00f3n de",
            "start": 1694.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "los servicios portales a La carga de Los",
            "start": 1696.679,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "buques Rafael Rodr\u00edguez Casta\u00f1eda",
            "start": 1697.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 el escrito pero ese texto no se",
            "start": 1700.299,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "public\u00f3 Sara moir\u00f3n jefe de prensa el",
            "start": 1703.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "director de pumex r\u00edos Ferrer ten\u00eda una",
            "start": 1706.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n estrecha con Julio ceras parece",
            "start": 1709.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda sido aportada aportando",
            "start": 1711.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aportante de dinero para la creaci\u00f3n de",
            "start": 1714.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la revista de esa forma el gobierno de",
            "start": 1716.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Salinas pudo despojar a los trabajadores",
            "start": 1718.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "portuarios Pues he sabido que los",
            "start": 1720.919,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sindicatos no pagan impuestos porque es",
            "start": 1723.08,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "un contribuyentes",
            "start": 1725.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "son porque son porque no son",
            "start": 1726.039,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "contribuyentes al impuesto sobre el",
            "start": 1728.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sobre la renta esto est\u00e1n exentos de",
            "start": 1730.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "acuerdo al art\u00edculo 79 de la ley de",
            "start": 1733.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "impuestos sobre la renta de ah\u00ed que",
            "start": 1735.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Santiago Mu\u00f1oz el abogado golpeado",
            "start": 1737.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "abogado interno de indep seg\u00fan el",
            "start": 1740.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "maestro Eugenio Hern\u00e1ndez Velasco",
            "start": 1743.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "titular jur\u00eddico de recepci\u00f3n de la",
            "start": 1745.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Indepe en Veracruz dice que tiene una",
            "start": 1749.9,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sentencia definitiva del tres de marzo",
            "start": 1752.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "del 2009 del juzgado sexto del cito de",
            "start": 1755.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estado Veracruz en donde se confirma la",
            "start": 1758.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "procedencia de juicio ordinario civil",
            "start": 1760.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cero cero dos diagonal",
            "start": 1763.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "2006-2 Romano en la que ordena la Api",
            "start": 1766.12,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Hoya cipona que desocupe y entrega el",
            "start": 1769.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "inmueble a favor del del instituto de",
            "start": 1772.34,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y a valores de bienes",
            "start": 1774.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacionales hoy indep por todo ello deseo",
            "start": 1776.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hacer algunas siguientes se\u00f1or",
            "start": 1779.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente uno no hay disputa",
            "start": 1781.64,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "intersindical ha Pulido Cueto junto con",
            "start": 1785.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "integrantes del sindicato de",
            "start": 1788.419,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "maniobristas algunos sindicatos de",
            "start": 1790.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algunos integrantes y seguidores que no",
            "start": 1793.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Son miembros de del mismo sindicato",
            "start": 1795.919,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "invadieron el edificio de general Prim",
            "start": 1798.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "golpearon con al secretario general",
            "start": 1800.659,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "delecto democr\u00e1ticamente reconocido por",
            "start": 1802.76,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "el secretaria de trabajo y prevenci\u00f3n",
            "start": 1804.919,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "social robaron los documentos del",
            "start": 1806.419,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sindicato y despojaron ese y otros",
            "start": 1808.52,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "inmuebles propiedades del sindicato de",
            "start": 1810.679,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "maniobristas hay varias denuncias",
            "start": 1812.539,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "penales levantadas por esos hechos con",
            "start": 1815.059,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pruebas videos testigos documentos y",
            "start": 1818.299,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "declaraciones de los mismos golpeadores",
            "start": 1820.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ordenados por Alejandro purido Cueto las",
            "start": 1821.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "autoridades tendr\u00e1n que actuar con",
            "start": 1825.679,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "rectitud parece que no ha habido una",
            "start": 1827.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "buena respuesta por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 1829.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es es lo que piden Los afectados",
            "start": 1831.559,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poniendo cuatro fue uno de los traidores",
            "start": 1834.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "del sindicato de magnioristas en 1991 ya",
            "start": 1836.419,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "lo ha expresa do anteriormente",
            "start": 1839.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el maestro Eugenio Hern\u00e1ndez dijo",
            "start": 1842.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarlovento recientemente es de nuestro",
            "start": 1845.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conocimiento que el sindicato por todos",
            "start": 1848.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los bienes a la empresa en ser pobre esa",
            "start": 1850.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "figura jur\u00eddica es la que deb\u00edamos",
            "start": 1853.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "impuestos los bienes fueron decomisados",
            "start": 1855.62,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "a ser pobre perd\u00f3n pero jardinero de",
            "start": 1859.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Pemex es de Pemex y el predio adjunto es",
            "start": 1862.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el de Nezahualc\u00f3yotl Ese s\u00ed es el",
            "start": 1865.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sindicato y no lo mencionan de esa",
            "start": 1868.279,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "manera pues sobre el previo el",
            "start": 1869.899,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "campanario el barrovento public\u00f3 el 29",
            "start": 1872.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de septiembre de 2021 fotograf\u00edas de",
            "start": 1874.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "contenedores refrigerados conectados a",
            "start": 1877.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la terminal de ese dentro de ese puerto",
            "start": 1879.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "como parte de una carga ni veh\u00edculos",
            "start": 1882.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "propiedad de Leonel noya revueltas es el",
            "start": 1884.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "l\u00edder del sindicato Primero de Mayo y",
            "start": 1887.899,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de camiones pero que socio de",
            "start": 1889.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Pulido Cueto por lo que se acusa a",
            "start": 1893.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Pulido cuetoco por despojo En todo caso",
            "start": 1896.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el \u00fanico bien de poder es el",
            "start": 1899.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Nezahualc\u00f3yotl que reclama",
            "start": 1901.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "el el indep",
            "start": 1907.419,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "junto con la maquinaria y dinero pero",
            "start": 1911.679,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "debe ser a investigado todo esto porque",
            "start": 1914.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en un texto de la historia de la p\u00e1gina",
            "start": 1916.22,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de internet as\u00ed Ponla Veracruz",
            "start": 1918.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 1921.34,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "Esto fue consultado el d\u00eda de ayer",
            "start": 1923.02,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todav\u00eda breve historia el juicio del",
            "start": 1925.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "primero de junio en la del noventa y uno",
            "start": 1927.86,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en con la riqueza de las operaciones de",
            "start": 1930.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los sindicatos portuarios por parte del",
            "start": 1932.899,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal ya se manten\u00eda un",
            "start": 1934.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "monopolio en las obras en las maniobras",
            "start": 1936.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de carga y descarga de las mercanc\u00edas se",
            "start": 1938.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a gestar el \u00e9xito de la",
            "start": 1941.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n portal integral de",
            "start": 1943.46,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Veracruz hoy as\u00edpona la secretar\u00eda de",
            "start": 1944.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y transportes tom\u00f3 el",
            "start": 1947.419,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "control administrativo y operacional a",
            "start": 1948.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "principios de al Principal Puerto del",
            "start": 1951.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y m\u00e1s tema",
            "start": 1953.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es decir se\u00f1or presidente un organismo",
            "start": 1955.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gubernamental de la cuatro t respalda",
            "start": 1958.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las injusticias llevadas a cabo por",
            "start": 1961.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Carlos Salinas de corter\u00eda a favor de la",
            "start": 1963.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mafia del poder es una pregunta Se\u00f1or",
            "start": 1965.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Presidente con todo lo que es expresado",
            "start": 1968.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "subrayo tres puntos uno es importante la",
            "start": 1971.179,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n directa de la secretar\u00eda la",
            "start": 1974.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda",
            "start": 1977.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "alcalde de Luj\u00e1n pues como titular de la",
            "start": 1979.82,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 1982.34,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Durante los tres a\u00f1os y medio anteriores",
            "start": 1983.419,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene una visi\u00f3n requerida para el",
            "start": 1985.7,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "positivo para se resolver positivamente",
            "start": 1989.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el esta injusticia sobre todo la",
            "start": 1991.779,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la ley a los y agresores",
            "start": 1994.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de los integrantes de la mesa directiva",
            "start": 1996.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "del sindicato de magnituristas electos",
            "start": 1997.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "legalmente y a quienes despojaron y",
            "start": 1999.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "robaron y usurparon mucho los bienes de",
            "start": 2002.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "propiedad sindical es urgente la",
            "start": 2005.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de diferentes",
            "start": 2007.659,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "instituciones gubernamentales",
            "start": 2008.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "involucradas en esta problem\u00e1tica cuya",
            "start": 2010.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n est\u00e1 en manos del funcionarios",
            "start": 2012.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de que atienden el asunto desde el 15 de",
            "start": 2015.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "mayo del presente a\u00f1o y posteriormente",
            "start": 2018.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de los integrantes de",
            "start": 2020.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la mesa directiva del sindicato de",
            "start": 2022.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "manuelistas legalmente electa y sus",
            "start": 2024.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "asesores con las resoluciones de las de",
            "start": 2026.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "las instituciones involucradas por la",
            "start": 2029.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de esta problem\u00e1tica tres y",
            "start": 2031.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "finalmente Solicito respetuosamente",
            "start": 2034.059,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente una entrevista con el",
            "start": 2036.159,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "director del Instituto para devolver al",
            "start": 2038.919,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado Ernesto Ortega y",
            "start": 2040.779,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "con los titulares de la Secretar\u00eda de",
            "start": 2043.899,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Hacienda de Cr\u00e9dito P\u00fablico Rogelio",
            "start": 2045.64,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez de la O del SAT Antonio Mart\u00ednez",
            "start": 2047.26,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de Gino de de mino",
            "start": 2050.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 2054.179,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "social marat puros y con Pablo G\u00f3mez de",
            "start": 2056.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la uif puesto esto esto esta solicitud",
            "start": 2060.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es porque repito el barrovento tiene",
            "start": 2063.639,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "documentos y tiene datos que podr\u00edan",
            "start": 2066.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aportar a la soluci\u00f3n de esto y",
            "start": 2069.099,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dar la verdad porque repito hay un texto",
            "start": 2071.7,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "en en el en el en el en el en la p\u00e1gina",
            "start": 2075.94,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "web de de la cipona que no habla con la",
            "start": 2081.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "verdad y est\u00e1 ocultando lo que realmente",
            "start": 2085.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 en esos d\u00edas para no solamente para",
            "start": 2088.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los trabajadores portales Veracruz sino",
            "start": 2091.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "para todos los trabajadores portuarios",
            "start": 2093.099,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds se\u00f1or presidente Qued\u00f3 en",
            "start": 2094.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "espera de su respuesta muy bien Que este",
            "start": 2096.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "yo pienso",
            "start": 2099.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que corresponde a la secretar\u00eda de",
            "start": 2102.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 2104.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "atender lo que est\u00e1s planteando le vamos",
            "start": 2106.08,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a pedir a la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2111.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "S\u00ed se\u00f1or Luisa Mar\u00eda Alcalde que te",
            "start": 2114.78,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "atienda y de eso va a depender el que",
            "start": 2118.54,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "puedas tener comunicaci\u00f3n con otros",
            "start": 2126.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "secretarios pero ella es la responsable",
            "start": 2129.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Muy bien se\u00f1or S\u00ed ella te va a atender",
            "start": 2132.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Muy bien se\u00f1or Muchas gracias muy bien a",
            "start": 2135.339,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 2138.88,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "siempre Primera fila porque pues es",
            "start": 2141.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sorteo",
            "start": 2145.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quieren que haga yo Buenos d\u00edas",
            "start": 2147.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente Nancy flores de la revista",
            "start": 2150.339,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contra l\u00ednea Buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 2152.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos presidente en la revista contra",
            "start": 2154.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "l\u00ednea documentamos el historial del",
            "start": 2156.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidente magistrado presidente del",
            "start": 2160.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tribunal electoral del poder judicial de",
            "start": 2162.339,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n este organismo colegiado",
            "start": 2164.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que junto con el INE est\u00e1 pues",
            "start": 2167.82,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "intentando hacer una censura previa en",
            "start": 2172.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "su contra para que nunca m\u00e1s usted se",
            "start": 2175.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "refiera a estos negocios que ha",
            "start": 2178.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "sostenido las empresas de la senadoras",
            "start": 2181.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "xochil G\u00e1lvez por m\u00e1s de 1400 millones",
            "start": 2184.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de pesos y resulta que este magistrado",
            "start": 2186.579,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de nombre",
            "start": 2189.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Reyes Rodr\u00edguez Mondrag\u00f3n fue el",
            "start": 2192.3,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "coordinador de asesores de Felipe",
            "start": 2196.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n en 2011 uno de los a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 2198.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Terribles de la supuesta guerra contra",
            "start": 2202.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico donde ya pues sabemos",
            "start": 2204.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gen sea Luna estuvo asociado con el",
            "start": 2206.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cartel de Sinaloa y que este pues esta",
            "start": 2209.619,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictiva deriv\u00f3 en terribles",
            "start": 2213.339,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "masacres asesinatos desapariciones",
            "start": 2217.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "forzadas etc\u00e9tera En esos a\u00f1os en ese",
            "start": 2219.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preciso a\u00f1o tambi\u00e9n los medios de",
            "start": 2223.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n los corporativos firmaron",
            "start": 2225.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ese acuerdo para silenciar todas esas",
            "start": 2229.119,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "masacres contrario a lo que ocurre ahora",
            "start": 2232.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n dentro de su trayectoria",
            "start": 2234.66,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "destaca que fue un a\u00f1o antes colaborador",
            "start": 2238.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de Fernando G\u00f3mez montt en la secretar\u00eda",
            "start": 2241.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de gobernaciones este mismo magistrado",
            "start": 2244.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente del tribunal electoral Reyes",
            "start": 2246.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Mondrag\u00f3n y este dato destaca",
            "start": 2249.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente porque Fernando G\u00f3mez monta",
            "start": 2251.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ahora es uno de los patrocinadores de",
            "start": 2254.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "toda esta guerra",
            "start": 2257.619,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica",
            "start": 2259.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "legaloide que se conoce como la ofer a",
            "start": 2260.7,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de esta organizaci\u00f3n civil que se",
            "start": 2264.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "llama consejo nacional de litigio",
            "start": 2267.339,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico donde tambi\u00e9n participa",
            "start": 2269.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entre otros el empresario Claudio x",
            "start": 2270.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Guajardo entonces presidente",
            "start": 2273.22,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted ten\u00eda conocimiento",
            "start": 2275.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de esta trayectoria del magistrado",
            "start": 2277.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente del tribunal electoral y",
            "start": 2279.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto",
            "start": 2282.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pues no sab\u00eda",
            "start": 2284.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Te felicito por la investigaci\u00f3n",
            "start": 2286.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque ayudas",
            "start": 2290.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a pues",
            "start": 2296.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entender todo el entramado no",
            "start": 2298.44,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "de complicidades Y por qu\u00e9 est\u00e1n en",
            "start": 2301.78,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "contra de nosotros ayer",
            "start": 2305.619,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que",
            "start": 2309.579,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 el tribunal",
            "start": 2312.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuyo presidente es esta persona que t\u00fa",
            "start": 2316.06,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "mencionas",
            "start": 2318.88,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2322.18,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "borre",
            "start": 2325.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de mi p\u00e1gina",
            "start": 2327.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dos conferencias",
            "start": 2331.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en donde habl\u00e9",
            "start": 2334.96,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan alterado",
            "start": 2340.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mis palabras",
            "start": 2346.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 2353.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2355.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "di a conocer que hab\u00edan mentido",
            "start": 2357.24,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan manipulado",
            "start": 2361.78,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo que yo hab\u00eda expresado",
            "start": 2365.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 2369.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sancionan quit\u00e1ndome",
            "start": 2370.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de mis p\u00e1ginas esas dos conferencias",
            "start": 2374.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que dije entonces porque ya",
            "start": 2383.079,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "las voy a quitar pero nada m\u00e1s para que",
            "start": 2386.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos enteremos todos",
            "start": 2393.579,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "del nivel",
            "start": 2398.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de deshonestidad",
            "start": 2403.3,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y la actuaci\u00f3n tendenciosa",
            "start": 2408.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y corrupta",
            "start": 2414.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de estas autoridades",
            "start": 2418.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que dije ni mencion\u00e9 a nadie",
            "start": 2424.96,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s dije",
            "start": 2431.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Pon porque",
            "start": 2437.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "t\u00fa est\u00e1s planteando esto y yo ya tra\u00eda",
            "start": 2439.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la idea de",
            "start": 2442.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "darlo a conocer",
            "start": 2445.5,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "porque me acusan",
            "start": 2451.18,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero",
            "start": 2454.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero",
            "start": 2463.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "porque supuestamente",
            "start": 2470.5,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "yo dije fue elegida por un grupo de",
            "start": 2472.68,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 2477.579,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "que le han impuesto",
            "start": 2479.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la perversidad",
            "start": 2483.339,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2490.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "acomodar esto cuando yo dije esto que",
            "start": 2493.42,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a la derecha",
            "start": 2497.26,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no es como en el flanco derecho",
            "start": 2501.7,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed ya eligieron los de arriba",
            "start": 2506.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Diego Fox Salinas etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 2512.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y los medios ya eligieron",
            "start": 2517.66,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no puedo mencionar",
            "start": 2521.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eso ya est\u00e1 resuelto",
            "start": 2524.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "esa fue una consulta que hicieron",
            "start": 2527.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en los curito a los de arriba",
            "start": 2530.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el gerente del bloque conservador",
            "start": 2534.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez y ya impusieron",
            "start": 2536.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y hay cargada",
            "start": 2541.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no se han dado cuenta porque son",
            "start": 2545.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "predecibles",
            "start": 2551.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o no se han dado cuenta porque son",
            "start": 2554.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "predecibles y obvios",
            "start": 2556.72,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "entonces ac\u00e1 es distinto Pero d\u00f3nde",
            "start": 2559.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 2565.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que fue elegida por un grupo de hombres",
            "start": 2566.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que la han impuesto",
            "start": 2570.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2575.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el otro",
            "start": 2577.319,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "la van a utilizar para enga\u00f1ar al pueblo",
            "start": 2582.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Yo no dije eso",
            "start": 2586.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "yo dije la escogieron porque piensa que",
            "start": 2588.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "van a enga\u00f1ar",
            "start": 2592.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con una mujer que nace de un pueblo de",
            "start": 2594.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 2599.26,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y que habla de manera coloquial directa",
            "start": 2604.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dice groser\u00edas",
            "start": 2606.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero pues la gente ya no se va a dejar",
            "start": 2609.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar",
            "start": 2612.339,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "la otra",
            "start": 2615.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "es un pelele esto",
            "start": 2620.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1 completamente retorcido",
            "start": 2624.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es un pelele un t\u00edtere",
            "start": 2628.48,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "un empleada de la oligarqu\u00eda",
            "start": 2632.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a la que \u00fanicamente van a utilizar para",
            "start": 2636.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "seguir saqueando y robando Yo no dije",
            "start": 2638.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "eso dije esto es que",
            "start": 2642.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora pues es Fox esa l\u00ednea es",
            "start": 2645.3,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez es Roberto Hern\u00e1ndez",
            "start": 2649.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2652.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entran as\u00ed los imponen",
            "start": 2656.859,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los presidentes",
            "start": 2664.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "A eso me refer\u00eda y entran atados de pies",
            "start": 2666.06,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "y manos son peleles son t\u00edteres",
            "start": 2670.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "empleados de la oligarqu\u00eda",
            "start": 2673.079,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Entonces por esto",
            "start": 2686.859,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que es toda una distorsi\u00f3n",
            "start": 2690.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "me acusan de violencia pol\u00edtica de",
            "start": 2695.02,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero no me extra\u00f1a",
            "start": 2698.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2702.099,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hace dos d\u00edas fueron capaces",
            "start": 2703.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de inventar",
            "start": 2708.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de que cuando me preguntan sobre los",
            "start": 2711.64,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de Los Altos de Jalisco que",
            "start": 2714.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fueron secuestrados",
            "start": 2721.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2726.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "posiblemente asesinados",
            "start": 2728.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que yo me burl\u00e9",
            "start": 2733.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y todos todos todos pero ya no culpo",
            "start": 2736.48,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 2741.819,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "conductores de radio de televisi\u00f3n no",
            "start": 2744.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "son los due\u00f1os de los medios",
            "start": 2746.46,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n dando la Consigna",
            "start": 2750.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de las estaciones de radio",
            "start": 2753.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de las estaciones de",
            "start": 2757.8,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 2761.079,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de los peri\u00f3dicos",
            "start": 2762.819,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "no he sido",
            "start": 2767.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no es L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 2769.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2773.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 2775.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2777.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2780.22,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "sepan que acuso",
            "start": 2781.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 2791.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "extremo",
            "start": 2795.339,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya es",
            "start": 2802.54,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el colmo",
            "start": 2804.339,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "del cretinismo",
            "start": 2807.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya inventar",
            "start": 2814.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo que no",
            "start": 2822.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sucede pero",
            "start": 2824.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hace lo que va en contra de mis",
            "start": 2827.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "convicciones de mis principios lo que",
            "start": 2829.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estimo m\u00e1s importante en mi vida",
            "start": 2831.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mi lealtad",
            "start": 2833.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a la honestidad a la integridad",
            "start": 2836.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ni humanismo",
            "start": 2842.22,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "creen que son igual que soy igual que",
            "start": 2845.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2848.5,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Pero todo es por el hambre de dinero",
            "start": 2851.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2856.599,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "es porque estaban acostumbrados",
            "start": 2858.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a robar a saquear",
            "start": 2860.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y eran empleados los presidentes",
            "start": 2868.359,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de ellos",
            "start": 2872.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "peleles",
            "start": 2876.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces como ya no pueden",
            "start": 2879.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "robar saquear",
            "start": 2881.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya no tienen el privilegio de mandar",
            "start": 2885.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2889.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "molestos nada m\u00e1s que su vida",
            "start": 2891.099,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "que yo vengo",
            "start": 2895.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de luchar",
            "start": 2899.26,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 2902.14,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "de poderosos",
            "start": 2906.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que vengo",
            "start": 2912.7,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de luchar durante muchos a\u00f1os",
            "start": 2914.88,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 2919.839,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "de la prepotencia y de los corruptos",
            "start": 2921.819,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y que no voy a dar Ni Un paso atr\u00e1s pero",
            "start": 2928.18,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "menos ahora que ya me falta muy poco",
            "start": 2931.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para cerrar mi ciclo",
            "start": 2937.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 2943.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "me ech\u00e9 para atr\u00e1s",
            "start": 2946.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2948.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "luchaba la intemperie",
            "start": 2950.26,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a campo abierto",
            "start": 2952.78,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y me faltaba much\u00edsimo",
            "start": 2956.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Pues ahora",
            "start": 2961.06,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 2962.8,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "me van a someter",
            "start": 2965.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 2969.819,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "no acepto el desaf\u00edo",
            "start": 2972.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 bueno que se est\u00e1n ventilando",
            "start": 2978.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estos asuntos porque as\u00ed",
            "start": 2981.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "me voy a ir",
            "start": 2985.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dejando",
            "start": 2987.46,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "muy claro y de manifiesto",
            "start": 2990.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo act\u00faa",
            "start": 2994.839,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "el bloque conservador en M\u00e9xico",
            "start": 2998.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los que le han causado much\u00edsimo da\u00f1o al",
            "start": 3001.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y al pueblo",
            "start": 3005.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 3010.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Y eso va a ser una gran",
            "start": 3014.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n",
            "start": 3017.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entonces ahorita les digo qu\u00e9 le voy a",
            "start": 3020.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "seguir echando la culpa a L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 3022.859,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3030.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quienes los contratan",
            "start": 3032.339,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "o a los conductores de radio de",
            "start": 3040.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 3044.16,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "o son libres",
            "start": 3049.619,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "son independientes",
            "start": 3055.079,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "no act\u00faan por Consigna",
            "start": 3059.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3065.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3071.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "reciben \u00f3rdenes",
            "start": 3072.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para golpear",
            "start": 3077.579,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "entonces lo que dices Bueno pues aclara",
            "start": 3085.38,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mucho si el se\u00f1or presidente",
            "start": 3087.9,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 con Calder\u00f3n",
            "start": 3090.859,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "coordinador de asesores en 2011",
            "start": 3093.859,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "coordinador de asesores del presidente",
            "start": 3096.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n",
            "start": 3100.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el presidente del tribunal",
            "start": 3102.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Pues c\u00f3mo no",
            "start": 3107.7,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "me va a estar este sancionando",
            "start": 3110.099,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3116.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con Calder\u00f3n tenemos diferencias",
            "start": 3118.5,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de fondo y no es personal",
            "start": 3121.88,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "es que se rob\u00f3 la presidencia",
            "start": 3127.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de afect\u00f3 a millones de mexicanos",
            "start": 3133.98,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Porque no solo lo imponen con el fraude",
            "start": 3140.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 3144.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "los del bloque conservador",
            "start": 3146.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sino cuando llega",
            "start": 3148.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sin experiencia",
            "start": 3154.619,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "de manera prepotente",
            "start": 3158.16,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "la autoritaria declara la guerra",
            "start": 3160.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico para",
            "start": 3165.74,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Buscar legitimarse",
            "start": 3168.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3172.619,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "convierte en el pa\u00eds",
            "start": 3176.66,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "en una gran fosa clandestina",
            "start": 3180.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3189.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pone de secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3194.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y con el paso del tiempo se convierte en",
            "start": 3198.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "su brazo derecho",
            "start": 3200.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el que hoy est\u00e1 en la c\u00e1rcel en Estados",
            "start": 3203.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 3206.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "acusado",
            "start": 3208.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de vinculaci\u00f3n",
            "start": 3210.599,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "con una de las bandas del narcotr\u00e1fico",
            "start": 3215.099,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "y estuvo seis a\u00f1os",
            "start": 3218.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "manejando todo lo relacionado con la",
            "start": 3222.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3224.76,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hay elementos para sostener que durante",
            "start": 3227.819,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os",
            "start": 3231.119,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se padeci\u00f3 en M\u00e9xico de un narco estado",
            "start": 3234.599,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "con todo el sufrimiento que implic\u00f3 eso",
            "start": 3244.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Claro que tenemos diferencias y si ese",
            "start": 3248.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 3251.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "fue su asesor",
            "start": 3254.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3257.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo me ve",
            "start": 3260.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Y si adem\u00e1s",
            "start": 3267.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "como dices",
            "start": 3272.339,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "est\u00e1 G\u00f3mez",
            "start": 3274.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3275.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed un a\u00f1o antes fue",
            "start": 3278.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "colaborador de G\u00f3mez monte en la",
            "start": 3280.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n este mismo",
            "start": 3283.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "magistrado presidente Reyes Rodr\u00edguez de",
            "start": 3284.88,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 3288.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "con Calder\u00f3n",
            "start": 3289.099,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que ahora es en efecto abogado",
            "start": 3292.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de el bloque conservador que est\u00e1 en",
            "start": 3297.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "contra de nosotros",
            "start": 3300.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que es el que ayuda para la promoci\u00f3n",
            "start": 3302.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de los amparos y como tienen much\u00edsimas",
            "start": 3306.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "influencias en el poder judicial",
            "start": 3310.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por eso les conceden",
            "start": 3313.68,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "todo lo que piden a su favor",
            "start": 3317.099,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es para que la gente",
            "start": 3323.819,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "pues sepa de qu\u00e9 se trata pero no se",
            "start": 3327.78,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "preocupen Nosotros sabemos",
            "start": 3332.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 3336.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "enfrentarlos ya llevamos a\u00f1os",
            "start": 3337.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enfrent\u00e1ndolos",
            "start": 3342.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y afortunadamente nos apoya",
            "start": 3345.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 3348.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pero es muy bueno el ejercicio y adem\u00e1s",
            "start": 3351.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es muy bueno lo que hacen ustedes y de",
            "start": 3354.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuevo les felicito porque yo no sab\u00eda",
            "start": 3357.78,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no lo sab\u00eda de que el presidente",
            "start": 3361.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de el tribunal electoral",
            "start": 3364.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 3369.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "actuado como asesor",
            "start": 3370.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "coordinador de asesores de Calder\u00f3n",
            "start": 3375.26,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "No pues",
            "start": 3379.8,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "s\u00ed sab\u00eda que la que distorsion\u00f3",
            "start": 3384.18,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "lo de esto",
            "start": 3389.54,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "Era del grupo",
            "start": 3394.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del conservador es",
            "start": 3398.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed lo sab\u00eda pero no",
            "start": 3404.94,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este la m\u00e1xima autoridad",
            "start": 3410.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 3415.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n esta semana",
            "start": 3418.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 que se dedica a investigar la",
            "start": 3422.599,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "guerra sucia por mandato presidencial",
            "start": 3426.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este mecanismo para el acceso a la",
            "start": 3428.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "verdad denunci\u00f3 que no han tenido acceso",
            "start": 3431.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a los archivos de este periodo que est\u00e1n",
            "start": 3434.339,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "investigando que es de 1960 a 1990 ellos",
            "start": 3437.28,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "indican que esto es porque el archivo",
            "start": 3441.42,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "general de la naci\u00f3n no ha recibido",
            "start": 3445.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estas documentaciones que todav\u00eda est\u00e1n",
            "start": 3447.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "en poder del Centro Nacional de",
            "start": 3450.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "inteligencia Y yo aqu\u00ed en marzo pasado a",
            "start": 3452.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "finales le pregunt\u00e9 justamente por unos",
            "start": 3455.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "documentos porque nosotros en contra",
            "start": 3458.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "l\u00ednea entrevistamos al exdirector de la",
            "start": 3461.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "escuela de inteligencia del CNI y \u00e9l nos",
            "start": 3464.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que en el cisen hab\u00edan documentos",
            "start": 3467.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que revelaban justamente que Felipe",
            "start": 3469.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n s\u00ed conoc\u00eda que Genaro Garc\u00eda",
            "start": 3471.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Luna estaba ligado al narcotr\u00e1fico y",
            "start": 3475.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usted En esa ocasi\u00f3n dijo que estas",
            "start": 3478.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "documentaciones es en caso de existir se",
            "start": 3480.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "iban a hacer p\u00fablicas y estuvimos como",
            "start": 3483.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "en el tr\u00e1mite pero el archivo general de",
            "start": 3485.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n inform\u00f3 En aquel momento que",
            "start": 3487.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "esas documentaciones tampoco le hab\u00edan",
            "start": 3489.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "llegado que segu\u00edan en el CNI entonces",
            "start": 3492.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente cu\u00e1l ser\u00eda el",
            "start": 3495.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo que est\u00e1 enfrentando el",
            "start": 3497.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "general audomaro Mart\u00ednez Zapata Para",
            "start": 3499.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "transferir estas documentaciones sobre",
            "start": 3502.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todo porque el mecanismo pues una de las",
            "start": 3504.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis que est\u00e1 manejando es que",
            "start": 3507.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 estas documentaciones ya fueron",
            "start": 3508.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desaparecidas o extraviadas o de alguna",
            "start": 3510.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "forma destruidas entonces preguntarle si",
            "start": 3514.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "le hab\u00edan informado que esto todo esta",
            "start": 3517.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "memoria colectiva que necesitamos",
            "start": 3520.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "primero para que no se borre el pasado y",
            "start": 3522.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "segundo para que no haya repetici\u00f3n de",
            "start": 3526.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "todas estas atrocidades que se",
            "start": 3528.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cometieron en los gobiernos del Pri y",
            "start": 3530.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del pan pues no se pierda totalmente",
            "start": 3533.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Entonces cu\u00e1l ser\u00eda el obst\u00e1culo que se",
            "start": 3536.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enfrentando para cumplir con estos",
            "start": 3538.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mandatos presidenciales",
            "start": 3540.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este ning\u00fan obst\u00e1culo yo creo que ya se",
            "start": 3544.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3",
            "start": 3548.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n de todas maneras lo",
            "start": 3549.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "voy a revisar Le voy a preguntar a",
            "start": 3552.599,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "Carlos urris Abreu que es el responsable",
            "start": 3557.46,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "del archivo incluso voy a estar yo",
            "start": 3561.42,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "creo que la semana pr\u00f3xima en el archivo",
            "start": 3565.74,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3570.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el archivo general de la naci\u00f3n porque",
            "start": 3572.059,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "se conmemora aniversario m\u00e1s de su",
            "start": 3577.4,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n y es important\u00edsimo lo que se",
            "start": 3582.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ha hecho entonces",
            "start": 3586.14,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "yo voy a tener pronto la informaci\u00f3n",
            "start": 3589.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "porque la instrucci\u00f3n es que todo se",
            "start": 3592.099,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "entregue",
            "start": 3596.88,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "y yo creo que s\u00ed se",
            "start": 3598.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se ha entregado todo porque",
            "start": 3600.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ah\u00ed encontr\u00e9 mi expediente",
            "start": 3603.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca de nasar",
            "start": 3609.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que me ten\u00edan ah\u00ed",
            "start": 3613.319,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "fichado como se dice",
            "start": 3616.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "me acusado de Comunista",
            "start": 3619.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "porque ayudar al pueblo",
            "start": 3623.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ayudar a los pobres",
            "start": 3626.819,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ese ser Comunista",
            "start": 3632.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3635.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bueno que el papa ya lo dijo de que",
            "start": 3636.92,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "ayudara a los pobres No es comunismo",
            "start": 3642.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sino cristianismo",
            "start": 3646.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo dijo",
            "start": 3650.579,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que dijo cristianismo primitivo",
            "start": 3655.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 bueno que lo dijo as\u00ed porque",
            "start": 3660.9,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ya hay ahora cristiano",
            "start": 3664.5,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que no ayudan a los pobres",
            "start": 3669.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que al contrario lo oprimen a los pobres",
            "start": 3673.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "humillan a los pobres",
            "start": 3676.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero el origen del cristianismo O sea la",
            "start": 3680.099,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "vida la obra de Jes\u00fas tiene que ver con",
            "start": 3684.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n la defensa",
            "start": 3690.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la definici\u00f3n",
            "start": 3695.579,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3698.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 3699.859,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pero en aquel entonces",
            "start": 3703.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tengo oficios",
            "start": 3705.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "era yo director del Instituto Nacional",
            "start": 3707.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "indigenista",
            "start": 3710.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mil novecientos noventa y siete",
            "start": 3712.559,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "98",
            "start": 3716.16,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed andaba nasar aro por tanto",
            "start": 3719.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a gobernaci\u00f3n",
            "start": 3724.619,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de que en Nacajuca en la zona chontal",
            "start": 3727.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "donde trabajaba",
            "start": 3732.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un grupo",
            "start": 3735.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de Comunista",
            "start": 3737.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9ramos todos j\u00f3venes que",
            "start": 3740.099,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "busc\u00e1bamos",
            "start": 3743.099,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "que se hiciera justicia como se logr\u00f3 en",
            "start": 3747.42,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las comunidades chontales",
            "start": 3751.619,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3755.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3756.319,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la instrucci\u00f3n la indicaci\u00f3n",
            "start": 3757.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de que todos",
            "start": 3762.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los archivos y que adem\u00e1s se den a",
            "start": 3764.54,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 3769.74,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "y se ordenen porque",
            "start": 3772.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3775.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ah\u00ed te mando el archivo",
            "start": 3777.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y son cajas y cajas y cajas y cajas el",
            "start": 3780.54,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "trabajo para ordenar documentos lleva",
            "start": 3784.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiempo requiere",
            "start": 3787.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 3791.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y todo eso se le autoriz\u00f3",
            "start": 3794.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a Carlos Rueda",
            "start": 3796.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pero se increment\u00f3 como nunca el n\u00famero",
            "start": 3800.46,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "de trabajadores",
            "start": 3805.619,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "especialistas que est\u00e1n",
            "start": 3809.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ordenando pues es nuestra memoria",
            "start": 3813.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nuestra memoria hist\u00f3rica es algo muy",
            "start": 3816.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "importante pero yo te voy a dar una",
            "start": 3820.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "respuesta sobre eso presidente",
            "start": 3822.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y por el gobierno de Estados Unidos pues",
            "start": 3826.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ya pidi\u00f3 a M\u00e9xico que se instale este",
            "start": 3828.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "panel para los ma\u00edces transg\u00e9nicos en el",
            "start": 3830.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "marco del temec preguntarle presidente",
            "start": 3832.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "si su administraci\u00f3n ya cuenta con estas",
            "start": 3835.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "evidencias cient\u00edficas tan importantes",
            "start": 3838.559,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de que pues estos ma\u00edces transg\u00e9nicos y",
            "start": 3840.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "los pesticidas que los acompa\u00f1an como el",
            "start": 3844.099,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "glifosato pues causan c\u00e1ncer y otras",
            "start": 3847.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "enfermedades terminales en la poblaci\u00f3n",
            "start": 3850.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Entonces esto ser\u00eda muy importante no",
            "start": 3853.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "solo para el panel que se va a instaurar",
            "start": 3856.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sino sobre todo para que los gobiernos",
            "start": 3860.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "futuros no haya esta tentaci\u00f3n de abrir",
            "start": 3862.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestro campo a los transg\u00e9nicos que",
            "start": 3865.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tanto da\u00f1o hacen y por supuesto que ella",
            "start": 3868.14,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "quede asentado que se garantiza la salud",
            "start": 3871.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico y no los intereses",
            "start": 3874.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de las grandes corporaciones Gracias",
            "start": 3876.9,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed es algo yo creo",
            "start": 3879.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3885.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 3887.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hayan solicitado los del gobierno de",
            "start": 3890.16,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Estados Unidos ir a un panel para",
            "start": 3893.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "dirimir para resolver lo de",
            "start": 3897.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 3902.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "yo creo que va a ser muy importante",
            "start": 3905.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3907.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no es un asunto nada m\u00e1s",
            "start": 3909.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 3912.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es un asunto que",
            "start": 3914.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "le va a ayudar",
            "start": 3916.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a los consumidores de Estados Unidos",
            "start": 3919.68,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y de todo el mundo",
            "start": 3923.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque nosotros lo que hicimos y es por",
            "start": 3927.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "lo que se inconformaron",
            "start": 3932.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "emitir un decreto",
            "start": 3936.14,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para que no se use ma\u00edz amarillo",
            "start": 3939.599,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que nosotros consideramos transg\u00e9nico",
            "start": 3943.74,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en el consumo humano",
            "start": 3947.339,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que el ma\u00edz amarillo puede utilizarse",
            "start": 3953.18,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "de forraje",
            "start": 3960.42,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pero no para el consumo humano",
            "start": 3964.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Entonces ellos se inconforman",
            "start": 3967.619,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Yo entiendo son las presiones de",
            "start": 3972.18,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los grandes",
            "start": 3976.02,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "agricultores Kevin est\u00e1n vinculados",
            "start": 3977.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a legisladores tienen mucha influencia",
            "start": 3981.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "es que en Estados Unidos",
            "start": 3984.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed pues tambi\u00e9n",
            "start": 3987.68,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pero ya de manera abierta",
            "start": 3990.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de manera",
            "start": 3993.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "encubierta",
            "start": 3996.119,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones",
            "start": 3998.579,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "les dan dinero",
            "start": 4005.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "para sus campa\u00f1as a diputados a",
            "start": 4008.0,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "senadores a presidentes",
            "start": 4012.02,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "entonces esos diputados esos senadores",
            "start": 4015.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es un sistema que",
            "start": 4020.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "considero est\u00e1 mal",
            "start": 4022.539,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed son sus leyes y pues se tiene",
            "start": 4024.859,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que respetar",
            "start": 4029.119,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pero esos diputados esos senadores son",
            "start": 4033.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como sus empleados",
            "start": 4036.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4038.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "al servicio de ellos que del pueblo",
            "start": 4044.059,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "que de los ciudadanos",
            "start": 4048.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Es toda una distorsi\u00f3n",
            "start": 4052.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pues esos diputados senadores tambi\u00e9n",
            "start": 4058.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reciben no todos desde luego",
            "start": 4061.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4064.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4068.839,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "magnates de la Industria b\u00e9lica",
            "start": 4071.299,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y por eso defienden el armamentismo en",
            "start": 4078.2,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "el congreso",
            "start": 4082.099,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Ese es",
            "start": 4089.24,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 4091.099,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que no ayuda pero bueno",
            "start": 4096.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahora por esas presiones de quienes",
            "start": 4101.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tienen mucha influencia en el congreso",
            "start": 4108.5,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 4111.259,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 4113.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "a promover",
            "start": 4115.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y a impulsar",
            "start": 4119.0,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "a cient\u00edficos que se convierten",
            "start": 4121.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en Premios Nobel",
            "start": 4124.299,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4131.299,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "las investigaciones que hacen muchas",
            "start": 4134.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "veces est\u00e1n avaladas",
            "start": 4138.14,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por premios Nobel",
            "start": 4141.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 4148.699,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "apoyados financiados impulsados",
            "start": 4151.16,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "por estos grupos",
            "start": 4155.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 bien",
            "start": 4158.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ahora impugnando un decreto",
            "start": 4161.06,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 4164.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para que no utilicemos ese pa\u00eds en el",
            "start": 4166.759,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "consumo humano",
            "start": 4169.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque esto nos va a permitir",
            "start": 4174.44,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en este panel presentar pruebas y hacer",
            "start": 4177.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "propuestas",
            "start": 4182.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es nuestra propuesta que formemos",
            "start": 4185.42,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "un grupo Conjunto",
            "start": 4188.839,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de investigadores",
            "start": 4192.16,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4196.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "conocer a ciencia cierta",
            "start": 4198.62,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si se trata de ma\u00edz transg\u00e9nico Y s\u00ed",
            "start": 4203.239,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "causa da\u00f1o o no a la salud",
            "start": 4206.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nosotros sostenemos que s\u00ed",
            "start": 4212.179,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Pero bueno vamos a formar",
            "start": 4215.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un equipo conjunto",
            "start": 4219.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y no estamos violando el tratado",
            "start": 4222.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4226.82,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en el tratado",
            "start": 4227.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que establece que cuando hay",
            "start": 4230.14,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "estas diferencias se puede acudir a los",
            "start": 4233.02,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "paneles Es una muy buena oportunidad",
            "start": 4238.159,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4242.84,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "revisar esto",
            "start": 4244.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4246.739,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "no vamos a permitir",
            "start": 4248.86,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que se utilice ma\u00edz transg\u00e9nico para la",
            "start": 4252.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4257.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "primero la salud",
            "start": 4259.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y vamos a acatar",
            "start": 4265.179,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n",
            "start": 4270.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de los que",
            "start": 4273.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "participen y",
            "start": 4276.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "decidan en el pan vamos",
            "start": 4278.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4282.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "estar de acuerdo con la resoluci\u00f3n",
            "start": 4287.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4290.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se emita",
            "start": 4293.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "una vez que presentemos pruebas",
            "start": 4297.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y que se desahogue todo",
            "start": 4300.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lo que queremos sobre este tema",
            "start": 4304.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "va el presidente en",
            "start": 4308.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esta mesa econom\u00eda b\u00e1sicamente es la que",
            "start": 4311.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "coordina y agricultura pero con as\u00ed",
            "start": 4313.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n exactamente",
            "start": 4317.6,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4319.15,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico s\u00ed entreg\u00f3 informaci\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 4320.739,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos porque ese es uno de",
            "start": 4323.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "los reclamos que no hubo",
            "start": 4325.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n total hemos entregado toda",
            "start": 4327.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n y este y no queremos",
            "start": 4330.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de polinizar en medios porque nos van a",
            "start": 4335.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ganar",
            "start": 4339.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si el reforma va a estar con",
            "start": 4341.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4343.34,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4346.219,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ni el reforma ni las radios y ya no",
            "start": 4347.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "hablemos del New York Time y el",
            "start": 4352.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Washington",
            "start": 4354.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "journal no no no no no no no no nos",
            "start": 4356.14,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "apabullan este Mejor vamos a resolverlo",
            "start": 4359.42,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente",
            "start": 4365.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4372.47,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "ya lo estamos viendo",
            "start": 4380.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tus jefes por ejemplo",
            "start": 4385.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "este junto con otros se lanzan",
            "start": 4387.739,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4391.43,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "en contra de el gobierno que represento",
            "start": 4394.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en contra m\u00eda",
            "start": 4398.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "e inventan",
            "start": 4400.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y es un bombardeo",
            "start": 4404.42,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en la radio Ayer me estaba",
            "start": 4407.96,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "comentando una persona que",
            "start": 4411.46,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "estaba iniciando L\u00f3pez D\u00f3riga no",
            "start": 4415.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en su noticiero",
            "start": 4419.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y los titulares Pues en contra no Y dijo",
            "start": 4424.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "no No para nada y le cambia y pone a",
            "start": 4429.32,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "Denis",
            "start": 4433.88,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en f\u00f3rmula porque",
            "start": 4437.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el S\u00ed pero es la misma hora o no",
            "start": 4442.4,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "es la misma hora Bueno le cambia",
            "start": 4446.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y El Denis diciendo",
            "start": 4451.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es la que est\u00e1 en Televisa pero",
            "start": 4455.96,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "Aj\u00e1 diciendo en f\u00f3rmula",
            "start": 4460.0,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "de que va a quedar para la historia",
            "start": 4465.38,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lo que dije Antier burl\u00e1ndome",
            "start": 4469.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo qued\u00f3",
            "start": 4472.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4476.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la memoria en el imaginario colectivo lo",
            "start": 4478.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de la Roque se\u00f1al",
            "start": 4482.239,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y yo la pensaba ella no Pues",
            "start": 4487.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s objetiva m\u00e1s profesional",
            "start": 4490.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces me lo dicen ayer",
            "start": 4493.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero una gente que ven\u00eda en su carro",
            "start": 4496.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4500.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pone el noticiero de L\u00f3pez D\u00f3riga y",
            "start": 4503.179,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "dicen no no lo aguant\u00e9 el cambio",
            "start": 4507.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la Denis",
            "start": 4511.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 con esto",
            "start": 4513.739,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero no es Denis",
            "start": 4516.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no es L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 4521.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "esas cargas",
            "start": 4524.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o",
            "start": 4526.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4528.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama la cadena Radio F\u00f3rmula",
            "start": 4531.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 4541.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por cuestiones econ\u00f3micas",
            "start": 4543.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Entonces es l\u00ednea general",
            "start": 4551.0,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "eso es como si en esa misma Estaci\u00f3n",
            "start": 4554.78,
            "duration": 11.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Pepe C\u00e1rdenas imag\u00ednense los gritos",
            "start": 4560.06,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en contra nuestra pero es",
            "start": 4568.34,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "es el se\u00f1or las carga el due\u00f1o",
            "start": 4572.179,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque ni modo Pues no le hagan caso",
            "start": 4580.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "porque cada uno de ellos debe estar",
            "start": 4585.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ganando",
            "start": 4588.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "200 300 mil pesos",
            "start": 4589.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "al mes",
            "start": 4593.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda muy bueno adem\u00e1s",
            "start": 4597.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que se transparentara Cu\u00e1nto ganan",
            "start": 4601.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los conductores de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 4609.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto les pagan",
            "start": 4616.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda muy bueno",
            "start": 4619.219,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque eso no se conoce",
            "start": 4622.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se entienden mejor las cosas",
            "start": 4626.239,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "Porque si alguien gana",
            "start": 4630.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "300 400 500 mil pesos mensuales o un",
            "start": 4632.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos mensuales pues ya",
            "start": 4636.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "entendemos no",
            "start": 4638.54,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "porque ni modo que sea",
            "start": 4643.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un sabio un eminencia",
            "start": 4645.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4651.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "le pagan",
            "start": 4653.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con otro prop\u00f3sito",
            "start": 4656.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4661.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 4662.62,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "debe ventilarse",
            "start": 4665.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esto por lo que mencionas sobre la",
            "start": 4671.14,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n que si nos va a afectar en lo",
            "start": 4674.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 4677.6,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Pues en la actitud que est\u00e1n",
            "start": 4679.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4682.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "No t\u00fa no no no van a buscar contaminar",
            "start": 4685.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4687.98,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es cancer\u00edgeno no entiendo por qu\u00e9",
            "start": 4692.38,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "Estados Unidos llega a este pan",
            "start": 4695.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "solicitando si si no es M\u00e9xico quien lo",
            "start": 4696.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "dice sino es la la autoridad digamos en",
            "start": 4699.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "materia de salud Entonces no entiendo",
            "start": 4701.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "esa l\u00f3gica y mi pregunta iba en el",
            "start": 4702.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sentido de de si no a la mejor se pueda",
            "start": 4704.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "posponer m\u00e1s tiempo o enrarecer porque",
            "start": 4706.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en no no pasa nada",
            "start": 4709.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y hay que irnos tambi\u00e9n acostumbrando a",
            "start": 4712.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4716.9,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "es que antes",
            "start": 4717.94,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "todos se silenciaba",
            "start": 4722.659,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 4726.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda informaci\u00f3n pero arriba",
            "start": 4728.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en la c\u00fapula",
            "start": 4732.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 4736.699,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda",
            "start": 4739.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 4741.219,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no se les informaba hab\u00eda much\u00edsimas",
            "start": 4744.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "cosas que la gente desconoc\u00eda no porque",
            "start": 4747.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no quisiera saber",
            "start": 4750.14,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "sino porque se ocultaba informaci\u00f3n",
            "start": 4752.96,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "much\u00edsima gente",
            "start": 4760.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda los que nos est\u00e1n viendo",
            "start": 4762.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "los que nos est\u00e1n escuchando",
            "start": 4767.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "hasta hace poco no sab\u00edan que un",
            "start": 4770.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ministro de la corte",
            "start": 4774.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ganaba",
            "start": 4776.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en total 700,000",
            "start": 4778.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 4781.699,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no sab\u00edan",
            "start": 4784.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hasta hace poco que un expresidente",
            "start": 4786.219,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "resid\u00eda en total",
            "start": 4790.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cinco millones de pesos mensuales de",
            "start": 4792.62,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 4795.98,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "no sab\u00edan que un expresidente",
            "start": 4799.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 4803.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "como 80 elementos del ej\u00e9rcito",
            "start": 4804.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desde un general",
            "start": 4811.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hasta Coronel",
            "start": 4815.3,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y oficiales",
            "start": 4818.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y soldados",
            "start": 4821.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 4824.179,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ex presidentes",
            "start": 4829.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ustedes creen que el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4836.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 4839.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que al presidente lo cuidaban ocho mil",
            "start": 4841.1,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 4845.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "del Estado Mayor presidencial",
            "start": 4847.699,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4852.679,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que el presidente ten\u00eda un avi\u00f3n",
            "start": 4860.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que ocupaba casi todo esto",
            "start": 4866.659,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s para guardar el avi\u00f3n",
            "start": 4871.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hicieron un hangar que cost\u00f3 mil",
            "start": 4874.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4877.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo sab\u00eda el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4880.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo han cambiado los tiempos",
            "start": 4887.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y las vueltas que da la vida",
            "start": 4891.58,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 importante",
            "start": 4895.64,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "el momento que estamos viviendo",
            "start": 4899.12,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "dicen que",
            "start": 4903.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los asi\u00e1ticos as\u00ed como cuando nacen los",
            "start": 4905.86,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 4910.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y que nosotros decimos que Les deseamos",
            "start": 4912.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que les vaya muy bien y que",
            "start": 4915.38,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los cuide el creador y",
            "start": 4918.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en algunos pueblos de Asia cuando nacen",
            "start": 4922.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "les dicen",
            "start": 4926.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 y vivan",
            "start": 4928.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tiempos interesante",
            "start": 4931.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "nosotros no nos podemos quejar",
            "start": 4936.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed estamos viviendo",
            "start": 4940.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiempos interesantes v\u00e1monos",
            "start": 4942.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presente Pedro villarrica en",
            "start": 4949.12,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "el proyecto universal Preg\u00fantale al",
            "start": 4951.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente ayer eh diputados federales",
            "start": 4953.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "del equipo de del ex canciller Marcelo",
            "start": 4954.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ebrard anunciaron que van a interponer",
            "start": 4958.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh denuncias penales por este presunto",
            "start": 4960.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "acarreo de",
            "start": 4962.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de Claudia sheinbaum en este proceso eh",
            "start": 4964.96,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "rumbo a la candidatura presidencial de",
            "start": 4968.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "morena conocer su opini\u00f3n sobre esto y",
            "start": 4971.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayer se dio una ayer se reuni\u00f3",
            "start": 4974.719,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "se nos reunieron ayer en morena para",
            "start": 4977.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "definir las",
            "start": 4979.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "casadoras que llevar\u00e1n este proceso",
            "start": 4981.82,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "estas consultas hay sin embargo hay hay",
            "start": 4984.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "diferencias Por alguno de los aspirantes",
            "start": 4988.04,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "no pone en riesgo esto el proceso",
            "start": 4989.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "interno en su partido",
            "start": 4993.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pues no puedo hablar de eso",
            "start": 4996.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 4998.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "decir que",
            "start": 5002.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "le tengo mucha confianza",
            "start": 5004.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a los que est\u00e1n participando para ser",
            "start": 5009.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "coordinadores del movimiento de",
            "start": 5013.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5015.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son gente responsables todas",
            "start": 5018.88,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5022.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cinco hombres y una mujer",
            "start": 5024.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "muy responsables de lo mejor",
            "start": 5028.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y respaldo el trabajo",
            "start": 5034.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de los dirigentes",
            "start": 5036.719,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en su derecho nada m\u00e1s que yo",
            "start": 5042.219,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 5046.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a quienes est\u00e1n llevando a cabo el",
            "start": 5050.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "proceso y les tengo confianza tanto a",
            "start": 5052.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los que aspiran a ser coordinadores",
            "start": 5056.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5059.58,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a los dirigentes y a los que forman las",
            "start": 5061.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "comisiones",
            "start": 5066.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de encuesta y de candidatura les tengo",
            "start": 5068.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "plena confianza",
            "start": 5072.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y yo voy",
            "start": 5075.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a respetar",
            "start": 5077.699,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que tome la gente",
            "start": 5080.739,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 5089.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a apoyar",
            "start": 5091.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el resultado",
            "start": 5094.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de las encuestas",
            "start": 5096.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ya as\u00ed",
            "start": 5100.719,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 5103.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "muy claro siempre lo he dicho",
            "start": 5105.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "totalmente no veo",
            "start": 5113.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan caso",
            "start": 5117.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que haya manipulaci\u00f3n",
            "start": 5120.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es lo que existe",
            "start": 5125.58,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5130.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es inquietud son dudas",
            "start": 5131.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nerviosismo",
            "start": 5135.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todo que es propio no",
            "start": 5137.34,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de las v\u00edsperas de una decisi\u00f3n tan",
            "start": 5140.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "importante que va a tomar la gente",
            "start": 5143.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no el presidente",
            "start": 5147.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5151.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no se van a quedar los de este tu",
            "start": 5152.699,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 5156.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Junco no t\u00fa ya dije que son los de",
            "start": 5158.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arriba juncos se van a quedar se va a",
            "start": 5161.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "quedar B",
            "start": 5163.48,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "frotando las manos este",
            "start": 5167.46,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no hay no hay no hay ninguna posibilidad",
            "start": 5172.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ninguna posibilidad hay unidad en morena",
            "start": 5177.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "completamente unidad en el pueblo",
            "start": 5180.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5185.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s el pueblo est\u00e1",
            "start": 5191.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "actuando con mucha responsabilidad y no",
            "start": 5194.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "solo el pueblo que apoya la",
            "start": 5197.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5199.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hablaba yo ayer de los gobernadores",
            "start": 5200.82,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "todos respetando",
            "start": 5204.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el no meterse",
            "start": 5207.76,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5210.699,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y yo voy a apoyar el resultado",
            "start": 5213.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no no no",
            "start": 5222.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "coincido contigo o sea respeto lo que",
            "start": 5224.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1s diciendo pero no estoy de acuerdo",
            "start": 5226.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el pueblo est\u00e1 pero muy avispado",
            "start": 5228.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s informado que nosotros",
            "start": 5233.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5236.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no pero no eso no ya no no estamos",
            "start": 5238.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hablando aqu\u00ed de que los medios",
            "start": 5241.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mienten un d\u00eda as\u00ed y el otro tambi\u00e9n",
            "start": 5243.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5246.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nadie les cree",
            "start": 5248.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n les va a querer",
            "start": 5252.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Pero no se dan por vencidos porque no",
            "start": 5254.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tienen de otra y porque",
            "start": 5258.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "les gusta",
            "start": 5262.54,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mucho el dinero",
            "start": 5264.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy encari\u00f1ados con el dinero",
            "start": 5267.659,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 5270.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Entonces les brillan sus ojitos",
            "start": 5273.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Entonces eso los lleva no a este",
            "start": 5278.02,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "a alucinar",
            "start": 5283.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y por eso dice no",
            "start": 5287.199,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "si le damos y le damos y le damos y le",
            "start": 5290.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "damos al presidente",
            "start": 5293.62,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo vamos a bajar",
            "start": 5295.02,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5297.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vamos a someterlo",
            "start": 5304.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5307.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estaban acostumbrados",
            "start": 5309.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a chantajear",
            "start": 5312.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aunque sean de cuello blanco son",
            "start": 5316.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "chantajistas",
            "start": 5318.58,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Claro claro que le hacen un se lo han",
            "start": 5322.02,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hecho durante mucho tiempo porque",
            "start": 5325.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "llegaron ellos a imponer a presidentes",
            "start": 5326.98,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que llevaron al fracaso a nuestro pa\u00eds y",
            "start": 5330.42,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "al sufrimiento a nuestro pueblo",
            "start": 5335.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "saquearon a M\u00e9xico imag\u00ednense",
            "start": 5338.26,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "lo que hizo Salinas y todos",
            "start": 5342.36,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "los otros",
            "start": 5347.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que les entregan est\u00e1s hablando de los",
            "start": 5350.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "puertos",
            "start": 5353.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "puertos construidos con dinero del",
            "start": 5356.26,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5359.02,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "aeropuertos construidos con dinero del",
            "start": 5361.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5364.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Minas exploradas",
            "start": 5366.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "produciendo",
            "start": 5371.02,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "con dinero del pueblo",
            "start": 5372.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 5375.179,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "rescatados con dinero del pueblo",
            "start": 5377.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "l\u00edneas f\u00e9rreas",
            "start": 5383.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que le costaron millones de pesos en",
            "start": 5385.9,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "aquel entonces al pueblo de M\u00e9xico todo",
            "start": 5390.04,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "todo eso entregado",
            "start": 5394.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a un grupo",
            "start": 5399.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "de traficantes de influencia ni siquiera",
            "start": 5403.179,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 5406.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hab\u00edan gente que",
            "start": 5409.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ni sab\u00edan",
            "start": 5412.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 5414.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "administrar un banco",
            "start": 5417.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hubo uno que le entregaron un banco que",
            "start": 5419.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dijo y estoy feliz",
            "start": 5421.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "yo que siempre so\u00f1\u00e9 con robarme un banco",
            "start": 5425.739,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "ahora me lo entregan para m\u00ed solito",
            "start": 5429.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por qu\u00e9",
            "start": 5435.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ten\u00edan relaciones",
            "start": 5441.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y aceptaban las reglas",
            "start": 5444.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de entregar acciones",
            "start": 5447.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "los del reparto",
            "start": 5453.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "acciones y el compromiso",
            "start": 5461.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de formar un grupo Compacto una nueva",
            "start": 5465.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 5468.219,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "para dominar M\u00e9xico",
            "start": 5469.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces se quedaron con eso",
            "start": 5475.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5482.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no aceptan los cambios entonces",
            "start": 5483.239,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "es muy distinto lo de nuestro movimiento",
            "start": 5487.179,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nuestro movimiento ya estamos",
            "start": 5491.86,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "hablando de este asunto",
            "start": 5495.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos hablando de qui\u00e9n va",
            "start": 5502.02,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a coordinar",
            "start": 5505.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 5509.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed no hay inter\u00e9s personal",
            "start": 5512.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "o de grupo",
            "start": 5516.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 por encima",
            "start": 5518.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "del inter\u00e9s general",
            "start": 5522.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "del inter\u00e9s del pueblo",
            "start": 5526.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5528.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no hay cabida",
            "start": 5530.98,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "para ambiciosos vulgares",
            "start": 5533.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Se lucha por ideales",
            "start": 5535.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "por principios",
            "start": 5538.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "No ya dije todos los que est\u00e1n",
            "start": 5543.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 5547.36,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "son gente responsables",
            "start": 5548.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Pero bueno pues es natural y",
            "start": 5552.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estoy hablando de los medios no que",
            "start": 5555.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra de nosotros",
            "start": 5558.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Pues ahorita va a ser el tema porque ya",
            "start": 5562.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no les funcion\u00f3 lo de los libros no",
            "start": 5565.719,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "se metieron en un l\u00edo",
            "start": 5568.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le van a hacer",
            "start": 5572.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la hora",
            "start": 5575.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los gobernadores del pan",
            "start": 5577.659,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "que no quieren",
            "start": 5584.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que se distribuyan los libros",
            "start": 5586.42,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que ni siquiera los leyeron",
            "start": 5589.659,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Y que adem\u00e1s",
            "start": 5595.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es falso",
            "start": 5598.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que sean libros",
            "start": 5600.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "comunistas",
            "start": 5602.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "o para adoctrinar",
            "start": 5603.9,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 5609.219,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se lanzaron",
            "start": 5611.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5618.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el conservadurismo es as\u00ed",
            "start": 5621.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en todo lado",
            "start": 5624.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo le van a hacer ahora",
            "start": 5626.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le van a explicar a los padres de",
            "start": 5628.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 5631.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y a los maestros",
            "start": 5632.699,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "que en Chihuahua",
            "start": 5636.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no se van a poder entregar los libros",
            "start": 5638.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque la gobernadora present\u00f3 un",
            "start": 5640.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "recurso",
            "start": 5645.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y una gente del mismo bloque conservador",
            "start": 5647.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que es ministro de la corte fue",
            "start": 5650.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente de la corte igual que todos",
            "start": 5654.159,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "estos que estamos hablando",
            "start": 5656.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "le concede El amparo",
            "start": 5659.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le van a hacer",
            "start": 5665.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Entonces ya los medios que se dieron",
            "start": 5668.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 5672.699,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ya no hablan de eso",
            "start": 5674.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5680.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cada vez",
            "start": 5682.659,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "muestran m\u00e1s el cobre",
            "start": 5684.639,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "Entonces no les funcion\u00f3 eso",
            "start": 5688.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "agarran",
            "start": 5694.239,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "el que yo ofend\u00ed",
            "start": 5696.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5699.18,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a los familiares de los j\u00f3venes",
            "start": 5700.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y le dan",
            "start": 5704.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vuelo con todo",
            "start": 5706.78,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "aclaramos la gente sabe",
            "start": 5709.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ya no les funciona",
            "start": 5712.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9 viene",
            "start": 5715.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las diferencias",
            "start": 5719.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5722.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los aspirantes",
            "start": 5724.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la coordinadores",
            "start": 5727.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "van a ver los gritos de hoy",
            "start": 5730.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 5733.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y no les va a funcionar",
            "start": 5736.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 va a venir",
            "start": 5741.159,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "otra cosa cualquier otra",
            "start": 5746.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed va a ser",
            "start": 5752.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5756.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "no pasa nada",
            "start": 5757.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 5759.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que es did\u00e1ctico",
            "start": 5762.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gico",
            "start": 5764.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos ayuda",
            "start": 5767.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a seguir creando conciencia",
            "start": 5770.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque si no hubiese una contraparte",
            "start": 5776.98,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ser\u00edan mon\u00f3logos",
            "start": 5783.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero si",
            "start": 5789.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5791.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "hay oposici\u00f3n es bueno eso es la",
            "start": 5792.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5796.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s en un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 5797.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 queremos transformar bueno",
            "start": 5802.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Porque queremos",
            "start": 5803.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se acabe",
            "start": 5805.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "En definitiva con el r\u00e9gimen",
            "start": 5809.98,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de injusticias",
            "start": 5812.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que no haya en M\u00e9xico",
            "start": 5818.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "clasismo racismo discriminaci\u00f3n",
            "start": 5822.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que no haya una oligarqu\u00eda un grupo",
            "start": 5829.179,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "que se sienta due\u00f1o del pa\u00eds",
            "start": 5834.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Entonces si",
            "start": 5840.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esto no se expresa",
            "start": 5843.239,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5846.159,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5848.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el favor que nos hace",
            "start": 5851.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los servicios que le presta la causa de",
            "start": 5854.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n que es la causa del",
            "start": 5857.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5859.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Claudio que es Gonz\u00e1lez",
            "start": 5860.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "al nombrar de coordinador para su",
            "start": 5865.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "proyecto econ\u00f3mico",
            "start": 5870.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda que fue secretario",
            "start": 5871.92,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "de hacienda",
            "start": 5874.36,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "cuando rescataron con dinero del pueblo",
            "start": 5875.739,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a los potentados",
            "start": 5879.659,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s podemos pedir",
            "start": 5885.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo nos ayudan",
            "start": 5890.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cuando Claudio y todo este bloque",
            "start": 5892.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Proponen",
            "start": 5897.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or",
            "start": 5899.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que fue",
            "start": 5901.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gobernador en Tamaulipas",
            "start": 5904.96,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "y que tiene denuncias",
            "start": 5908.139,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por presuntos actos delictivos",
            "start": 5911.98,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y los nombran como coordinador para la",
            "start": 5916.36,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "seguridad social en el caso supuesto",
            "start": 5920.5,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 5926.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 5929.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "En el caso supuesto de que ganara",
            "start": 5931.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 5938.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5940.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nom\u00e1s estoy esperando no",
            "start": 5945.219,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que nombren",
            "start": 5948.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Pues a chumel este",
            "start": 5951.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encargado",
            "start": 5957.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n no a Vicente Fox",
            "start": 5960.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5965.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de bienestar",
            "start": 5968.139,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "presidente Salinas podr\u00eda estar en la",
            "start": 5974.26,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "contralor\u00eda",
            "start": 5976.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que ahora es la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5979.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "o en la comisi\u00f3n del combate a la",
            "start": 5982.6,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 5984.699,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5986.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5988.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "le vamos a dar a Claudio una",
            "start": 5991.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "condecoraci\u00f3n",
            "start": 5993.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se han portado muy bien",
            "start": 5998.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente llamar\u00eda revisar estas",
            "start": 6001.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "inquietudes por parte de los equipos de",
            "start": 6002.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los aspirantes sobre las encuestas en",
            "start": 6004.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las cuales tambi\u00e9n han sido criticados",
            "start": 6006.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que no se ya hablamos mucho no sean",
            "start": 6008.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas no si no este Francisco",
            "start": 6011.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Juan Francisco ilio Ortiz que es el de",
            "start": 6017.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tu peri\u00f3dico este",
            "start": 6020.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "agarrar vuelo es que ustedes no tienen",
            "start": 6027.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la culpa",
            "start": 6030.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para la gente",
            "start": 6033.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es el tejemaneje en los medios",
            "start": 6036.719,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hay un due\u00f1o arriba poderos\u00edsimo",
            "start": 6041.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que tienen much\u00edsimo dinero pero mucho",
            "start": 6046.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho mucho dinero",
            "start": 6048.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no crean que son millonarios son",
            "start": 6051.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "multimillonarios",
            "start": 6054.3,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os",
            "start": 6056.82,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entonces luego tienen una especie de",
            "start": 6060.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gerente",
            "start": 6062.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "o directores",
            "start": 6065.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que no tienen mucho dinero",
            "start": 6069.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 6074.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "les alcanza para",
            "start": 6076.94,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "vivir en Las Lomas pues",
            "start": 6078.92,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "tienen residencia con Santa Fe",
            "start": 6082.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Y luego el tercer nivel",
            "start": 6088.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "son los estrellas",
            "start": 6090.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o sea un conductor famoso de radio",
            "start": 6095.1,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "conductor famoso de televisi\u00f3n",
            "start": 6098.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "un periodista",
            "start": 6105.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "columnista",
            "start": 6107.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "destacado Ese es el tercer a esos les",
            "start": 6110.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pagan",
            "start": 6113.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 6114.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "luego hay",
            "start": 6116.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "un cuarto nivel",
            "start": 6118.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que son los directores",
            "start": 6121.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 6126.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 6130.679,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "bajan la orden",
            "start": 6133.639,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de los meses",
            "start": 6141.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que son los m\u00e1s",
            "start": 6146.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "desprovisto los m\u00e1s indefensos",
            "start": 6151.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los que ganan menos",
            "start": 6155.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los explota",
            "start": 6157.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6165.179,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "yo que me voy a pelear con los",
            "start": 6168.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "periodistas de abajo",
            "start": 6171.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "camar\u00f3grafo esto",
            "start": 6174.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 6178.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "reciben bastante",
            "start": 6181.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pero fot\u00f3grafos camar\u00f3grafos periodistas",
            "start": 6187.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no es que",
            "start": 6190.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en sentido estricto no es una empresa",
            "start": 6194.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "period\u00edstica",
            "start": 6197.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en una empresa",
            "start": 6202.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de relaciones",
            "start": 6206.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 6209.88,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6214.08,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "obtener prebendas",
            "start": 6217.219,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es una empresa lucrativa",
            "start": 6220.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nada que ver con la informaci\u00f3n",
            "start": 6223.739,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "con el profesionalismo",
            "start": 6227.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con el estar",
            "start": 6230.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "educando al pueblo con el periodismo no",
            "start": 6234.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no no es",
            "start": 6237.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "negocio",
            "start": 6240.119,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6245.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Le deseo que",
            "start": 6248.179,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "est\u00e9 bien Francisco Juan Francisco y ya",
            "start": 6250.739,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "me voy ya porque ya qu\u00e9 reporte tiene",
            "start": 6256.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre los j\u00f3venes desaparecidos en",
            "start": 6258.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Jalisco en la zona de Los Altos se",
            "start": 6261.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "reporta que hay m\u00e1s de mil seiscientos",
            "start": 6263.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "desaparecidos se reforzar\u00e1 la seguridad",
            "start": 6264.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en este est\u00e1 trabajando en eso con en",
            "start": 6266.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el gobierno de Jalisco",
            "start": 6270.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y ya les dije ayer que cuando se tuviese",
            "start": 6272.34,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n para no entorpecer",
            "start": 6277.199,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 6280.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se va a informar",
            "start": 6283.699,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "y como el martes vienen todos los",
            "start": 6286.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete de seguridad",
            "start": 6290.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya se van a tener m\u00e1s m\u00e1s elementos",
            "start": 6293.34,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "estamos trabajando todos los d\u00edas",
            "start": 6296.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas para garantizar la paz la",
            "start": 6300.119,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tranquilidad en el pa\u00eds",
            "start": 6303.3,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6306.659,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 6309.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "al presidente Pe\u00f1a",
            "start": 6315.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ustedes creen",
            "start": 6317.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que el presidente Pe\u00f1a se levantaba a",
            "start": 6320.34,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "las cinco de la ma\u00f1ana",
            "start": 6322.26,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "ustedes creen que Felipe Calder\u00f3n se",
            "start": 6330.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "levantaba a las cinco",
            "start": 6332.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6334.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "No No Y eso no s\u00e9 pero",
            "start": 6338.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Fox se levantaba a las cinco de la",
            "start": 6344.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 6346.32,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y atend\u00edan",
            "start": 6350.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a esa hora o m\u00e1s tarde",
            "start": 6354.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a las 6",
            "start": 6356.719,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "el tema de seguridad",
            "start": 6359.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 6361.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Entonces todos los d\u00edas estamos",
            "start": 6367.88,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "atendiendo esto",
            "start": 6369.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de manera responsable",
            "start": 6372.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6376.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6380.4,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "muy perversos",
            "start": 6381.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "cuando inventan cosas como las de antier",
            "start": 6384.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no le\u00eda yo",
            "start": 6390.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "un tuit",
            "start": 6393.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6396.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Brozo",
            "start": 6399.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6401.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo conoc\u00ed yo",
            "start": 6404.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sabroso",
            "start": 6406.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hace a\u00f1os no",
            "start": 6409.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y no era as\u00ed",
            "start": 6412.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 les pas\u00f3",
            "start": 6415.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "se fueron",
            "start": 6421.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "amargando",
            "start": 6424.139,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "endureciendo",
            "start": 6427.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tienen muy",
            "start": 6431.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "endurecido el coraz\u00f3n",
            "start": 6433.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6440.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 6443.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "yo creo que van",
            "start": 6444.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a cambiar",
            "start": 6446.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "es de sabios",
            "start": 6449.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cambiar de opini\u00f3n",
            "start": 6452.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1",
            "start": 6458.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Porque no solo es un asunto de ellos es",
            "start": 6460.38,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "un asunto de toda la familia",
            "start": 6464.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y es mejor dejarle",
            "start": 6471.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "a los hijos pobreza pero no deshonra",
            "start": 6475.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nuestros hijos no tienen por qu\u00e9",
            "start": 6481.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "padecer",
            "start": 6486.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "por lo que nosotros hacemos",
            "start": 6489.84,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 culpa tienen ellos",
            "start": 6492.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos una responsabilidad",
            "start": 6499.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como padres",
            "start": 6500.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese en la escuela una vez aqu\u00ed lo",
            "start": 6507.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "cont\u00e9",
            "start": 6511.679,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "me encontr\u00e9 una ni\u00f1a joven",
            "start": 6513.659,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adolescente en un aeropuerto",
            "start": 6518.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde andaba",
            "start": 6523.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Pues de candidato una de tantas veces",
            "start": 6526.08,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "en un aeropuerto esperando y se acerc\u00f3",
            "start": 6530.52,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "a saludarme",
            "start": 6536.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y me dijo que si le daba yo un aut\u00f3grafo",
            "start": 6539.34,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "y si se tomaba una foto conmigo s\u00ed le",
            "start": 6543.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "firm\u00e9",
            "start": 6547.199,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y luego se tom\u00f3 la foto y al rato",
            "start": 6550.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en la sala de espera viene y",
            "start": 6554.4,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "me dice Es que le dije a mi pap\u00e1",
            "start": 6558.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que estaba usted aqu\u00ed y me tom\u00e9 una foto",
            "start": 6562.619,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "con usted y se la mand\u00e9 y me dice mi",
            "start": 6564.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 6568.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que quiere hablar con usted",
            "start": 6569.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que si puede Despu\u00e9s hablar con usted",
            "start": 6573.239,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "que este es su tel\u00e9fono",
            "start": 6577.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6581.219,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "digo s\u00ed s\u00ed s\u00ed c\u00f3mo se llama tu pap\u00e1",
            "start": 6583.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se queda as\u00ed",
            "start": 6588.139,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "se llama se llama el nombre no el pap\u00e1",
            "start": 6591.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que no ten\u00eda",
            "start": 6594.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "buena fama",
            "start": 6599.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero la ni\u00f1a",
            "start": 6603.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y temblorosa",
            "start": 6605.1,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Entonces ya cuando me dice Qui\u00e9n es suba",
            "start": 6608.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "F\u00edjate que Dile a tu papi que s\u00ed te voy",
            "start": 6611.639,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "a hablar",
            "start": 6615.9,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y se le ilumin\u00f3 la cara",
            "start": 6618.06,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "a ella Dile que s\u00ed que s\u00ed le voy a",
            "start": 6621.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hablar que me da mucho gusto este saber",
            "start": 6624.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de \u00e9l y qu\u00e9 le voy a hablar",
            "start": 6629.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ya se fue la ni\u00f1a Claro que no le habl\u00e9",
            "start": 6632.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6636.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la ni\u00f1a",
            "start": 6638.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "feliz",
            "start": 6643.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por el estigma",
            "start": 6646.02,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque aparen Aparentemente los hijos",
            "start": 6648.719,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "no saben no saben todo",
            "start": 6653.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en las escuelas",
            "start": 6657.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los ni\u00f1os no andan",
            "start": 6659.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6664.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sustilezas ah\u00ed no hay diplomacia ah\u00ed es",
            "start": 6665.78,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 6671.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que se dicen las cosas",
            "start": 6673.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "o se comentan",
            "start": 6675.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9",
            "start": 6679.139,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "los tenemos que afectar a",
            "start": 6682.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ellos actuando de manera deshonesta",
            "start": 6686.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque no le dejamos una buena herencia",
            "start": 6693.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "un buen legado",
            "start": 6695.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eso vale",
            "start": 6699.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6702.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que todo el dinero del mundo",
            "start": 6704.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 6707.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "como legado",
            "start": 6710.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "siempre que",
            "start": 6713.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "me dicen",
            "start": 6716.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6720.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6723.25,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n le har\u00eda a un joven",
            "start": 6724.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "sea de mi familia o no",
            "start": 6733.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "procuren",
            "start": 6736.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no tenerle",
            "start": 6740.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mucho apego",
            "start": 6745.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ni el dinero ni al poder",
            "start": 6747.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no piensen en lo material no piensen en",
            "start": 6751.679,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "el lujo barato no piensen",
            "start": 6756.78,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en triunfar a toda Costa piensen ser",
            "start": 6758.54,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "gentes rectas y honestas",
            "start": 6763.619,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y no le hace que no traigan ropa de",
            "start": 6767.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "marca ni carros de lujo",
            "start": 6769.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no le hace",
            "start": 6772.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "solamente lo barato",
            "start": 6776.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se compra con el dinero",
            "start": 6779.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Por eso tengo que cuidar",
            "start": 6786.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mucho eso",
            "start": 6790.38,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6792.659,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ha crecido la Mancha negra",
            "start": 6795.48,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "del consumismo",
            "start": 6799.739,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6803.58,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "de verlo todo en funci\u00f3n de lo material",
            "start": 6807.3,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "y hay que pensar en el bienestar",
            "start": 6812.04,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "material pero sobre todo",
            "start": 6818.52,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "en el bienestar del alma",
            "start": 6822.239,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Y eso es",
            "start": 6828.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para todos los que",
            "start": 6831.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "se enfurecen y este",
            "start": 6836.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Se entregan por completo",
            "start": 6841.46,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "a la mentira",
            "start": 6847.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y a la deshonestidad",
            "start": 6851.219,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "se pierde mucho",
            "start": 6855.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "no se gana con eso",
            "start": 6858.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Pero bueno",
            "start": 6863.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Somos libres",
            "start": 6865.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y pues cada quien",
            "start": 6868.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que lo piense",
            "start": 6871.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pero no dejamos llevar",
            "start": 6873.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "por el consumismo por materialismo",
            "start": 6877.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tenemos que pensar en los valores",
            "start": 6882.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales Esa es",
            "start": 6885.08,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "la felicidad la verdadera felicidad es",
            "start": 6889.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estar bien con uno mismo",
            "start": 6892.619,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "estar bien",
            "start": 6896.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con nuestra conciencia",
            "start": 6899.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 6903.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y solo siendo buenos",
            "start": 6906.48,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se puede ser feliz",
            "start": 6910.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "solo siendo Bueno se puede ser feliz lo",
            "start": 6915.719,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "otro es ef\u00edmero",
            "start": 6918.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es transitorio",
            "start": 6923.699,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "y puede conducir luego a la infelicidad",
            "start": 6926.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "lo material",
            "start": 6934.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hay casos en donde por el dinero",
            "start": 6937.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se destruyen familias",
            "start": 6942.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "cabo de saber de un caso hace",
            "start": 6947.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "relativamente poco",
            "start": 6951.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "donde se pelean por una herencia",
            "start": 6952.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero de miles de millones de pesos",
            "start": 6956.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "miles de millones de pesos",
            "start": 6961.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "por el reparto",
            "start": 6967.44,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "a uno le toc\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 6970.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y a los otros son unas mujeres",
            "start": 6974.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "estoco menos",
            "start": 6979.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "al que acusan de que abus\u00f3 el 50 por",
            "start": 6988.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 6992.699,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y luego a tres hermanos y hermanos",
            "start": 6993.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del resto",
            "start": 6997.159,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "bueno porque esa fue la voluntad",
            "start": 7001.58,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "supuestamente el pap\u00e1",
            "start": 7005.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y firmaron",
            "start": 7008.119,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "testamento",
            "start": 7010.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "documentos y todo",
            "start": 7012.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se inconforman",
            "start": 7015.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por el reparto",
            "start": 7018.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los hermanos que no recibieron",
            "start": 7020.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lo que ellos piensan",
            "start": 7024.699,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que deb\u00edan de recibir",
            "start": 7027.86,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y acusan al hermano",
            "start": 7031.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que recibi\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 7035.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda asesinado al pap\u00e1",
            "start": 7037.88,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que lo hab\u00eda envenenado",
            "start": 7041.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y en el juicio",
            "start": 7047.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "llevan las cosas a desenterrar Al pobre",
            "start": 7051.739,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 7055.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7062.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por la ambici\u00f3n",
            "start": 7065.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "del dinero",
            "start": 7069.139,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Entonces no",
            "start": 7075.139,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como la canci\u00f3n",
            "start": 7084.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de Facundo Cabral",
            "start": 7088.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Pobrecito mi patr\u00f3n",
            "start": 7090.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "piensa que el pobre soy yo",
            "start": 7094.699,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "no eso no",
            "start": 7105.38,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "no es por ah\u00ed para los j\u00f3venes",
            "start": 7108.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el dinero es",
            "start": 7114.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "la mam\u00e1 y el pap\u00e1 del",
            "start": 7120.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "que ya no se puede decir que es el",
            "start": 7124.34,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": " no porque por cuestiones de",
            "start": 7125.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero",
            "start": 7128.119,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "la mam\u00e1 y el pap\u00e1",
            "start": 7131.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7133.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Claro que hay que tenerlo b\u00e1sico y no",
            "start": 7137.739,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "todo el que tiene es malvado",
            "start": 7140.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hay quienes logran",
            "start": 7143.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tener una fortuna con trabajo con",
            "start": 7147.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esfuerzo de conformidad con la ley me",
            "start": 7149.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "dicen respeto pero lo otro es enfermizo",
            "start": 7152.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la corrupci\u00f3n",
            "start": 7156.86,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cuando se hacen grandes",
            "start": 7159.8,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "con la riqueza mala vida",
            "start": 7163.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el pecado social",
            "start": 7166.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que implica",
            "start": 7171.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el robarse el dinero de los dem\u00e1s el",
            "start": 7173.38,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "robarse el dinero del pueblo porque un",
            "start": 7178.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ratero en la calle",
            "start": 7182.659,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Claro que",
            "start": 7187.0,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "no se debe de tolerar pero se roba el",
            "start": 7190.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "dinero de un agente",
            "start": 7194.179,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y a ese",
            "start": 7198.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es el que antes",
            "start": 7200.9,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "se le reputaba se le conoc\u00eda se le",
            "start": 7203.84,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "llamaba ratero",
            "start": 7208.099,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "al que se robaba una bolsa",
            "start": 7211.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que se robaba",
            "start": 7217.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 7219.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en una casa",
            "start": 7221.02,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "a los que se roban",
            "start": 7224.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 7227.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "no se les conoc\u00eda como rateros",
            "start": 7234.199,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "No perd\u00edan ni siquiera su respetabilidad",
            "start": 7238.82,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hasta se les pon\u00eda de ejemplo",
            "start": 7243.099,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "si se le dec\u00eda a los hijos en algunos",
            "start": 7248.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "casos no todos porque una de las",
            "start": 7250.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuestiones que tenemos los mexicanos que",
            "start": 7254.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado mucho es precisamente la",
            "start": 7255.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "honestidad de nuestro pueblo la mayor",
            "start": 7258.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su",
            "start": 7260.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pueblo pero en ciertos sectores donde S\u00ed",
            "start": 7263.36,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "fue canto lo de la corrupci\u00f3n",
            "start": 7266.96,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "como un vicio como una distorsi\u00f3n que no",
            "start": 7272.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ten\u00edan los pueblos prehisp\u00e1nicos",
            "start": 7276.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7281.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "llegaron algunos a decir",
            "start": 7284.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de que la corrupci\u00f3n era parte de la",
            "start": 7287.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cultura del pueblo de M\u00e9xico no",
            "start": 7289.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "falso",
            "start": 7292.699,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed en algunos casos no",
            "start": 7295.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "supuestamente pap\u00e1s",
            "start": 7299.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muy inteligentes dici\u00e9ndole a los hijos",
            "start": 7303.619,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "no estudia para que cuando seas grande",
            "start": 7307.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "seas como Don fulano",
            "start": 7309.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un reverendo ladr\u00f3n",
            "start": 7312.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esa mentalidad no",
            "start": 7317.84,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "aspiracionista no a ver",
            "start": 7320.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "t\u00fa puedes llegar",
            "start": 7326.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 7328.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7336.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ponte vivo no deje pasar la",
            "start": 7338.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 7343.159,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "no se te va a volver a presentar",
            "start": 7345.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "aprovecha",
            "start": 7348.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "por eso Muchos no pol\u00edticos",
            "start": 7354.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que es tratarlos bien llamarles",
            "start": 7361.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos porque la pol\u00edtica",
            "start": 7364.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es un noble oficio",
            "start": 7366.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es tan",
            "start": 7368.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "limpia la pol\u00edtica que ni los m\u00e1s sucios",
            "start": 7370.659,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 7374.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "han podido mancharla Pero bueno qu\u00e9 es",
            "start": 7376.34,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "lo que hacen no hac\u00edan antes m\u00e1s ahora",
            "start": 7380.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya no",
            "start": 7384.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ven\u00edan del pueblo",
            "start": 7386.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y escalaban y llegaban a ocupar cargos y",
            "start": 7391.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a vivir a las Lomas",
            "start": 7394.159,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y residencia",
            "start": 7398.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "departamentos en el extranjero",
            "start": 7406.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y si se pod\u00eda",
            "start": 7409.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "su avi\u00f3n",
            "start": 7412.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "o ya",
            "start": 7415.34,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ese era el modelo",
            "start": 7421.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 7425.599,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 7429.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "otra vida es posible",
            "start": 7432.5,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "con dignidad con honestidad",
            "start": 7435.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y se vive muy feliz pero mucho mucho",
            "start": 7440.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mucho muy feliz",
            "start": 7443.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esto no quiere decir que no se tenga",
            "start": 7447.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "para lo indispensable",
            "start": 7449.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7453.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lo necesario",
            "start": 7454.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "para la alimentaci\u00f3n para la educaci\u00f3n",
            "start": 7458.599,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de los hijos para la salud",
            "start": 7462.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 7466.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 7469.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el hambre",
            "start": 7470.8,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "desmedido",
            "start": 7473.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7475.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acumular y acumular y acumular y",
            "start": 7477.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acumular y acumular",
            "start": 7479.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "todo en funci\u00f3n del dinero",
            "start": 7484.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y el lujo barato",
            "start": 7487.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "yo no tengo nada contra quienes tienen",
            "start": 7494.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un carro \u00faltimo modelo",
            "start": 7497.179,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero a m\u00ed me dar\u00eda pena subirme",
            "start": 7499.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "nunca me he subido",
            "start": 7504.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a un carro As\u00ed este extravagante",
            "start": 7507.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "En una de esas me confunden o sea",
            "start": 7515.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7521.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "claro cada quien tiene sus gustos",
            "start": 7525.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero a ver",
            "start": 7529.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "c\u00f3mprate un Ferrari",
            "start": 7534.02,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7537.619,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "no les parece",
            "start": 7542.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de mal gusto",
            "start": 7546.679,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7550.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como dec\u00eda demir\u00f3n nadie",
            "start": 7552.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "tiene derecho a lo superfluo",
            "start": 7555.639,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "mientras existan",
            "start": 7560.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Quienes no tienen para lo b\u00e1sico",
            "start": 7566.179,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que no es pecado hay llegas en el ferral",
            "start": 7572.84,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "a la misa",
            "start": 7578.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "va a escuchar",
            "start": 7589.34,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Miss Y llegaste",
            "start": 7593.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "una vez le dije",
            "start": 7596.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a una gente",
            "start": 7598.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que Jes\u00fas este",
            "start": 7601.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se vest\u00eda como humildad",
            "start": 7607.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con sandalia su t\u00fanica",
            "start": 7611.599,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y andaba predicando en los pueblos",
            "start": 7615.86,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Entonces no no",
            "start": 7620.9,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y un religioso",
            "start": 7624.739,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no",
            "start": 7628.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "las t\u00fanicas de Jes\u00fas",
            "start": 7630.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estaban bordadas de oro",
            "start": 7633.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed un",
            "start": 7640.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "no quiero decir fan\u00e1tico",
            "start": 7647.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vino",
            "start": 7651.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "religioso puro puro puro puro puro",
            "start": 7653.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "puro ya le dije",
            "start": 7657.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "primo hermano",
            "start": 7660.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "No hablemos m\u00e1s del tema",
            "start": 7662.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed la dejamos",
            "start": 7665.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las distorsiones",
            "start": 7670.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 7677.719,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "justificar las extravagancias",
            "start": 7680.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed",
            "start": 7688.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "me va a acusar este caos se va a decir",
            "start": 7692.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ya bien que es mesi\u00e1nico",
            "start": 7695.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Bueno ah\u00ed nos vemos",
            "start": 7699.5,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7702.28,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "no contest\u00e9 lo del hurac\u00e1n no no no",
            "start": 7713.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estamos pendientes",
            "start": 7715.76,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "del del hurac\u00e1n del Pac\u00edfico este",
            "start": 7717.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya",
            "start": 7724.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7727.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 7729.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "preventiva el ej\u00e9rcito",
            "start": 7732.219,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "con el plan dn3 hoy nos presentaron ya",
            "start": 7736.06,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1n haciendo en",
            "start": 7742.219,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n de hombres de equipos",
            "start": 7745.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tienes la informaci\u00f3n",
            "start": 7747.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero lo del General a ver si",
            "start": 7751.099,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el plan nada m\u00e1s para que la gente de",
            "start": 7758.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Baja California",
            "start": 7763.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 7765.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7768.619,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de todas las comandancias",
            "start": 7772.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Baja California Jalisco Colima Michoac\u00e1n",
            "start": 7778.36,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "los elementos",
            "start": 7783.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "dieciocho mil trescientos setenta y ocho",
            "start": 7787.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "elementos ya",
            "start": 7790.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en actitud aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 7792.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 7796.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "cocina equipos",
            "start": 7799.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7805.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este es todo el despliegue",
            "start": 7809.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a ver si se puede",
            "start": 7812.26,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "a ver si se puede me parece es",
            "start": 7815.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esta ya est\u00e1n",
            "start": 7827.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed bueno",
            "start": 7830.0,
            "duration": 2.48
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] \u00e1nimo [M\u00fasica] c\u00f3mo est\u00e1n bien bien Buenos d\u00edas Bueno pues este vamos a a iniciar vamos a contestar preguntas qued\u00f3 pendiente Tania y Ra\u00fal entonces adelante Buenos d\u00edas el presidente soy Tania Dami\u00e1n del portal de noticias \u00e1ngulo siete de Puebla quisiera preguntarle dos dos temas el primero en la zona de Tehuac\u00e1n la mixteca Tecamachalco Tlacotepec de Benito Ju\u00e1rez hay un grupo de campesinos que piden se investigue si hay uso de avionetas para inhibir lluvias la semana pasada hace no este jueves sino si el jueves pasado o sea no este sino el anterior hicieron una toma de una carretera antes tomaron las las granjas av\u00edcolas que hay muchas Calvario Bachoco que est\u00e1n por esa zona los empresarios se suman a la O sea se han sumado a su a su demanda para que se investigue si hay uso porque bueno Ellos est\u00e1n preocupados porque digamos bloquearon los accesos el grupo de calvario y bueno los empresarios para que pues se investigue no s\u00e9 si ser\u00eda la Sedena la que tiene el la informaci\u00f3n al respecto porque ellos o sea la autoridad Estatal y la misma Federal les dice que que den pruebas Pero ellos dicen c\u00f3mo voy a poder dar pruebas y pues no tengo telescopio no puedo anotar las matr\u00edculas y sobre todo que tambi\u00e9n los campesinos pues pasa una avioneta dicen es que est\u00e1 fumigando las las s\u00ed la lluvia o va a fumigar la lluvia porque As\u00ed piensa el campesino sobre todo porque sus conocimientos que tra\u00edan de la de las caba\u00f1uelas de la can\u00edcula pues con la sequ\u00eda es la zona de la mixteca pues ellos est\u00e1n preocupados por sus cosechas de temporal el ma\u00edz frijol Y todo lo que van produciendo que es en los \u00faltimos a\u00f1os se han ido mermando y Bueno ese es el tema que solicitan el uso bueno la investigaci\u00f3n por parte del estado mexicano a trav\u00e9s de sus tres niveles de gobierno si se usan avionetas para inhibir lluvias que ellos los campesinos varios aseguran que s\u00ed y por eso piden esa investigaci\u00f3n Pues s\u00ed vamos a a este a investigar t\u00fa les informas Bueno ya seguramente en una semana les podemos informar si hay reportes de que est\u00e9n utilizando aviones para inhibir la lluvia en algunos lugares hay quejas sobre esto y si se ha actuado pero son pocos los casos es m\u00e1s a veces el rumor de que no llueve porque lo inhiben lo lo impiden con este avionetas que tienen ese prop\u00f3sito no lo que se est\u00e1 haciendo en algunos lugares pero no tiene nada que ver con Puebla es este provocar lluvia Eso s\u00ed la defensa y la secretar\u00eda de agricultura sobre todo en el norte por la sequ\u00eda pero es distinto completamente Entonces vamos a investigar y ya les este informamos si te parece Gracias tambi\u00e9n ellos comentan que quisieran aportar me aseguran que no hay sembrando vida en esa zona tienen un proyecto de reforestaci\u00f3n bueno ellos hicieron un proyecto de inducci\u00f3n de lluvia en los campesinos organizaron es un proyecto Pues de un agricultor de del Valle de Guanajuato famoso Porque hizo unas este verduras Gigantes y quisieran hacer o aportar a la reforestaci\u00f3n con semillas end\u00e9micas o criollas de la regi\u00f3n Ellos hablan de semillas energetizadas porque con eso el se\u00f1or Jos\u00e9 Carmen Garc\u00eda logr\u00f3 verduras gigantes o sea las pon\u00edan al sol hac\u00edan que las semillas pues este estuvieran muy ansiosas de crecer y luego las siembran tienen que ser criollas este y crec \u00edan grandes y bueno quieren aportar en eso son son es un grupo de campesinos Y bueno pues esa era mi primer mi primer Ese es mi primer tema tambi\u00e9n este a ver si con paul\u00edn de sembrando vida Los atiende estamos apoyando en Puebla con el programa sembrando vida A lo mejor en esa regi\u00f3n no b\u00e1sicamente es en la sierra pero este que los visiten que los vayan a ver y a ver si es posible que puedan incorporarse al programa ah\u00ed lo que estamos haciendo ese ayudando con los fertilizantes eso seguramente ya les sirvo en esa en esa regi\u00f3n de Puebla estamos entregando fertilizantes bueno en todo el pa\u00eds estamos entregando un mill\u00f3n de toneladas de fertilizantes a dos millones de productores ejidatarios y peque\u00f1os propietarios para que mejoren sus rendimientos ese es un programa que se est\u00e1 aplicando seguramente ellos ya saben porque yo tengo mucho inter\u00e9s en que se atienda esta regi\u00f3n de Puebla que es este muy productiva que se dedican a las hortalizas es gente muy trabajadora pasa uno a las cinco o seis de la tarde s\u00e1bado domingo y ah\u00ed est\u00e1n en el trabajadero el campo toda la familia de Puebla y de Tlaxcala toda esa regi\u00f3n Y \u00faltimamente ah\u00ed empez\u00f3 [M\u00fasica] a registrarse mucho lo del huachicol un poco m\u00e1s hacia la carreteras Esperanza pero la gente es muy trabajadora y ahora lo que estamos haciendo es ayud\u00e1ndolos apoy\u00e1ndolos al mar de Bravo toda esta regi\u00f3n para que No se dejen en campanar por la delincuencia que se dedica a el huachicol y estamos avanzando mucho bastante y pero vamos a a tomar en cuenta lo que t\u00fa planteas Gracias presidente y la segunda precisamente sobre el tema del huachicol en alg\u00fan mes pasado o hace un par de meses usted coment\u00f3 que se estaba trabajando en una nueva estrategia ya el general de la veinticinco zona militar apenas el mi\u00e9rcoles coment\u00f3 que bueno est\u00e1 en coordinaci\u00f3n con el estado trabajando en Puebla a\u00fan ha incrementado m\u00e1s o menos el primer semestre del dos mil de este de este 2023 sesenta por ciento de la de la de la toma del gas digo de hidrocarburo y 30% de de del gas LP a nivel nacional aument\u00f3 un poco menos solo bueno el 12% pero no s\u00e9 si habr\u00e1 m\u00e1s vigilancia usted ya ha comentado el tema Pues que es el llamado pero si en esta estrategia que coment\u00f3 que se iba empezar a implementar ya tienen algunos lineamientos o sobre ese sobre ese tema s\u00ed estamos avanzando es esa regi\u00f3n y Hidalgo m\u00e1s tomas clandestinas te est\u00e1n encontrando y siempre cerrando tomas clandestinas y se est\u00e1 procesando a los responsables jefes de bandas que act\u00faan en esta zona pero s\u00ed estamos Este atendiendo el asunto y ha habido una disminuci\u00f3n considerable en lo que es el robo de gasolinas ayer Rosa Isela nos estaba informando que llevamos un ahorro por el combate al huachicol desde que estamos en el gobierno de alrededor sino mal recuerdo la cifra de doscientos ochenta mil millones de pesos es lo que hemos ahorrado por el combate al huachicol doscientos ochenta mil millones cu\u00e1nto 81,000 el martes vamos a tener el informe de seguridad pr\u00f3ximo martes y van a este darnos a conocer todo esto s\u00ed solo en Huauchinango y ahuazotepec donde m\u00e1s ha incrementado en Puebla en esa zona y se ver\u00eda bueno estar al pendiente Porque esos municipios de la Sierra Norte han sido como el foco rojo \u00faltimamente en robo de hidrocarburo S\u00ed s\u00ed s\u00ed muchas gracias adelante S\u00ed gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Ra\u00fal Hern\u00e1ndez El barlovento el concepto integral del comercio exterior el pasado 30 de julio del presente a\u00f1o y imagen del Golfo public\u00f3 la nota gobierno de amlo Busca recuperar bienes del sindicato portuario de Veracruz el indep se ha encontrado con obst\u00e1culos legales por parte del sindicato portuario el reportero Jes\u00fas Ruiz afirma que la demanda para reclamar los bienes fue interpuesta por Santiago Mu\u00f1oz M\u00e1rquez en representaci\u00f3n del instituto para volver al pueblo El Bravo indep este abogado fue golpeado salvajemente por seguidores de Alejandro Pulido Cueto el pasado 25 de mayo del 2023 reclamando la posesi\u00f3n de los predios aqu\u00ed el 17 de julio en esa conferencia seg\u00fan esa demanda el inpec es leg\u00edtimo propietario del inmueble ubicado en manzana 24 cuartel seg\u00fan en la Colonia Virgilio Uribe en Veracruz se incluyen edificaciones para bodega beneficios de control taller el\u00e9ctrico y de reparaciones taller de agua Perd\u00f3n taller de gr\u00faa caseta de vigilancia y caseta de gasolina conocido como El jardinero tambi\u00e9n se menciona en la nota el argumento de del Gobierno Federal de tener una sentencia definitiva del tres de marzo de 2009 emitida por juzgados sexto del Distrito en Veracruz el cual confirma la procedencia de juicio ordinario civil n\u00famero cero veintid\u00f3s diagonal 2006 gui\u00f3n dos Romano esa sentencia se ordena a la administraci\u00f3n portuaria integral de Veracruz o sea hoy acipona desocupar el inmueble a favor del instituto de administraci\u00f3n y valor de bienes nacionales este proceso se afirma en las notas referida enfrenta incertidumbre debido a la omisi\u00f3n de informaci\u00f3n por parte del representante del indep porque no se ha aclarado si los bienes pasan definitivamente a formar a la federaci\u00f3n debido a la falta de sobre el estado procesal del del juicio civil antes mencionado finalmente el reportero de imagen del Golfo suscribe y escribe antes de dejar el cargo es decir el doce de mayo de este a\u00f1o en conferencia matutina el entonces secretario de gobernaci\u00f3n de Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez inform\u00f3 de una reuni\u00f3n pactada con integrantes del sindicato de maniobristas originada por un una disputa intersindical de lo que queda de esa organizaci\u00f3n y mencion\u00f3 a L\u00f3pez Hern\u00e1ndez mencion\u00f3 L\u00f3pez Hern\u00e1ndez de tres bienes de disputa un edificio embargado por el SAT y ocupado por uno de los grupos otro edificio de menor superficie ocupado por un segundo grupo y un predio bald\u00edo conocido como El campanario que parece estar embargado por el SAT pero ninguno de los grupos lo posee ante esto se\u00f1or presidente quiero hacer un contexto al respecto la primera entrevista en materia de comercio exterior de su escrito fue realizada en 1971 al ingeniero Jaime Luna trailer entonces vocal coordinador ejecutivo de la Comisi\u00f3n Nacional coordinadora de puertos el tema fue sobre la reforma portuaria de Luis Echeverr\u00eda y los cambios en la prestaci\u00f3n de servicio de mayores a la carga a Los buques en los puertos en nacimiento de la primera empresa de servicios portuarios de Manzanillo el 16 de junio de 1971 y los problemas intergremiales de los diferentes puertos para estar nacientes en ese sexenio hizo \u00e9nfasis en las armas negociaciones con los diferentes sindicatos portuarios veracruzanos cuya divisi\u00f3n torpes\u00eda las maniobras para la creaci\u00f3n de la empresa de servicios portones de Veracruz constituida en 1973 con la aportaci\u00f3n mayoritaria del capital social por parte de los trabajadores as\u00ed de 1975 y con el fin de que los diferentes sindicatos veracruzanos se dieran para unirse en uno solo Echeverr\u00eda les dio el edificio general Prim 268 y el de ray\u00f3n y otros tantos en todo y les dijo no pueden vender ni ser embargados tampoco pueden ser regalados estos previos En todo caso con la participaci\u00f3n de todos los integrantes del sindicato podr\u00edan cederse estas propiedades el 28 de agosto de 1975 la secretar\u00eda de trabajo y previsi\u00f3n social resolvi\u00f3 la solicitud de registro del sindicato de magniolistas actual y cartilleros cargadores abridores y conexos de la zona mar\u00edtima y del comercio de la ciudad Puerto de Veracruz As\u00ed qued\u00f3 inscrito en documentos y en varios peri\u00f3dicos locales de esas fechas y precisamente Ese fue el pretexto en 1991 para obligar a los l\u00edderes portuarios maniobristas y estibadores bajo amenazas de muerte y ceder las los inmuebles a la empresa service portuario de Veracruz misma que fue declarada en quiebra entre comillas o esto por malos manejos y adeudos del fisco Y de esa forma apropiarse de los inmuebles sindicales y de otras tantas cosas a favor de funcionarios y l\u00edderes traidores el barlovento tiene algunos nombres y pruebas al respecto documentos incluso para este fin el gobierno salilinista penetr\u00f3 los sindicatos con esquiroles coloridos con el con el director de puertos mexicanos Roberto R\u00edos Ferrer era frecuente ver en a esos l\u00edderes en la sala de espera del de la oficina de titular de Pemex sonrientes y burlones cuando era descubiertos por el reportero Fernando Guti\u00e9rrez barrios entonces titular de Segovia en una reuni\u00f3n con los l\u00edderes sindicales estibadores jardineros y en los primeros meses de 1991 se les dio 40 d\u00edas de plazo para solucionar problem\u00e1tica portuaria de dif\u00edcil de cumplir por eso se aplic\u00f3 la riqueza el uno de julio de 1991 hubo insisto traidores y el departamento nuevamente Insisto que tiene algunos nombres y datos documentales sobre ese plazo de 40 d\u00edas y presiones gubernamentales a sindicatos portuarios el suscrito present\u00f3 a la revista Proceso el mes de mayo de 1991 un texto pormenolizando de todos los fraguado por Salinas y sus funcionarios para la privatizaci\u00f3n de los servicios portales a La carga de Los buques Rafael Rodr\u00edguez Casta\u00f1eda recibi\u00f3 el escrito pero ese texto no se public\u00f3 Sara moir\u00f3n jefe de prensa el director de pumex r\u00edos Ferrer ten\u00eda una relaci\u00f3n estrecha con Julio ceras parece que hab\u00eda sido aportada aportando aportante de dinero para la creaci\u00f3n de la revista de esa forma el gobierno de Salinas pudo despojar a los trabajadores portuarios Pues he sabido que los sindicatos no pagan impuestos porque es un contribuyentes son porque son porque no son contribuyentes al impuesto sobre el sobre la renta esto est\u00e1n exentos de acuerdo al art\u00edculo 79 de la ley de impuestos sobre la renta de ah\u00ed que Santiago Mu\u00f1oz el abogado golpeado abogado interno de indep seg\u00fan el maestro Eugenio Hern\u00e1ndez Velasco titular jur\u00eddico de recepci\u00f3n de la Indepe en Veracruz dice que tiene una sentencia definitiva del tres de marzo del 2009 del juzgado sexto del cito de estado Veracruz en donde se confirma la procedencia de juicio ordinario civil cero cero dos diagonal 2006-2 Romano en la que ordena la Api Hoya cipona que desocupe y entrega el inmueble a favor del del instituto de administraci\u00f3n y a valores de bienes nacionales hoy indep por todo ello deseo hacer algunas siguientes se\u00f1or presidente uno no hay disputa intersindical ha Pulido Cueto junto con integrantes del sindicato de maniobristas algunos sindicatos de algunos integrantes y seguidores que no Son miembros de del mismo sindicato invadieron el edificio de general Prim golpearon con al secretario general delecto democr\u00e1ticamente reconocido por el secretaria de trabajo y prevenci\u00f3n social robaron los documentos del sindicato y despojaron ese y otros inmuebles propiedades del sindicato de maniobristas hay varias denuncias penales levantadas por esos hechos con pruebas videos testigos documentos y declaraciones de los mismos golpeadores ordenados por Alejandro purido Cueto las autoridades tendr\u00e1n que actuar con rectitud parece que no ha habido una buena respuesta por parte de la fiscal\u00eda ah\u00ed es es lo que piden Los afectados poniendo cuatro fue uno de los traidores del sindicato de magnioristas en 1991 ya lo ha expresa do anteriormente el maestro Eugenio Hern\u00e1ndez dijo \u00e1lvarlovento recientemente es de nuestro conocimiento que el sindicato por todos los bienes a la empresa en ser pobre esa figura jur\u00eddica es la que deb\u00edamos impuestos los bienes fueron decomisados a ser pobre perd\u00f3n pero jardinero de Pemex es de Pemex y el predio adjunto es el de Nezahualc\u00f3yotl Ese s\u00ed es el sindicato y no lo mencionan de esa manera pues sobre el previo el campanario el barrovento public\u00f3 el 29 de septiembre de 2021 fotograf\u00edas de contenedores refrigerados conectados a la terminal de ese dentro de ese puerto como parte de una carga ni veh\u00edculos propiedad de Leonel noya revueltas es el l\u00edder del sindicato Primero de Mayo y due\u00f1o de camiones pero que socio de Pulido Cueto por lo que se acusa a Pulido cuetoco por despojo En todo caso el \u00fanico bien de poder es el Nezahualc\u00f3yotl que reclama el el indep junto con la maquinaria y dinero pero debe ser a investigado todo esto porque en un texto de la historia de la p\u00e1gina de internet as\u00ed Ponla Veracruz dice Esto fue consultado el d\u00eda de ayer todav\u00eda breve historia el juicio del primero de junio en la del noventa y uno en con la riqueza de las operaciones de los sindicatos portuarios por parte del Gobierno Federal ya se manten\u00eda un monopolio en las obras en las maniobras de carga y descarga de las mercanc\u00edas se empez\u00f3 a gestar el \u00e9xito de la Administraci\u00f3n portal integral de Veracruz hoy as\u00edpona la secretar\u00eda de comunicaci\u00f3n y transportes tom\u00f3 el control administrativo y operacional a principios de al Principal Puerto del pa\u00eds y m\u00e1s tema es decir se\u00f1or presidente un organismo gubernamental de la cuatro t respalda las injusticias llevadas a cabo por Carlos Salinas de corter\u00eda a favor de la mafia del poder es una pregunta Se\u00f1or Presidente con todo lo que es expresado subrayo tres puntos uno es importante la intervenci\u00f3n directa de la secretar\u00eda la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde de Luj\u00e1n pues como titular de la secretar\u00eda de trabajo y previsi\u00f3n social Durante los tres a\u00f1os y medio anteriores tiene una visi\u00f3n requerida para el positivo para se resolver positivamente el esta injusticia sobre todo la aplicaci\u00f3n de la ley a los y agresores de los integrantes de la mesa directiva del sindicato de magnituristas electos legalmente y a quienes despojaron y robaron y usurparon mucho los bienes de propiedad sindical es urgente la participaci\u00f3n de diferentes instituciones gubernamentales involucradas en esta problem\u00e1tica cuya relaci\u00f3n est\u00e1 en manos del funcionarios de que atienden el asunto desde el 15 de mayo del presente a\u00f1o y posteriormente la participaci\u00f3n de los integrantes de la mesa directiva del sindicato de manuelistas legalmente electa y sus asesores con las resoluciones de las de las instituciones involucradas por la conclusi\u00f3n de esta problem\u00e1tica tres y finalmente Solicito respetuosamente se\u00f1or presidente una entrevista con el director del Instituto para devolver al pueblo lo robado Ernesto Ortega y con los titulares de la Secretar\u00eda de Hacienda de Cr\u00e9dito P\u00fablico Rogelio Ram\u00edrez de la O del SAT Antonio Mart\u00ednez de Gino de de mino de la secretar\u00eda de trabajo y previsi\u00f3n social marat puros y con Pablo G\u00f3mez de la uif puesto esto esto esta solicitud es porque repito el barrovento tiene documentos y tiene datos que podr\u00edan aportar a la soluci\u00f3n de esto y dar la verdad porque repito hay un texto en en el en el en el en el en la p\u00e1gina web de de la cipona que no habla con la verdad y est\u00e1 ocultando lo que realmente pas\u00f3 en esos d\u00edas para no solamente para los trabajadores portales Veracruz sino para todos los trabajadores portuarios del pa\u00eds se\u00f1or presidente Qued\u00f3 en espera de su respuesta muy bien Que este yo pienso que corresponde a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n atender lo que est\u00e1s planteando le vamos a pedir a la secretaria de gobernaci\u00f3n S\u00ed se\u00f1or Luisa Mar\u00eda Alcalde que te atienda y de eso va a depender el que puedas tener comunicaci\u00f3n con otros secretarios pero ella es la responsable Muy bien se\u00f1or S\u00ed ella te va a atender Muy bien se\u00f1or Muchas gracias muy bien a ver siempre Primera fila porque pues es sorteo qu\u00e9 quieren que haga yo Buenos d\u00edas presidente Nancy flores de la revista contra l\u00ednea Buenos d\u00edas a todas y a todos presidente en la revista contra l\u00ednea documentamos el historial del presidente magistrado presidente del tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n este organismo colegiado que junto con el INE est\u00e1 pues intentando hacer una censura previa en su contra para que nunca m\u00e1s usted se refiera a estos negocios que ha sostenido las empresas de la senadoras xochil G\u00e1lvez por m\u00e1s de 1400 millones de pesos y resulta que este magistrado de nombre Reyes Rodr\u00edguez Mondrag\u00f3n fue el coordinador de asesores de Felipe Calder\u00f3n en 2011 uno de los a\u00f1os m\u00e1s Terribles de la supuesta guerra contra el narcotr\u00e1fico donde ya pues sabemos gen sea Luna estuvo asociado con el cartel de Sinaloa y que este pues esta asociaci\u00f3n delictiva deriv\u00f3 en terribles masacres asesinatos desapariciones forzadas etc\u00e9tera En esos a\u00f1os en ese preciso a\u00f1o tambi\u00e9n los medios de comunicaci\u00f3n los corporativos firmaron ese acuerdo para silenciar todas esas masacres contrario a lo que ocurre ahora y tambi\u00e9n dentro de su trayectoria destaca que fue un a\u00f1o antes colaborador de Fernando G\u00f3mez montt en la secretar\u00eda de gobernaciones este mismo magistrado presidente del tribunal electoral Reyes Rodr\u00edguez Mondrag\u00f3n y este dato destaca presidente porque Fernando G\u00f3mez monta ahora es uno de los patrocinadores de toda esta guerra jur\u00eddica legaloide que se conoce como la ofer a trav\u00e9s de esta organizaci\u00f3n civil que se llama consejo nacional de litigio estrat\u00e9gico donde tambi\u00e9n participa entre otros el empresario Claudio x Gonz\u00e1lez Guajardo entonces presidente preguntarle si usted ten\u00eda conocimiento de esta trayectoria del magistrado presidente del tribunal electoral y tambi\u00e9n Cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto pues no sab\u00eda Te felicito por la investigaci\u00f3n porque ayudas a pues entender todo el entramado no de complicidades Y por qu\u00e9 est\u00e1n en contra de nosotros ayer f\u00edjense lo que decidi\u00f3 el tribunal cuyo presidente es esta persona que t\u00fa mencionas que borre de mi p\u00e1gina dos conferencias en donde habl\u00e9 de que hab\u00edan alterado mis palabras y por eso como di a conocer que hab\u00edan mentido que hab\u00edan manipulado lo que yo hab\u00eda expresado me sancionan quit\u00e1ndome de mis p\u00e1ginas esas dos conferencias qu\u00e9 fue lo que dije entonces porque ya las voy a quitar pero nada m\u00e1s para que nos enteremos todos del nivel de deshonestidad y la actuaci\u00f3n tendenciosa y corrupta de estas autoridades qu\u00e9 fue lo que dije ni mencion\u00e9 a nadie nada m\u00e1s dije Pon porque t\u00fa est\u00e1s planteando esto y yo ya tra\u00eda la idea de darlo a conocer porque me acusan de violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero porque supuestamente yo dije fue elegida por un grupo de hombres que le han impuesto f\u00edjense la perversidad de acomodar esto cuando yo dije esto que est\u00e1 a la derecha no es como en el flanco derecho que ah\u00ed ya eligieron los de arriba Diego Fox Salinas etc\u00e9tera etc\u00e9tera y los medios ya eligieron no puedo mencionar eso ya est\u00e1 resuelto esa fue una consulta que hicieron en los curito a los de arriba el gerente del bloque conservador Claudio x Gonz\u00e1lez y ya impusieron y hay cargada no se han dado cuenta porque son predecibles o no se han dado cuenta porque son predecibles y obvios entonces ac\u00e1 es distinto Pero d\u00f3nde digo que fue elegida por un grupo de hombres que la han impuesto bueno el otro la van a utilizar para enga\u00f1ar al pueblo Yo no dije eso yo dije la escogieron porque piensa que van a enga\u00f1ar con una mujer que nace de un pueblo de Hidalgo y que habla de manera coloquial directa dice groser\u00edas pero pues la gente ya no se va a dejar enga\u00f1ar la otra es un pelele esto est\u00e1 completamente retorcido es un pelele un t\u00edtere un empleada de la oligarqu\u00eda a la que \u00fanicamente van a utilizar para seguir saqueando y robando Yo no dije eso dije esto es que la se\u00f1ora pues es Fox esa l\u00ednea es Claudio x Gonz\u00e1lez es Roberto Hern\u00e1ndez entonces entran as\u00ed los imponen los presidentes A eso me refer\u00eda y entran atados de pies y manos son peleles son t\u00edteres empleados de la oligarqu\u00eda Entonces por esto que es toda una distorsi\u00f3n me acusan de violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero no me extra\u00f1a porque hace dos d\u00edas fueron capaces de inventar de que cuando me preguntan sobre los j\u00f3venes de Los Altos de Jalisco que fueron secuestrados y posiblemente asesinados que yo me burl\u00e9 y todos todos todos pero ya no culpo a los conductores de radio de televisi\u00f3n no son los due\u00f1os de los medios los que est\u00e1n dando la Consigna los due\u00f1os de las estaciones de radio los due\u00f1os de las estaciones de televisi\u00f3n los due\u00f1os de los peri\u00f3dicos no he sido no es L\u00f3pez D\u00f3riga es arriba nada m\u00e1s para que sepan que acuso porque es extremo ya es el colmo del cretinismo ya inventar lo que no sucede pero hace lo que va en contra de mis convicciones de mis principios lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida mi lealtad a la honestidad a la integridad ni humanismo creen que son igual que soy igual que ellos Pero todo es por el hambre de dinero todo es porque estaban acostumbrados a robar a saquear y eran empleados los presidentes de ellos peleles Entonces como ya no pueden robar saquear ya no tienen el privilegio de mandar est\u00e1n molestos nada m\u00e1s que su vida que yo vengo de luchar en contra de poderosos que vengo de luchar durante muchos a\u00f1os en contra de la prepotencia y de los corruptos y que no voy a dar Ni Un paso atr\u00e1s pero menos ahora que ya me falta muy poco para cerrar mi ciclo sino me ech\u00e9 para atr\u00e1s cuando luchaba la intemperie a campo abierto y me faltaba much\u00edsimo Pues ahora C\u00f3mo me van a someter no no no no no acepto el desaf\u00edo Y qu\u00e9 bueno que se est\u00e1n ventilando estos asuntos porque as\u00ed me voy a ir dejando muy claro y de manifiesto c\u00f3mo act\u00faa el bloque conservador en M\u00e9xico los que le han causado much\u00edsimo da\u00f1o al pa\u00eds y al pueblo Qui\u00e9n es qui\u00e9n Y eso va a ser una gran contribuci\u00f3n entonces ahorita les digo qu\u00e9 le voy a seguir echando la culpa a L\u00f3pez D\u00f3riga no quienes los contratan o a los conductores de radio de televisi\u00f3n o son libres son independientes no act\u00faan por Consigna no ellos reciben \u00f3rdenes para golpear entonces lo que dices Bueno pues aclara mucho si el se\u00f1or presidente trabaj\u00f3 con Calder\u00f3n coordinador de asesores en 2011 coordinador de asesores del presidente de Calder\u00f3n el presidente del tribunal Pues c\u00f3mo no me va a estar este sancionando s\u00ed con Calder\u00f3n tenemos diferencias de fondo y no es personal es que se rob\u00f3 la presidencia de afect\u00f3 a millones de mexicanos Porque no solo lo imponen con el fraude electoral los del bloque conservador sino cuando llega sin experiencia de manera prepotente la autoritaria declara la guerra narcotr\u00e1fico para Buscar legitimarse y convierte en el pa\u00eds en una gran fosa clandestina nada m\u00e1s pone de secretario de seguridad p\u00fablica y con el paso del tiempo se convierte en su brazo derecho el que hoy est\u00e1 en la c\u00e1rcel en Estados Unidos acusado de vinculaci\u00f3n con una de las bandas del narcotr\u00e1fico y estuvo seis a\u00f1os manejando todo lo relacionado con la seguridad hay elementos para sostener que durante seis a\u00f1os se padeci\u00f3 en M\u00e9xico de un narco estado con todo el sufrimiento que implic\u00f3 eso Claro que tenemos diferencias y si ese se\u00f1or fue su asesor imag\u00ednense c\u00f3mo me ve Y si adem\u00e1s como dices est\u00e1 G\u00f3mez [M\u00fasica] s\u00ed un a\u00f1o antes fue colaborador de G\u00f3mez monte en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n este mismo magistrado presidente Reyes Rodr\u00edguez de gobernaci\u00f3n con Calder\u00f3n que ahora es en efecto abogado de el bloque conservador que est\u00e1 en contra de nosotros que es el que ayuda para la promoci\u00f3n de los amparos y como tienen much\u00edsimas influencias en el poder judicial por eso les conceden todo lo que piden a su favor nada m\u00e1s es para que la gente pues sepa de qu\u00e9 se trata pero no se preocupen Nosotros sabemos C\u00f3mo enfrentarlos ya llevamos a\u00f1os enfrent\u00e1ndolos y afortunadamente nos apoya el pueblo pero es muy bueno el ejercicio y adem\u00e1s es muy bueno lo que hacen ustedes y de nuevo les felicito porque yo no sab\u00eda no lo sab\u00eda de que el presidente de el tribunal electoral hab\u00eda actuado como asesor coordinador de asesores de Calder\u00f3n No pues s\u00ed sab\u00eda que la que distorsion\u00f3 lo de esto Era del grupo del conservador es eso s\u00ed lo sab\u00eda pero no este la m\u00e1xima autoridad Muchas gracias presidente tambi\u00e9n esta semana el comit\u00e9 que se dedica a investigar la guerra sucia por mandato presidencial este mecanismo para el acceso a la verdad denunci\u00f3 que no han tenido acceso a los archivos de este periodo que est\u00e1n investigando que es de 1960 a 1990 ellos indican que esto es porque el archivo general de la naci\u00f3n no ha recibido estas documentaciones que todav\u00eda est\u00e1n en poder del Centro Nacional de inteligencia Y yo aqu\u00ed en marzo pasado a finales le pregunt\u00e9 justamente por unos documentos porque nosotros en contra l\u00ednea entrevistamos al exdirector de la escuela de inteligencia del CNI y \u00e9l nos dec\u00eda que en el cisen hab\u00edan documentos que revelaban justamente que Felipe Calder\u00f3n s\u00ed conoc\u00eda que Genaro Garc\u00eda Luna estaba ligado al narcotr\u00e1fico y usted En esa ocasi\u00f3n dijo que estas documentaciones es en caso de existir se iban a hacer p\u00fablicas y estuvimos como en el tr\u00e1mite pero el archivo general de la naci\u00f3n inform\u00f3 En aquel momento que esas documentaciones tampoco le hab\u00edan llegado que segu\u00edan en el CNI entonces preguntarle presidente cu\u00e1l ser\u00eda el obst\u00e1culo que est\u00e1 enfrentando el general audomaro Mart\u00ednez Zapata Para transferir estas documentaciones sobre todo porque el mecanismo pues una de las hip\u00f3tesis que est\u00e1 manejando es que quiz\u00e1 estas documentaciones ya fueron desaparecidas o extraviadas o de alguna forma destruidas entonces preguntarle si le hab\u00edan informado que esto todo esta memoria colectiva que necesitamos primero para que no se borre el pasado y segundo para que no haya repetici\u00f3n de todas estas atrocidades que se cometieron en los gobiernos del Pri y del pan pues no se pierda totalmente Entonces cu\u00e1l ser\u00eda el obst\u00e1culo que se est\u00e1 enfrentando para cumplir con estos mandatos presidenciales este ning\u00fan obst\u00e1culo yo creo que ya se entreg\u00f3 toda la informaci\u00f3n de todas maneras lo voy a revisar Le voy a preguntar a Carlos urris Abreu que es el responsable del archivo incluso voy a estar yo creo que la semana pr\u00f3xima en el archivo nacional el archivo general de la naci\u00f3n porque se conmemora aniversario m\u00e1s de su creaci\u00f3n y es important\u00edsimo lo que se ha hecho entonces yo voy a tener pronto la informaci\u00f3n porque la instrucci\u00f3n es que todo se entregue y yo creo que s\u00ed se se ha entregado todo porque ah\u00ed encontr\u00e9 mi expediente desde la \u00e9poca de nasar que me ten\u00edan ah\u00ed fichado como se dice me acusado de Comunista porque ayudar al pueblo ayudar a los pobres ese ser Comunista afortunadamente Qu\u00e9 bueno que el papa ya lo dijo de que ayudara a los pobres No es comunismo sino cristianismo as\u00ed lo dijo nada m\u00e1s que dijo cristianismo primitivo Y qu\u00e9 bueno que lo dijo as\u00ed porque ya hay ahora cristiano que no ayudan a los pobres que al contrario lo oprimen a los pobres humillan a los pobres pero el origen del cristianismo O sea la vida la obra de Jes\u00fas tiene que ver con la protecci\u00f3n la defensa la definici\u00f3n por los pobres pero en aquel entonces tengo oficios era yo director del Instituto Nacional indigenista mil novecientos noventa y siete 98 y ah\u00ed andaba nasar aro por tanto a gobernaci\u00f3n de que en Nacajuca en la zona chontal donde trabajaba hab\u00eda un grupo de Comunista cuando \u00e9ramos todos j\u00f3venes que busc\u00e1bamos que se hiciera justicia como se logr\u00f3 en las comunidades chontales Entonces s\u00ed est\u00e1 la instrucci\u00f3n la indicaci\u00f3n de que todos los archivos y que adem\u00e1s se den a conocer y se ordenen porque no es ah\u00ed te mando el archivo y son cajas y cajas y cajas y cajas el trabajo para ordenar documentos lleva tiempo requiere personal y todo eso se le autoriz\u00f3 a Carlos Rueda pero se increment\u00f3 como nunca el n\u00famero de trabajadores especialistas que est\u00e1n ordenando pues es nuestra memoria nuestra memoria hist\u00f3rica es algo muy importante pero yo te voy a dar una respuesta sobre eso presidente y por el gobierno de Estados Unidos pues ya pidi\u00f3 a M\u00e9xico que se instale este panel para los ma\u00edces transg\u00e9nicos en el marco del temec preguntarle presidente si su administraci\u00f3n ya cuenta con estas evidencias cient\u00edficas tan importantes de que pues estos ma\u00edces transg\u00e9nicos y los pesticidas que los acompa\u00f1an como el glifosato pues causan c\u00e1ncer y otras enfermedades terminales en la poblaci\u00f3n Entonces esto ser\u00eda muy importante no solo para el panel que se va a instaurar sino sobre todo para que los gobiernos futuros no haya esta tentaci\u00f3n de abrir nuestro campo a los transg\u00e9nicos que tanto da\u00f1o hacen y por supuesto que ella quede asentado que se garantiza la salud del pueblo de M\u00e9xico y no los intereses de las grandes corporaciones Gracias presidente s\u00ed es algo yo creo importante el que hayan solicitado los del gobierno de Estados Unidos ir a un panel para dirimir para resolver lo de el ma\u00edz transg\u00e9nico yo creo que va a ser muy importante porque no es un asunto nada m\u00e1s de M\u00e9xico es un asunto que le va a ayudar a los consumidores de Estados Unidos y de todo el mundo porque nosotros lo que hicimos y es por lo que se inconformaron emitir un decreto para que no se use ma\u00edz amarillo que nosotros consideramos transg\u00e9nico en el consumo humano que el ma\u00edz amarillo puede utilizarse de forraje pero no para el consumo humano Entonces ellos se inconforman Yo entiendo son las presiones de los grandes agricultores Kevin est\u00e1n vinculados a legisladores tienen mucha influencia es que en Estados Unidos como aqu\u00ed pues tambi\u00e9n pero ya de manera abierta aqu\u00ed de manera encubierta las grandes corporaciones les dan dinero para sus campa\u00f1as a diputados a senadores a presidentes entonces esos diputados esos senadores es un sistema que considero est\u00e1 mal Pero as\u00ed son sus leyes y pues se tiene que respetar pero esos diputados esos senadores son como sus empleados m\u00e1s al servicio de ellos que del pueblo que de los ciudadanos Es toda una distorsi\u00f3n pues esos diputados senadores tambi\u00e9n reciben no todos desde luego dinero de los magnates de la Industria b\u00e9lica y por eso defienden el armamentismo en el congreso Ese es un asunto que no ayuda pero bueno ahora por esas presiones de quienes tienen mucha influencia en el congreso en el gobierno llegan a promover y a impulsar a cient\u00edficos que se convierten en Premios Nobel entonces las investigaciones que hacen muchas veces est\u00e1n avaladas por premios Nobel porque son apoyados financiados impulsados por estos grupos Entonces qu\u00e9 bien que est\u00e1n ahora impugnando un decreto nuestro para que no utilicemos ese pa\u00eds en el consumo humano porque esto nos va a permitir en este panel presentar pruebas y hacer propuestas Cu\u00e1l es nuestra propuesta que formemos un grupo Conjunto de investigadores para conocer a ciencia cierta si se trata de ma\u00edz transg\u00e9nico Y s\u00ed causa da\u00f1o o no a la salud nosotros sostenemos que s\u00ed Pero bueno vamos a formar un equipo conjunto y no estamos violando el tratado porque en el tratado que establece que cuando hay estas diferencias se puede acudir a los paneles Es una muy buena oportunidad para revisar esto nosotros no vamos a permitir que se utilice ma\u00edz transg\u00e9nico para la alimentaci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico primero la salud y vamos a acatar la resoluci\u00f3n de los que participen y decidan en el pan vamos a estar de acuerdo con la resoluci\u00f3n que se emita una vez que presentemos pruebas y que se desahogue todo lo que queremos sobre este tema va el presidente en esta mesa econom\u00eda b\u00e1sicamente es la que coordina y agricultura pero con as\u00ed tambi\u00e9n exactamente [M\u00fasica] M\u00e9xico s\u00ed entreg\u00f3 informaci\u00f3n cient\u00edfica a Estados Unidos porque ese es uno de los reclamos que no hubo informaci\u00f3n total hemos entregado toda la informaci\u00f3n y este y no queremos de polinizar en medios porque nos van a ganar imag\u00ednense si el reforma va a estar con nosotros este ni el reforma ni las radios y ya no hablemos del New York Time y el Washington journal no no no no no no no no nos apabullan este Mejor vamos a resolverlo cient\u00edficamente [M\u00fasica] ya lo estamos viendo tus jefes por ejemplo este junto con otros se lanzan [M\u00fasica] en contra de el gobierno que represento en contra m\u00eda e inventan y es un bombardeo en la radio Ayer me estaba comentando una persona que estaba iniciando L\u00f3pez D\u00f3riga no en su noticiero y los titulares Pues en contra no Y dijo no No para nada y le cambia y pone a Denis que est\u00e1 en f\u00f3rmula porque el S\u00ed pero es la misma hora o no es la misma hora Bueno le cambia y El Denis diciendo es la que est\u00e1 en Televisa pero Aj\u00e1 diciendo en f\u00f3rmula de que va a quedar para la historia lo que dije Antier burl\u00e1ndome c\u00f3mo qued\u00f3 en la memoria en el imaginario colectivo lo de la Roque se\u00f1al y yo la pensaba ella no Pues un poco m\u00e1s objetiva m\u00e1s profesional entonces me lo dicen ayer pero una gente que ven\u00eda en su carro entonces pone el noticiero de L\u00f3pez D\u00f3riga y dicen no no lo aguant\u00e9 el cambio la Denis y est\u00e1 con esto S\u00ed pero no es Denis no es L\u00f3pez D\u00f3riga esas cargas el due\u00f1o de C\u00f3mo se llama la cadena Radio F\u00f3rmula 10 por cuestiones econ\u00f3micas Entonces es l\u00ednea general eso es como si en esa misma Estaci\u00f3n est\u00e1 Pepe C\u00e1rdenas imag\u00ednense los gritos en contra nuestra pero es es el se\u00f1or las carga el due\u00f1o porque ni modo Pues no le hagan caso porque cada uno de ellos debe estar ganando 200 300 mil pesos al mes que ser\u00eda muy bueno adem\u00e1s que se transparentara Cu\u00e1nto ganan los conductores de radio de televisi\u00f3n Cu\u00e1nto les pagan Ser\u00eda muy bueno porque eso no se conoce y as\u00ed se entienden mejor las cosas Porque si alguien gana 300 400 500 mil pesos mensuales o un mill\u00f3n de pesos mensuales pues ya entendemos no porque ni modo que sea un sabio un eminencia no no le pagan con otro prop\u00f3sito entonces todo eso debe ventilarse esto por lo que mencionas sobre la cuesti\u00f3n que si nos va a afectar en lo electoral Pues en la actitud que est\u00e1n [M\u00fasica] No t\u00fa no no no van a buscar contaminar todo es cancer\u00edgeno no entiendo por qu\u00e9 Estados Unidos llega a este pan solicitando si si no es M\u00e9xico quien lo dice sino es la la autoridad digamos en materia de salud Entonces no entiendo esa l\u00f3gica y mi pregunta iba en el sentido de de si no a la mejor se pueda posponer m\u00e1s tiempo o enrarecer porque en no no pasa nada y hay que irnos tambi\u00e9n acostumbrando a todo esto es que antes todos se silenciaba y desde luego hab\u00eda informaci\u00f3n pero arriba en la c\u00fapula la mayor\u00eda del pueblo no ten\u00eda garantizado el derecho a la informaci\u00f3n no se les informaba hab\u00eda much\u00edsimas cosas que la gente desconoc\u00eda no porque no quisiera saber sino porque se ocultaba informaci\u00f3n much\u00edsima gente no sab\u00eda los que nos est\u00e1n viendo los que nos est\u00e1n escuchando hasta hace poco no sab\u00edan que un ministro de la corte ganaba en total 700,000 pesos mensuales no sab\u00edan hasta hace poco que un expresidente resid\u00eda en total cinco millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n no sab\u00edan que un expresidente ten\u00eda como 80 elementos del ej\u00e9rcito desde un general hasta Coronel y oficiales y soldados 80 ex presidentes ustedes creen que el pueblo de M\u00e9xico sab\u00eda que al presidente lo cuidaban ocho mil elementos del Estado Mayor presidencial no sab\u00eda que el presidente ten\u00eda un avi\u00f3n que ocupaba casi todo esto que nada m\u00e1s para guardar el avi\u00f3n hicieron un hangar que cost\u00f3 mil millones de pesos lo sab\u00eda el pueblo de M\u00e9xico c\u00f3mo han cambiado los tiempos y las vueltas que da la vida Pero qu\u00e9 importante el momento que estamos viviendo dicen que los asi\u00e1ticos as\u00ed como cuando nacen los ni\u00f1os y que nosotros decimos que Les deseamos que les vaya muy bien y que los cuide el creador y en algunos pueblos de Asia cuando nacen les dicen que ojal\u00e1 y vivan tiempos interesante nosotros no nos podemos quejar porque s\u00ed estamos viviendo tiempos interesantes v\u00e1monos Buenos d\u00edas presente Pedro villarrica en el proyecto universal Preg\u00fantale al presidente ayer eh diputados federales del equipo de del ex canciller Marcelo ebrard anunciaron que van a interponer eh denuncias penales por este presunto acarreo de de Claudia sheinbaum en este proceso eh rumbo a la candidatura presidencial de morena conocer su opini\u00f3n sobre esto y tambi\u00e9n ayer se dio una ayer se reuni\u00f3 se nos reunieron ayer en morena para definir las casadoras que llevar\u00e1n este proceso estas consultas hay sin embargo hay hay diferencias Por alguno de los aspirantes no pone en riesgo esto el proceso interno en su partido pues no puedo hablar de eso pero bueno decir que le tengo mucha confianza a los que est\u00e1n participando para ser coordinadores del movimiento de transformaci\u00f3n son gente responsables todas los cinco hombres y una mujer muy responsables de lo mejor y respaldo el trabajo de los dirigentes que est\u00e1n en su derecho nada m\u00e1s que yo apoyo a quienes est\u00e1n llevando a cabo el proceso y les tengo confianza tanto a los que aspiran a ser coordinadores como a los dirigentes y a los que forman las comisiones de encuesta y de candidatura les tengo plena confianza y yo voy a respetar la decisi\u00f3n que tome la gente voy a apoyar el resultado de las encuestas ya as\u00ed de nuevo muy claro siempre lo he dicho totalmente no veo en ning\u00fan caso que haya manipulaci\u00f3n es lo que existe pues es inquietud son dudas nerviosismo todo que es propio no de las v\u00edsperas de una decisi\u00f3n tan importante que va a tomar la gente no el presidente no no se van a quedar los de este tu peri\u00f3dico Junco no t\u00fa ya dije que son los de arriba juncos se van a quedar se va a quedar B frotando las manos este no hay no hay no hay ninguna posibilidad ninguna posibilidad hay unidad en morena completamente unidad en el pueblo s\u00ed y adem\u00e1s el pueblo est\u00e1 actuando con mucha responsabilidad y no solo el pueblo que apoya la transformaci\u00f3n hablaba yo ayer de los gobernadores todos respetando el no meterse todos y yo voy a apoyar el resultado no no no no no no no no no no no no coincido contigo o sea respeto lo que est\u00e1s diciendo pero no estoy de acuerdo el pueblo est\u00e1 pero muy avispado est\u00e1 m\u00e1s informado que nosotros [M\u00fasica] no pero no eso no ya no no estamos hablando aqu\u00ed de que los medios mienten un d\u00eda as\u00ed y el otro tambi\u00e9n y nadie les cree qui\u00e9n les va a querer Pero no se dan por vencidos porque no tienen de otra y porque les gusta mucho el dinero est\u00e1 muy encari\u00f1ados con el dinero con los Entonces les brillan sus ojitos Entonces eso los lleva no a este a alucinar y por eso dice no si le damos y le damos y le damos y le damos al presidente lo vamos a bajar y este vamos a someterlo porque estaban acostumbrados a chantajear aunque sean de cuello blanco son chantajistas Claro claro que le hacen un se lo han hecho durante mucho tiempo porque llegaron ellos a imponer a presidentes que llevaron al fracaso a nuestro pa\u00eds y al sufrimiento a nuestro pueblo saquearon a M\u00e9xico imag\u00ednense lo que hizo Salinas y todos los otros que les entregan est\u00e1s hablando de los puertos puertos construidos con dinero del pueblo aeropuertos construidos con dinero del pueblo Minas exploradas produciendo con dinero del pueblo bancos rescatados con dinero del pueblo l\u00edneas f\u00e9rreas que le costaron millones de pesos en aquel entonces al pueblo de M\u00e9xico todo todo eso entregado a un grupo de traficantes de influencia ni siquiera empresarios hab\u00edan gente que ni sab\u00edan de c\u00f3mo administrar un banco hubo uno que le entregaron un banco que dijo y estoy feliz yo que siempre so\u00f1\u00e9 con robarme un banco ahora me lo entregan para m\u00ed solito nada m\u00e1s por qu\u00e9 ten\u00edan relaciones y aceptaban las reglas de entregar acciones los del reparto acciones y el compromiso de formar un grupo Compacto una nueva oligarqu\u00eda para dominar M\u00e9xico Entonces se quedaron con eso y no aceptan los cambios entonces es muy distinto lo de nuestro movimiento aqu\u00ed en nuestro movimiento ya estamos hablando de este asunto estamos hablando de qui\u00e9n va a coordinar el movimiento de transformaci\u00f3n Aqu\u00ed no hay inter\u00e9s personal o de grupo que est\u00e9 por encima del inter\u00e9s general del inter\u00e9s del pueblo no hay no hay cabida para ambiciosos vulgares aqu\u00ed Se lucha por ideales por principios No ya dije todos los que est\u00e1n participando son gente responsables Pero bueno pues es natural y estoy hablando de los medios no que est\u00e1n en contra de nosotros Pues ahorita va a ser el tema porque ya no les funcion\u00f3 lo de los libros no se metieron en un l\u00edo c\u00f3mo le van a hacer la hora los gobernadores del pan que no quieren que se distribuyan los libros que ni siquiera los leyeron Y que adem\u00e1s es falso que sean libros comunistas o para adoctrinar pero ya se lanzaron porque el conservadurismo es as\u00ed en todo lado Entonces c\u00f3mo le van a hacer ahora c\u00f3mo le van a explicar a los padres de familia y a los maestros que en Chihuahua no se van a poder entregar los libros porque la gobernadora present\u00f3 un recurso y una gente del mismo bloque conservador que es ministro de la corte fue presidente de la corte igual que todos estos que estamos hablando le concede El amparo c\u00f3mo le van a hacer Entonces ya los medios que se dieron cuenta ya no hablan de eso porque cada vez muestran m\u00e1s el cobre Entonces no les funcion\u00f3 eso agarran el que yo ofend\u00ed [M\u00fasica] a los familiares de los j\u00f3venes y le dan vuelo con todo aclaramos la gente sabe ya no les funciona ahora qu\u00e9 viene las diferencias en los aspirantes la coordinadores van a ver los gritos de hoy sobre eso y no les va a funcionar Entonces qu\u00e9 va a venir otra cosa cualquier otra Y as\u00ed va a ser pero no pasa nada al contrario que es did\u00e1ctico pedag\u00f3gico nos ayuda a seguir creando conciencia porque si no hubiese una contraparte ser\u00edan mon\u00f3logos pero si este hay oposici\u00f3n es bueno eso es la democracia y m\u00e1s en un proceso de transformaci\u00f3n Por qu\u00e9 queremos transformar bueno Porque queremos que se acabe En definitiva con el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias que no haya en M\u00e9xico clasismo racismo discriminaci\u00f3n que no haya una oligarqu\u00eda un grupo que se sienta due\u00f1o del pa\u00eds Entonces si esto no se expresa como est\u00e1 sucediendo imag\u00ednense el favor que nos hace los servicios que le presta la causa de la transformaci\u00f3n que es la causa del pueblo de M\u00e9xico Claudio que es Gonz\u00e1lez al nombrar de coordinador para su proyecto econ\u00f3mico a Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda que fue secretario de hacienda cuando rescataron con dinero del pueblo a los potentados que m\u00e1s podemos pedir c\u00f3mo nos ayudan cuando Claudio y todo este bloque Proponen al se\u00f1or que fue gobernador en Tamaulipas y que tiene denuncias por presuntos actos delictivos y los nombran como coordinador para la seguridad social en el caso supuesto seguridad p\u00fablica seguridad p\u00fablica En el caso supuesto de que ganara toco madera este nom\u00e1s estoy esperando no que nombren Pues a chumel este encargado de la educaci\u00f3n no a Vicente Fox para la secretar\u00eda de bienestar presidente Salinas podr\u00eda estar en la contralor\u00eda que ahora es la funci\u00f3n p\u00fablica o en la comisi\u00f3n del combate a la corrupci\u00f3n s\u00ed [M\u00fasica] este le vamos a dar a Claudio una condecoraci\u00f3n se han portado muy bien presidente llamar\u00eda revisar estas inquietudes por parte de los equipos de los aspirantes sobre las encuestas en las cuales tambi\u00e9n han sido criticados que no se ya hablamos mucho no sean p\u00fablicas no si no este Francisco Juan Francisco ilio Ortiz que es el de tu peri\u00f3dico este agarrar vuelo es que ustedes no tienen la culpa para la gente C\u00f3mo es el tejemaneje en los medios hay un due\u00f1o arriba poderos\u00edsimo que tienen much\u00edsimo dinero pero mucho mucho mucho mucho mucho dinero no crean que son millonarios son multimillonarios los due\u00f1os entonces luego tienen una especie de gerente o directores que no tienen mucho dinero pero s\u00ed les alcanza para vivir en Las Lomas pues tienen residencia con Santa Fe Y luego el tercer nivel son los estrellas o sea un conductor famoso de radio conductor famoso de televisi\u00f3n un periodista columnista destacado Ese es el tercer a esos les pagan much\u00edsimo luego hay un cuarto nivel que son los directores de informaci\u00f3n los que bajan la orden a los trabajadores de los meses que son los m\u00e1s desprovisto los m\u00e1s indefensos los que ganan menos los explota entonces yo que me voy a pelear con los periodistas de abajo camar\u00f3grafo esto S\u00ed este reciben bastante pero fot\u00f3grafos camar\u00f3grafos periodistas no no no no no no no no no no es que en sentido estricto no es una empresa period\u00edstica en una empresa de relaciones pol\u00edticas para obtener prebendas es una empresa lucrativa nada que ver con la informaci\u00f3n con el profesionalismo con el estar educando al pueblo con el periodismo no no no no no no no no no no no no es negocio entonces Le deseo que est\u00e9 bien Francisco Juan Francisco y ya me voy ya porque ya qu\u00e9 reporte tiene sobre los j\u00f3venes desaparecidos en Jalisco en la zona de Los Altos se reporta que hay m\u00e1s de mil seiscientos desaparecidos se reforzar\u00e1 la seguridad en este est\u00e1 trabajando en eso con en coordinaci\u00f3n con el gobierno de Jalisco y ya les dije ayer que cuando se tuviese m\u00e1s informaci\u00f3n para no entorpecer lo que se est\u00e1 llevando a cabo se va a informar y como el martes vienen todos los integrantes del gabinete de seguridad ya se van a tener m\u00e1s m\u00e1s elementos estamos trabajando todos los d\u00edas todos los d\u00edas para garantizar la paz la tranquilidad en el pa\u00eds antes con todo respeto al presidente Pe\u00f1a ustedes creen que el presidente Pe\u00f1a se levantaba a las cinco de la ma\u00f1ana ustedes creen que Felipe Calder\u00f3n se levantaba a las cinco eh No No Y eso no s\u00e9 pero Fox se levantaba a las cinco de la ma\u00f1ana y atend\u00edan a esa hora o m\u00e1s tarde a las 6 el tema de seguridad el pa\u00eds Entonces todos los d\u00edas estamos atendiendo esto de manera responsable por eso son muy perversos cuando inventan cosas como las de antier no le\u00eda yo un tuit de Brozo no lo conoc\u00ed yo sabroso hace a\u00f1os no y no era as\u00ed no s\u00e9 qu\u00e9 les pas\u00f3 se fueron amargando endureciendo tienen muy endurecido el coraz\u00f3n pero Pues yo creo que van a cambiar es de sabios cambiar de opini\u00f3n Ojal\u00e1 Porque no solo es un asunto de ellos es un asunto de toda la familia y es mejor dejarle a los hijos pobreza pero no deshonra adem\u00e1s nuestros hijos no tienen por qu\u00e9 padecer por lo que nosotros hacemos qu\u00e9 culpa tienen ellos Entonces tenemos una responsabilidad como padres Imag\u00ednese en la escuela una vez aqu\u00ed lo cont\u00e9 me encontr\u00e9 una ni\u00f1a joven adolescente en un aeropuerto d\u00f3nde andaba Pues de candidato una de tantas veces en un aeropuerto esperando y se acerc\u00f3 a saludarme y me dijo que si le daba yo un aut\u00f3grafo y si se tomaba una foto conmigo s\u00ed le firm\u00e9 y luego se tom\u00f3 la foto y al rato est\u00e1bamos en la sala de espera viene y me dice Es que le dije a mi pap\u00e1 que estaba usted aqu\u00ed y me tom\u00e9 una foto con usted y se la mand\u00e9 y me dice mi pap\u00e1 que quiere hablar con usted que si puede Despu\u00e9s hablar con usted que este es su tel\u00e9fono entonces digo s\u00ed s\u00ed s\u00ed c\u00f3mo se llama tu pap\u00e1 se queda as\u00ed se llama se llama el nombre no el pap\u00e1 que no ten\u00eda buena fama pero la ni\u00f1a y temblorosa Entonces ya cuando me dice Qui\u00e9n es suba F\u00edjate que Dile a tu papi que s\u00ed te voy a hablar y se le ilumin\u00f3 la cara a ella Dile que s\u00ed que s\u00ed le voy a hablar que me da mucho gusto este saber de \u00e9l y qu\u00e9 le voy a hablar ya se fue la ni\u00f1a Claro que no le habl\u00e9 pero la ni\u00f1a feliz por el estigma porque aparen Aparentemente los hijos no saben no saben todo m\u00e1s en las escuelas adem\u00e1s los ni\u00f1os no andan con sustilezas ah\u00ed no hay diplomacia ah\u00ed es directo que se dicen las cosas o se comentan Entonces por qu\u00e9 los tenemos que afectar a ellos actuando de manera deshonesta porque no le dejamos una buena herencia un buen legado eso vale m\u00e1s que todo el dinero del mundo la honestidad como legado siempre que me dicen qu\u00e9 [M\u00fasica] recomendaci\u00f3n le har\u00eda a un joven sea de mi familia o no procuren no tenerle mucho apego ni el dinero ni al poder no piensen en lo material no piensen en el lujo barato no piensen en triunfar a toda Costa piensen ser gentes rectas y honestas y no le hace que no traigan ropa de marca ni carros de lujo no le hace solamente lo barato se compra con el dinero Por eso tengo que cuidar mucho eso porque ha crecido la Mancha negra del consumismo [M\u00fasica] de verlo todo en funci\u00f3n de lo material y hay que pensar en el bienestar material pero sobre todo en el bienestar del alma Y eso es para todos los que se enfurecen y este Se entregan por completo a la mentira y a la deshonestidad se pierde mucho no se gana con eso Pero bueno Somos libres y pues cada quien que lo piense pero no dejamos llevar por el consumismo por materialismo tenemos que pensar en los valores culturales Morales espirituales Esa es la felicidad la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y solo siendo buenos se puede ser feliz solo siendo Bueno se puede ser feliz lo otro es ef\u00edmero es transitorio y puede conducir luego a la infelicidad lo material hay casos en donde por el dinero se destruyen familias cabo de saber de un caso hace relativamente poco donde se pelean por una herencia pero de miles de millones de pesos miles de millones de pesos por el reparto a uno le toc\u00f3 m\u00e1s y a los otros son unas mujeres estoco menos al que acusan de que abus\u00f3 el 50 por ciento y luego a tres hermanos y hermanos del resto bueno porque esa fue la voluntad supuestamente el pap\u00e1 y firmaron testamento documentos y todo se inconforman por el reparto los hermanos que no recibieron lo que ellos piensan que deb\u00edan de recibir y acusan al hermano que recibi\u00f3 m\u00e1s de que hab\u00eda asesinado al pap\u00e1 que lo hab\u00eda envenenado y en el juicio llevan las cosas a desenterrar Al pobre pap\u00e1 imag\u00ednense por la ambici\u00f3n del dinero Entonces no como la canci\u00f3n de Facundo Cabral Pobrecito mi patr\u00f3n piensa que el pobre soy yo no eso no no es por ah\u00ed para los j\u00f3venes el dinero es la mam\u00e1 y el pap\u00e1 del que ya no se puede decir que es el  no porque por cuestiones de g\u00e9nero la mam\u00e1 y el pap\u00e1 del Claro que hay que tenerlo b\u00e1sico y no todo el que tiene es malvado hay quienes logran tener una fortuna con trabajo con esfuerzo de conformidad con la ley me dicen respeto pero lo otro es enfermizo m\u00e1s la corrupci\u00f3n cuando se hacen grandes con la riqueza mala vida imag\u00ednense el pecado social que implica el robarse el dinero de los dem\u00e1s el robarse el dinero del pueblo porque un ratero en la calle ah\u00ed Claro que no se debe de tolerar pero se roba el dinero de un agente y a ese es el que antes se le reputaba se le conoc\u00eda se le llamaba ratero al que se robaba una bolsa que se robaba algo en una casa a los que se roban millones de pesos no se les conoc\u00eda como rateros No perd\u00edan ni siquiera su respetabilidad hasta se les pon\u00eda de ejemplo si se le dec\u00eda a los hijos en algunos casos no todos porque una de las cuestiones que tenemos los mexicanos que nos ha ayudado mucho es precisamente la honestidad de nuestro pueblo la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo pero en ciertos sectores donde S\u00ed fue canto lo de la corrupci\u00f3n como un vicio como una distorsi\u00f3n que no ten\u00edan los pueblos prehisp\u00e1nicos porque llegaron algunos a decir de que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de M\u00e9xico no falso pero s\u00ed en algunos casos no supuestamente pap\u00e1s muy inteligentes dici\u00e9ndole a los hijos no estudia para que cuando seas grande seas como Don fulano un reverendo ladr\u00f3n esa mentalidad no aspiracionista no a ver t\u00fa puedes llegar lejos este nada m\u00e1s que ponte vivo no deje pasar la oportunidad no se te va a volver a presentar aprovecha por eso Muchos no pol\u00edticos que es tratarlos bien llamarles pol\u00edticos porque la pol\u00edtica es un noble oficio es tan limpia la pol\u00edtica que ni los m\u00e1s sucios pol\u00edticos han podido mancharla Pero bueno qu\u00e9 es lo que hacen no hac\u00edan antes m\u00e1s ahora afortunadamente ya no ven\u00edan del pueblo y escalaban y llegaban a ocupar cargos y a vivir a las Lomas y residencia departamentos en el extranjero y si se pod\u00eda su avi\u00f3n o ya ese era el modelo a seguir no no otra vida es posible con dignidad con honestidad y se vive muy feliz pero mucho mucho mucho muy feliz esto no quiere decir que no se tenga para lo indispensable para lo necesario para la alimentaci\u00f3n para la educaci\u00f3n de los hijos para la salud para el bienestar pero no el hambre desmedido para acumular y acumular y acumular y acumular y acumular todo en funci\u00f3n del dinero y el lujo barato yo no tengo nada contra quienes tienen un carro \u00faltimo modelo pero a m\u00ed me dar\u00eda pena subirme nunca me he subido a un carro As\u00ed este extravagante En una de esas me confunden o sea este claro cada quien tiene sus gustos pero a ver c\u00f3mprate un Ferrari no no les parece de mal gusto pero adem\u00e1s como dec\u00eda demir\u00f3n nadie tiene derecho a lo superfluo mientras existan Quienes no tienen para lo b\u00e1sico que no es pecado hay llegas en el ferral a la misa va a escuchar Miss Y llegaste una vez le dije a una gente que Jes\u00fas este se vest\u00eda como humildad con sandalia su t\u00fanica y andaba predicando en los pueblos Entonces no no y un religioso no no no no no no no no no las t\u00fanicas de Jes\u00fas estaban bordadas de oro pero as\u00ed un no quiero decir fan\u00e1tico vino religioso puro puro puro puro puro puro ya le dije primo hermano No hablemos m\u00e1s del tema hasta ah\u00ed la dejamos las distorsiones de c\u00f3mo justificar las extravagancias y ahora s\u00ed me va a acusar este caos se va a decir ya bien que es mesi\u00e1nico Bueno ah\u00ed nos vemos [M\u00fasica] no contest\u00e9 lo del hurac\u00e1n no no no estamos pendientes del del hurac\u00e1n del Pac\u00edfico este est\u00e1 ya en actividad preventiva el ej\u00e9rcito con el plan dn3 hoy nos presentaron ya todo lo que est\u00e1n haciendo en movilizaci\u00f3n de hombres de equipos tienes la informaci\u00f3n S\u00ed pero lo del General a ver si el plan nada m\u00e1s para que la gente de Baja California eso es lo que lo que se est\u00e1 haciendo de todas las comandancias Baja California Jalisco Colima Michoac\u00e1n los elementos dieciocho mil trescientos setenta y ocho elementos ya en actitud aqu\u00ed est\u00e1 preventiva cocina equipos todo este es todo el despliegue a ver si se puede a ver si se puede me parece es esta ya est\u00e1n ah\u00ed bueno",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:12:48.640752"
}