{
    "video_id": "_Q2yqt91woI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_Q2yqt91woI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDotyKHRQCjRyQ1WAAVExNvhA0QPQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_Q2yqt91woI",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Tren de Pasajeros del Istmo, L\u00ednea Z, desde Salina Cruz, Oaxaca",
    "video_length_seconds": 4107,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hace surio el licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados",
            "start": 6.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 9.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Mexicanos qui acaba de efectuar el",
            "start": 10.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "saludo correspondiente a la bandera",
            "start": 13.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nacional el presidente de los Estados",
            "start": 18.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos se dirige al presidium",
            "start": 20.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "En compa\u00f1\u00eda del almirante secretario de",
            "start": 23.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Marina y alto mando de la armada de",
            "start": 25.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el General secretario de la",
            "start": 27.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 29.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 39.84,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 58.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Da inicio esta ceremonia de inauguraci\u00f3n",
            "start": 61.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de reinicio de operaciones del",
            "start": 63.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ferrocarril interoce\u00e1nico l\u00ednea Z de",
            "start": 65.84,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Salina Cruz a cuatza cualcos con los",
            "start": 69.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "honores correspondientes a la alta",
            "start": 71.759,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "investidura del ciudadano licenciado",
            "start": 73.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 76.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 78.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 81.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 83.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honores",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 100.26,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 111.71,
            "duration": 34.53
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 148.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 157.77,
            "duration": 23.92
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 178.76,
            "duration": 12.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 181.69,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 193.95,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n",
            "start": 203.959,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del reinicio de operaciones del",
            "start": 206.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ferrocarril interoce\u00e1nico l\u00ednea Z de",
            "start": 207.959,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Salina Cruz a cualcos el ciudadano",
            "start": 210.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 213.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 216.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 218.599,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 221.519,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "armadas se invita respetuosamente a la",
            "start": 227.519,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "amable concurrencia a tomar",
            "start": 230.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 238.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an en el presidio almirante",
            "start": 243.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de",
            "start": 247.2,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "Marina y alto mando de la armada de",
            "start": 250.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 254.99,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ingeniero Salom\u00f3n jarac Cruz",
            "start": 258.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de",
            "start": 262.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 268.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "licenciado cuitlaguac Garc\u00eda Jim\u00e9nez",
            "start": 270.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de",
            "start": 274.16,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Veracruz general Luis cresencio Sandoval",
            "start": 281.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 285.039,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "nacional y alto",
            "start": 287.479,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 289.61,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "mandois",
            "start": 296.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de exteriores de",
            "start": 298.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Portugal licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara",
            "start": 307.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 310.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 312.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Transportes maestra Raquel buenrostro",
            "start": 318.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez secretaria de",
            "start": 321.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "econom\u00eda arquitecto rom\u00e1 meer Falc\u00f3n",
            "start": 328.479,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo Agrario",
            "start": 331.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "territorio y",
            "start": 333.44,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "urbano almirante Juan Jos\u00e9 Padilla Olmos",
            "start": 339.199,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "jefe del Estado Mayor general de la",
            "start": 342.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "armada ingeniero Carlos Slim elu de la",
            "start": 349.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "desarrolladora del ismo de",
            "start": 353.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Tehuantepec",
            "start": 358.479,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ingeniero Manuel Guillermo Mu\u00f1oz Cano de",
            "start": 361.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "la desarrolladora del ismo de",
            "start": 364.759,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Tehuantepec ingeniero Joao Pedro dos",
            "start": 372.479,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Santos dinis parreira de la",
            "start": 375.8,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "desarrolladora del ismo de teuantepec",
            "start": 377.919,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 380.7,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ingeniero Mois\u00e9s R\u00edos Olivares de la",
            "start": 396.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "operadora y desarrolladora de industrias",
            "start": 398.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "podi ingeniero Javier Arturo Aguilera",
            "start": 406.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a de la promotora de desarrollo",
            "start": 409.199,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "industrial y bienestar delmo",
            "start": 411.319,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 414.59,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "deep",
            "start": 418.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "director general de lapona de",
            "start": 421.599,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Veracruz maestra Jennifer sof Catherine",
            "start": 429.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "feller enrquez encargada del despacho de",
            "start": 432.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la subsecretar\u00eda de relaciones",
            "start": 435.919,
            "duration": 10.491
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 439.74,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "exteriores de infraestructura de",
            "start": 448.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "copenhague almirante Raimundo Pedro",
            "start": 455.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Morales \u00c1ngeles director general del",
            "start": 459.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico del ismo de",
            "start": 461.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Tehuantepec Philip cristiani de la",
            "start": 468.639,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "empresa elex ismo proveniente de",
            "start": 471.319,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Dinamarca",
            "start": 478.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "as\u00ed como autoridades navales civiles y",
            "start": 480.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empresarios y medios de comunicaci\u00f3n y a",
            "start": 483.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quienes nos siguen en redes sociales",
            "start": 486.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todas y todos Sean",
            "start": 488.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bienvenidos Buenos d\u00edas se da una",
            "start": 497.919,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida a todos los",
            "start": 501.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "asistentes a esta ceremonia que marca el",
            "start": 502.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "reinicio de operaciones de transporte de",
            "start": 505.039,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pasajeros y de carga de la l\u00ednea Z lo",
            "start": 507.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "anterior se traduce como un paso",
            "start": 510.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "trascendental en la vida de nuestro pa\u00eds",
            "start": 513.479,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "debido a que esta l\u00ednea f\u00e9rrea es una",
            "start": 516.519,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nueva ventana al mundo Pues esta",
            "start": 519.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "plataforma log\u00edstica conecta los estados",
            "start": 521.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de Veracruz Oaxaca Chiapas y Tabasco al",
            "start": 524.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ser una alternativa eficiente",
            "start": 528.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sustentable y sostenible para el",
            "start": 531.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "transporte de personas y mercanc\u00edas as\u00ed",
            "start": 534.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como para el comercio regional",
            "start": 537.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 539.76,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "mundial prosigue este evento con la",
            "start": 541.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "firma de",
            "start": 543.519,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "convenios acuerdo de inversi\u00f3n de",
            "start": 563.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "desarrollo de terminales portuarias en",
            "start": 566.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Cuatzacualcos",
            "start": 568.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Veracruz y saluz oaca firma el director",
            "start": 569.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "general de lapona de Cuatzacualcos",
            "start": 573.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ingeniero Miguel \u00c1ngel Sierra Carrasco y",
            "start": 575.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "firman por el consorcio desarrolladora",
            "start": 578.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "multimodal los ingenieros Carlos Slim el",
            "start": 580.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Manuel Guillermo mu\u00f1ozcano Guadalupe",
            "start": 584.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "phip marga\u00edn y Joao Pedro Dos Santos",
            "start": 587.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dinis",
            "start": 590.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "parreira",
            "start": 598.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si por",
            "start": 623.2,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 628.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n de los polos de desarrollo",
            "start": 655.639,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "para elestar",
            "start": 657.92,
            "duration": 22.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 660.23,
            "duration": 20.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 682.29,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "cucos",
            "start": 687.959,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n de los polos de desarrollo",
            "start": 689.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para el bienestar cuatzacoalcos 1",
            "start": 692.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Cuatzacualcos 2 y Salina Cruz firman el",
            "start": 694.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "director del corredor interoce\u00e1nico el",
            "start": 698.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles",
            "start": 700.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y por la desarrolladora",
            "start": 703.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "multimodal huantepec los ingenieros",
            "start": 705.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Carlos Slim el Manuel Guillermo Mu\u00f1oz",
            "start": 708.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Cano Guadalupe Philips marga\u00edn y Joao",
            "start": 711.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Pedro Dos Santos dinis",
            "start": 715.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "parreira",
            "start": 717.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mar",
            "start": 747.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 807.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 823.99,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "seudo si se pudo si se pudo",
            "start": 833.92,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pudo",
            "start": 839.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pudo",
            "start": 841.519,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pudo",
            "start": 843.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pud concesi\u00f3n del polo de desarrollo",
            "start": 845.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para el bienestar de texistepec a la",
            "start": 848.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "empresa promotora de desarrollo",
            "start": 851.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "industrial y bienestar del ismo firma el",
            "start": 853.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "ingeniero Javier Arturo Aguilera",
            "start": 856.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 861.54,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 862.69,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a",
            "start": 867.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bravo",
            "start": 889.32,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 891.1,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "bravo",
            "start": 897.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n de los polos de desarrollo",
            "start": 903.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "para el bienestar de San Juan",
            "start": 905.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "evangelista a la empresa operadora y",
            "start": 907.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desarrolladora de industrias firma el",
            "start": 909.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ingeniero Mois\u00e9s R\u00edos",
            "start": 912.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Olivares",
            "start": 927.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 938.93,
            "duration": 13.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 939.63,
            "duration": 13.25
        },
        {
            "text": "lado lado de entendimiento entre el",
            "start": 957.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico firma el almirante",
            "start": 960.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Rafael oed Dur\u00e1n secretario de",
            "start": 963.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Marina y alto mando de la armada de",
            "start": 965.6,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el fondo de infraestructura de",
            "start": 967.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "copenhague para la puesta en marcha de",
            "start": 969.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la empresa elx ismo que tendr\u00e1 como",
            "start": 972.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "objeto el desarrollo de energ\u00edas",
            "start": 975.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "renovables a partir de hidr\u00f3geno verde",
            "start": 976.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n de combustibles",
            "start": 979.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "marinos firma el",
            "start": 981.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "se\u00f1or sensen del socio socio del fondo",
            "start": 985.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de infraestructura de",
            "start": 989.399,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 993.73,
            "duration": 26.75
        },
        {
            "text": "copenhage",
            "start": 1017.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "memor\u00e1ndum de entendimiento entre el",
            "start": 1036.959,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico firma la maestra",
            "start": 1039.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Jennifer",
            "start": 1041.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Sofi enrquez encargada de despacho de la",
            "start": 1042.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 1045.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por el gobierno de Portugal firma el",
            "start": 1048.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretario de estado y asuntos",
            "start": 1051.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "exteriores de Portugal el Se\u00f1or",
            "start": 1052.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Francisco",
            "start": 1055.32,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1060.9,
            "duration": 10.949
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s",
            "start": 1077.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1085.25,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "ara danel",
            "start": 1098.2,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "MZ Vete vete a continuaci\u00f3n se invita a",
            "start": 1106.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todos los asistentes a ver la expresi\u00f3n",
            "start": 1110.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cultural de la guelagetza esperemos que",
            "start": 1112.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "disfruten esta",
            "start": 1115.679,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n Buenos",
            "start": 1135.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas con admiraci\u00f3n respeto y con mucho",
            "start": 1137.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o la compa\u00f1\u00eda de danza tecuan tepel",
            "start": 1141.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de Santo Domingo teuantepec",
            "start": 1144.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bailaremos para usted se\u00f1or presidente",
            "start": 1147.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y para todos",
            "start": 1150.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los presentes a este gran importante",
            "start": 1153.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acto de inauguraci\u00f3n un ramillete de",
            "start": 1156.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "zones tradicionales isme\u00f1o",
            "start": 1158.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "engalanados de un mosaico de diferentes",
            "start": 1161.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vestimentas de diferentes regiones de",
            "start": 1164.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nuestro hermoso estado de",
            "start": 1167.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Oaxaca esperando sea de su agrado",
            "start": 1169.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1176.53,
            "duration": 18.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1180.64,
            "duration": 13.899
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1197.24,
            "duration": 29.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1199.09,
            "duration": 31.069
        },
        {
            "text": "he",
            "start": 1227.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1236.92,
            "duration": 23.2
        },
        {
            "text": "w",
            "start": 1257.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1265.55,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 1287.039,
            "duration": 27.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1288.84,
            "duration": 25.94
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 1317.039,
            "duration": 29.191
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1318.37,
            "duration": 27.86
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 1346.96,
            "duration": 23.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1348.95,
            "duration": 21.71
        },
        {
            "text": "vi",
            "start": 1376.96,
            "duration": 28.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1378.11,
            "duration": 27.819
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 1406.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1426.42,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 1432.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tang",
            "start": 1436.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hijo de mi",
            "start": 1438.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n du\u00e9rmete ya entre mis",
            "start": 1441.32,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "brazos ma\u00f1ana te",
            "start": 1446.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comprar\u00e9 un",
            "start": 1449.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bonito",
            "start": 1452.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tanguyu",
            "start": 1454.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tanguyu",
            "start": 1456.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tanguyu tanguy",
            "start": 1458.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "irisana",
            "start": 1462.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tanguyu",
            "start": 1465.08,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "tanguyu",
            "start": 1466.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1468.87,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "Tang",
            "start": 1471.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tangang tanguy del barrio de",
            "start": 1475.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "visana",
            "start": 1480.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tanguy",
            "start": 1482.399,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "Tang Tang que ser\u00e1 para",
            "start": 1484.279,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1488.13,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "ti",
            "start": 1496.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Yu",
            "start": 1526.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1540.06,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1547.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "te comprar",
            "start": 1550.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "unang para",
            "start": 1553.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "nunc",
            "start": 1556.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que m\u00e1s te guste a ti un",
            "start": 1559.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bonito",
            "start": 1564.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tangy",
            "start": 1566.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tangy",
            "start": 1568.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tangy tangy",
            "start": 1570.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "irisana",
            "start": 1575.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Tang",
            "start": 1577.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tangy",
            "start": 1579.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1583.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "Tang",
            "start": 1586.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tanguyu del barrio de",
            "start": 1589.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "visana",
            "start": 1592.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "tanguyu",
            "start": 1594.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tanguyu",
            "start": 1596.679,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "tanguyu que ser\u00e1 para",
            "start": 1598.919,
            "duration": 12.871
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1603.1,
            "duration": 13.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1611.79,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ti",
            "start": 1616.6,
            "duration": 25.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1619.33,
            "duration": 23.219
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 1646.52,
            "duration": 24.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1648.86,
            "duration": 21.959
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1676.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1693.04,
            "duration": 16.4
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 1706.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1711.82,
            "duration": 20.109
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 1736.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1751.62,
            "duration": 17.7
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 1766.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1769.43,
            "duration": 26.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1790.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 1796.32,
            "duration": 16.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1798.8,
            "duration": 14.439
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 1826.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si al cielo subir",
            "start": 1832.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pudiera",
            "start": 1836.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ay madre por",
            "start": 1837.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Dios las estrellas te",
            "start": 1840.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "bajar\u00e1 cielo de mi",
            "start": 1845.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n Si el cielo subir",
            "start": 1849.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pudiera",
            "start": 1854.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ayre por",
            "start": 1856.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Dios las estrellas te",
            "start": 1858.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "bajar\u00e1n cielo de mi",
            "start": 1862.919,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n la luna tus pies",
            "start": 1867.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pusiera Ay mam\u00e1",
            "start": 1871.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 con el sol te",
            "start": 1875.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "coronar\u00e1 lael de mi estimaci\u00f3n Ay",
            "start": 1880.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sandunga",
            "start": 1886.159,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1887.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sandunga mam\u00e1 por",
            "start": 1889.72,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Dios sandunga t\u00fa eres",
            "start": 1892.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "guana mi estimaci\u00f3n",
            "start": 1898.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ay ay",
            "start": 1902.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sandunga y madre por",
            "start": 1906.0,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "Dios sandunga tu amor me",
            "start": 1909.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1913.63,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "mata",
            "start": 1916.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1927.25,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1931.3,
            "duration": 14.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1937.44,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "it",
            "start": 1946.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 1976.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1998.62,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 2005.96,
            "duration": 27.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2008.51,
            "duration": 25.009
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2035.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Esperamos que haya sido de su total",
            "start": 2046.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "agrado el espect\u00e1culo de la guelagetza",
            "start": 2048.04,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2051.0,
            "duration": 10.238
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2054.429,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2065.21,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "y como siguiente acto de esta ceremonia",
            "start": 2076.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se invita respetuosamente al licenciado",
            "start": 2079.639,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y a la",
            "start": 2082.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comitiva compuesta por el almirante",
            "start": 2084.879,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 2086.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico gobernador de Oaxaca",
            "start": 2089.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobernador de Veracruz general",
            "start": 2092.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y",
            "start": 2094.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tomando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2096.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mexicanos secretario de infraestructura",
            "start": 2099.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes secretario",
            "start": 2101.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de desarrollo Agrario territorial y",
            "start": 2104.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "urbano y el almirante director general",
            "start": 2106.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "del corredor interoce\u00e1nico del itmo de",
            "start": 2108.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Tehuantepec llevar\u00e1n a cabo la",
            "start": 2111.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n de la placa de reinicio de",
            "start": 2113.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "operaciones de carga y pasajeros del",
            "start": 2115.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ferrocarril interoce\u00e1nico l\u00ednea Z de",
            "start": 2118.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "salin Cruz Oaxaca a cuatzacoalcos",
            "start": 2121.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 2125.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2135.92,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2152.56,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2155.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2169.88,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "invita se invita",
            "start": 2181.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "respetuosamente a los funcionarios que",
            "start": 2183.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "noso la placa a ocupar su lugar en el",
            "start": 2185.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2203.64,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 2215.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acto seguido el almirante Jos\u00e9 Rafael",
            "start": 2219.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto",
            "start": 2222.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mando de la armada de M\u00e9xico har\u00e1 uso de",
            "start": 2225.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la palabra se invita a los miembros del",
            "start": 2228.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidium a tomar",
            "start": 2231.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asiento para",
            "start": 2237.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los mares que los rodean",
            "start": 2239.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "significan una conexi\u00f3n con m\u00e1s de",
            "start": 2242.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "14",
            "start": 2245.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de sus 103 puertos y 15",
            "start": 2248.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "terminales",
            "start": 2251.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "habilitadas somos una naci\u00f3n altamente",
            "start": 2253.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "privilegiada licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2257.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente constitucional",
            "start": 2259.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 2262.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 2264.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "armadas gobernadores de los estados de",
            "start": 2267.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "oajaca de Veracruz Chiapas y",
            "start": 2270.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Tabasco compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 2275.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gabinete del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2278.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "autoridades de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 2281.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gobierno personal civil mercante naval",
            "start": 2283.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "militar y de la Secretar\u00eda de Marina y",
            "start": 2288.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2290.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nacional integrantes de las fuerzas",
            "start": 2293.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "armadas representantes de los sectores",
            "start": 2296.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y privado as\u00ed como invitados",
            "start": 2299.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "especiales portavoces de los medios de",
            "start": 2302.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comun",
            "start": 2306.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y estimada",
            "start": 2307.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda por su singular ubicaci\u00f3n",
            "start": 2310.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica fuente de extraordinarias",
            "start": 2314.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "virtudes naturales culturales",
            "start": 2317.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "comerciales y productivas el ismo de",
            "start": 2320.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Tehuantepec se encuentra innegablemente",
            "start": 2324.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "revestido de una importancia estrat\u00e9gica",
            "start": 2327.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter nacional y potencialmente de",
            "start": 2330.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n",
            "start": 2335.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "internacional una val\u00eda que result\u00f3",
            "start": 2337.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "evidente incluso desde la \u00e9poca",
            "start": 2341.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica con las culturas asentadas",
            "start": 2345.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en la zona las cuales lo utilizaron como",
            "start": 2347.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lugar de tr\u00e1nsito y ruta",
            "start": 2351.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "comercial tomando una significativa",
            "start": 2354.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "relevancia tras la",
            "start": 2357.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "conquista Fuentes hist\u00f3ricas",
            "start": 2359.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "establecen que durante el siglo X la",
            "start": 2362.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "corona espa\u00f1ola estuvo interesada en",
            "start": 2367.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "abrir una ruta",
            "start": 2370.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nica para lograr el sue\u00f1o",
            "start": 2371.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inconcluso de Crist\u00f3bal Col\u00f3n para",
            "start": 2375.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "llegar a las",
            "start": 2377.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "indias la idea de crear un canal",
            "start": 2379.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico O bien una l\u00ednea",
            "start": 2382.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ferroviaria",
            "start": 2384.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nica a fin de establecer una",
            "start": 2385.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ruta comercial pr\u00f3spera pas\u00f3 por",
            "start": 2388.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "diferentes etapas en los siglos XIX y XX",
            "start": 2391.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "sin embargo fue quedando poco a poco en",
            "start": 2396.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el olvido siendo desde\u00f1ada relegando as\u00ed",
            "start": 2399.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "la importancia toral del sureste de",
            "start": 2404.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestro querido",
            "start": 2408.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la realidad de nuestro M\u00e9xico hoy",
            "start": 2410.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ha cambiado con una mentalidad justa",
            "start": 2413.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "transformadora e",
            "start": 2417.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "igualitaria la intenci\u00f3n de forjar una",
            "start": 2419.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n pr\u00f3spera se configura ahora en",
            "start": 2422.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2426.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "realidad en esta",
            "start": 2428.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el gobierno de M\u00e9xico ha",
            "start": 2430.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "impulsado uno de los proyectos",
            "start": 2432.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacionales m\u00e1s importantes y",
            "start": 2434.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "significativos incluso de este siglo el",
            "start": 2437.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico del ismo de",
            "start": 2441.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Tehuantepec se trata de una plataforma",
            "start": 2444.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "log\u00edstica integral incluyente",
            "start": 2447.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "equilibrada y",
            "start": 2450.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "equitativa orientada a la econom\u00eda",
            "start": 2452.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "social y solidaria en esta zona del ismo",
            "start": 2455.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "considerada como la m\u00e1s estrecha del",
            "start": 2460.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se impulsa la manufacturaci\u00f3n y",
            "start": 2462.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "traslado de mercanc\u00edas entre los oc\u00e9anos",
            "start": 2467.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico y el Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico lo",
            "start": 2470.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "anterior con una base ferroviaria",
            "start": 2474.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "portuaria aeroportuaria y vial en el",
            "start": 2476.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ismo de",
            "start": 2479.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Tehuantepec estimulando as\u00ed el",
            "start": 2481.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico productivo y",
            "start": 2483.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cultural de la regi\u00f3n con ello en todo",
            "start": 2484.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds un plan orientado al incremento",
            "start": 2487.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del bienestar de nuestro pueblo",
            "start": 2492.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "respetuoso de la cultura y de las",
            "start": 2495.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tradiciones con una visi\u00f3n integral",
            "start": 2498.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sustentable sostenible pero sobre todo",
            "start": 2501.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "incluyente De esta manera el d\u00eda de hoy",
            "start": 2505.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "somos testigos del reinicio de",
            "start": 2509.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "operaciones de la l\u00ednea Z del",
            "start": 2512.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ferrocarril interoce\u00e1nico del ismo de",
            "start": 2515.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Tehuantepec comienza as\u00ed el servicio de",
            "start": 2519.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pasajeros con nueve estaciones la",
            "start": 2522.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "capacidad de transporte hasta de 400",
            "start": 2524.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "personas por tren devolviendo con ello a",
            "start": 2527.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de esta regi\u00f3n un medio de",
            "start": 2531.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "transporte que forma parte de su",
            "start": 2534.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "historia pero sobre todo de su",
            "start": 2536.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "identidad en tanto que los movimientos",
            "start": 2539.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de carga iniciaron ya desde el mes de",
            "start": 2542.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "septiembre de este a\u00f1o",
            "start": 2544.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esta l\u00ednea recorre el trayecto de",
            "start": 2547.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos a salinacruz o de",
            "start": 2550.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "salinacruz a cuach calcos uniendo a los",
            "start": 2553.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "dos oc\u00e9anos a trav\u00e9s de 308 km de v\u00edas",
            "start": 2556.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ferreas al mismo tiempo se establecen 10",
            "start": 2561.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "polos de desarrollo que ser\u00e1n los",
            "start": 2565.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "espacios para atraer inversi\u00f3n con el",
            "start": 2567.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que se instalen industrias",
            "start": 2570.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y se genere",
            "start": 2573.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "encadenamientos os que van a beneficiar",
            "start": 2575.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 2577.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n cabe mencionar que la plataforma",
            "start": 2579.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "log\u00edstica se integra por los servicios",
            "start": 2582.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "portuarios de salinacruz Oaxaca",
            "start": 2585.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos Veracruz puerto Chiapas de",
            "start": 2588.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Chiapas y dos bocas Tabasco los cuales",
            "start": 2592.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n interconectados por 12 km de",
            "start": 2597.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "v\u00edas f\u00e9rreas del ismo de Tehuantepec y",
            "start": 2600.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el Sistema carretero Nacional ofreciendo",
            "start": 2604.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una alternativa moderna y eficiente para",
            "start": 2607.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el comercio mundial as\u00ed como acceso a",
            "start": 2609.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos hacia centro y",
            "start": 2612.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Sudam\u00e9rica en tanto los puertos de",
            "start": 2616.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Cuatzacualcos y salin Cruz est\u00e1n siendo",
            "start": 2620.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "repotenciados ambos ser hermanar en sus",
            "start": 2623.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "capacidades a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n",
            "start": 2627.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de dos terminales especializadas de",
            "start": 2630.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "contenedores con capacidades de 1",
            "start": 2633.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "millones de teus anuales a fin de",
            "start": 2636.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "fortalecer el transporte de mercanc\u00edas",
            "start": 2639.359,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "precisamente el d\u00eda de hoy se formaliza",
            "start": 2644.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la concesi\u00f3n para su",
            "start": 2647.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n se\u00f1or presidente muy querido",
            "start": 2649.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico resulta evidente el valor del",
            "start": 2654.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ismo de Tehuantepec as\u00ed como su",
            "start": 2656.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "potencial y gran significado para",
            "start": 2659.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n estamos convencidos que",
            "start": 2662.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estamos en la ruta correcta Hasta ahora",
            "start": 2666.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "se ha hecho realidad nuestro en nuestro",
            "start": 2669.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo que hist\u00f3ricamente oce\u00e1nica",
            "start": 2672.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hemos conectado por tierra al oc\u00e9ano",
            "start": 2675.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico con el golfo de M\u00e9xico y con",
            "start": 2678.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ello al Atl\u00e1ntico como estado nos",
            "start": 2681.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "colocamos en un nivel preponderantemente",
            "start": 2685.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "frente al mundo se trata de una obra",
            "start": 2687.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica gracias a la cual de ahora",
            "start": 2690.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en adelante el coraz\u00f3n de las y los",
            "start": 2693.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mexicanos viajar\u00e1n por v\u00edas del tren",
            "start": 2696.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pero sobre todo m\u00e1s all\u00e1 de las ventajas",
            "start": 2700.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas pol\u00edticas y y de crecimiento",
            "start": 2704.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nacional que significa claro la mayor",
            "start": 2707.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fortaleza de este proyecto es el",
            "start": 2710.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "bienestar social para nuestro pueblo lo",
            "start": 2712.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s se ha ganado con este fin ha",
            "start": 2716.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sido prioridad el impulso del programa",
            "start": 2720.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para el desarrollo del ismo de",
            "start": 2722.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Tehuantepec el \u00fanico programa Regional",
            "start": 2724.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de esta administraci\u00f3n y del cual no",
            "start": 2728.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2730.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "precedentes se impulsa",
            "start": 2731.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed condiciones de bienestar para las",
            "start": 2734.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas en este caso a trav\u00e9s de una",
            "start": 2738.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fuerte presencia del sector p\u00fablico en",
            "start": 2741.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda prueba de ello son los datos",
            "start": 2744.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de crecimiento econ\u00f3mico y reducci\u00f3n de",
            "start": 2748.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la pobreza en la regi\u00f3n esto es la mejor",
            "start": 2751.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "evidencia de que el corredor",
            "start": 2754.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico ha sido un catalizador que",
            "start": 2757.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 romper las inercias hist\u00f3ricas",
            "start": 2760.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de desigualdad y planear las bases para",
            "start": 2763.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "un buen Desarrollo Social Porque primero",
            "start": 2767.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "son las y los mexicanos Porque primero",
            "start": 2771.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es el bienestar de nuestro pueblo es",
            "start": 2775.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "innegable que los reflectores del",
            "start": 2778.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comercio internacional se han colocado",
            "start": 2781.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico estamos absolutamente",
            "start": 2783.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "convencidos de que una parte importante",
            "start": 2787.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del futuro de M\u00e9xico se construye desde",
            "start": 2789.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed desde el sur y que contribuiremos",
            "start": 2793.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "al renacimiento del ismo Muchas",
            "start": 2796.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "gracias s\u00ed invita a los presentes a",
            "start": 2814.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "escuchar el mensaje del licenciado",
            "start": 2817.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 2819.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 2822.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 2824.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "armadas amigas amigos de salin cruz de",
            "start": 2828.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2833.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 2834.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n del",
            "start": 2836.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ismo de nuestro",
            "start": 2839.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds me da mucho gusto participar en",
            "start": 2841.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esteo",
            "start": 2845.079,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico voy a procurar ser lo m\u00e1s",
            "start": 2847.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "breve posible",
            "start": 2851.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "porque Adem\u00e1s ya est\u00e1 dicho",
            "start": 2853.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Todo",
            "start": 2857.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "solo algunos",
            "start": 2859.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 2861.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que subrayo de",
            "start": 2864.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo expresado por el almirante",
            "start": 2867.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Ojeda desde hace",
            "start": 2871.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "siglos cco siglos cuando",
            "start": 2874.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "menos se empez\u00f3 a",
            "start": 2881.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "explorar la",
            "start": 2884.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 2886.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de hacer un",
            "start": 2888.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "paso crear un paso que",
            "start": 2891.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "uniera",
            "start": 2894.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a los dos grandes oceanos del",
            "start": 2896.839,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "mundo un paso para unir",
            "start": 2902.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el oc\u00e9ano Pac\u00edfico con el",
            "start": 2906.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico eso le",
            "start": 2910.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 Carlos",
            "start": 2913.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "V rey de Espa\u00f1a a Hern\u00e1n",
            "start": 2915.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s que explorara esa",
            "start": 2920.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "posibilidad y \u00e9l estuvo aqu\u00ed en Salina",
            "start": 2924.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Cruz",
            "start": 2929.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2930.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "buscaron la",
            "start": 2933.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "franja m\u00e1s",
            "start": 2937.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adecuada se exploraron los",
            "start": 2939.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "r\u00edos de cuatzacoalcos",
            "start": 2943.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y otros R\u00edos para ver c\u00f3mo",
            "start": 2946.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2950.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "atravesar C\u00f3mo pasar del Golfo al",
            "start": 2952.76,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico pas\u00f3 el tiempo y otros Reyes",
            "start": 2958.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 2963.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "personajes",
            "start": 2967.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "importantes de la vida",
            "start": 2968.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tambi\u00e9n se interesaron en lo",
            "start": 2972.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mismo hasta",
            "start": 2977.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que un cient\u00edfico alem\u00e1n",
            "start": 2980.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "humbol hizo un trabajo hizo una",
            "start": 2986.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n y encontr\u00f3 que hab\u00edan nueve",
            "start": 2990.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pasos",
            "start": 2994.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2996.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cruzar de un oc\u00e9ano a",
            "start": 2998.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "otro y \u00e9 mismo",
            "start": 3001.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 3004.799,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "descontando los m\u00e1s complicados y deja",
            "start": 3006.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tres deja",
            "start": 3012.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1",
            "start": 3015.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deja",
            "start": 3018.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Nicaragua",
            "start": 3020.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed donde estamos teuantepec",
            "start": 3022.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "el ismo de teguantepec",
            "start": 3026.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hace un buen",
            "start": 3030.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3033.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 3035.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 3039.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "especiales se empieza a construir el",
            "start": 3042.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "canal de",
            "start": 3045.359,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 pero aqu\u00ed Porfirio",
            "start": 3048.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 3052.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con su amigo",
            "start": 3054.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "contratista",
            "start": 3057.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "peirson",
            "start": 3060.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 3062.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hacer este paso por el ismo de",
            "start": 3064.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos a Salina Cruz y con pirson",
            "start": 3068.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hace los dos",
            "start": 3072.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "puertos en ese",
            "start": 3074.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces el de Cuatzacualcos y el de",
            "start": 3077.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Salina Cruz tambi\u00e9n con pirson hace el",
            "start": 3080.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "puerto de Veracruz",
            "start": 3084.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y con Pon",
            "start": 3086.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hace que era un",
            "start": 3088.04,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s el gran Canal del",
            "start": 3092.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desag\u00fce la Ciudad de M\u00e9xico y tambi\u00e9n",
            "start": 3095.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Aon le da las concesiones de la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 3098.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "petrolera el",
            "start": 3102.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "\u00e1guila",
            "start": 3104.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bueno con pirson hace tambi\u00e9n el",
            "start": 3107.0,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "ferrocarril y lo inauguran en",
            "start": 3112.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "1907 el primer barco que atraviesa el",
            "start": 3120.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "canal de",
            "start": 3124.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 lo hace en",
            "start": 3126.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "1914 7 a\u00f1os despu\u00e9s de que ya se hab\u00eda",
            "start": 3133.16,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "inaugurado",
            "start": 3140.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3144.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Ferrocarril del ismo de teguantepec",
            "start": 3146.079,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "como en ese entonces Asia no",
            "start": 3150.559,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "es o no era lo que es",
            "start": 3155.52,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "ahora pues el proyecto no tuvo el",
            "start": 3160.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "\u00e9xito deseado",
            "start": 3165.319,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "pero si se tuvo la visi\u00f3n",
            "start": 3168.28,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "suficiente gran obra en ese",
            "start": 3174.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "entonces y Panam\u00e1 se convirti\u00f3 en El",
            "start": 3177.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Paso m\u00e1s",
            "start": 3182.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "importante Pero ha crecido tanto el",
            "start": 3186.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comercio con",
            "start": 3190.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Asia que se hace",
            "start": 3193.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "indispensable otro",
            "start": 3197.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "paso Panam\u00e1 ya est\u00e1",
            "start": 3201.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "saturado y no queremos competir con",
            "start": 3205.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 3209.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hermanos paname\u00f1os que los respetamos",
            "start": 3210.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "mucho los queremos mucho adem\u00e1s sabemos",
            "start": 3216.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo que les",
            "start": 3219.599,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "cost\u00f3",
            "start": 3220.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recuperar su",
            "start": 3222.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda es es otra",
            "start": 3226.0,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "historia no voy a contar el inicio de la",
            "start": 3230.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 3234.839,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "solo el final",
            "start": 3237.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "feliz",
            "start": 3240.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3242.319,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "como se ponen de acuerdo el general Omar",
            "start": 3245.24,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "torrijos de Venezuela y un gran",
            "start": 3251.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "presidente que le deseamos que siga",
            "start": 3255.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 3259.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "bien presidente",
            "start": 3261.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Carter",
            "start": 3264.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 3265.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Unidos porque toda la franja del canal",
            "start": 3268.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3272.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 no era de los",
            "start": 3273.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "paname\u00f1os",
            "start": 3278.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y se firma un",
            "start": 3280.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acuerdo entre el presidente torrijos y",
            "start": 3283.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ese gran dirigente",
            "start": 3287.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "eh de Estados Unidos Jimmy Carter",
            "start": 3291.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Los Dos",
            "start": 3296.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Grandes dos",
            "start": 3297.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Gigantes y se acuerda que se le iba",
            "start": 3299.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "devolver la",
            "start": 3303.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda del Canal que era devolverle",
            "start": 3304.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3307.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda a",
            "start": 3308.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 de esas grandes",
            "start": 3311.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 3315.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas de modo",
            "start": 3318.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que no se trata de",
            "start": 3320.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "competir pueblo herm\u00e1n que consigui\u00f3 su",
            "start": 3324.0,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda a base de lucha y de esfuerzo",
            "start": 3329.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y de un dirigente",
            "start": 3333.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "responsable y con",
            "start": 3336.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "arrojo como Omar",
            "start": 3339.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "torrijo se trata de que haya otras",
            "start": 3342.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "opciones y hay",
            "start": 3346.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "posibilidades porque repito ha crecido",
            "start": 3350.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mucho el comercio",
            "start": 3353.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3356.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Asia hace relativamente poco y durante",
            "start": 3357.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "siglos el puerto m\u00e1s importante de",
            "start": 3363.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue el puerto de Veracruz lo",
            "start": 3365.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 3368.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "siendo pero en lo",
            "start": 3370.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "comercial ya son los puertos del",
            "start": 3372.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico los que mueven m\u00e1s",
            "start": 3375.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "contenedores Manzanillo por",
            "start": 3379.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ejemplo por el desarrollo el crecimiento",
            "start": 3382.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3386.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Asia",
            "start": 3387.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Entonces ahora es una etapa",
            "start": 3389.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "nueva estamos inaugurando una etapa",
            "start": 3394.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 3400.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como en",
            "start": 3402.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "1907 y",
            "start": 3405.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "queremos tener",
            "start": 3408.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00e9xito hay condiciones",
            "start": 3410.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "inmejorables para",
            "start": 3413.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "lograrlo y nada deseo m\u00e1s",
            "start": 3417.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3421.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3424.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "florezca",
            "start": 3426.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este proyecto en esta nueva etapa y va a",
            "start": 3428.559,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "depender de todas y de todos",
            "start": 3433.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nosotros Porque este",
            "start": 3437.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "proyecto si lo analizamos",
            "start": 3440.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "bien ya no",
            "start": 3443.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3445.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para nuestra generaci\u00f3n o ya no es solo",
            "start": 3448.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para nuestra",
            "start": 3451.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n ya",
            "start": 3453.039,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nosotros ya vamos de",
            "start": 3456.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "salida ya hasta podemos decir Gracias a",
            "start": 3460.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la vida que nos ha dado",
            "start": 3463.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 3470.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3472.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 3473.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dejar un",
            "start": 3475.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 3478.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3480.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "posibilidades de desarrollo para las",
            "start": 3481.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 3484.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "generaciones hay que pensar en los que",
            "start": 3486.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vienen detr\u00e1s de nosotros para ellos es",
            "start": 3489.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "este proyecto",
            "start": 3494.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y lo hemos logrado con la participaci\u00f3n",
            "start": 3496.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de todas de todos y as\u00ed tenemos que",
            "start": 3500.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "seguirlo apoyando",
            "start": 3502.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "impulsando C\u00f3mo se",
            "start": 3506.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 esta nueva etapa de desarrollo en",
            "start": 3509.359,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "el ismo con la participaci\u00f3n de las",
            "start": 3513.359,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "comunidades de todos los pueblos del",
            "start": 3517.799,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ismo un aplauso para los",
            "start": 3521.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lime\u00f1os qu\u00e9 dec\u00eda",
            "start": 3531.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "juz el pueblo todo sin el",
            "start": 3533.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pueblo nada",
            "start": 3537.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Entonces eso o no",
            "start": 3541.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Ya ya ya",
            "start": 3546.839,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "este no quiero usar un t\u00e9rmino Marinero",
            "start": 3550.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ahorita Bueno",
            "start": 3555.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pero avanzamos por el apoyo de las",
            "start": 3559.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "comunidades de Oaxaca de cruz y Tenemos",
            "start": 3562.319,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que reconocer el trabajo de los",
            "start": 3568.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "obreros de la construcci\u00f3n nunca olvidar",
            "start": 3572.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3575.839,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3582.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "reconocer a las",
            "start": 3584.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "empresas que estuvieron y que Siguen",
            "start": 3587.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "trabajando en las obras de El ismo un",
            "start": 3591.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "aplauso para todas las",
            "start": 3595.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "empresas de M\u00e9xico y del extranjero Aqu\u00ed",
            "start": 3600.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay una empresaria espa\u00f1ola Paloma que",
            "start": 3603.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "fue de las primeras que termin\u00f3 su tramo",
            "start": 3606.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "p\u00e1rate por",
            "start": 3609.839,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3618.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3621.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "agradecer quienes est\u00e1n participando el",
            "start": 3623.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "proyecto para la administraci\u00f3n de los",
            "start": 3628.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "puertos para el",
            "start": 3631.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "funcionamiento de los polos de",
            "start": 3633.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desarrollo se tom\u00f3 la decisi\u00f3n fue un",
            "start": 3636.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "acuerdo que logramos con las comunidades",
            "start": 3640.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se los dije desde hace varios a\u00f1os no en",
            "start": 3644.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a pasada sino la otra porque ya",
            "start": 3647.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ven Cu\u00e1ntas",
            "start": 3650.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as hicimos este y todav\u00eda quieren",
            "start": 3652.28,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "que yo siga pues ya no",
            "start": 3657.039,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "no me voy con la dicha enorme de conocer",
            "start": 3662.039,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "los 570 municipios de",
            "start": 3667.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Oaxaca uno de los pueblos con m\u00e1s",
            "start": 3671.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cultura en el",
            "start": 3674.48,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3680.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "buenoos compromiso de que por lo",
            "start": 3683.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico del ismo porque son 300 km",
            "start": 3687.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que unen a los dos oceanos y vamos a",
            "start": 3691.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "invitar a participar",
            "start": 3694.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh b\u00e1sicamente a empresas mexicanas a",
            "start": 3697.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "inversionistas mexicanos y a ellos se",
            "start": 3701.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 dando la oportunidad a los",
            "start": 3704.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "empresarios mexicanos para que ellos",
            "start": 3709.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sean los que administren los puertos y",
            "start": 3711.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los polos de desarrollo han cambiado los",
            "start": 3714.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiempos ya no hay ninguna amenaza de",
            "start": 3717.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Invasi\u00f3n Pero",
            "start": 3721.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para ser respetuosos",
            "start": 3724.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de los que lucharon en otro tiempo por",
            "start": 3727.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "defender la independencia y la soberan\u00eda",
            "start": 3731.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico es mejor actuar en forma",
            "start": 3733.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "precavida y dejarle la administraci\u00f3n",
            "start": 3737.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del ismo en lo que tiene que ver con los",
            "start": 3740.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "puertos con los pueblos de desarrollo a",
            "start": 3743.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "empresas mexicanas agradecer a ica a",
            "start": 3746.599,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "mota a indi a Carso de manera muy",
            "start": 3751.76,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "especial Bueno a ica",
            "start": 3757.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Guadalupe Philips que es la directora es",
            "start": 3763.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que las mujeres",
            "start": 3766.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bateando arriba de",
            "start": 3769.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 3773.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y eh Tambi\u00e9n agradecerle mucho a Carlos",
            "start": 3778.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eslin que nos acompa\u00f1a",
            "start": 3783.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y tambi\u00e9n agradecerles",
            "start": 3788.599,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "por por su confianza y eh vamos a hacia",
            "start": 3792.44,
            "duration": 12.359
        },
        {
            "text": "adelante y como todas estas eh obras se",
            "start": 3798.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo con dinero del",
            "start": 3804.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del pueblo que",
            "start": 3806.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nosotros somos simplemente",
            "start": 3809.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 3810.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pueblo el presupuesto no es del",
            "start": 3812.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Gobierno es del pueblo y tenemos que",
            "start": 3816.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "dejar todas estas obras en",
            "start": 3820.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "custodia entonces hemos decidido que",
            "start": 3822.52,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "todo el proyecto integral del ismo quede",
            "start": 3826.72,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "a cargo de la secretar\u00eda de",
            "start": 3831.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Marina y agradecerles mucho y ya vamos a",
            "start": 3840.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "subirnos al tren porque si no nos va a",
            "start": 3845.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "dejar el tren",
            "start": 3847.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh Un abrazo de todo",
            "start": 3849.24,
            "duration": 13.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3853.8,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 3863.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3867.23,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "se solicita respetuosamente a todos los",
            "start": 3874.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presentes mantenerse de pie para entonar",
            "start": 3876.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "las gloriosas estrofas del himno",
            "start": 3879.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3881.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3893.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3897.77,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3904.79,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3915.07,
            "duration": 11.81
        },
        {
            "text": "lao yende su la Tierra al",
            "start": 3921.0,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "soloro del y riente su centro la Tierra",
            "start": 3926.88,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3933.44,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "soloro si patria",
            "start": 3935.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pus que la paz del",
            "start": 3939.839,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "ar\u00e1 que en el cielo eterno deit Por el",
            "start": 3943.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "miedo de Dios",
            "start": 3949.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 saio Gro enemigo profanar con",
            "start": 3952.119,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "su plantas su suelo mio Patria querida",
            "start": 3957.44,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que el cielo un soldado en cada hijo de",
            "start": 3962.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Dios un soldado en cada hijo de Dios",
            "start": 3966.279,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "mexicanos alito de guera en la CEA",
            "start": 3971.72,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "presar y el ror y reti su centro la",
            "start": 3976.559,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "Tierra al sonoro",
            "start": 3981.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3984.47,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "yende su centro la tiera al",
            "start": 3986.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3995.84,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4001.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Sonor acto seguido el presidente de los",
            "start": 4002.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos en compa\u00f1a de",
            "start": 4006.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los participantes de la develaci\u00f3n de la",
            "start": 4008.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "placa llevar\u00e1n a cabo el corte de list\u00f3n",
            "start": 4010.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de esta estaci\u00f3n con el que se",
            "start": 4013.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "reactivar\u00e1 el transporte de pasajeros y",
            "start": 4015.039,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de carga en el corredor del ismo de",
            "start": 4017.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Tehuantepec",
            "start": 4042.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4048.5,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4064.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "graci cuenten ustedes",
            "start": 4067.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "un dos",
            "start": 4069.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 4072.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4077.33,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "se invita al mando supremo a abordar el",
            "start": 4089.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tren para realizar el primer viaje del",
            "start": 4092.039,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico delmo",
            "start": 4095.24,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "detec de esta",
            "start": 4100.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "for de inauguraci\u00f3n del corredor",
            "start": 4102.839,
            "duration": 5.121
        }
    ],
    "transcription_text": "hace surio el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos qui acaba de efectuar el saludo correspondiente a la bandera nacional el presidente de los Estados Unidos Mexicanos se dirige al presidium En compa\u00f1\u00eda del almirante secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico y el General secretario de la defensa [Aplausos] nacional Da inicio esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de reinicio de operaciones del ferrocarril interoce\u00e1nico l\u00ednea Z de Salina Cruz a cuatza cualcos con los honores correspondientes a la alta investidura del ciudadano licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas honores [M\u00fasica] [M\u00fasica] H [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n del reinicio de operaciones del ferrocarril interoce\u00e1nico l\u00ednea Z de Salina Cruz a cualcos el ciudadano licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se invita respetuosamente a la amable concurrencia a tomar asiento le acompa\u00f1an en el presidio almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de [Aplausos] M\u00e9xico ingeniero Salom\u00f3n jarac Cruz gobernador del estado de Oaxaca licenciado cuitlaguac Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador del estado de Veracruz general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto [Aplausos] mandois de exteriores de Portugal licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez secretaria de econom\u00eda arquitecto rom\u00e1 meer Falc\u00f3n secretario de desarrollo Agrario territorio y urbano almirante Juan Jos\u00e9 Padilla Olmos jefe del Estado Mayor general de la armada ingeniero Carlos Slim elu de la desarrolladora del ismo de Tehuantepec ingeniero Manuel Guillermo Mu\u00f1oz Cano de la desarrolladora del ismo de Tehuantepec ingeniero Joao Pedro dos Santos dinis parreira de la desarrolladora del ismo de teuantepec [Aplausos] ingeniero Mois\u00e9s R\u00edos Olivares de la operadora y desarrolladora de industrias podi ingeniero Javier Arturo Aguilera Pe\u00f1a de la promotora de desarrollo industrial y bienestar delmo [Aplausos] deep director general de lapona de Veracruz maestra Jennifer sof Catherine feller enrquez encargada del despacho de la subsecretar\u00eda de relaciones [Aplausos] exteriores de infraestructura de copenhague almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles director general del corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec Philip cristiani de la empresa elex ismo proveniente de Dinamarca as\u00ed como autoridades navales civiles y empresarios y medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen en redes sociales todas y todos Sean bienvenidos Buenos d\u00edas se da una cordial bienvenida a todos los asistentes a esta ceremonia que marca el reinicio de operaciones de transporte de pasajeros y de carga de la l\u00ednea Z lo anterior se traduce como un paso trascendental en la vida de nuestro pa\u00eds debido a que esta l\u00ednea f\u00e9rrea es una nueva ventana al mundo Pues esta plataforma log\u00edstica conecta los estados de Veracruz Oaxaca Chiapas y Tabasco al ser una alternativa eficiente sustentable y sostenible para el transporte de personas y mercanc\u00edas as\u00ed como para el comercio regional y mundial prosigue este evento con la firma de convenios acuerdo de inversi\u00f3n de desarrollo de terminales portuarias en Cuatzacualcos Veracruz y saluz oaca firma el director general de lapona de Cuatzacualcos ingeniero Miguel \u00c1ngel Sierra Carrasco y firman por el consorcio desarrolladora multimodal los ingenieros Carlos Slim el Manuel Guillermo mu\u00f1ozcano Guadalupe phip marga\u00edn y Joao Pedro Dos Santos dinis parreira si por favor concesi\u00f3n de los polos de desarrollo para elestar [Aplausos] [M\u00fasica] cucos concesi\u00f3n de los polos de desarrollo para el bienestar cuatzacoalcos 1 Cuatzacualcos 2 y Salina Cruz firman el director del corredor interoce\u00e1nico el almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles y por la desarrolladora multimodal huantepec los ingenieros Carlos Slim el Manuel Guillermo Mu\u00f1oz Cano Guadalupe Philips marga\u00edn y Joao Pedro Dos Santos dinis parreira mar ch [Aplausos] seudo si se pudo si se pudo pudo pudo pudo pud concesi\u00f3n del polo de desarrollo para el bienestar de texistepec a la empresa promotora de desarrollo industrial y bienestar del ismo firma el ingeniero Javier Arturo Aguilera [M\u00fasica] [Aplausos] Pe\u00f1a bravo [Aplausos] bravo concesi\u00f3n de los polos de desarrollo para el bienestar de San Juan evangelista a la empresa operadora y desarrolladora de industrias firma el ingeniero Mois\u00e9s R\u00edos Olivares [M\u00fasica] [Aplausos] lado lado de entendimiento entre el gobierno de M\u00e9xico firma el almirante Jos\u00e9 Rafael oed Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico y el fondo de infraestructura de copenhague para la puesta en marcha de la empresa elx ismo que tendr\u00e1 como objeto el desarrollo de energ\u00edas renovables a partir de hidr\u00f3geno verde para la explotaci\u00f3n de combustibles marinos firma el se\u00f1or sensen del socio socio del fondo de infraestructura de [Aplausos] copenhage memor\u00e1ndum de entendimiento entre el gobierno de M\u00e9xico firma la maestra Jennifer Sofi enrquez encargada de despacho de la subsecretar\u00eda de relaciones exteriores por el gobierno de Portugal firma el secretario de estado y asuntos exteriores de Portugal el Se\u00f1or Francisco [Aplausos] Andr\u00e9s [Aplausos] ara danel MZ Vete vete a continuaci\u00f3n se invita a todos los asistentes a ver la expresi\u00f3n cultural de la guelagetza esperemos que disfruten esta presentaci\u00f3n Buenos d\u00edas con admiraci\u00f3n respeto y con mucho cari\u00f1o la compa\u00f1\u00eda de danza tecuan tepel de Santo Domingo teuantepec bailaremos para usted se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y para todos los presentes a este gran importante acto de inauguraci\u00f3n un ramillete de zones tradicionales isme\u00f1o engalanados de un mosaico de diferentes vestimentas de diferentes regiones de nuestro hermoso estado de Oaxaca esperando sea de su agrado [Aplausos] [M\u00fasica] gracias [M\u00fasica] he [M\u00fasica] w [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] ha [M\u00fasica] vi [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] m Tang hijo de mi coraz\u00f3n du\u00e9rmete ya entre mis brazos ma\u00f1ana te comprar\u00e9 un bonito tanguyu tanguyu tanguyu tanguy irisana tanguyu tanguyu [M\u00fasica] Tang tangang tanguy del barrio de visana tanguy Tang Tang que ser\u00e1 para [M\u00fasica] ti Yu [M\u00fasica] [M\u00fasica] te comprar unang para nunc el que m\u00e1s te guste a ti un bonito tangy tangy tangy tangy irisana Tang tangy [M\u00fasica] Tang tanguyu del barrio de visana tanguyu tanguyu tanguyu que ser\u00e1 para [M\u00fasica] [Aplausos] ti [M\u00fasica] B [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] ha [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] [Aplausos] Oh [M\u00fasica] m si al cielo subir pudiera ay madre por Dios las estrellas te bajar\u00e1 cielo de mi coraz\u00f3n Si el cielo subir pudiera ayre por Dios las estrellas te bajar\u00e1n cielo de mi coraz\u00f3n la luna tus pies pusiera Ay mam\u00e1 mam\u00e1 con el sol te coronar\u00e1 lael de mi estimaci\u00f3n Ay sandunga que sandunga mam\u00e1 por Dios sandunga t\u00fa eres guana mi estimaci\u00f3n ay ay sandunga y madre por Dios sandunga tu amor me [M\u00fasica] mata [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] it ha [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] ah Esperamos que haya sido de su total agrado el espect\u00e1culo de la guelagetza [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] y como siguiente acto de esta ceremonia se invita respetuosamente al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y a la comitiva compuesta por el almirante secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico gobernador de Oaxaca gobernador de Veracruz general secretario de la defensa nacional y tomando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano y el almirante director general del corredor interoce\u00e1nico del itmo de Tehuantepec llevar\u00e1n a cabo la devaluaci\u00f3n de la placa de reinicio de operaciones de carga y pasajeros del ferrocarril interoce\u00e1nico l\u00ednea Z de salin Cruz Oaxaca a cuatzacoalcos Veracruz [M\u00fasica] [Aplausos] vamos se invita se invita respetuosamente a los funcionarios que noso la placa a ocupar su lugar en el [Aplausos] presidio acto seguido el almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico har\u00e1 uso de la palabra se invita a los miembros del presidium a tomar asiento para M\u00e9xico los mares que los rodean significan una conexi\u00f3n con m\u00e1s de 14 a trav\u00e9s de sus 103 puertos y 15 terminales habilitadas somos una naci\u00f3n altamente privilegiada licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas gobernadores de los estados de oajaca de Veracruz Chiapas y Tabasco compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete del gobierno de M\u00e9xico autoridades de los tres \u00f3rdenes de gobierno personal civil mercante naval militar y de la Secretar\u00eda de Marina y de la secretar\u00eda de la defensa nacional integrantes de las fuerzas armadas representantes de los sectores p\u00fablico y privado as\u00ed como invitados especiales portavoces de los medios de comun y estimada ciudadan\u00eda por su singular ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica fuente de extraordinarias virtudes naturales culturales comerciales y productivas el ismo de Tehuantepec se encuentra innegablemente revestido de una importancia estrat\u00e9gica de car\u00e1cter nacional y potencialmente de proyecci\u00f3n internacional una val\u00eda que result\u00f3 evidente incluso desde la \u00e9poca prehisp\u00e1nica con las culturas asentadas en la zona las cuales lo utilizaron como lugar de tr\u00e1nsito y ruta comercial tomando una significativa relevancia tras la conquista Fuentes hist\u00f3ricas establecen que durante el siglo X la corona espa\u00f1ola estuvo interesada en abrir una ruta interoce\u00e1nica para lograr el sue\u00f1o inconcluso de Crist\u00f3bal Col\u00f3n para llegar a las indias la idea de crear un canal interoce\u00e1nico O bien una l\u00ednea ferroviaria interoce\u00e1nica a fin de establecer una ruta comercial pr\u00f3spera pas\u00f3 por diferentes etapas en los siglos XIX y XX sin embargo fue quedando poco a poco en el olvido siendo desde\u00f1ada relegando as\u00ed la importancia toral del sureste de nuestro querido M\u00e9xico la realidad de nuestro M\u00e9xico hoy ha cambiado con una mentalidad justa transformadora e igualitaria la intenci\u00f3n de forjar una naci\u00f3n pr\u00f3spera se configura ahora en una realidad en esta administraci\u00f3n el gobierno de M\u00e9xico ha impulsado uno de los proyectos nacionales m\u00e1s importantes y significativos incluso de este siglo el corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec se trata de una plataforma log\u00edstica integral incluyente equilibrada y equitativa orientada a la econom\u00eda social y solidaria en esta zona del ismo considerada como la m\u00e1s estrecha del pa\u00eds se impulsa la manufacturaci\u00f3n y traslado de mercanc\u00edas entre los oc\u00e9anos Pac\u00edfico y el Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico lo anterior con una base ferroviaria portuaria aeroportuaria y vial en el ismo de Tehuantepec estimulando as\u00ed el desarrollo econ\u00f3mico productivo y cultural de la regi\u00f3n con ello en todo el pa\u00eds un plan orientado al incremento del bienestar de nuestro pueblo respetuoso de la cultura y de las tradiciones con una visi\u00f3n integral sustentable sostenible pero sobre todo incluyente De esta manera el d\u00eda de hoy somos testigos del reinicio de operaciones de la l\u00ednea Z del ferrocarril interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec comienza as\u00ed el servicio de pasajeros con nueve estaciones la capacidad de transporte hasta de 400 personas por tren devolviendo con ello a la poblaci\u00f3n de esta regi\u00f3n un medio de transporte que forma parte de su historia pero sobre todo de su identidad en tanto que los movimientos de carga iniciaron ya desde el mes de septiembre de este a\u00f1o esta l\u00ednea recorre el trayecto de cuatzacoalcos a salinacruz o de salinacruz a cuach calcos uniendo a los dos oc\u00e9anos a trav\u00e9s de 308 km de v\u00edas ferreas al mismo tiempo se establecen 10 polos de desarrollo que ser\u00e1n los espacios para atraer inversi\u00f3n con el prop\u00f3sito de que se instalen industrias y se genere encadenamientos os que van a beneficiar a la regi\u00f3n cabe mencionar que la plataforma log\u00edstica se integra por los servicios portuarios de salinacruz Oaxaca cuatzacoalcos Veracruz puerto Chiapas de Chiapas y dos bocas Tabasco los cuales estar\u00e1n interconectados por 12 km de v\u00edas f\u00e9rreas del ismo de Tehuantepec y el Sistema carretero Nacional ofreciendo una alternativa moderna y eficiente para el comercio mundial as\u00ed como acceso a los Estados Unidos hacia centro y Sudam\u00e9rica en tanto los puertos de Cuatzacualcos y salin Cruz est\u00e1n siendo repotenciados ambos ser hermanar en sus capacidades a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n de dos terminales especializadas de contenedores con capacidades de 1 millones de teus anuales a fin de fortalecer el transporte de mercanc\u00edas precisamente el d\u00eda de hoy se formaliza la concesi\u00f3n para su creaci\u00f3n se\u00f1or presidente muy querido M\u00e9xico resulta evidente el valor del ismo de Tehuantepec as\u00ed como su potencial y gran significado para nuestra naci\u00f3n estamos convencidos que estamos en la ruta correcta Hasta ahora se ha hecho realidad nuestro en nuestro pa\u00eds lo que hist\u00f3ricamente oce\u00e1nica hemos conectado por tierra al oc\u00e9ano Pac\u00edfico con el golfo de M\u00e9xico y con ello al Atl\u00e1ntico como estado nos colocamos en un nivel preponderantemente frente al mundo se trata de una obra emblem\u00e1tica gracias a la cual de ahora en adelante el coraz\u00f3n de las y los mexicanos viajar\u00e1n por v\u00edas del tren pero sobre todo m\u00e1s all\u00e1 de las ventajas econ\u00f3micas pol\u00edticas y y de crecimiento nacional que significa claro la mayor fortaleza de este proyecto es el bienestar social para nuestro pueblo lo que m\u00e1s se ha ganado con este fin ha sido prioridad el impulso del programa para el desarrollo del ismo de Tehuantepec el \u00fanico programa Regional de esta administraci\u00f3n y del cual no tiene precedentes se impulsa as\u00ed condiciones de bienestar para las mayor\u00edas en este caso a trav\u00e9s de una fuerte presencia del sector p\u00fablico en la econom\u00eda prueba de ello son los datos de crecimiento econ\u00f3mico y reducci\u00f3n de la pobreza en la regi\u00f3n esto es la mejor evidencia de que el corredor interoce\u00e1nico ha sido un catalizador que permiti\u00f3 romper las inercias hist\u00f3ricas de desigualdad y planear las bases para un buen Desarrollo Social Porque primero son las y los mexicanos Porque primero es el bienestar de nuestro pueblo es innegable que los reflectores del comercio internacional se han colocado en M\u00e9xico estamos absolutamente convencidos de que una parte importante del futuro de M\u00e9xico se construye desde aqu\u00ed desde el sur y que contribuiremos al renacimiento del ismo Muchas gracias s\u00ed invita a los presentes a escuchar el mensaje del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas amigas amigos de salin cruz de pueblos municipios de esta regi\u00f3n del ismo de nuestro pa\u00eds me da mucho gusto participar en esteo hist\u00f3rico voy a procurar ser lo m\u00e1s breve posible porque Adem\u00e1s ya est\u00e1 dicho Todo solo algunos datos que subrayo de lo expresado por el almirante Ojeda desde hace siglos cco siglos cuando menos se empez\u00f3 a explorar la posibilidad de hacer un paso crear un paso que uniera a los dos grandes oceanos del mundo un paso para unir el oc\u00e9ano Pac\u00edfico con el Atl\u00e1ntico eso le pidi\u00f3 Carlos V rey de Espa\u00f1a a Hern\u00e1n Cort\u00e9s que explorara esa posibilidad y \u00e9l estuvo aqu\u00ed en Salina Cruz y buscaron la franja m\u00e1s adecuada se exploraron los r\u00edos de cuatzacoalcos y otros R\u00edos para ver c\u00f3mo eh atravesar C\u00f3mo pasar del Golfo al Pac\u00edfico pas\u00f3 el tiempo y otros Reyes y otros personajes importantes de la vida p\u00fablica tambi\u00e9n se interesaron en lo mismo hasta que un cient\u00edfico alem\u00e1n humbol hizo un trabajo hizo una exploraci\u00f3n y encontr\u00f3 que hab\u00edan nueve pasos para cruzar de un oc\u00e9ano a otro y \u00e9 mismo va descontando los m\u00e1s complicados y deja tres deja Panam\u00e1 deja Nicaragua y aqu\u00ed donde estamos teuantepec el ismo de teguantepec hace un buen trabajo y por circunstancias especiales se empieza a construir el canal de Panam\u00e1 pero aqu\u00ed Porfirio D\u00edaz con su amigo contratista peirson decide hacer este paso por el ismo de cuatzacoalcos a Salina Cruz y con pirson hace los dos puertos en ese entonces el de Cuatzacualcos y el de Salina Cruz tambi\u00e9n con pirson hace el puerto de Veracruz y con Pon hace que era un ingl\u00e9s el gran Canal del desag\u00fce la Ciudad de M\u00e9xico y tambi\u00e9n Aon le da las concesiones de la compa\u00f1\u00eda petrolera el \u00e1guila bueno con pirson hace tambi\u00e9n el ferrocarril y lo inauguran en 1907 el primer barco que atraviesa el canal de Panam\u00e1 lo hace en 1914 7 a\u00f1os despu\u00e9s de que ya se hab\u00eda inaugurado este Ferrocarril del ismo de teguantepec como en ese entonces Asia no es o no era lo que es ahora pues el proyecto no tuvo el \u00e9xito deseado pero si se tuvo la visi\u00f3n suficiente gran obra en ese entonces y Panam\u00e1 se convirti\u00f3 en El Paso m\u00e1s importante Pero ha crecido tanto el comercio con Asia que se hace indispensable otro paso Panam\u00e1 ya est\u00e1 saturado y no queremos competir con nuestros hermanos paname\u00f1os que los respetamos mucho los queremos mucho adem\u00e1s sabemos lo que les cost\u00f3 recuperar su soberan\u00eda es es otra historia no voy a contar el inicio de la historia solo el final feliz de como se ponen de acuerdo el general Omar torrijos de Venezuela y un gran presidente que le deseamos que siga viviendo bien presidente Carter de Estados Unidos porque toda la franja del canal de Panam\u00e1 no era de los paname\u00f1os y se firma un acuerdo entre el presidente torrijos y ese gran dirigente eh de Estados Unidos Jimmy Carter Los Dos Grandes dos Gigantes y se acuerda que se le iba devolver la soberan\u00eda del Canal que era devolverle la soberan\u00eda a Panam\u00e1 de esas grandes decisiones hist\u00f3ricas de modo que no se trata de competir pueblo herm\u00e1n que consigui\u00f3 su soberan\u00eda a base de lucha y de esfuerzo y de un dirigente responsable y con arrojo como Omar torrijo se trata de que haya otras opciones y hay posibilidades porque repito ha crecido mucho el comercio en Asia hace relativamente poco y durante siglos el puerto m\u00e1s importante de M\u00e9xico fue el puerto de Veracruz lo sigue siendo pero en lo comercial ya son los puertos del Pac\u00edfico los que mueven m\u00e1s contenedores Manzanillo por ejemplo por el desarrollo el crecimiento de Asia Entonces ahora es una etapa nueva estamos inaugurando una etapa nueva como en 1907 y queremos tener \u00e9xito hay condiciones inmejorables para lograrlo y nada deseo m\u00e1s que eh florezca este proyecto en esta nueva etapa y va a depender de todas y de todos nosotros Porque este proyecto si lo analizamos bien ya no es para nuestra generaci\u00f3n o ya no es solo para nuestra generaci\u00f3n ya nosotros ya vamos de salida ya hasta podemos decir Gracias a la vida que nos ha dado tanto pero necesitamos dejar un futuro con posibilidades de desarrollo para las nuevas generaciones hay que pensar en los que vienen detr\u00e1s de nosotros para ellos es este proyecto y lo hemos logrado con la participaci\u00f3n de todas de todos y as\u00ed tenemos que seguirlo apoyando impulsando C\u00f3mo se logr\u00f3 esta nueva etapa de desarrollo en el ismo con la participaci\u00f3n de las comunidades de todos los pueblos del ismo un aplauso para los lime\u00f1os qu\u00e9 dec\u00eda juz el pueblo todo sin el pueblo nada Entonces eso o no Ya ya ya este no quiero usar un t\u00e9rmino Marinero ahorita Bueno pero avanzamos por el apoyo de las comunidades de Oaxaca de cruz y Tenemos tambi\u00e9n que reconocer el trabajo de los obreros de la construcci\u00f3n nunca olvidar a los trabajadores reconocer a las empresas que estuvieron y que Siguen trabajando en las obras de El ismo un aplauso para todas las empresas de M\u00e9xico y del extranjero Aqu\u00ed hay una empresaria espa\u00f1ola Paloma que fue de las primeras que termin\u00f3 su tramo p\u00e1rate por favor tambi\u00e9n agradecer quienes est\u00e1n participando el proyecto para la administraci\u00f3n de los puertos para el funcionamiento de los polos de desarrollo se tom\u00f3 la decisi\u00f3n fue un acuerdo que logramos con las comunidades se los dije desde hace varios a\u00f1os no en la campa\u00f1a pasada sino la otra porque ya ven Cu\u00e1ntas campa\u00f1as hicimos este y todav\u00eda quieren que yo siga pues ya no no me voy con la dicha enorme de conocer los 570 municipios de Oaxaca uno de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo buenoos compromiso de que por lo estrat\u00e9gico del ismo porque son 300 km que unen a los dos oceanos y vamos a invitar a participar eh b\u00e1sicamente a empresas mexicanas a inversionistas mexicanos y a ellos se les est\u00e1 dando la oportunidad a los empresarios mexicanos para que ellos sean los que administren los puertos y los polos de desarrollo han cambiado los tiempos ya no hay ninguna amenaza de Invasi\u00f3n Pero para ser respetuosos de los que lucharon en otro tiempo por defender la independencia y la soberan\u00eda de M\u00e9xico es mejor actuar en forma precavida y dejarle la administraci\u00f3n del ismo en lo que tiene que ver con los puertos con los pueblos de desarrollo a empresas mexicanas agradecer a ica a mota a indi a Carso de manera muy especial Bueno a ica Guadalupe Philips que es la directora es que las mujeres est\u00e1n bateando arriba de 300 y eh Tambi\u00e9n agradecerle mucho a Carlos eslin que nos acompa\u00f1a aqu\u00ed y tambi\u00e9n agradecerles por por su confianza y eh vamos a hacia adelante y como todas estas eh obras se est\u00e1n haciendo con dinero del presupuesto que es dinero del pueblo que nosotros somos simplemente administradores de los dineros del pueblo el presupuesto no es del Gobierno es del pueblo y tenemos que dejar todas estas obras en custodia entonces hemos decidido que todo el proyecto integral del ismo quede a cargo de la secretar\u00eda de Marina y agradecerles mucho y ya vamos a subirnos al tren porque si no nos va a dejar el tren eh Un abrazo de todo [Aplausos] coraz\u00f3n [Aplausos] se solicita respetuosamente a todos los presentes mantenerse de pie para entonar las gloriosas estrofas del himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] lao yende su la Tierra al soloro del y riente su centro la Tierra al soloro si patria pus que la paz del ar\u00e1 que en el cielo eterno deit Por el miedo de Dios escribi\u00f3 saio Gro enemigo profanar con su plantas su suelo mio Patria querida que el cielo un soldado en cada hijo de Dios un soldado en cada hijo de Dios mexicanos alito de guera en la CEA presar y el ror y reti su centro la Tierra al sonoro [M\u00fasica] yende su centro la tiera al [M\u00fasica] [M\u00fasica] Sonor acto seguido el presidente de los Estados Unidos Mexicanos en compa\u00f1a de los participantes de la develaci\u00f3n de la placa llevar\u00e1n a cabo el corte de list\u00f3n de esta estaci\u00f3n con el que se reactivar\u00e1 el transporte de pasajeros y de carga en el corredor del ismo de Tehuantepec [M\u00fasica] [M\u00fasica] graci cuenten ustedes un dos tres [Aplausos] se invita al mando supremo a abordar el tren para realizar el primer viaje del corredor interoce\u00e1nico delmo detec de esta for de inauguraci\u00f3n del corredor",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:48:50.726574"
}