{
    "video_id": "_SFvreNot9E",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/_SFvreNot9E/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAWXgi2RY08bWYV_Z5_hCjo6PTYIA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=_SFvreNot9E",
    "video_title": "Gobierno de M\u00e9xico respeta proceso electoral en Venezuela. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10342,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1355.76,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1362.94,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1372.54,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1385.67,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1394.59,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00e1o \u00c1nimo",
            "start": 1496.0,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo bueno Nos da pues mucho",
            "start": 1502.039,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "gusto estar con ustedes como todos los",
            "start": 1506.48,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "d\u00edas de lunes a a viernes en esta",
            "start": 1513.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 1517.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1521.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nos falta un mes y medio",
            "start": 1523.399,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "de gobierno Y tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 1528.679,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "estar hasta el \u00faltimo d\u00eda con",
            "start": 1533.48,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "ustedes que va a ser creo que un",
            "start": 1538.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 1543.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "terminamos que es el \u00faltimo d\u00eda del mes",
            "start": 1547.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1550.72,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "septiembre Les informo que",
            "start": 1555.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que el homenaje a los",
            "start": 1559.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "migrantes va a ser el",
            "start": 1562.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 1565.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo hacemos la invitaci\u00f3n a todas",
            "start": 1568.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nuestras paisanas",
            "start": 1571.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 1574.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que si pueden",
            "start": 1576.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1578.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "eh est\u00e9n pendientes porque la ma\u00f1anera",
            "start": 1579.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "va a estar dedicada a ellos",
            "start": 1584.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este en un",
            "start": 1588.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "homenaje a los que",
            "start": 1590.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "consideramos H\u00e9roes",
            "start": 1593.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas",
            "start": 1596.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por La",
            "start": 1598.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a que han llevado a",
            "start": 1601.399,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cabo son la",
            "start": 1605.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1608.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de la",
            "start": 1612.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "grandeza de",
            "start": 1615.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de c\u00f3mo en circunstancias",
            "start": 1617.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 1620.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1623.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "decidieron salir del pa\u00eds a buscarse la",
            "start": 1625.559,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "vida arriesg\u00e1ndolo",
            "start": 1630.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todo y",
            "start": 1634.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1637.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con sus convicciones su vocaci\u00f3n de",
            "start": 1640.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajo su",
            "start": 1644.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "deseo de",
            "start": 1646.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 1648.919,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "adelante y de",
            "start": 1650.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 1652.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 1655.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 1657.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honrada han",
            "start": 1661.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "logrado contribuir",
            "start": 1667.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1670.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a la naci\u00f3n que les dio la",
            "start": 1671.84,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "oportunidad Estados",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 1681.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1684.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "seg\u00fan",
            "start": 1686.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 1687.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculos aportan los mexicanos que viven",
            "start": 1691.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "trabajan en Estados",
            "start": 1694.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Unidos alrededor de",
            "start": 1700.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "350,000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 1705.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1711.53,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "es el equivalente al",
            "start": 1713.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pib a toda la",
            "start": 1716.32,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n anual de un",
            "start": 1720.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ellos",
            "start": 1726.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "se env\u00edan Aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 1730.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dato 324000",
            "start": 1733.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "punto8",
            "start": 1740.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 1741.519,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "aportan a la econom\u00eda de Estados",
            "start": 1745.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Unidos y",
            "start": 1750.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "env\u00edan a sus familiares en",
            "start": 1752.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1757.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "63.3 millones de",
            "start": 1761.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares pero este a\u00f1o seg\u00fan nuestros",
            "start": 1764.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculos",
            "start": 1767.12,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "se va a llegar a",
            "start": 1770.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "65000 millones de",
            "start": 1772.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares es la principal fuente de",
            "start": 1775.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ingresos que tiene nuestro",
            "start": 1778.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las",
            "start": 1782.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "remesas lo que",
            "start": 1784.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "env\u00edan los migrantes a sus",
            "start": 1786.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "familiares y",
            "start": 1790.44,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "es un recurso que se distribuye abajo y",
            "start": 1792.84,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "que llega hasta las comunidades m\u00e1s",
            "start": 1799.76,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "apartadas que reactiva mucho la",
            "start": 1802.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de abajo hacia",
            "start": 1806.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "arriba la",
            "start": 1809.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 1811.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "popular Entonces vamos",
            "start": 1814.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1817.12,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "a homenajear losos como se merece",
            "start": 1820.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh en los tiempos",
            "start": 1825.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1828.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s sufrimiento por la",
            "start": 1831.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "pandemia ellos ayudaron",
            "start": 1835.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mucho por estas",
            "start": 1839.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "remesas y por la estrategia que seguimos",
            "start": 1842.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de ayudar de abajo hacia",
            "start": 1846.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "arriba entregar",
            "start": 1849.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a",
            "start": 1852.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Peque\u00f1os talleres",
            "start": 1856.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os",
            "start": 1858.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "comercios de abajo hacia arriba",
            "start": 1861.2,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "los empresarios muy peque\u00f1os que",
            "start": 1865.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mantuvieron a sus trabajadores que no",
            "start": 1870.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1873.36,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1874.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "liquidaron que no los",
            "start": 1876.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "despidieron y les",
            "start": 1878.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "dimos sus",
            "start": 1881.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a los m\u00e1s peque\u00f1os todo eso nos",
            "start": 1883.639,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 a que no se produjera una crisis",
            "start": 1889.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1894.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "consumo y que la gente no se quedara sin",
            "start": 1895.679,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "ingresos fue toda una estrategia",
            "start": 1901.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Entonces el apoyo de los programas de",
            "start": 1904.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bienestar los",
            "start": 1907.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 1911.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1912.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los peque\u00f1os talleres empresas",
            "start": 1915.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "comercios y las",
            "start": 1919.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "remesas nos ayudaron a levantar la",
            "start": 1922.36,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "econom\u00eda del pa\u00eds Entonces el lunes va a",
            "start": 1926.039,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ser el",
            "start": 1932.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "festival que no se lo pierdan es una",
            "start": 1934.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sorpresa",
            "start": 1937.96,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Eh para todos nuestros paisanos tambi\u00e9n",
            "start": 1941.12,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "hoy Ho vamos a abanderar a la delegaci\u00f3n",
            "start": 1947.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicana que va a los juegos",
            "start": 1949.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "eh paral\u00edmpicos de",
            "start": 1953.48,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "Par\u00eds hoy a las 11 de la ma\u00f1ana y vamos",
            "start": 1956.96,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "a esperar a que terminen de",
            "start": 1962.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "regresar todos los atletas que nos",
            "start": 1966.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "representaron en la",
            "start": 1969.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "olimpiada de",
            "start": 1972.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Par\u00eds creo que A",
            "start": 1973.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mediados del mes",
            "start": 1976.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 1979.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "si no es que la primer semana del mes",
            "start": 1981.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo vamos a hacer la",
            "start": 1985.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ceremonia de las entregas de los apoyos",
            "start": 1988.08,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "o la otra opci\u00f3n es esperar a que",
            "start": 1993.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "regresen a los que vamos a",
            "start": 1996.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "abanderar el",
            "start": 1999.639,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy este y hacemos la ceremonia",
            "start": 2001.48,
            "duration": 12.039
        },
        {
            "text": "conjunta ya tenemos los",
            "start": 2008.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "recursos que van a",
            "start": 2013.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entregarse a Quienes participaron en los",
            "start": 2017.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Juegos",
            "start": 2020.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Ol\u00edmpicos del instituto para devolverle",
            "start": 2021.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al pueblo lo",
            "start": 2024.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "robado en este caso se va a",
            "start": 2026.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "utilizar un dinero que devolvi\u00f3 el",
            "start": 2030.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados",
            "start": 2033.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Unidos por una",
            "start": 2035.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "confiscaci\u00f3n a un",
            "start": 2039.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ex funcionario del gobierno de",
            "start": 2041.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Coahuila ya entregaron una cantidad a",
            "start": 2048.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ver si nos",
            "start": 2052.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 2054.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es lo",
            "start": 2056.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que van a",
            "start": 2058.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "devolver de lo de",
            "start": 2062.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Coahuila no todos se va a",
            "start": 2066.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "usar para apoyar a",
            "start": 2069.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "los deportistas Es una muy buena",
            "start": 2073.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cantidad porque se",
            "start": 2077.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "entrega apoyo no solo a los que obtienen",
            "start": 2079.119,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "medalla y a los",
            "start": 2082.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que participan en competencias sino a",
            "start": 2084.879,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sus entrenadores y a todo el le equipo a",
            "start": 2088.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "toda la delegaci\u00f3n",
            "start": 2092.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "pero si es una muy buena cantidad por",
            "start": 2098.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "primera vez",
            "start": 2100.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "creo que cortamos",
            "start": 2103.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "una una flor de ese",
            "start": 2106.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2111.09,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "jard\u00edn millones",
            "start": 2117.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "570 millones pes millones dees son",
            "start": 2120.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "millon entregar lac",
            "start": 2125.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hasta ahora pero no es todo es lo que Ya",
            "start": 2128.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "depositaron",
            "start": 2131.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed parece que es m\u00e1s pero habr\u00eda que",
            "start": 2133.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "verlo con la fiscal\u00eda pero ya lo que se",
            "start": 2138.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene son m\u00e1s de 500 millones de",
            "start": 2140.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pesos que se va a utilizar con ese",
            "start": 2144.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 2148.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "e hoy eh",
            "start": 2150.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Tengo muchas ganas",
            "start": 2154.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2157.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "contestar este preguntas este no hay no",
            "start": 2158.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "hay nada que vamos",
            "start": 2164.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a que se va a exponer V\u00e1monos",
            "start": 2167.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel",
            "start": 2172.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "fuentes de capital 21 coraz\u00f3n de la",
            "start": 2174.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "capital preguntarle sobre el tema Ya",
            "start": 2178.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n mencionando mis compa\u00f1eros sobre",
            "start": 2182.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el tema de corral Y es que ayer el",
            "start": 2184.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "personal de la Fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n",
            "start": 2186.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Chihuahua intent\u00f3 detener en un",
            "start": 2189.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "restaurante en la Colonia Roma al",
            "start": 2192.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "exgobernador de Chihuahua Javier Corral",
            "start": 2195.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "lo que llama la atenci\u00f3n de de de de",
            "start": 2198.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este caso es son varios puntos el",
            "start": 2202.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "primero es que la notificaci\u00f3n que hace",
            "start": 2205.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este la el personal de la fiscal\u00eda a la",
            "start": 2209.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a la Bueno a la fiscal\u00eda de la Ciudad de",
            "start": 2212.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pues lo hacen en el mismo d\u00eda eso",
            "start": 2215.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "lo dijo el encargado de despacho Ulises",
            "start": 2218.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Lara que en ese mismo d\u00eda dieron la",
            "start": 2222.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n esto pues lo tiene que",
            "start": 2225.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "revisar en las autoridades de la ciudad",
            "start": 2227.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico para que exista una",
            "start": 2229.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n el otro punto es que",
            "start": 2230.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuando se da esta este intento",
            "start": 2233.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de de detener al exgobernador se hace en",
            "start": 2236.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la hora estelar del noticiario de Ciro",
            "start": 2239.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Leiva a la hora incluso \u00e9l tiene",
            "start": 2243.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes",
            "start": 2246.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esa detenci\u00f3n y tambi\u00e9n pueso gz en",
            "start": 2249.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sus redes sociales public\u00f3 una foto o",
            "start": 2253.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sea que eso llama mucho la atenci\u00f3n Qu\u00e9",
            "start": 2255.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece",
            "start": 2258.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "presidente Bueno este lo que ya se dio a",
            "start": 2259.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "conocer no sab\u00eda yo",
            "start": 2265.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda transmitido en",
            "start": 2268.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "vivo ten\u00eda im\u00e1genes de adentro de antes",
            "start": 2271.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no era as\u00ed verdad",
            "start": 2275.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "este no se enteraban los",
            "start": 2278.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "medios yo recuerdo que cuando",
            "start": 2282.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "detuvieron",
            "start": 2285.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a el",
            "start": 2290.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dirigente Flavio Sosa lo acabo de",
            "start": 2292.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "recordar hace",
            "start": 2296.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 2298.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Flavio dirigente",
            "start": 2303.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el movimiento s social de",
            "start": 2307.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 2310.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "si y estaba Garc\u00eda",
            "start": 2312.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Luna en la Polic\u00eda Federal o algo",
            "start": 2318.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "as\u00ed o en seguridad",
            "start": 2325.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2328.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 2331.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "detienen y hacen todo",
            "start": 2334.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despliegue de",
            "start": 2339.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "medios y va a Televisa Ah en",
            "start": 2342.48,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "vivo como Si hubiesen",
            "start": 2347.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh tomado",
            "start": 2352.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "preso a",
            "start": 2355.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "un este delincuente muy",
            "start": 2358.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "peligroso iban",
            "start": 2363.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "narrando en vivo",
            "start": 2365.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "era un poco la",
            "start": 2370.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "costumbre pero no sab\u00eda yo que ahora al",
            "start": 2371.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "mismo tiempo estaban",
            "start": 2376.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "transmitiendo que ten\u00edan informaci\u00f3n",
            "start": 2379.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues lo que se inform\u00f3 en la",
            "start": 2385.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana es de",
            "start": 2389.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "que sin informarle sin decirle nada a la",
            "start": 2392.44,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico este",
            "start": 2397.359,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "polic\u00edas judiciales de",
            "start": 2403.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 2407.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "quisieron detenerlo a",
            "start": 2409.319,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Corral esto tiene que ver con",
            "start": 2413.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 2418.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que vienen de tiempo",
            "start": 2420.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s la actual",
            "start": 2425.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 2428.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 2432.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ali\u00f3 al exgobernador",
            "start": 2435.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Duarte aunque son de",
            "start": 2440.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 2443.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 2447.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pues es parte de",
            "start": 2448.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la promiscuidad pol\u00edtica no de los",
            "start": 2451.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos",
            "start": 2455.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2460.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2461.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 2463.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empezaron a",
            "start": 2466.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "unir el pri Y el",
            "start": 2468.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pan Por cierto en buena medida esto",
            "start": 2473.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "surge en",
            "start": 2478.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 2483.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 2484.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "apoya a un gobernador del pan a",
            "start": 2491.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Francisco barrios Francisco barrios",
            "start": 2496.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "amigu\u00edsimo de",
            "start": 2499.44,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "Salinas y no es que no haya ganado",
            "start": 2504.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Francisco",
            "start": 2506.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "barrios es que cuando se",
            "start": 2508.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "trataba de un candidato del pan como",
            "start": 2512.0,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ten\u00edan los acuer las concert",
            "start": 2515.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sesiones no le aplicaban todo el",
            "start": 2521.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acelerador del",
            "start": 2524.079,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 2527.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2528.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este les permit\u00edan ganar fue lo que",
            "start": 2530.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en Baja",
            "start": 2534.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "California con el primer",
            "start": 2537.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "gobernador del",
            "start": 2540.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2543.91,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "pan Ernesto",
            "start": 2545.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Guillermo",
            "start": 2549.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Rufo",
            "start": 2552.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "S\u00ed el primer gobernador ese mismo",
            "start": 2554.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda de esa elecci\u00f3n el domingo hubo",
            "start": 2559.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n en",
            "start": 2562.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n para gobernador nada m\u00e1s que",
            "start": 2563.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este Salinas no nos",
            "start": 2570.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "quer\u00eda y",
            "start": 2574.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no nos ve\u00eda",
            "start": 2577.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "como adversarios a",
            "start": 2579.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "vencer sino como enemigos a",
            "start": 2583.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "destruir y en el caso de Michoac\u00e1n lo",
            "start": 2586.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que hubo Fue una gran represi\u00f3n y un",
            "start": 2590.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 2592.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fraud A diferencia de lo que sucedi\u00f3 en",
            "start": 2593.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Baja",
            "start": 2598.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 2600.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Entonces eso viene de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 2602.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esa Alianza o",
            "start": 2608.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "contubernio y",
            "start": 2614.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "resulta de",
            "start": 2616.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que la actual gobernadora de",
            "start": 2618.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Chihuahua y el",
            "start": 2621.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "exgobernador",
            "start": 2627.24,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "Duarte est\u00e1n aliados en contra de corral",
            "start": 2630.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque Corral",
            "start": 2638.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "fue el",
            "start": 2640.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2642.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 las",
            "start": 2645.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "acusaciones en contra de",
            "start": 2648.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Duarte Que tuvo que",
            "start": 2652.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "irse a Estados Unidos all\u00e1",
            "start": 2655.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "fue detenido",
            "start": 2660.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "extraditado se trajo a",
            "start": 2663.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Chihuahua y aqu\u00ed se le liber\u00f3 creo ya no",
            "start": 2666.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1 libre no",
            "start": 2671.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2674.24,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed este entonces en una especie de",
            "start": 2676.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "venganza porque yo no les voy a hablar",
            "start": 2685.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de la cuesti\u00f3n",
            "start": 2688.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2690.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 2692.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eso este",
            "start": 2693.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "p\u00eddanle como dicen algunos medios no",
            "start": 2700.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n a los",
            "start": 2703.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "expertos yo les voy a hablar de la",
            "start": 2705.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 2709.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica porque lo otro",
            "start": 2714.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "es lo que llaman la ley es la ley cuando",
            "start": 2719.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "les conviene no",
            "start": 2723.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 2727.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "rescatado pues si no hab\u00eda",
            "start": 2729.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este un",
            "start": 2734.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 2738.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y no pueden venir polic\u00edas",
            "start": 2740.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "judiciales de ning\u00fan estado a detener a",
            "start": 2745.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "alguien aqu\u00ed sin llevar a cabo un",
            "start": 2749.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "procedimiento de colaboraci\u00f3n",
            "start": 2754.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 2757.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda o",
            "start": 2758.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda en este caso de la Ciudad",
            "start": 2761.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2764.16,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Entonces eso es lo que sucedi\u00f3",
            "start": 2766.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2771.88,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "bueno como son",
            "start": 2774.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 2777.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2779.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pleitos pol\u00edticos y de",
            "start": 2780.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "venganzas Ya ven",
            "start": 2784.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "como son estas",
            "start": 2788.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 2791.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "al estar a punto de tomar posici\u00f3n como",
            "start": 2793.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 2799.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Corral ya",
            "start": 2802.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh Para",
            "start": 2804.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "enjuiciarlo tendr\u00edan que",
            "start": 2807.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desaforar entonces como faltan unos",
            "start": 2810.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "d\u00edas para para",
            "start": 2815.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2818.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lo designen nombren",
            "start": 2820.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "elijan",
            "start": 2823.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2825.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "senador pues este se",
            "start": 2827.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "apresuraron porque una vez que est\u00e9 en",
            "start": 2831.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel pues ya no",
            "start": 2833.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 2838.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "senador guardad las",
            "start": 2841.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "proporciones era lo que me quer\u00eda hacer",
            "start": 2844.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a m\u00ed cuando me",
            "start": 2847.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desaforaron para que yo no pudiese",
            "start": 2851.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "aparecer en la boleta electoral desde",
            "start": 2857.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "antes no ya este",
            "start": 2861.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es vamos a",
            "start": 2865.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2867.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "senador electo o est\u00e1 a punto de",
            "start": 2869.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "ser senador electo",
            "start": 2874.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "una vez que el tribunal",
            "start": 2877.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "decida este Cu\u00e1ntos plurinominales",
            "start": 2881.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "corresponden a cada",
            "start": 2886.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "partido porque si est\u00e1",
            "start": 2889.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de candidato plurinominal no al senado o",
            "start": 2892.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 2897.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "diputaci\u00f3n senado eso",
            "start": 2898.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "es Entonces eso es",
            "start": 2900.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "todo ent este lo que",
            "start": 2903.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 2908.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contestarte presidente bueno en otro",
            "start": 2910.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tema Muchas gracias por la respuesta",
            "start": 2912.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "preguntarle ya hoy se cumplen tres",
            "start": 2915.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "semanas de la detenci\u00f3n de Ismael El",
            "start": 2918.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Mayo Zambada en Estados Unidos",
            "start": 2921.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya el gobierno de Estados",
            "start": 2924.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Unidos ya inform\u00f3 algo si hay m\u00e1s",
            "start": 2926.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al respecto no",
            "start": 2929.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 investigando",
            "start": 2934.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2937.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2938.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2940.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Y nosotros lo que queremos es que",
            "start": 2942.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "presenten un informe de c\u00f3mo va la",
            "start": 2946.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y ellos tienen",
            "start": 2952.079,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con el gobierno de Estados",
            "start": 2955.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Unidos con el departamento de",
            "start": 2960.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "justicia de Estados Unidos",
            "start": 2964.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2967.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh Ya se atrajo",
            "start": 2969.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2973.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 2975.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2977.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este lo tiene la fiscal\u00eda",
            "start": 2979.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "general ya",
            "start": 2983.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en manos de la fiscal\u00eda o",
            "start": 2985.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda de",
            "start": 2989.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Sinaloa tambi\u00e9n me informaron",
            "start": 2993.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de que Estados",
            "start": 2996.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Unidos ya",
            "start": 2999.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 que",
            "start": 3001.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3003.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se contin\u00fae con el juicio de",
            "start": 3006.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n",
            "start": 3012.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan una solicitud de",
            "start": 3015.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n",
            "start": 3020.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 3022.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Zambada",
            "start": 3024.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3027.76,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "de Joaqu\u00edn Joaqu\u00edn L\u00f3pez Guzm\u00e1n",
            "start": 3030.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez entonces est\u00e1n",
            "start": 3035.799,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "solicitando que se",
            "start": 3039.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cancele la",
            "start": 3043.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "solicitud que hicieron anteriormente de",
            "start": 3046.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n esto significa que ellos",
            "start": 3052.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este",
            "start": 3055.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3059.04,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3062.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "procesando este",
            "start": 3064.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "asunto vamos a esperar a ver qu\u00e9 dice la",
            "start": 3067.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y este sobre los delitos",
            "start": 3070.44,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "cometidos en",
            "start": 3075.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ellos",
            "start": 3081.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de que como ya los detuvieron all\u00e1 en",
            "start": 3086.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 3089.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Unidos pues ya no hace falta la",
            "start": 3090.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n como Es",
            "start": 3095.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico",
            "start": 3097.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero hay que ver qu\u00e9 Resuelve la",
            "start": 3099.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en el",
            "start": 3104.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sobre lo que est\u00e1 investigando que",
            "start": 3107.88,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "ya dio a conocer en un bolet\u00edn",
            "start": 3111.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todos los posibles delitos que se",
            "start": 3118.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "cometieron en este",
            "start": 3123.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "caso Entonces todav\u00eda vamos a esperar",
            "start": 3126.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y la",
            "start": 3131.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 3134.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "informe lo m\u00e1s pronto posible por \u00faltimo",
            "start": 3135.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "presidente hoy le van a dar a la",
            "start": 3140.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3143.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "electa su constancia mayor\u00eda eh Y pues",
            "start": 3144.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "va a celebrar despu\u00e9s del acto",
            "start": 3148.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted va a asistir no no",
            "start": 3150.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "voy a asistir pero estoy muy",
            "start": 3153.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "contento Estoy",
            "start": 3156.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eh feliz feliz",
            "start": 3159.88,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "feliz me da mucho gusto y repito no",
            "start": 3163.72,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "es solo el",
            "start": 3170.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "hecho de que",
            "start": 3173.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 3177.319,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "triunfado una",
            "start": 3180.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mujer de nuestro movimiento",
            "start": 3184.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fundadora del movimiento de",
            "start": 3189.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Es que",
            "start": 3192.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 3195.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que esto va m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 3197.319,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "intereses de grupos de partidos",
            "start": 3201.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Claudia sheman es una eh mujer",
            "start": 3210.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3214.93,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "preparada",
            "start": 3216.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sensible",
            "start": 3219.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honrada Es lo mejor que",
            "start": 3223.68,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "le pudo pasar a nuestro querido",
            "start": 3227.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esto es muy bueno para a",
            "start": 3234.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todos Claudia no solo va a ser",
            "start": 3237.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "jefa de",
            "start": 3242.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estado va a ser jefa de",
            "start": 3244.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n pronto se va a constatar que va a",
            "start": 3249.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "ser la mejor",
            "start": 3254.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "presidenta del",
            "start": 3259.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mundo conozco bien",
            "start": 3264.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 3268.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "personalmente",
            "start": 3269.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh he sabido del comportamiento de",
            "start": 3272.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presidentes primeros ministros jefes de",
            "start": 3275.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "estado en otros pa\u00edses en otros",
            "start": 3280.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "continentes",
            "start": 3284.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y Claudia es una",
            "start": 3286.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "giganta y eso me tiene",
            "start": 3293.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3297.64,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "contento deso me faltan",
            "start": 3300.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh 45 d\u00edas pero ya me podr\u00eda",
            "start": 3305.68,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "ir y",
            "start": 3313.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tranquilo no solo con mi conciencia",
            "start": 3319.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tranquila ni con",
            "start": 3323.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "El Deber",
            "start": 3326.92,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "cumplido sino porque quien me va a",
            "start": 3330.24,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "sustituir a quien voy a",
            "start": 3335.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "entregar la banda",
            "start": 3339.799,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3343.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 3345.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 3347.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcional vamos",
            "start": 3353.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3357.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "inaugurar una etapa",
            "start": 3358.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "nueva Vienen muy buenos tiempos para",
            "start": 3363.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y para su",
            "start": 3366.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pueblo muy buenos tiempos",
            "start": 3369.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "si ya logramos sentrar las bases de la",
            "start": 3373.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Si ya hay alegr\u00eda en",
            "start": 3377.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3379.359,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "pueblo Si la gente est\u00e1 contenta",
            "start": 3382.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de los mexicanos les ha ido",
            "start": 3391.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3394.359,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3395.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Hasta los que nos ven con malos",
            "start": 3397.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ojos",
            "start": 3401.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este han",
            "start": 3403.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "progresado se puede hasta",
            "start": 3408.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "probar que",
            "start": 3412.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los empresarios todos estos que aparecen",
            "start": 3417.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en la lista financiando",
            "start": 3419.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 3423.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "agrupamiento del bloque conservador",
            "start": 3427.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos esos s",
            "start": 3430.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este han sido",
            "start": 3433.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "beneficiados con nuestra pol\u00edtica",
            "start": 3435.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica ha ido muy bien lo que pasa",
            "start": 3441.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3444.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "libres y son muy",
            "start": 3446.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "conservadores y no porque les vaya",
            "start": 3451.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "bien en sus",
            "start": 3454.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 3457.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "l\u00edcitos van",
            "start": 3461.16,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "a cambiar pol\u00edticamente",
            "start": 3465.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicamente",
            "start": 3470.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si en un sexenio",
            "start": 3472.4,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "se les va este a",
            "start": 3476.44,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "convencer de que no deben de actuar de",
            "start": 3481.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3485.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "clasista o",
            "start": 3487.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "racista en forma discriminatoria",
            "start": 3491.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no eso no est\u00e1 tan",
            "start": 3494.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 3500.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1n",
            "start": 3503.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quebrados",
            "start": 3506.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente",
            "start": 3510.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no los han secuestrado como",
            "start": 3514.2,
            "duration": 11.919
        },
        {
            "text": "antes H un tiempo que a varios de",
            "start": 3520.28,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ellos a",
            "start": 3526.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3529.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s destacados hombres de negocios",
            "start": 3531.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lo secuestraban",
            "start": 3536.28,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "un se\u00f1or",
            "start": 3540.839,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "senderos muy famoso",
            "start": 3545.359,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y buena persona lo tuvieron metido en",
            "start": 3547.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3554.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3556.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cisterna",
            "start": 3559.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas durante el gobierno creo que de",
            "start": 3562.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 3565.52,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se",
            "start": 3569.119,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3569.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 3571.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "este Bueno a una",
            "start": 3573.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "persona extraordinaria",
            "start": 3576.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3581.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Alfredo al mismo Diego",
            "start": 3585.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez de",
            "start": 3589.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Ceballos este",
            "start": 3593.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "a el due\u00f1o",
            "start": 3597.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3600.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "del la radiodifusor a",
            "start": 3602.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn",
            "start": 3605.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Vargas tambi\u00e9n un nombre",
            "start": 3607.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Bueno pues eso",
            "start": 3614.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh la mayor\u00eda de ellos no est\u00e1n a favor",
            "start": 3618.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3621.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pero",
            "start": 3624.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 3628.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "vivieron durante estos tiempos aquel",
            "start": 3630.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "infierno entonces la gente est\u00e1 contenta",
            "start": 3639.599,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Ah estamos hablando de arriba",
            "start": 3642.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los campesinos los",
            "start": 3647.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "obreros los",
            "start": 3649.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "comerciantes preg\u00fantenle aqu\u00ed",
            "start": 3652.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n alrededor del",
            "start": 3657.079,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "palacio antes este",
            "start": 3661.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vend\u00edan lunes a viernes ahora el s\u00e1bado",
            "start": 3667.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y el domingo lleno",
            "start": 3672.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo lleno de",
            "start": 3675.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gente igual les hablaba yo de los",
            "start": 3678.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3682.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3687.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gente tiene",
            "start": 3689.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para sus necesidades",
            "start": 3692.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas est\u00e1n",
            "start": 3696.16,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "contentos Bueno pero va a ser mejor el",
            "start": 3698.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porvenir por eso estoy",
            "start": 3707.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "muy este",
            "start": 3710.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "satisfecho y felicito",
            "start": 3712.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a la presidenta",
            "start": 3716.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "electa y",
            "start": 3720.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tiene tenemos todos",
            "start": 3722.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "motivos para estar contentos y",
            "start": 3726.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "celebrar",
            "start": 3732.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante t\u00fa quieres",
            "start": 3737.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hablar Buenos d\u00edas presidente comun una",
            "start": 3741.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "agencia con operaciones en Baja",
            "start": 3746.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "California y Ciudad de M\u00e9xico presidente",
            "start": 3747.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hay un tema que creo que es muy",
            "start": 3750.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n abordarlo aqu\u00ed y se",
            "start": 3752.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trata de un programa de televisi\u00f3n que",
            "start": 3754.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda es el m\u00e1s visto en M\u00e9xico",
            "start": 3756.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero que desafortunadamente por el tipo",
            "start": 3758.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de contenidos e comentarios que se han",
            "start": 3760.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "expresado en este programa de televisi\u00f3n",
            "start": 3763.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ya incluso instituciones de gobierno",
            "start": 3764.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "instituciones de gobierno aqu\u00ed en Ciudad",
            "start": 3768.039,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico la secretar\u00eda de mujeres se ha",
            "start": 3769.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "expresado abiertamente sobre comentarios",
            "start": 3771.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de misoginia burla",
            "start": 3774.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sobre la Salud Mental de algunas",
            "start": 3776.559,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "participantes que est\u00e1n en este programa",
            "start": 3778.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de de televisi\u00f3n que se transmite",
            "start": 3779.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "actualmente por Televisa C\u00f3mo se llama",
            "start": 3782.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en la casa de los famosos presidente no",
            "start": 3784.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si le han si le han comentado pero en",
            "start": 3786.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "este programa ya han existido",
            "start": 3788.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "situaciones que la misma el mismo",
            "start": 3791.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ha expresado de Por qu\u00e9 no",
            "start": 3794.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "interviene la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3796.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "aplicando la Ley General de radio y",
            "start": 3798.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n en su Art\u00edculo 10 se",
            "start": 3800.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "establece que hay que proteger y se",
            "start": 3802.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiene que evitar cualquier tipo de",
            "start": 3804.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "violencia en en este tipo de contenidos",
            "start": 3806.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que van hacia las familias eh uno de los",
            "start": 3808.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "participantes incluso ha hecho",
            "start": 3811.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "comentarios amenazantes de que lo van a",
            "start": 3812.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sacar de esa casa esposado eh En esta",
            "start": 3814.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "semana se habl\u00f3 Incluso en tono de burla",
            "start": 3817.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "justificando el humor negro de aventarle",
            "start": 3820.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aceite y agua caliente a una de las",
            "start": 3822.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mujeres participantes entonces vaya han",
            "start": 3824.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hecho comentarios bastante mis\u00f3geno",
            "start": 3826.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bastante violentos contra varias",
            "start": 3829.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "participantes y llama la atenci\u00f3n que",
            "start": 3831.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh dentro de la secretaria de",
            "start": 3833.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n se ha emitido un video",
            "start": 3835.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndole a a los medios de",
            "start": 3837.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que respeten sus contenidos",
            "start": 3839.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y que promuevan los valores reitero la",
            "start": 3841.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de mujeres de la Ciudad de",
            "start": 3844.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya emiti\u00f3 un comunicado Incluso",
            "start": 3845.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "le pidi\u00f3 a la producci\u00f3n que tomara",
            "start": 3847.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cartas en el asunto pero pues tal parece",
            "start": 3849.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que esto es un negocio y pasado por lo",
            "start": 3851.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "menos justificado que es entretenimiento",
            "start": 3854.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pues no se ha hecho nada desde la",
            "start": 3856.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n desde el",
            "start": 3858.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal presidente a usted le",
            "start": 3860.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "han comentado algo o va a haber alguna",
            "start": 3862.079,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "postura de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3863.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "respecto a estos contenidos que hoy en",
            "start": 3866.039,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "d\u00eda se est\u00e1n transmitiendo en televisi\u00f3n",
            "start": 3867.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "abierta Bueno la verdad que yo he",
            "start": 3869.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "escuchado del programa nunca lo he",
            "start": 3872.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "visto",
            "start": 3876.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 3878.359,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "sab\u00eda de qu\u00e9 se trataba no s\u00e9 de qu\u00e9 se",
            "start": 3880.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "trata lo que puedo",
            "start": 3889.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "comentar es de que",
            "start": 3891.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "deben de garantizarse las",
            "start": 3896.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "libertades Y si hay",
            "start": 3901.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "excesos",
            "start": 3904.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este yo creo que les",
            "start": 3906.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "afecta",
            "start": 3909.039,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "a los productores del programa y a la",
            "start": 3911.839,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "televisora porque ya estamos en",
            "start": 3917.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "un momento",
            "start": 3921.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tiempos en que la gente",
            "start": 3926.319,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3928.95,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "Eh est\u00e1 muy consciente de lo que",
            "start": 3932.68,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3938.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh vale la pena ver o escuchar y de lo",
            "start": 3942.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que no vale la pena ver",
            "start": 3946.52,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "escuchar o sea yo creo que m\u00e1s que un",
            "start": 3949.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3957.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "censura de una",
            "start": 3958.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "oficina o de un",
            "start": 3960.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobierno son los ciudadanos a lo mejor",
            "start": 3963.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ni reting",
            "start": 3967.4,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "tiene yo he escuchado por ejemplo en",
            "start": 3970.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Televisa que",
            "start": 3976.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hay una especie",
            "start": 3979.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de telenovela tampoco la he visto",
            "start": 3981.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3986.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "llama La rosa de",
            "start": 3987.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Guadalupe La rosa de guad esa es la que",
            "start": 3991.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s",
            "start": 3995.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reting pero no s\u00e9 como usted con",
            "start": 3996.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n c\u00f3mo se llama este la casa de",
            "start": 4000.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los famosos es el programa m\u00e1s exitoso",
            "start": 4003.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en este momento en la televisi\u00f3n",
            "start": 4004.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicana si tiene re",
            "start": 4006.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero yo en las",
            "start": 4010.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "encuestas",
            "start": 4012.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este veo bien colocado a la rosa de",
            "start": 4014.52,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "Guadalupe si qui\u00e9n sabe por este",
            "start": 4019.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "e Pues es lo que puedo",
            "start": 4024.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "decir lo dem\u00e1s somos",
            "start": 4027.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "libres o",
            "start": 4031.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sea miren lo que",
            "start": 4034.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hacen con el presidente de",
            "start": 4037.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este Claudio Gonz\u00e1lez y",
            "start": 4041.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todas esas fin\u00edsimas",
            "start": 4046.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "personas imag\u00ednense lo que",
            "start": 4048.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es difundir por todo el mundo",
            "start": 4051.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4055.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mensaje narcopresidente",
            "start": 4057.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y no pasa",
            "start": 4061.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nada en",
            "start": 4063.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 4067.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "repeticiones cuesta millones de pesos",
            "start": 4071.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 4077.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este seguramente agencias de publicidad",
            "start": 4079.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4084.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "extranjero promoviendo todo",
            "start": 4086.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esto y",
            "start": 4091.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4094.799,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este grupos",
            "start": 4097.319,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos contrarios a nosotros y no",
            "start": 4100.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pasa nada",
            "start": 4103.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4106.279,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "acaso lo que tienen que hacer ah\u00ed los",
            "start": 4112.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "due\u00f1os es autolimitarse",
            "start": 4116.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4123.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuestiones de decencia de",
            "start": 4125.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "\u00e9tica sea Emilio azc\u00e1rraga",
            "start": 4130.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "y los de",
            "start": 4133.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Televisa porque ni modo",
            "start": 4138.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4141.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 4143.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "permitiendo vulgaridades no O",
            "start": 4146.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "expresiones",
            "start": 4150.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "t\u00f3xicas o",
            "start": 4152.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "insultos y algunas pero",
            "start": 4155.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eso depende de",
            "start": 4158.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ellos que no haya censura",
            "start": 4161.279,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "antes cuando solo hab\u00edan los",
            "start": 4166.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos en el siglo",
            "start": 4169.759,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "XIX Lerdo acu\u00f1\u00f3 una muy buena",
            "start": 4172.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "frase seg\u00fan la cual la prensa se regula",
            "start": 4176.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 4180.679,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "prensa en vez de",
            "start": 4184.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "reprimir y vaya que lo cuestionaba mucho",
            "start": 4189.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fue de los presidentes",
            "start": 4193.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4197.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuestionado y fue respetuoso de la",
            "start": 4199.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "libertad y tenerle confianza a la",
            "start": 4204.64,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "gente el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 muy",
            "start": 4209.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "consciente ya no hay ciudadanos",
            "start": 4215.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "imaginarios Ese es el error que han",
            "start": 4219.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cometido",
            "start": 4222.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4225.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ninguneo al pueblo El pensar que el",
            "start": 4227.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4233.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4235.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "este tiene",
            "start": 4236.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 4239.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para saber qu\u00e9 conviene Y qu\u00e9 no",
            "start": 4241.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "conviene el pueblo de M\u00e9xico es un",
            "start": 4244.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pueblo muy",
            "start": 4246.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 4248.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "sabio y sin duda",
            "start": 4250.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la mayor riqueza de",
            "start": 4255.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la",
            "start": 4259.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "honestidad de su",
            "start": 4264.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4268.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entonces cualquier familia no que",
            "start": 4271.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "empieza a ver que hay un programa de",
            "start": 4274.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "puras",
            "start": 4277.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "vulgaridades este",
            "start": 4281.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no no le importa no le interesa",
            "start": 4288.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s cuando hablan de",
            "start": 4293.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "\u00e9xito hay que ver",
            "start": 4297.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto porque somos 130 millones de",
            "start": 4304.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "habitantes Cu\u00e1ntos Creen ustedes que ven",
            "start": 4309.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ese programa",
            "start": 4312.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cuando mucho",
            "start": 4316.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "10 en televisi\u00f3n tienen 3.5 millones",
            "start": 4321.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "desafortunadamente lo que ocurre en",
            "start": 4325.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n se traslada a redes sociales",
            "start": 4327.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este hashtag de la casa de los famosos",
            "start": 4329.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "re\u00fane m\u00e1s de 260 billones de menciones",
            "start": 4331.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "influye lo que se ve en televisi\u00f3n y el",
            "start": 4335.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "programa l\u00edder influye en la",
            "start": 4337.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n entre j\u00f3venes familias pue",
            "start": 4339.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 4342.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no no me ha tocado",
            "start": 4343.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4347.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "saber de que sea muy famoso digo con",
            "start": 4351.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4356.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "respeto no s\u00e9 pero yo ando en otras",
            "start": 4358.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4361.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "no tambi\u00e9n s pero este el algoritmo no",
            "start": 4362.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "le manda esa informaci\u00f3n no",
            "start": 4368.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no y hay que tener cuidado tambi\u00e9n ayer",
            "start": 4370.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hablaban de eso de los famosos",
            "start": 4373.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "algoritmos ustedes creen que el",
            "start": 4375.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "amlo este narco",
            "start": 4380.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4384.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "traficante",
            "start": 4386.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "este es as\u00ed de millones no es la",
            "start": 4387.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1quina y si existen lo del agorismo per",
            "start": 4394.199,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "que lo que no les conviene lo bajan",
            "start": 4399.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eso lo",
            "start": 4406.639,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 4409.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y lo que les conviene le",
            "start": 4411.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "suben todo eso hay que estarlo",
            "start": 4416.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "analizando y hay que estarlo",
            "start": 4420.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "informando porque antes este los medios",
            "start": 4422.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ten\u00edan much\u00edsima",
            "start": 4427.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "credibilidad y lo que dec\u00eda un conductor",
            "start": 4431.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4435.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "noticias era este una",
            "start": 4437.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "sentencia no se",
            "start": 4444.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "discut\u00eda ya lo escuch\u00e9 por la radio ya",
            "start": 4447.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4451.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "dijo fulano de",
            "start": 4452.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tal Ya sali\u00f3 en el",
            "start": 4455.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico lo dieron a conocer en la",
            "start": 4460.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n en el programa",
            "start": 4464.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tal pero ahora ya",
            "start": 4468.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no De todas",
            "start": 4472.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "maneras hay que seguir",
            "start": 4474.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4479.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trabajando de C\u00f3mo leer los peri\u00f3dicos",
            "start": 4481.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de C\u00f3mo ser",
            "start": 4484.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "precavidos de no tragarse todos",
            "start": 4488.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los platos de mentira",
            "start": 4492.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no que",
            "start": 4496.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "difunden o",
            "start": 4499.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sea estar",
            "start": 4504.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "protegidos frente a la manipulaci\u00f3n y no",
            "start": 4507.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "solo Ahora de medios convencionales",
            "start": 4511.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todo lo que tiene que ver con",
            "start": 4513.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4516.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "redes porque ya las",
            "start": 4517.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tomaron no por entero no por completo",
            "start": 4521.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pero ya se siente que las est\u00e1n",
            "start": 4526.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "acaparando que ya hay",
            "start": 4529.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4531.65,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "monopolio entonces hay que",
            "start": 4532.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estar inform\u00e1ndole a la",
            "start": 4535.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4539.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "porque si no",
            "start": 4541.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se se se",
            "start": 4543.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4548.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh dejan enga\u00f1ar no claro",
            "start": 4551.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "pero tenerle confianza a la",
            "start": 4556.4,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "gente y que no nos metan a",
            "start": 4559.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4562.81,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4564.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4565.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4567.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 4570.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4573.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vaya a",
            "start": 4575.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este a",
            "start": 4579.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mandar un memorandum",
            "start": 4582.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "S\u00ed este una",
            "start": 4586.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 4590.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "este ni",
            "start": 4592.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "siquiera",
            "start": 4596.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este de",
            "start": 4601.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "advertencia nada nada nada",
            "start": 4604.08,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "nada nada no tocarlos",
            "start": 4608.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cero",
            "start": 4616.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "censura",
            "start": 4619.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nada de censura no somos",
            "start": 4621.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "iguales y",
            "start": 4626.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4629.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh Solo denunciarlo",
            "start": 4631.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no Y si se est\u00e1n",
            "start": 4637.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pasando pues ya lo escuch\u00f3",
            "start": 4640.159,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "a lo mejor no lo sab\u00eda",
            "start": 4646.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Emilio",
            "start": 4649.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "claro por qu\u00e9",
            "start": 4651.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque tiene hijas tiene hijos tiene",
            "start": 4653.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nietos no s\u00e9 si tenga",
            "start": 4656.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nietos",
            "start": 4659.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este familiares y adem\u00e1s es",
            "start": 4662.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "una una gente",
            "start": 4665.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "con Con principios",
            "start": 4669.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este a",
            "start": 4681.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "veces no se meten en",
            "start": 4683.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todo y son los productores y luego para",
            "start": 4686.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ganar",
            "start": 4690.96,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "este como el alarma",
            "start": 4694.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no Qu\u00e9 es lo m\u00e1s sens",
            "start": 4701.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se busca siempre",
            "start": 4710.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eso Ojal\u00e1 y",
            "start": 4714.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sirva lo que est\u00e1s haciendo de acuerdo",
            "start": 4717.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias por responder",
            "start": 4720.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema hace un poco m\u00e1s",
            "start": 4722.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de un mes la agencia frijo MX realiz\u00f3",
            "start": 4724.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n referente a una",
            "start": 4727.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que se estaba tomando en el",
            "start": 4728.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "aifa con animales en estricta teor\u00edas",
            "start": 4729.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salvajes entre ellos perros y gatos",
            "start": 4732.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "realizaron 300 animales sacrificados eh",
            "start": 4734.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ordenados su sacrificio porque se",
            "start": 4738.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "consideraban animales animales",
            "start": 4741.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "silvestres que ya estaban en rondando",
            "start": 4742.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las la pista de del laifa a trav\u00e9s de de",
            "start": 4746.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n y con informaci\u00f3n de",
            "start": 4750.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "transparencia Se confirm\u00f3 por",
            "start": 4752.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "autoridades del aifa que efectivamente",
            "start": 4754.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "300 animales entre perros y gatos hab\u00edan",
            "start": 4756.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sido sacrificados sabemos que usted aqu\u00ed",
            "start": 4759.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en este foro se ha expresado como un",
            "start": 4761.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente animalista a favor de los",
            "start": 4763.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "animales incluso ha expresado su su",
            "start": 4765.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "molestia cuando se han eh hecho p\u00fablicos",
            "start": 4769.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "casos de de violencia contra los",
            "start": 4772.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "animales referente a este tema",
            "start": 4774.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente le informaron a usted qui\u00e9n",
            "start": 4776.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que se sacrificaran",
            "start": 4778.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "estos animales porque qu\u00e9 en ese",
            "start": 4779.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contrato no est\u00e1 la opci\u00f3n de que se",
            "start": 4781.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pueda darar en adopci\u00f3n o que pueda",
            "start": 4783.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "haber un albergue para estos animales",
            "start": 4785.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que sabemos probablemente se le escap\u00f3",
            "start": 4787.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "alg\u00fan vecino de ah\u00ed de la zona o son",
            "start": 4789.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "animales que est\u00e1n en la calle usted se",
            "start": 4791.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enter\u00f3 de eso inform no tengo",
            "start": 4794.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre eso y en efecto Este",
            "start": 4795.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "nosotros somos pues protectores de",
            "start": 4799.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "animales y no estamos por el mal trato a",
            "start": 4802.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "los animales acaba de aprobarse en",
            "start": 4807.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "comisiones ya la ley de protecci\u00f3n",
            "start": 4811.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "animales la que enviamos",
            "start": 4814.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero no sab\u00eda de esto pedir\u00eda que se",
            "start": 4818.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "revise presidente ese contrato esa",
            "start": 4821.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n lo voy a ver tienes t\u00fa",
            "start": 4824.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre esto que me la pase",
            "start": 4826.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque es es de transparencia no s\u00ed s\u00ed",
            "start": 4828.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de hecho transparencia confirm\u00f3 esa",
            "start": 4830.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de hecho se invirtieron 80",
            "start": 4832.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "millones de pes saes qu\u00e9 dependencia del",
            "start": 4835.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobierno directamente la direcci\u00f3n del",
            "start": 4839.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "aifa le paso la informaci\u00f3n a Jes\u00fas es",
            "start": 4842.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n de nuestro colega de",
            "start": 4844.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "frijo MX con gusto se la comparto ah\u00ed",
            "start": 4845.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "viene Incluso el contrato est\u00e1 publicado",
            "start": 4847.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el contrato S\u00ed con y finalmente",
            "start": 4849.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente soy de baja California en",
            "start": 4852.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "este corrido que estamos haciendo en los",
            "start": 4854.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "municipios que est\u00e1n a punto de cambiar",
            "start": 4855.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este gobierno eh usted aqu\u00ed expresamente",
            "start": 4857.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se ha eh se ha comentado su su sentir de",
            "start": 4861.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las anteriores presidentes municipales",
            "start": 4865.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de Tijuana de Rosarito viene ahorita",
            "start": 4867.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo Adame a Rosarito viene Ismael",
            "start": 4869.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "burgue\u00f1o a Tijuana dos de los municipios",
            "start": 4871.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "importantes en la frontera preguntarle",
            "start": 4873.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "presidente Cu\u00e1l es la expectativa que",
            "start": 4876.04,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "usted tendr\u00eda o los deseos que usted",
            "start": 4877.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda para este nuevo gobierno que",
            "start": 4879.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por llegar a estos municipios de",
            "start": 4880.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Tijuana en donde la 4t",
            "start": 4882.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "va va a seguir enes propiamente en Baja",
            "start": 4885.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "California No",
            "start": 4888.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pues no tengo conocimiento No este de lo",
            "start": 4890.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4895.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eh va a suceder cu\u00e1ndo son las",
            "start": 4897.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "elecciones en",
            "start": 4902.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "septiembre Ah las nuevas s\u00ed las que no",
            "start": 4904.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pues desearles lo mejor eh primero",
            "start": 4909.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "mandarle eh Un saludo cari\u00f1os simo este",
            "start": 4913.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "afectuoso mi",
            "start": 4919.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agradecimiento al pueblo de Baja",
            "start": 4921.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "California porque",
            "start": 4924.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eh se han",
            "start": 4926.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "portado muy",
            "start": 4929.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bien muy bien",
            "start": 4931.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh han demostrado ser Aut\u00e9nticos",
            "start": 4933.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas gente muy",
            "start": 4937.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "informada muy",
            "start": 4939.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "consciente adem\u00e1s",
            "start": 4942.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4945.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "libertaria muy",
            "start": 4946.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "luchona es",
            "start": 4949.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh un estado con un",
            "start": 4952.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblo excepcional como todos los",
            "start": 4955.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicanos pero",
            "start": 4957.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh Se nota mucho en la frontera es como",
            "start": 4960.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 4963.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 4965.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4967.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "e tiene que ver",
            "start": 4969.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la migraci\u00f3n",
            "start": 4971.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "con las cosas muy buenas la migraci\u00f3n",
            "start": 4975.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4979.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4980.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcionales",
            "start": 4984.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bueno esa gran naci\u00f3n Estados",
            "start": 4986.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Unidos es el fruto del esfuerzo y del",
            "start": 4990.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "trabajo de migrantes de todo el",
            "start": 4993.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mundo eso",
            "start": 4998.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sucede tambi\u00e9n",
            "start": 5002.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en otras partes el",
            "start": 5005.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "migrante es un ser",
            "start": 5009.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "especial por eso merece much\u00edsimo",
            "start": 5013.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "respeto en todos",
            "start": 5016.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "lados en",
            "start": 5022.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Europa los",
            "start": 5028.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que tuvieron necesidad de salir de de",
            "start": 5031.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a por la pobreza por la",
            "start": 5035.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 5038.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5045.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 5047.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5050.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "han avanzado much\u00edsimo han",
            "start": 5053.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "progresado",
            "start": 5060.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "son H",
            "start": 5063.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gentes",
            "start": 5065.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ejemplares Y as\u00ed todos los",
            "start": 5067.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "migrantes en lo",
            "start": 5071.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "interno por ejemplo hasta hace poco en",
            "start": 5073.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Tijuana gobernaba una",
            "start": 5077.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "migrante de de",
            "start": 5080.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Oaxaca s\u00ed eh volvi\u00f3 a ganar",
            "start": 5085.08,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de Acapulco",
            "start": 5090.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n claro que no est\u00e1 muy distante",
            "start": 5095.88,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "pero de",
            "start": 5098.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5099.85,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 5105.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5108.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Nada m\u00e1s es cosa",
            "start": 5112.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de este conocer la historia de Juan",
            "start": 5117.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Gabriel",
            "start": 5120.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era michoacano y se cre\u00f3 en Ju\u00e1rez le",
            "start": 5125.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ten un gran amor a Ju\u00e1rez estamos",
            "start": 5128.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hablando de uno de los",
            "start": 5132.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 5135.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "compositores",
            "start": 5138.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cantautores de",
            "start": 5141.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico su vida tuvo que ver con la",
            "start": 5146.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 5149.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tijuana lo",
            "start": 5156.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mismo habl\u00e1bamos por ejemplo",
            "start": 5161.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de del",
            "start": 5165.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "primer gobernador",
            "start": 5168.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no no no del",
            "start": 5173.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Pri de Baja",
            "start": 5175.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "California independientemente de las",
            "start": 5178.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "circunstancias y adem\u00e1s gan\u00f3",
            "start": 5180.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "sin duda que",
            "start": 5185.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 Lo que pasa que en otros lados",
            "start": 5187.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5191.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ganaban pero no les respetaban los",
            "start": 5193.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "triunfos pero es eso eso eso es Baja",
            "start": 5198.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "California otra cuesti\u00f3n que se tiene",
            "start": 5202.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "mucho en el norte y se desconoce en el",
            "start": 5204.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resto del pa\u00eds es",
            "start": 5207.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que los que viven en las ciudades",
            "start": 5209.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fronterizas",
            "start": 5213.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 5214.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacionalistas a veces",
            "start": 5217.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que los que vivimos en el centro o",
            "start": 5220.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 5224.52,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "sureste se piensa lo",
            "start": 5227.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "contrario no no no es un",
            "start": 5232.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "orgullo ser",
            "start": 5236.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mexicano en la frontera",
            "start": 5238.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "una cosa extraordinaria Entonces mi",
            "start": 5244.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "reconocimiento a toda la gente y en lo",
            "start": 5247.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico a nosotros siempre nos han",
            "start": 5251.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "apoyado siempre siempre",
            "start": 5255.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "siempre no conozco bien los resultados a",
            "start": 5258.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ver si los",
            "start": 5261.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5265.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conseguimos Aunque",
            "start": 5267.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este ya no les guste mucho a nuestros",
            "start": 5269.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que estemos hablando de esto",
            "start": 5274.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1ntos votaron en Baja California",
            "start": 5276.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 5279.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "ver yo creo que es de los estados en",
            "start": 5283.88,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "donde nuestra presidenta obtuvo",
            "start": 5289.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5294.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "votos s Pero puede ser que tenga la",
            "start": 5300.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lista de",
            "start": 5304.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los de los estados de mayor a menor",
            "start": 5305.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n",
            "start": 5310.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por la presidenta electa o a favor de la",
            "start": 5312.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 5316.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "electa n\u00fameros que ya",
            "start": 5323.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tribunal mire Baja California el m\u00e1s",
            "start": 5329.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "alto",
            "start": 5333.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s alto no no es m\u00e1s al no pero",
            "start": 5335.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "digo de los m\u00e1s",
            "start": 5337.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "altos",
            "start": 5339.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "66.7 ah\u00ed solo le gana Chiapas",
            "start": 5342.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "guo Guerrero tabas no Tabasco Quintana",
            "start": 5348.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ro Oaxaca no pero tambi\u00e9n este",
            "start": 5351.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Hidalgo tiene",
            "start": 5354.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "674 Oaxaca 764",
            "start": 5359.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Quintana ro",
            "start": 5365.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "732 Tabasco estuvo muy re\u00f1ido",
            "start": 5371.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tascala 69 Zacatecas Ah no perd",
            "start": 5378.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Zacatecas est\u00e1 Baja California",
            "start": 5389.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5400.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eh le gan\u00f3",
            "start": 5401.719,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "eh Baja California a Sonora a",
            "start": 5404.159,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "Sinaloa a Baja",
            "start": 5410.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sur de ah\u00ed del noreste",
            "start": 5414.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Ah falta",
            "start": 5422.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "narit no lo veo as\u00ed est\u00e1",
            "start": 5426.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ese es Baja",
            "start": 5440.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 5443.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "entonces felicitaci\u00f3n y los",
            "start": 5446.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que este fueron electos",
            "start": 5450.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 5454.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pueblo que este se",
            "start": 5455.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acuerden de no",
            "start": 5459.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mentir No",
            "start": 5462.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "robar no",
            "start": 5464.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "traicionar Y la gobernadora muy buena",
            "start": 5470.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "gobernadora Marina del",
            "start": 5475.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Pilar y yo tengo muy buenos amigos y",
            "start": 5478.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que este por razones tambi\u00e9n",
            "start": 5482.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 5486.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no criterio y de",
            "start": 5488.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter y de convicciones porque qu\u00e9",
            "start": 5492.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5498.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que cada quien",
            "start": 5501.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "tiene su manera de pensar Pero yo no voy",
            "start": 5504.76,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "a olvidar queando",
            "start": 5509.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nos ayud\u00f3",
            "start": 5515.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mucho el ingeniero",
            "start": 5517.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Bonilla que le mando un",
            "start": 5523.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "saludo",
            "start": 5528.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este y muchos otros que eso lo hemos",
            "start": 5531.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "construido o se fue",
            "start": 5536.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construyendo con la participaci\u00f3n de",
            "start": 5539.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "millones de mujeres de",
            "start": 5541.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 5548.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "solo es labor de un dirigente de un",
            "start": 5551.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "grupo de",
            "start": 5555.679,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 5559.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este sino de much\u00edsimas",
            "start": 5561.199,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "personas no voy a olvidar nunca los que",
            "start": 5566.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "repart\u00edan el",
            "start": 5570.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 5572.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pueblos lleg llegamos a tirar 10",
            "start": 5574.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 5579.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ejemplares Y eso lo puede hacer",
            "start": 5580.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cualquier partido",
            "start": 5584.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cualquier empresa o cualquier persona",
            "start": 5587.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5590.719,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "dinero claro",
            "start": 5593.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este me refiero a lo que cuesta y al",
            "start": 5598.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tiraje la creatividad es otra cosa",
            "start": 5602.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque el",
            "start": 5605.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico nuestro estaba bien hecho",
            "start": 5606.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "textos",
            "start": 5610.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cortos muy bien",
            "start": 5612.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "escritos",
            "start": 5614.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes los mejores caricaturistas de",
            "start": 5617.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que nos ayudaron",
            "start": 5621.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo En aquellos",
            "start": 5625.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tiempos y ni se sab\u00eda del regeneraci\u00f3n",
            "start": 5628.56,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "porque no quer\u00edamos que se",
            "start": 5634.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "supiera pero llegaba y la gente",
            "start": 5639.6,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "voluntaria mujeres",
            "start": 5646.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hombres ten\u00edan como",
            "start": 5649.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tarea entregar el peri\u00f3dico casa por",
            "start": 5652.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "casa ya cuando se acercaba el tiempo ya",
            "start": 5657.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "le empezaban a decir e Cu\u00e1ndo",
            "start": 5661.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "llega ya lo estaban",
            "start": 5665.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "esperando y lleg\u00f3 a ver un tiempo Hubo",
            "start": 5669.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "un tiempo en que era el medio de",
            "start": 5673.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 5677.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "visto en el pa\u00eds hablando de los",
            "start": 5679.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "re",
            "start": 5684.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 5686.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pues el",
            "start": 5689.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "\u00e9xito adem\u00e1s de contenidos era la",
            "start": 5691.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "capacidad de",
            "start": 5696.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5698.46,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n la organizaci\u00f3n que se",
            "start": 5700.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 para",
            "start": 5704.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "distribuir casa por casa el peri\u00f3dico y",
            "start": 5706.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ir informando orientando",
            "start": 5711.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "concientizando a millones de mexicanos",
            "start": 5715.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense toda esa",
            "start": 5718.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "gente de de manera voluntaria que no",
            "start": 5721.96,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos",
            "start": 5727.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dinero Por eso",
            "start": 5730.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh a los nuevos",
            "start": 5733.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "dirigentes este que no",
            "start": 5738.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "olviden que este movimiento se",
            "start": 5741.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 con la participaci\u00f3n",
            "start": 5745.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "voluntaria y",
            "start": 5749.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "consciente de millones de mujeres y de",
            "start": 5751.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hombres ya cuando se tiene que",
            "start": 5756.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pagar para",
            "start": 5761.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "todo ya no hay",
            "start": 5763.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "M\u00edstica ya no hay ideales ya no hay",
            "start": 5766.119,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "principio ya eso va a",
            "start": 5770.119,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "funcionar mientras haya",
            "start": 5774.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "dinero por",
            "start": 5778.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s no por convicciones",
            "start": 5780.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eso nunca",
            "start": 5785.56,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "perder la m\u00edstica los principios los",
            "start": 5788.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ideales el amor al",
            "start": 5792.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pueblo luchar por una causa",
            "start": 5796.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "siempre luchar siempre por la",
            "start": 5800.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "justicia y eso",
            "start": 5805.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 5809.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ennoblece eso",
            "start": 5811.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 5817.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "entonces Muchas gracias a Baja",
            "start": 5819.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "California y",
            "start": 5822.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 5824.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gobernadora Marina del Pilar aprovech\u00e9",
            "start": 5827.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para mandarle un saludo a Jaime Bonilla",
            "start": 5830.44,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y a muchos muchos amigos amigas bajes",
            "start": 5833.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5842.48,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "lados usted y su servidor de la facultad",
            "start": 5843.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de ciencias pol\u00edticas de nuestra m\u00e1xima",
            "start": 5845.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "casa de estudios de la UNAM le",
            "start": 5847.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda de acuerdo con el",
            "start": 5849.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "desmantelado centro de estudios de",
            "start": 5851.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "movimientos alzados o movimientos",
            "start": 5854.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "revolucionarios de no ganar usted la",
            "start": 5856.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n en el 2018 o ganarla Antonio",
            "start": 5859.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mit curi bre\u00f1a o Ricardo Anaya M\u00e9xico",
            "start": 5862.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estar\u00eda inmerso en un levantamiento",
            "start": 5865.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "social como tema n\u00famero uno tema dos",
            "start": 5867.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tal vez la cuarta",
            "start": 5871.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n gobernar\u00eda M\u00e9xico desde",
            "start": 5873.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "2006 si usted con todo respeto no",
            "start": 5876.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desist\u00eda de participar en el primer",
            "start": 5879.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "debate de candidatos a la presidencia",
            "start": 5882.119,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "como candidato de la coalici\u00f3n por el",
            "start": 5883.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bien de todos en aquel mes de mayo del",
            "start": 5885.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "2006 esto es el primer planteamiento",
            "start": 5888.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente No pues este son muy",
            "start": 5891.0,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "buenas las las las preguntas Yo pienso",
            "start": 5894.719,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "que fue muy oportuno la",
            "start": 5901.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico de llevar",
            "start": 5904.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a cabo un cambio",
            "start": 5908.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "verdadero le agrego",
            "start": 5910.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "verdadero porque la palabra cambio ya",
            "start": 5914.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 5917.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo la usaron y la",
            "start": 5918.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desgastaron",
            "start": 5923.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y cuando la usaron",
            "start": 5927.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mucho llegaron al gobierno y no hubo",
            "start": 5930.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 5933.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cambio al",
            "start": 5935.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 5937.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este se profundiz\u00f3 en la misma pol\u00edtica",
            "start": 5939.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "antipopular",
            "start": 5943.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "entreguista y continu\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 5946.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Entonces lo nuestro signific\u00f3 eh un",
            "start": 5952.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 5957.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "verdadero cambio",
            "start": 5959.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "real una transform",
            "start": 5961.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lo he dicho muchas",
            "start": 5965.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 5967.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica pero",
            "start": 5969.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "profunda igual de profunda que la",
            "start": 5972.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "independencia que la reforma que la",
            "start": 5975.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n una transformaci\u00f3n",
            "start": 5982.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "radical y la palabra radical siempre lo",
            "start": 5986.639,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "he dicho Viene de ra\u00edz porque se est\u00e1 un",
            "start": 5989.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "canto la",
            "start": 5997.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6000.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 6002.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ra\u00edz y se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 6006.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cambios que",
            "start": 6010.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00edan",
            "start": 6014.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este visto",
            "start": 6020.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 6028.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ordenada sin duda",
            "start": 6031.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh de las transformaciones que han",
            "start": 6036.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "habido la que m\u00e1s",
            "start": 6039.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cambios produjo en lo social fue la",
            "start": 6041.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 6044.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Mexicana m\u00e1s que la revoluci\u00f3n de",
            "start": 6045.56,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "Independencia y m\u00e1s que la",
            "start": 6048.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de",
            "start": 6055.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reforma porque la revoluci\u00f3n de",
            "start": 6059.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Independencia por ejemplo se da en todo",
            "start": 6062.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica todo Am\u00e9rica si ustedes revisan",
            "start": 6067.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "casi al mismo tiempo obtienen la",
            "start": 6073.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "independencia de",
            "start": 6076.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica",
            "start": 6078.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Latina",
            "start": 6081.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "unos a\u00f1os antes unos a\u00f1os despu\u00e9s pero",
            "start": 6083.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es a principios del siglo XIX por la",
            "start": 6087.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "decadencia de la monarqu\u00eda",
            "start": 6091.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola claro Aqu\u00ed hay una",
            "start": 6093.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "peculiaridad por eso somos especiales",
            "start": 6097.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los mexicanos porque aqu\u00ed Hidalgo y",
            "start": 6099.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Morelos no solo luchan por la",
            "start": 6103.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "independencia luchan por la",
            "start": 6105.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "justicia luchan por La abolici\u00f3n de la",
            "start": 6109.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "esclavitud eso no pasa",
            "start": 6111.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses pero no deja de",
            "start": 6113.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ser s\u00ed un movimiento de",
            "start": 6117.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "masas pero",
            "start": 6122.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh sin la",
            "start": 6126.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "profundidad suficiente para cambiar la",
            "start": 6129.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "estructura de dominaci\u00f3n colonial sigue",
            "start": 6132.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "habiendo por ejemplo",
            "start": 6137.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "esclavitud porque una cosa es que",
            "start": 6139.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Hidalgo haya proclamado La abolici\u00f3n de",
            "start": 6141.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la esclavitud y otra cosa es que la",
            "start": 6144.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esclavitud haya desaparecido no",
            "start": 6146.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 en todo el siglo",
            "start": 6150.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "XIX la esclavitud es abolida hasta",
            "start": 6153.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "1914",
            "start": 6158.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "1915 100 a\u00f1os despu\u00e9s de La abolici\u00f3n de",
            "start": 6161.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la esclavitud proclamada por",
            "start": 6164.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hidar Entonces no hay un cambio",
            "start": 6168.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estructural siguen las endas siguen los",
            "start": 6171.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "peones acasillados siguen las",
            "start": 6174.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "injusticias",
            "start": 6176.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "luego el movimiento de",
            "start": 6180.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "reforma pues es un",
            "start": 6183.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 6188.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 6189.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "minor\u00eda los liberales no eran muchos en",
            "start": 6191.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6196.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pueblo de mayoritariamente",
            "start": 6197.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dominado por el",
            "start": 6205.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "clero fue una",
            "start": 6210.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a un",
            "start": 6213.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "milagro dicen algunos una",
            "start": 6215.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Chiripa de que un pu\u00f1ado de liberales",
            "start": 6219.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hayan llevado a",
            "start": 6223.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cabo una",
            "start": 6225.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n muy trascendente la",
            "start": 6232.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "primera transformaci\u00f3n del",
            "start": 6234.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mundo en cuanto a la separaci\u00f3n del",
            "start": 6237.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6240.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de poder Civil del",
            "start": 6241.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1stico bajo el principio b\u00edblico",
            "start": 6246.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de que al C\u00e9sar lo que es el C\u00e9sar y al",
            "start": 6249.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Dios lo que es de",
            "start": 6252.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Dios eso fue milagroso por eso eran",
            "start": 6254.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hombres yo agregar\u00eda mujeres que",
            "start": 6259.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "parec\u00edan gigantes los liberales los",
            "start": 6262.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 6265.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos est\u00e1n en esa \u00e9poca los mejores",
            "start": 6266.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "periodistas los m\u00e1s inteligentes los m\u00e1s",
            "start": 6271.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Patriotas fue una haza\u00f1a",
            "start": 6274.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eso pero tampoco modific\u00f3 la estructura",
            "start": 6281.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6285.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n",
            "start": 6288.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este porque",
            "start": 6290.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se le expropiaron las sierras al",
            "start": 6295.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "clero",
            "start": 6299.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6300.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "surgieron",
            "start": 6302.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "o se",
            "start": 6304.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "fortalecieron los grandes",
            "start": 6306.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "latifundistas los grandes",
            "start": 6308.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hacendados que se",
            "start": 6311.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "beneficiaron",
            "start": 6313.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con la expropiaci\u00f3n de las tierras del",
            "start": 6315.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "clero",
            "start": 6318.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y sigui\u00f3 la",
            "start": 6323.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "esclavitud el Pe\u00f3n no era considerado",
            "start": 6326.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ciudadano no ten\u00eda derecho a",
            "start": 6331.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "votar luego la Revoluci\u00f3n Mexicana Esa",
            "start": 6334.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6339.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fue este transformadora transformadora",
            "start": 6340.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "en lo social porque tuvo que ver con la",
            "start": 6344.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lucha por la",
            "start": 6349.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tierra la por mejores condiciones",
            "start": 6351.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "laborales no hab\u00eda",
            "start": 6357.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eh una jornada de 8",
            "start": 6361.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "horas eran 16",
            "start": 6365.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "horas no era de se a",
            "start": 6368.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se no no no no era de C A",
            "start": 6371.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "o de 5 de la ma\u00f1ana a 8 de la noche en",
            "start": 6376.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "algunos lugares",
            "start": 6380.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda",
            "start": 6384.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "vacaciones y desde luego no hab\u00eda d\u00eda de",
            "start": 6387.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "descanso y el",
            "start": 6392.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salario pues",
            "start": 6395.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "este nunca alcanzaba y por eso la deuda",
            "start": 6397.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "era de por vida la heredaban los",
            "start": 6402.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trabajadores del campo de la ciudad a",
            "start": 6405.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 6409.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hijos entonces s\u00ed la",
            "start": 6410.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n fue un cambio muy",
            "start": 6414.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "importante no en lo",
            "start": 6419.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en lo social en lo",
            "start": 6421.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y lo",
            "start": 6424.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "nuestro es una Revoluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 6427.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "profunda sin",
            "start": 6432.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "duda la de mayor participaci\u00f3n",
            "start": 6434.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ciudadana porque es eh este de millones",
            "start": 6439.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6444.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mexicanos proporcionalmente",
            "start": 6445.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "participan ahora",
            "start": 6448.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que los que participaron si aunque",
            "start": 6451.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "era menos la poblaci\u00f3n en la",
            "start": 6455.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "independencia en la reforma en la misma",
            "start": 6457.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Ahora son",
            "start": 6460.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6464.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "incluso esta transformaci\u00f3n es la que",
            "start": 6465.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s ciudadanos conscientes mujeres",
            "start": 6469.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y hombres en el",
            "start": 6473.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "mundo porque aqu\u00ed no solo tom\u00f3",
            "start": 6478.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "conciencia una",
            "start": 6483.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vanguardia un",
            "start": 6485.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "grupo una",
            "start": 6487.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n",
            "start": 6490.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se tom\u00f3",
            "start": 6491.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "conciencia de abajo hacia arriba y",
            "start": 6494.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "fueron millones",
            "start": 6499.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Y eso platicas con la gente en la calle",
            "start": 6503.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "te dice y est\u00e1n informados de",
            "start": 6506.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "todo fue realmente algo excepcional",
            "start": 6510.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Entonces eso llev\u00f3 a que se di el",
            "start": 6514.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "cambio esto no lo percib\u00edan",
            "start": 6518.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "arriba como lo estamos viendo",
            "start": 6522.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "ahora no lo",
            "start": 6526.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "perciben siguen pensando de que hubo",
            "start": 6529.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "fraude de que se utiliz\u00f3 Inteligencia",
            "start": 6533.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "artificial por los",
            "start": 6537.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este supuestamente m\u00e1s",
            "start": 6540.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "inteligentes hablan de que el pueblo es",
            "start": 6544.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 6549.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "manipulable Ya sea",
            "start": 6552.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este Aguilar cam\u00edn o said",
            "start": 6558.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6565.32,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6566.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "crause y",
            "start": 6569.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "otros y cuando se habla por ejemplo de",
            "start": 6575.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ignorancia pues se",
            "start": 6579.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "piensa que el ignorante",
            "start": 6582.239,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "es de abajo de la pir\u00e1mide social",
            "start": 6585.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y hay este quienes pertenecen a sectores",
            "start": 6594.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "de clase media que est\u00e1n completamente",
            "start": 6598.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "desinformados pero",
            "start": 6604.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ellos no",
            "start": 6608.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 6611.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "internalizan no lo",
            "start": 6613.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "aceptan al",
            "start": 6617.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "contrario los que estamos mal somos",
            "start": 6620.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nosotros sobre todo la gente que se deja",
            "start": 6622.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manipular que es",
            "start": 6625.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "fan\u00e1tica si no se hubiese dado el",
            "start": 6634.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cambio estar\u00edamos",
            "start": 6637.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "peor pero muy",
            "start": 6640.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mal mucho muy mal en todos los",
            "start": 6644.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "terrenos en el econ\u00f3mico en lo",
            "start": 6647.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "social en",
            "start": 6650.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "habr\u00eda mucha inestabilidad",
            "start": 6661.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nosotros no tenemos problema no",
            "start": 6665.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "se reprime a nadie Cu\u00e1ntas",
            "start": 6668.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manifestaciones han habido de",
            "start": 6671.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "protesta como unas",
            "start": 6674.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "10 Cu\u00e1ntas veces han llenado el Z\u00f3calo",
            "start": 6679.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "como unas cinco",
            "start": 6684.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "veces en todo el",
            "start": 6689.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sexenio se No hemos tenido",
            "start": 6697.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 6700.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente toco",
            "start": 6707.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "madera no ha habido cr\u00edmenes",
            "start": 6709.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6716.199,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6717.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "estado no olvidemos",
            "start": 6719.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eso por qu\u00e9 se nos va a olvidar Y por",
            "start": 6723.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6726.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "no vamos a",
            "start": 6727.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "decir de que con",
            "start": 6730.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n hay dos accidentes y pierden la",
            "start": 6735.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "vida dos secretarios de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6739.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 6745.52,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6749.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no nos ha pasado eso y",
            "start": 6752.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no queremos que nos",
            "start": 6755.28,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "suceda pasaron las",
            "start": 6760.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "elecciones se habl\u00f3 de violencia",
            "start": 6762.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuidamos a",
            "start": 6766.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "todos los candidatos",
            "start": 6768.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6774.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 6776.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6780.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6782.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hubo muchos asesinatos",
            "start": 6786.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos hubieron casos de candidatos a",
            "start": 6791.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 6794.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "municipales de",
            "start": 6795.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "diputados muy pocos",
            "start": 6799.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 se nos va a olvidar que en una",
            "start": 6806.599,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a asesinaron al candidato del Pri",
            "start": 6811.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Luis Donaldo",
            "start": 6815.719,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Colosio",
            "start": 6824.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Entonces estamos terminando bien",
            "start": 6826.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh No tenemos",
            "start": 6830.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "problemas en la",
            "start": 6833.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "econom\u00eda sobre todo lo que tiene que ver",
            "start": 6837.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "con la econom\u00eda",
            "start": 6840.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "popular estamos hablando de los ingresos",
            "start": 6843.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6845.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6847.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Eh se ha combatido la",
            "start": 6848.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pobreza hay",
            "start": 6852.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajo aument\u00f3 el",
            "start": 6854.719,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "salario Y en cifras macroecon\u00f3micas",
            "start": 6858.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 6866.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Todav\u00eda nos falta un mes y",
            "start": 6867.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "medio pero ya lo estamos",
            "start": 6870.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "logrando vamos a llegar al fin del",
            "start": 6873.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "sexenio sin",
            "start": 6877.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n del",
            "start": 6880.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "peso Desde cu\u00e1ndo no se ve\u00eda",
            "start": 6883.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esto desde 1970",
            "start": 6886.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50",
            "start": 6892.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1os r\u00e9cord en reservas internacionales",
            "start": 6896.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "del banco de",
            "start": 6900.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cu\u00e1nt son las",
            "start": 6902.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "reservas 2 22000 millones de",
            "start": 6908.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 6914.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "222000 millones de d\u00f3lares las reservas",
            "start": 6917.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6923.32,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico r\u00e9cord en inversi\u00f3n",
            "start": 6925.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "extranjera el a\u00f1o",
            "start": 6931.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pasado 36000 millones de",
            "start": 6933.199,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares este a\u00f1o vamos a pasar los",
            "start": 6937.92,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "40000 r\u00e9cord ya lo vimos en",
            "start": 6943.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "remesas este a\u00f1o vamos a llegar calculo",
            "start": 6948.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 6951.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "5000 millones de",
            "start": 6952.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares r\u00e9cord en",
            "start": 6955.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desempleo somos de los pa\u00edses con menos",
            "start": 6959.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "desempleo en el",
            "start": 6962.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6967.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la inversi\u00f3n p\u00fablica tambi\u00e9n ha",
            "start": 6971.119,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "crecido",
            "start": 6975.0,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6976.21,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo desde que se cancel los",
            "start": 6978.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "trenes de pasajeros por primera",
            "start": 6983.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "vez vamos a",
            "start": 6986.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dejar pues cerca de 2000",
            "start": 6990.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "km de trenes de",
            "start": 6994.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pasajeros aumentamos nuestra capacidad",
            "start": 7001.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n de",
            "start": 7004.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "combustible pues como",
            "start": 7008.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 7012.48,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "50% nada m\u00e1s la refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 7015.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "significa producir el 20% de la gasolina",
            "start": 7019.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7023.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "consumimos y ya est\u00e1",
            "start": 7024.639,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "produciendo la que compramos la de dir",
            "start": 7028.0,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "Park es como el 15% toda",
            "start": 7033.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7036.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la demanda de gasolina",
            "start": 7038.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y las seis que hemos",
            "start": 7043.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "reparado tambi\u00e9n",
            "start": 7045.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "aumentaron de 500000 barriles",
            "start": 7047.639,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "a cerca de 900000 barriles de proceso de",
            "start": 7052.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "crudo la industria",
            "start": 7061.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica si no hubi\u00e9semos",
            "start": 7065.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "intervenido estar\u00edamos produciendo el",
            "start": 7069.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "10% de la energ\u00eda el\u00e9ctrica del pa\u00eds si",
            "start": 7072.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se hubiese mantenido la tendencia y",
            "start": 7075.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ahora Estamos produciendo 52 por y vamos",
            "start": 7078.719,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "a terminar el a\u00f1o con 61",
            "start": 7082.92,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "por se rescat\u00f3 la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7087.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Electricidad se rescat\u00f3",
            "start": 7092.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Pemex entonces",
            "start": 7094.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "bien bien este",
            "start": 7098.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la otra pregunta que hicistes",
            "start": 7106.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 No asisti\u00f3 usted al primer",
            "start": 7109.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "debate de candidatos porque en ese",
            "start": 7111.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entonces este mi",
            "start": 7115.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculo era de que me iba a ir muy mal",
            "start": 7118.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sobre todo en el Pos",
            "start": 7122.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "debate sea aunque me fuese bien en el",
            "start": 7126.199,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "debate tenan preparado todo una",
            "start": 7131.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estrategia propagand\u00edstica en",
            "start": 7134.079,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "contra Y entonces tom\u00e9 la decisi\u00f3n de no",
            "start": 7137.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ir porque estaban todos de",
            "start": 7144.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "acuerdo era el tiempo de la guerra sucia",
            "start": 7147.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "era el tiempo que trajeron a los",
            "start": 7151.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "publicistas para acu\u00f1ar la frase peligro",
            "start": 7155.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7159.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era el tiempo en que estaban",
            "start": 7161.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "metidos de manera abierta descarada",
            "start": 7164.199,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "porque ahora en esta elecci\u00f3n pasada se",
            "start": 7168.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "metieron",
            "start": 7174.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero con m\u00e1s cuidado en el",
            "start": 7175.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "2006 el pap\u00e1 de Claudio",
            "start": 7180.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hijo iba \u00e9l era el presidente del",
            "start": 7183.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Consejo coordinador empresarial iba a",
            "start": 7187.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hablar con con azc\u00e1rraga con los due\u00f1os",
            "start": 7190.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7194.239,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "medios una vez les",
            "start": 7196.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9 que emil carga le",
            "start": 7199.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 7203.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este cuando Claudio x Gonz\u00e1lez le exig\u00eda",
            "start": 7205.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ya todo contra",
            "start": 7210.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "\u00e9l todo contra",
            "start": 7213.36,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "\u00e9l y Emilio este",
            "start": 7217.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con sensatez le dice pero es que vamos a",
            "start": 7222.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "perder",
            "start": 7224.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "credibilidad No",
            "start": 7225.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hombre eso la",
            "start": 7227.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "recuperan en un",
            "start": 7230.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 7235.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed y f\u00edjense que no se recupera",
            "start": 7237.36,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "la credibilidad cuando se",
            "start": 7241.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pierde Hay que",
            "start": 7247.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuidarla la credibilidad",
            "start": 7249.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "porque se pierde y se",
            "start": 7253.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pierde entonces pero le dec\u00eda",
            "start": 7255.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "eso y estaba en activo",
            "start": 7259.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "bueno Estaba",
            "start": 7263.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "prohibido de que",
            "start": 7266.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "empresas pagaran mensajes de televisi\u00f3n",
            "start": 7269.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 7274.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "radio y desde",
            "start": 7275.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "luego publicidad de los peri\u00f3dicos",
            "start": 7278.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos",
            "start": 7282.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 7284.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y las papitas c\u00f3mo se llama",
            "start": 7287.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7291.239,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "Sabritas Sabritas",
            "start": 7293.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7295.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pag\u00f3",
            "start": 7296.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este s",
            "start": 7301.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7303.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y picola y este jugos del Valle",
            "start": 7305.119,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "otras aguas puercas este del",
            "start": 7312.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "imperialismo es eh del imperialismo S\u00ed",
            "start": 7315.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "as\u00ed se dec\u00eda antes",
            "start": 7319.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7322.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pagaron",
            "start": 7324.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y el consejo colord empresarial",
            "start": 7327.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se",
            "start": 7330.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "llaman las otras cop",
            "start": 7332.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "coparmex en activos",
            "start": 7336.76,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "todos y este estaba",
            "start": 7340.84,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "prohibido y no les",
            "start": 7346.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "import\u00f3 ten\u00edan campa\u00f1as del Consejo",
            "start": 7349.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "empresarial en",
            "start": 7353.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "donde se cerraban las",
            "start": 7355.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cortinas Esto va a",
            "start": 7358.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pasar si hay un",
            "start": 7361.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cambio se cerraban las cortinas de los",
            "start": 7365.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "negocios se ca\u00edan las bardas se ca\u00edan",
            "start": 7367.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7371.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "bas",
            "start": 7373.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsimo una guerra",
            "start": 7375.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "sucia entonces",
            "start": 7379.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 este si",
            "start": 7383.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "voy aunque yo la",
            "start": 7388.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "libre me va a ir mal porque as\u00ed era si",
            "start": 7391.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la artas",
            "start": 7397.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pierdes y si no artas",
            "start": 7399.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "perdistes Y as\u00ed fue no De todas maneras",
            "start": 7407.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 7412.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "interesante muy interesante de que con",
            "start": 7414.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "toda esa guerra sucia con todo ese",
            "start": 7418.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dinero que utilizaron para compra de",
            "start": 7421.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "votos para compra de lealtades para",
            "start": 7425.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compra de conciencias de todas maneras",
            "start": 7428.559,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 7431.48,
            "duration": 1.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7432.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ganamos nosotros ganamos la elecci\u00f3n del",
            "start": 7433.4,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "2006 y se robaron la elecci\u00f3n porque no",
            "start": 7438.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este les",
            "start": 7444.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 con toda la guerra sucia y con",
            "start": 7446.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 7449.32,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "dinero tuvieron que rellenar urnas les",
            "start": 7451.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hablaba yo del",
            "start": 7456.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "caso del gobernador de Puebla",
            "start": 7457.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Es que como ya llevamos tiempo en",
            "start": 7462.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "esto pues este hemos vivido muchas",
            "start": 7465.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cosas primero era no fuera Mar\u00edn fuera",
            "start": 7470.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn fuera Mar\u00edn fuera Mar\u00edn fuera",
            "start": 7474.0,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn y all\u00e1 el candidato",
            "start": 7479.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7486.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n condenando a Mar\u00edn",
            "start": 7489.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "pero resulta que Mar\u00edn les ayuda en el",
            "start": 7493.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fraude Y entonces protegen a",
            "start": 7497.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn porque as\u00ed son de",
            "start": 7503.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 7510.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "todos los este integrantes",
            "start": 7512.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de el bloque cons y sectores no de clase",
            "start": 7519.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "media aspirantes a",
            "start": 7524.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Fifi",
            "start": 7527.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ve\u00edan a la maestra el vester",
            "start": 7529.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Gordillo s\u00ed",
            "start": 7535.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7538.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este una",
            "start": 7541.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mujer este",
            "start": 7544.88,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7547.49,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "extravagante",
            "start": 7550.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7554.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no de la",
            "start": 7557.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "elegancia aristocr\u00e1tica",
            "start": 7559.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no Y la",
            "start": 7562.719,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "cuestionaban pero cuando necesitan",
            "start": 7566.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aliarse",
            "start": 7572.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7574.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no les ven ning\u00fan defecto",
            "start": 7578.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y recurrieron a la maestra el vester",
            "start": 7587.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para que les ayudara en el",
            "start": 7590.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "fraude y as\u00ed muchos",
            "start": 7594.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 7598.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ahora por eso no no me",
            "start": 7600.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a sali\u00f3 una foto no de Calder\u00f3n",
            "start": 7606.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7614.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este en Madrid Porque all\u00e1",
            "start": 7618.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "viven yo siempre respeto",
            "start": 7623.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "mucho al pueblo espa\u00f1ol lo respeto",
            "start": 7627.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo lo",
            "start": 7630.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7632.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "admiro al pueblo espa\u00f1ol las",
            "start": 7633.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "autoridades de Espa\u00f1a son otra cosa y la",
            "start": 7637.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda tambi\u00e9n con todo respeto es",
            "start": 7641.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 7646.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "cosa final pero el pueblo espa\u00f1ol",
            "start": 7647.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "extraordinario no per y como en todas",
            "start": 7649.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "partes no hay",
            "start": 7654.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "regiones pero de las m\u00e1s conservadoras",
            "start": 7657.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7660.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Madrid de",
            "start": 7662.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a y",
            "start": 7664.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed \u00ed han ido a refugiarse",
            "start": 7666.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 7673.199,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "expresidentes ah\u00ed est\u00e1 es",
            "start": 7678.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como la",
            "start": 7682.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 7684.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hispana de la derecha en el",
            "start": 7686.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "mundo como la sede",
            "start": 7691.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no por ejemplo de M\u00e9xico est\u00e1n tres",
            "start": 7695.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 7698.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "All\u00e1 est\u00e1 este",
            "start": 7702.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a el Liceo Pe\u00f1a All\u00e1 est\u00e1",
            "start": 7704.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 7709.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Salinas que incluso pidieron",
            "start": 7712.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "su como una especie de nacionalidad que",
            "start": 7717.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 7721.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "dan por sus apellidos ah\u00ed por los",
            "start": 7723.119,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "apellidos por la ascendencia este",
            "start": 7727.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7737.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ahora me llam\u00f3 la",
            "start": 7740.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n lo voy a decir porque si",
            "start": 7744.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "no no se entera la",
            "start": 7746.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7751.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh fue la que estuvo aqu\u00ed",
            "start": 7754.639,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "de jefa de gobierno la se\u00f1ora",
            "start": 7758.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Sandra",
            "start": 7763.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Cuevas fue a a invitar a",
            "start": 7765.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n para formar un",
            "start": 7771.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "partido Esa es la \u00fanica foto que tienes",
            "start": 7778.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es es la foto",
            "start": 7781.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "del no es que hay otra que",
            "start": 7783.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es es en",
            "start": 7806.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Madrid es que si",
            "start": 7808.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7811.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este la gente no se entera porque esto",
            "start": 7812.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no sale en Televisa o sale",
            "start": 7815.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 en",
            "start": 7821.599,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "Televisa y en el",
            "start": 7824.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "reforma creo que no en el",
            "start": 7829.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "universal ya no hay m\u00e1s",
            "start": 7837.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7856.559,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "entonces eh apoyaron mucho a",
            "start": 7858.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7862.45,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n mucho mucho",
            "start": 7863.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "mucho finalmente se\u00f1or presidente el",
            "start": 7868.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles 5 de junio el peri\u00f3dico de New",
            "start": 7870.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "York Times cit\u00f3 su ascendencia con la",
            "start": 7873.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "doctora recordar que cuando usted gan\u00f3",
            "start": 7877.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n para jefe de la Ciudad de",
            "start": 7880.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico demandaba a sus colaboradores m\u00e1s",
            "start": 7881.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cercanos antes de asumir la titularidad",
            "start": 7884.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del Antiguo Palacio de ayuntamiento",
            "start": 7887.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "soluciones y pregunt\u00f3 usted a quien era",
            "start": 7889.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "candidata a ocupar la secretar\u00eda de",
            "start": 7893.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "medio ambiente Claudia qu\u00e9 soluci\u00f3n",
            "start": 7894.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "propones para el medio para la",
            "start": 7896.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n y la aspirante a",
            "start": 7898.719,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente le",
            "start": 7901.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 a usted segundos pisos eso es",
            "start": 7902.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cierto o no se\u00f1or presidente No no es",
            "start": 7906.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cierto No es cierto No",
            "start": 7907.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7910.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7912.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Claudia Por eso digo que tuvimos",
            "start": 7914.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "suerte bueno fue el",
            "start": 7919.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pueblo pero tambi\u00e9n la suerte que",
            "start": 7922.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "interviene en",
            "start": 7925.48,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica No todo es",
            "start": 7928.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "racionalidad hay una parte",
            "start": 7933.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "M\u00edstica en",
            "start": 7937.079,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "estos oficios",
            "start": 7939.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7941.27,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "eh yo hab\u00eda estado en",
            "start": 7945.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Washington y all\u00e1 me",
            "start": 7948.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 de que hab\u00eda este m\u00e1s salinismo",
            "start": 7951.48,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca que gobernaba",
            "start": 7956.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Salinas que en",
            "start": 7961.079,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o sea los del departamento de",
            "start": 7964.159,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "estado este sobre todo",
            "start": 7969.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan que ver con",
            "start": 7973.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 7976.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 7978.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este eh admiraban a",
            "start": 7982.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Salinas porque estaba aplicando la",
            "start": 7988.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que ellos quer\u00edan no de",
            "start": 7991.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n y me toc\u00f3",
            "start": 7998.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hablar en el departamento de estado con",
            "start": 8001.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8004.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "grupo de",
            "start": 8005.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "expertos estuve en universidades en ese",
            "start": 8008.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "viaje y me acuerdo que de manera muy",
            "start": 8012.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "prepotente",
            "start": 8017.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "este me",
            "start": 8019.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "preguntaron que si C\u00f3mo ve\u00eda",
            "start": 8022.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "yo la",
            "start": 8026.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sucesi\u00f3n estando Salinas que qui\u00e9n",
            "start": 8028.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "iba s\u00ed a eh relevar a",
            "start": 8032.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Salinas le dije no s\u00e9 nosotros pensamos",
            "start": 8037.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "que el ingeniero C\u00e1rdenas no no no no",
            "start": 8041.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pero del",
            "start": 8046.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Pri",
            "start": 8048.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "porque este nos",
            "start": 8050.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "menospreciaron Y entonces alguien dijo",
            "start": 8055.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Pues s\u00e1o hay tres",
            "start": 8059.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8065.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Camacho",
            "start": 8069.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Colosio y",
            "start": 8071.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "aspe Y entonces",
            "start": 8080.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 opina le digo pues creo que",
            "start": 8085.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 8090.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "va a ganar",
            "start": 8091.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas y en la pl\u00e1tica ellos hicieron",
            "start": 8096.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 8101.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "valoraci\u00f3n me acuerdo que dijeron coloo",
            "start": 8103.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8108.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "verde",
            "start": 8115.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Camacho los dos ya afinados",
            "start": 8117.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con la contaminaci\u00f3n",
            "start": 8121.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tiene porque estaba en ese entonces la",
            "start": 8124.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n insoportable en la ciudad",
            "start": 8129.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 8132.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "era el jefe de",
            "start": 8133.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "gobierno antes era regente no jefe del",
            "start": 8137.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "departamento delr jefe del",
            "start": 8141.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "departamento no lo quer\u00edan tampoco Al",
            "start": 8144.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "finado colos",
            "start": 8148.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8151.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Washington y cuando hablan de",
            "start": 8152.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "aspe les brillan los",
            "start": 8156.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ojitos este",
            "start": 8160.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a pasar el",
            "start": 8163.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tiempo Ah todav\u00eda Creo que le dije se",
            "start": 8165.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "van a equivocar c\u00f3m se equivocaron",
            "start": 8168.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "cuando lo del sha en aquel",
            "start": 8172.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiempo pasa el tiempo llego",
            "start": 8178.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jefe de",
            "start": 8182.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "gobierno y trae yo eso de la",
            "start": 8183.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n ya no estaba igual porque",
            "start": 8190.36,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "precisamente el finado",
            "start": 8194.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Camacho hab\u00eda",
            "start": 8197.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "aplicado un programa que hab\u00eda dado",
            "start": 8199.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "resultados fue cuando",
            "start": 8203.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 el hoy no",
            "start": 8207.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "circula nada m\u00e1s que eso llev\u00f3 su tiempo",
            "start": 8209.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y tomaron otras",
            "start": 8213.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "medidas de todas",
            "start": 8216.439,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "maneras",
            "start": 8218.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este gobi gobernar la ciudad es velar",
            "start": 8224.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es hay que estar bueno el",
            "start": 8228.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds gobernar cualquier parte cuando se",
            "start": 8232.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 8235.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "responsabilidad Este no es un d\u00eda de",
            "start": 8238.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "campo no es",
            "start": 8241.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh solo",
            "start": 8244.96,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "eh placer es fundamentalmente",
            "start": 8248.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "deber",
            "start": 8255.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda un amigo",
            "start": 8257.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que lo quer\u00eda mucho Lo quiero mucho ya",
            "start": 8261.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 Pepe",
            "start": 8266.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "barber\u00e1n y estaba integrando mi",
            "start": 8268.679,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "equipo para gobernar la ciudad y le ped\u00ed",
            "start": 8272.719,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n porque \u00e9l",
            "start": 8278.519,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eh pues era un",
            "start": 8281.519,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico una gente",
            "start": 8284.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "seria le ped\u00ed Oye Pepe",
            "start": 8287.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "necesitamos alguien o ay\u00fadame a que",
            "start": 8291.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 8295.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "alguien este para",
            "start": 8296.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el cuidado del medio",
            "start": 8301.639,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ambiente un",
            "start": 8304.16,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "profesional Y entonces me dijo pues yo",
            "start": 8309.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conozco a",
            "start": 8312.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "alguien es mujer es muy buena pero est\u00e1",
            "start": 8314.04,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "de investigadora no s\u00e9 si vaya a",
            "start": 8319.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "aceptar Y qui\u00e9n",
            "start": 8324.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "es es Claudia",
            "start": 8327.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Esa es la",
            "start": 8331.439,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "historia es compa\u00f1era yo ya conoc\u00eda a su",
            "start": 8333.12,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "esposo a Carlos imas es compa\u00f1era de",
            "start": 8338.719,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "isla pero pues",
            "start": 8344.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ella se ha",
            "start": 8347.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "formado y es una",
            "start": 8350.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 8353.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este con experiencia en el el tema sabe",
            "start": 8357.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8361.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tema tiene doctorado en",
            "start": 8363.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda este de medio",
            "start": 8367.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ambiente o de energ\u00edas",
            "start": 8372.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "renovables algo",
            "start": 8375.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "as\u00ed y le dije",
            "start": 8377.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero a ver si",
            "start": 8380.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "acepta ya me reun\u00ed con ella y",
            "start": 8384.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "acepto esa es historia y",
            "start": 8388.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "saben Cu\u00e1ntas",
            "start": 8393.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "contingencias",
            "start": 8395.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ambientales este",
            "start": 8397.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tuvimos en todo el tiempo que fui jefe",
            "start": 8400.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8403.359,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8405.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una y les",
            "start": 8410.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "puedo contar el gran desempe\u00f1o",
            "start": 8412.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "como secretaria de eh",
            "start": 8416.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 8421.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh transform\u00f3 los",
            "start": 8422.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "zool\u00f3gicos con una concepci\u00f3n de",
            "start": 8426.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a los",
            "start": 8429.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "animales nos hab\u00edan dejado",
            "start": 8431.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inconcluso",
            "start": 8435.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el zool\u00f3gico de San Juan de Arag\u00f3n se",
            "start": 8437.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 muy",
            "start": 8442.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bien Claudia fue la que comenz\u00f3 con el",
            "start": 8445.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "programa de separaci\u00f3n de la",
            "start": 8448.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "basura en los hogares en M\u00e9xico en la",
            "start": 8452.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ciudad la basura org\u00e1nica de la no",
            "start": 8456.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica era tan buena tan buena en ese",
            "start": 8461.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entonces y",
            "start": 8464.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ahora es una eminencia es mejor por eso",
            "start": 8467.64,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "estoy muy contento de que le",
            "start": 8473.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ped\u00ed a lo mejor de ah\u00ed viene eso que me",
            "start": 8478.24,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "ayudara en este la",
            "start": 8482.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n de la construcci\u00f3n de los",
            "start": 8486.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "segundos",
            "start": 8488.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pisos y",
            "start": 8491.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 8493.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8496.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de su trabajo de medio ambiente me",
            "start": 8498.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 en la",
            "start": 8502.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de los segundos pisos",
            "start": 8505.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8510.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8511.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enfrentamos muchos",
            "start": 8515.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos Y ella estaba ah\u00ed desde muy",
            "start": 8517.72,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "temprano hasta muy noche hace poco que",
            "start": 8522.08,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 su tramo del tren",
            "start": 8527.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Maya la",
            "start": 8531.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "empresa C\u00f3mo se llama la empresa de",
            "start": 8537.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Carlos",
            "start": 8540.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "slin Carso que por cierto hizo muy buen",
            "start": 8541.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "trabajo en su",
            "start": 8545.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tramo del tren Maya ya est\u00e1n",
            "start": 8547.88,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "entregando este trajeron",
            "start": 8553.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "asesores algunos",
            "start": 8557.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles y ya cuando",
            "start": 8560.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "terminaron",
            "start": 8564.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "le le dice el",
            "start": 8566.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "asesor este",
            "start": 8568.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Antonio que es el encargado de",
            "start": 8574.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Carso",
            "start": 8579.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este de toda la parte de construcci\u00f3n le",
            "start": 8581.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dice mira Le comentas al",
            "start": 8585.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ingeniero que este que",
            "start": 8589.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "yo voy a seguir ayudando con mi",
            "start": 8594.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "experiencia porque",
            "start": 8598.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es un buen",
            "start": 8600.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico pero que ya no me",
            "start": 8602.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "invite a ninguna obra donde el",
            "start": 8605.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "presidente llegue a supervisar cada 15",
            "start": 8608.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 8613.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 8615.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque cada 15 d\u00edas en el tren",
            "start": 8617.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Maya pero en el caso de los segundos",
            "start": 8621.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pisos era diario y a veces dos",
            "start": 8625.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "veces al",
            "start": 8629.439,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "d\u00eda en la ma\u00f1ana temprano y luego en la",
            "start": 8631.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "noche entonces Claudia",
            "start": 8637.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este tiene muy buena experiencia bueno",
            "start": 8640.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Dice ella que por eso",
            "start": 8644.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh habl\u00f3 del segundo piso de la",
            "start": 8647.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8652.52,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "acord\u00e1ndose",
            "start": 8654.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de El encargo ese de c\u00f3mo",
            "start": 8656.439,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "este se construyeron los segundos pisos",
            "start": 8662.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo nos criticaron c\u00f3mo nos",
            "start": 8665.2,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "cuestionaron y luego terminaron",
            "start": 8666.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8669.27,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "copi\u00e1ndose",
            "start": 8673.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8675.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no son de paga y todos los",
            "start": 8678.399,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s ya los hicieron de",
            "start": 8683.24,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "paga entonces este Claudia muy",
            "start": 8687.479,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "buena V\u00e1monos a",
            "start": 8692.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "desayunar f\u00edjense cuando hay exposici\u00f3n",
            "start": 8696.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nos faltan como",
            "start": 8699.439,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8704.01,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "dos elecciones en Venezuela usted ya",
            "start": 8706.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 con \u00e9l No no he hablado",
            "start": 8709.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8713.24,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8714.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pues vamos a esperar lo que resuelva",
            "start": 8716.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "creo que ma\u00f1ana los del",
            "start": 8721.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tribunal electoral en",
            "start": 8725.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Venezuela",
            "start": 8734.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "apoyar repitieran las elecciones vamos a",
            "start": 8735.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 resuelve el tribunal es",
            "start": 8739.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8742.3,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "que no creo que",
            "start": 8743.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sea prudente",
            "start": 8746.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 8750.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nosotros de",
            "start": 8752.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "afuera Un gobierno",
            "start": 8756.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "extranjero sea quien",
            "start": 8760.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 8762.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "opinemos sobre algo que corresponde",
            "start": 8767.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "resolver a los",
            "start": 8773.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "venezolanos Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 8777.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo",
            "start": 8781.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "89 de nuestra",
            "start": 8785.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n es que se nos olvida a",
            "start": 8789.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 8791.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "eso que es el que le",
            "start": 8795.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 8798.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este recordando en muy buenos t\u00e9rminos",
            "start": 8801.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "porque se trata de un presidente amigo",
            "start": 8805.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "igual que",
            "start": 8810.52,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Lula el presidente",
            "start": 8813.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "biden ahora que de Estados Unidos le dan",
            "start": 8817.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "dinero a esta",
            "start": 8821.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n",
            "start": 8824.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para atacarnos",
            "start": 8826.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 8841.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "es la la es es",
            "start": 8842.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este la 10",
            "start": 8845.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "verdad es",
            "start": 8852.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es esa es una de mis",
            "start": 8855.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "facultades como",
            "start": 8858.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "presidente dirigir la pol\u00edtica",
            "start": 8862.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "exterior y celebrar tratados",
            "start": 8867.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "internacionales as\u00ed como terminar de",
            "start": 8871.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "anunciar suspender modificar",
            "start": 8875.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "enmendar retirar reservas y formular",
            "start": 8878.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "declaraciones",
            "start": 8882.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "interpretativas sobre los mismos",
            "start": 8883.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "someti\u00e9ndolos a la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 8887.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "senado en la",
            "start": 8891.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n de la pol\u00edtica",
            "start": 8894.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "exterior que corresponde al presidente",
            "start": 8897.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en la conducci\u00f3n de tal",
            "start": 8902.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica el titular del poder ejecutivo",
            "start": 8904.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "observar\u00e1 los siguientes",
            "start": 8909.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 8916.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "normativos la autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 8919.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pueblos est\u00e1 claro",
            "start": 8926.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 8933.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 8937.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inmiscuir en",
            "start": 8939.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "asuntos de otros",
            "start": 8943.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblos tenemos que respetar este",
            "start": 8946.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 8949.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 8951.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pueblos la no intervenci\u00f3n",
            "start": 8954.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n pac\u00edfica De",
            "start": 8966.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "controversias nada por la",
            "start": 8974.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "fuerza todo por la raz\u00f3n y el",
            "start": 8977.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "derecho la pol\u00edtica se invent\u00f3 entre",
            "start": 8983.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "otras cosas para evitar la guerra",
            "start": 8985.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8990.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "proscripci\u00f3n de La",
            "start": 8992.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "amenaza o el uso de la fuerza en las",
            "start": 8994.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 8999.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "internacionales la igualdad",
            "start": 9005.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica de los",
            "start": 9008.6,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "estados ning\u00fan estado es superior a otro",
            "start": 9011.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n internacional para el",
            "start": 9023.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desarrollo el",
            "start": 9027.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "respeto la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de los",
            "start": 9029.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "derechos humanos y la lucha por la paz y",
            "start": 9033.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 9037.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "internacionales estos son los principios",
            "start": 9040.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 9043.04,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "gu\u00edan s\u00ed",
            "start": 9048.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a esperar a que los",
            "start": 9055.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos electorales de ese pa\u00eds",
            "start": 9059.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "decidan vamos a actuar con",
            "start": 9065.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9069.93,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "prudencia es",
            "start": 9073.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que depende",
            "start": 9076.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde obtengamos",
            "start": 9080.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n lo digo con todo",
            "start": 9082.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "respeto no lo digo con todo respeto si",
            "start": 9086.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este leemos el",
            "start": 9090.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "reforma vamos a",
            "start": 9096.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "encontrar que hay una",
            "start": 9098.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tendencia que no hay",
            "start": 9102.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "objetividad por",
            "start": 9107.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 9110.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este muy partidarios Pues de el gobierno",
            "start": 9112.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 9118.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Unidos eso es real no estoy inventando",
            "start": 9119.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nada S\u00ed es que puede ser",
            "start": 9127.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "este cualquier",
            "start": 9130.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "presidente sin",
            "start": 9138.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "embargo existen",
            "start": 9141.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "principios y",
            "start": 9147.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "nosotros queremos tener buenas",
            "start": 9149.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "relaciones con todos los",
            "start": 9152.12,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pueblos y no es un asunto nada m\u00e1s de",
            "start": 9158.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gobiernos es un asunto de pueblos",
            "start": 9161.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 9171.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "prudencia ya vamos a",
            "start": 9174.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ver que resuelvan en lo",
            "start": 9176.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "electoral pero desde el principio de",
            "start": 9185.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9189.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "asunto se vio que",
            "start": 9191.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hay una actitud",
            "start": 9195.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9201.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tendenciosa dos",
            "start": 9204.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hechos la elecci\u00f3n es el",
            "start": 9206.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "domingo y el lunes o el martes",
            "start": 9210.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "declara el jefe del",
            "start": 9215.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "departamento de",
            "start": 9218.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estado de Estados Unidos que hab\u00eda",
            "start": 9220.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ganado uno de los",
            "start": 9223.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "candidatos y con todo respeto",
            "start": 9226.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "s Qui\u00e9n",
            "start": 9231.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "es este se\u00f1or para decir qui\u00e9n gan\u00f3 Y",
            "start": 9237.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 9242.24,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la pol\u00edtica",
            "start": 9246.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es juicio",
            "start": 9248.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico y luego la oea",
            "start": 9253.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el mismo d\u00eda o el d\u00eda",
            "start": 9261.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 9264.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como si fuesen",
            "start": 9267.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "autoridades electorales de",
            "start": 9270.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Venezuela",
            "start": 9275.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ya gan\u00f3 un candidato perdi\u00f3",
            "start": 9277.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "otro y luego todos los medios de",
            "start": 9282.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 9285.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9290.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cargada Qu\u00e9 es",
            "start": 9294.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eso no es",
            "start": 9305.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "serio ad\u00e1s es contrario a nuestros",
            "start": 9308.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "principios de pol\u00edtica exterior",
            "start": 9311.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y no estamos a favor ni de uno ni de",
            "start": 9320.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "otro lo que",
            "start": 9325.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "queremos es que se den a conocer los",
            "start": 9326.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "resultados y que sea la",
            "start": 9329.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "autoridad competente del pa\u00eds donde",
            "start": 9332.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hubieron",
            "start": 9337.24,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "elecciones la Que decida si hay",
            "start": 9340.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "inconformidad deben haber otras",
            "start": 9344.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "instancias lo \u00fanico que ped\u00ed",
            "start": 9347.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es de que todo se resuelva de manera",
            "start": 9351.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica que no haya",
            "start": 9358.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "violencia que no",
            "start": 9367.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 9370.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n que todo sea Pac\u00edfico",
            "start": 9373.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos",
            "start": 9388.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9390.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aill sobre este tema de Venezuela el",
            "start": 9393.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "martes trascendi\u00f3 que habl\u00f3 la canciller",
            "start": 9396.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "con Anthony blinken sobre este tema de",
            "start": 9398.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Venezuela qu\u00e9 fue lo que conversaron si",
            "start": 9401.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay cierta presi\u00f3n de Estados Unidos",
            "start": 9404.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para que M\u00e9xico",
            "start": 9406.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 9409.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no no no tengo",
            "start": 9410.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "este la informaci\u00f3n a detalle pero",
            "start": 9415.319,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "si este hablaron pues este a lo mejor",
            "start": 9419.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "fue este tema o cualquier",
            "start": 9424.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "otro es que tienen comunicaci\u00f3n",
            "start": 9428.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "permanente es buena comunicaci\u00f3n la de",
            "start": 9432.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cancilleres con el jefe de estado",
            "start": 9436.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del departamento de",
            "start": 9440.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estado del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 9442.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9447.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Alicia sabe",
            "start": 9452.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 9454.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conoce este lo que establece nuestra",
            "start": 9458.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en materia de pol\u00edtica",
            "start": 9465.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 9467.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9472.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no no hay este ning\u00fan problema",
            "start": 9473.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este y as\u00ed vamos a a",
            "start": 9479.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "continuar por",
            "start": 9485.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9486.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este pues algunos se se extra\u00f1an pero",
            "start": 9489.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tenemos que apegarnos",
            "start": 9493.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica",
            "start": 9496.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "exterior de M\u00e9xico a la tradici\u00f3n",
            "start": 9499.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica A lo mejor de la pol\u00edtica",
            "start": 9502.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 9506.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque han",
            "start": 9508.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 9510.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ocasiones en",
            "start": 9512.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "que nos hemos Lamentablemente",
            "start": 9517.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sometidos a",
            "start": 9523.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "intereses extranjeros",
            "start": 9526.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "si se nos ha olvidado de que somos un",
            "start": 9531.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 9535.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "independiente y",
            "start": 9536.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Amigo de todos los pueblos del",
            "start": 9539.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mundo ma\u00f1ana no qu\u00e9",
            "start": 9542.92,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9546.68,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "ustedes Vienen",
            "start": 9558.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "lej\u00edsimo muy lejos tienen tienen este",
            "start": 9561.439,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "tienen derecho viven aqu\u00ed no",
            "start": 9565.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bueno la",
            "start": 9570.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "agencia esta agencia de ayuda de Estados",
            "start": 9572.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Unidos eh Ya reaccion\u00f3 a a los",
            "start": 9574.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos que se hicieron ayer de",
            "start": 9577.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Pablo gz de la Wi asegura que sus eh sus",
            "start": 9579.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "apoyos que que ha entregado no tiene",
            "start": 9582.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ningunos fines pol\u00edticos y que tiene",
            "start": 9585.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "evidencia de que esto ayuda",
            "start": 9587.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a lo que se invierte cu\u00e1l sera su",
            "start": 9589.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "posicionamiento sobre eso Ah ya ma\u00f1ana",
            "start": 9591.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "voy a conocer mejor doy a conocer la",
            "start": 9594.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "carta Ya la estoy",
            "start": 9599.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "escribiendo",
            "start": 9601.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este ya ma\u00f1ana se las voy a conocer la",
            "start": 9603.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "voy a enviar hoy y despu\u00e9s de que y la",
            "start": 9606.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "env\u00ede que ya sepa que la tiene el",
            "start": 9608.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente este ya la doy a conocer la",
            "start": 9610.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "not di tambi\u00e9n se env eso",
            "start": 9613.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este responde Alicia pero tambi\u00e9n se",
            "start": 9618.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "manda hoy vamos a ver a ver c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 9620.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 9624.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "trabajo pero qu\u00e9 bien que ya est\u00e1n este",
            "start": 9625.399,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "respondiendo porque ya era mucho descaro",
            "start": 9631.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "No pues",
            "start": 9638.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este vamos a ver qu\u00e9 dice el presidente",
            "start": 9640.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 9643.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Unidos que tambi\u00e9n obligaciones fiscales",
            "start": 9645.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes s\u00ed hay que verlo eso le va a",
            "start": 9652.359,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "corresponder a la procuradur\u00eda",
            "start": 9656.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fiscal para ver",
            "start": 9661.56,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "si son",
            "start": 9663.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9665.33,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "eh dos cosas bueno primero esta",
            "start": 9667.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del gobierno de Estados",
            "start": 9671.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Unidos en un asunto que",
            "start": 9674.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no le",
            "start": 9679.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 9681.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque darle dinero a",
            "start": 9684.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 9689.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n es",
            "start": 9692.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9694.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "injerencia es una intromisi\u00f3n",
            "start": 9699.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es violatorio de nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 9705.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de la se\u00f1ora",
            "start": 9712.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "casar y de Claudio x",
            "start": 9715.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez O sea no estamos hablando de",
            "start": 9720.96,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 9726.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n",
            "start": 9730.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9733.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "personas que ayudan",
            "start": 9736.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a adultos",
            "start": 9742.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 9746.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ancianos",
            "start": 9748.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9750.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abandonados este es una",
            "start": 9753.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sociedad que tiene el",
            "start": 9757.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de enfrentarnos",
            "start": 9759.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente adem\u00e1s sin escr\u00fapulos",
            "start": 9764.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 9767.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de ninguna \u00edndole",
            "start": 9773.479,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "es una organizaci\u00f3n",
            "start": 9777.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "golpista conservadora",
            "start": 9781.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "reaccionaria y le da dinero al gobierno",
            "start": 9786.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 9788.84,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "Unidos y el otro caso",
            "start": 9796.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los que le dan",
            "start": 9800.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dinero pues lo \u00fanico que hay que",
            "start": 9802.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ver es si este est\u00e1n",
            "start": 9806.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cumpliendo con la",
            "start": 9812.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ley porque",
            "start": 9815.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9818.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "resulta que ese",
            "start": 9820.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dinero tiene que ver con lo que",
            "start": 9823.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "le deducen de",
            "start": 9827.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "impuestos es un dinero del pueblo de",
            "start": 9832.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de",
            "start": 9834.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todos y c\u00f3mo se va a usar ese",
            "start": 9839.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "dinero para",
            "start": 9845.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "financiar guerras sucias en",
            "start": 9850.76,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "contra de una organizaci\u00f3n",
            "start": 9856.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "o de un gobierno legal leg\u00edtimamente",
            "start": 9861.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "constituido eso",
            "start": 9865.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en la",
            "start": 9868.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ley y si no est\u00e1 en la ley y existe una",
            "start": 9871.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "laguna pues lo que hay que",
            "start": 9875.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 9879.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es establecer de que no se puede",
            "start": 9882.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "devolver",
            "start": 9885.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "impuestos para que una empresa",
            "start": 9887.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 9892.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9894.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9897.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contribuyente utilice ese",
            "start": 9906.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dinero con prop\u00f3sitos",
            "start": 9911.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos porque para eso est\u00e1n los",
            "start": 9914.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 9917.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que reciben dinero del presupuesto y",
            "start": 9921.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pueden",
            "start": 9926.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 9928.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "donaciones de",
            "start": 9930.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 9933.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 9935.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ciertos",
            "start": 9938.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "criterios",
            "start": 9943.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9944.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta asociaci\u00f3n",
            "start": 9946.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no es un partido",
            "start": 9950.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico al menos formalmente",
            "start": 9953.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Este Entonces eso hay que verlo",
            "start": 9958.96,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "luego hay que ver los que recibieron",
            "start": 9964.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dinero si pagaron sus impuestos",
            "start": 9969.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque la se\u00f1ora",
            "start": 9982.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "este casar recibi\u00f3 como ha recibido",
            "start": 9985.88,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto como 20 millones 30 millones 26",
            "start": 9990.319,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "millones hay que ver si pag\u00f3",
            "start": 9996.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "impuestos se acuerdan que dec\u00eda la",
            "start": 10004.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora que no ten\u00eda dinero",
            "start": 10006.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10012.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este tiene un juicio con",
            "start": 10015.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Pemex porque cobr\u00f3 no s\u00e9 cu\u00e1ntos",
            "start": 10020.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "millones por una",
            "start": 10028.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n personal por un",
            "start": 10031.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "seguro entonces todo esto pues se tiene",
            "start": 10037.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que ir viendo y ya para",
            "start": 10040.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entonces yo ya no voy a estar aqu\u00ed para",
            "start": 10042.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que no me echen la culpa de que es",
            "start": 10044.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n",
            "start": 10048.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No es que si es",
            "start": 10052.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 10055.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este poner al descubierto todo",
            "start": 10058.8,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "esto porque es Mostrar",
            "start": 10062.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10071.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda y el",
            "start": 10074.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cinismo",
            "start": 10076.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ponerle a su",
            "start": 10078.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n combate a la",
            "start": 10086.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n mexicanos contra la",
            "start": 10088.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n le zumba como dir\u00edan",
            "start": 10093.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "los paisanos Veracruz",
            "start": 10096.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 10100.439,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "zumbo Claudio Gonz\u00e1lez",
            "start": 10104.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no y",
            "start": 10108.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "socios poni\u00e9ndole a",
            "start": 10112.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "su grupo mexicanos contra la",
            "start": 10116.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n si ellos encarnan la",
            "start": 10120.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 10123.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es como",
            "start": 10132.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10135.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "piser los premios esos que entregan al",
            "start": 10142.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "periodismo los",
            "start": 10147.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "puler se los entregan a",
            "start": 10149.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los a veces hasta los",
            "start": 10153.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "premios",
            "start": 10156.2,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "nobeles la paz se los han",
            "start": 10157.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entregado a",
            "start": 10163.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "personajes muy",
            "start": 10170.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pol\u00e9micos afortunadamente estamos",
            "start": 10177.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 10180.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ahora unos tiempos excepcionales",
            "start": 10182.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "no y ya este",
            "start": 10186.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s debate hay m\u00e1s cuestionamiento",
            "start": 10190.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10192.92,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "todo Pues muy bien Vamos a desayunar me",
            "start": 10195.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "da mucho gusto verte y verte muy bien",
            "start": 10198.8,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "como ha sido siempre un buen periodista",
            "start": 10203.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y sobre",
            "start": 10208.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "todo un buen ser humano",
            "start": 10210.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "podr dedicar un mensaje por",
            "start": 10221.399,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "favor diario basta de Basta este un",
            "start": 10223.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "saludo a todos los trabajadores del",
            "start": 10228.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "diario basta",
            "start": 10230.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 10233.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "periodistas a los directivos a Miguel",
            "start": 10235.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n",
            "start": 10239.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "cetina a todos los que este",
            "start": 10242.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 10249.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "diario que se lee mucho en la",
            "start": 10250.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ciudad yo",
            "start": 10256.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 10258.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este un compa\u00f1ero amigo",
            "start": 10260.96,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "peluquero que es el \u00fanico",
            "start": 10265.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10270.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "me toma el",
            "start": 10273.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pelo \u00c1lvaro se llama desde hace",
            "start": 10275.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero en un",
            "start": 10279.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 10283.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este que viv\u00eda all\u00e1 en tralpan iba a una",
            "start": 10284.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "peluquer\u00eda muy buena se",
            "start": 10290.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llama la",
            "start": 10293.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Boston la recomiendo mucho y un saludo",
            "start": 10296.52,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "al maestro y \u00e9l me cortaba el pelo y en",
            "start": 10299.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 10306.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "peluquer\u00eda este No",
            "start": 10307.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "faltaba el peri\u00f3dico",
            "start": 10310.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "basta este y en las peluquer\u00edas y",
            "start": 10316.239,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "en en los consultorios de",
            "start": 10321.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dentistas Ah\u00ed siempre hay revistas y hay",
            "start": 10326.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 10329.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "basta y un saludo y",
            "start": 10332.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "felicidades al",
            "start": 10337.52,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] i al al muy buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00e1o \u00c1nimo \u00e1nimo bueno Nos da pues mucho gusto estar con ustedes como todos los d\u00edas de lunes a a viernes en esta conferencia e nos falta un mes y medio de gobierno Y tambi\u00e9n vamos a estar hasta el \u00faltimo d\u00eda con ustedes que va a ser creo que un lunes terminamos que es el \u00faltimo d\u00eda del mes de septiembre Les informo que que el homenaje a los migrantes va a ser el lunes pr\u00f3ximo hacemos la invitaci\u00f3n a todas nuestras paisanas paisanos que si pueden [M\u00fasica] eh est\u00e9n pendientes porque la ma\u00f1anera va a estar dedicada a ellos este en un homenaje a los que consideramos H\u00e9roes hero\u00ednas por La haza\u00f1a que han llevado a cabo son la representaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds de la grandeza de M\u00e9xico de c\u00f3mo en circunstancias dif\u00edciles eh decidieron salir del pa\u00eds a buscarse la vida arriesg\u00e1ndolo todo y como con sus convicciones su vocaci\u00f3n de trabajo su deseo de salir adelante y de hacerlo eh de manera honrada han logrado contribuir mucho a la naci\u00f3n que les dio la oportunidad Estados Unidos porque seg\u00fan nuestros c\u00e1lculos aportan los mexicanos que viven trabajan en Estados Unidos alrededor de 350,000 millones de d\u00f3lares [M\u00fasica] es el equivalente al pib a toda la producci\u00f3n anual de un pa\u00eds y ellos se env\u00edan Aqu\u00ed est\u00e1 el dato 324000 punto8 millones de d\u00f3lares aportan a la econom\u00eda de Estados Unidos y env\u00edan a sus familiares en M\u00e9xico 63.3 millones de d\u00f3lares pero este a\u00f1o seg\u00fan nuestros c\u00e1lculos se va a llegar a 65000 millones de d\u00f3lares es la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds las remesas lo que env\u00edan los migrantes a sus familiares y es un recurso que se distribuye abajo y que llega hasta las comunidades m\u00e1s apartadas que reactiva mucho la econom\u00eda de abajo hacia arriba la econom\u00eda popular Entonces vamos a a homenajear losos como se merece eh en los tiempos [M\u00fasica] de m\u00e1s sufrimiento por la pandemia ellos ayudaron mucho por estas remesas y por la estrategia que seguimos de ayudar de abajo hacia arriba entregar cr\u00e9ditos a Peque\u00f1os talleres peque\u00f1os comercios de abajo hacia arriba los empresarios muy peque\u00f1os que mantuvieron a sus trabajadores que no los eh liquidaron que no los despidieron y les dimos sus cr\u00e9ditos a los m\u00e1s peque\u00f1os todo eso nos ayud\u00f3 a que no se produjera una crisis de consumo y que la gente no se quedara sin ingresos fue toda una estrategia Entonces el apoyo de los programas de bienestar los cr\u00e9ditos a los peque\u00f1os talleres empresas comercios y las remesas nos ayudaron a levantar la econom\u00eda del pa\u00eds Entonces el lunes va a ser el festival que no se lo pierdan es una sorpresa Eh para todos nuestros paisanos tambi\u00e9n hoy Ho vamos a abanderar a la delegaci\u00f3n mexicana que va a los juegos eh paral\u00edmpicos de Par\u00eds hoy a las 11 de la ma\u00f1ana y vamos a esperar a que terminen de regresar todos los atletas que nos representaron en la olimpiada de Par\u00eds creo que A mediados del mes pr\u00f3ximo si no es que la primer semana del mes pr\u00f3ximo vamos a hacer la ceremonia de las entregas de los apoyos o la otra opci\u00f3n es esperar a que regresen a los que vamos a abanderar el d\u00eda de hoy este y hacemos la ceremonia conjunta ya tenemos los recursos que van a entregarse a Quienes participaron en los Juegos Ol\u00edmpicos del instituto para devolverle al pueblo lo robado en este caso se va a utilizar un dinero que devolvi\u00f3 el gobierno de Estados Unidos por una confiscaci\u00f3n a un ex funcionario del gobierno de Coahuila ya entregaron una cantidad a ver si nos dicen cu\u00e1nto es lo que van a devolver de lo de Coahuila no todos se va a usar para apoyar a los deportistas Es una muy buena cantidad porque se entrega apoyo no solo a los que obtienen medalla y a los que participan en competencias sino a sus entrenadores y a todo el le equipo a toda la delegaci\u00f3n pero si es una muy buena cantidad por primera vez creo que cortamos una una flor de ese [M\u00fasica] jard\u00edn millones 570 millones pes millones dees son millon entregar lac hasta ahora pero no es todo es lo que Ya depositaron S\u00ed parece que es m\u00e1s pero habr\u00eda que verlo con la fiscal\u00eda pero ya lo que se tiene son m\u00e1s de 500 millones de pesos que se va a utilizar con ese prop\u00f3sito e hoy eh Tengo muchas ganas de contestar este preguntas este no hay no hay nada que vamos a que se va a exponer V\u00e1monos Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital 21 coraz\u00f3n de la capital preguntarle sobre el tema Ya est\u00e1n mencionando mis compa\u00f1eros sobre el tema de corral Y es que ayer el personal de la Fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n de Chihuahua intent\u00f3 detener en un restaurante en la Colonia Roma al exgobernador de Chihuahua Javier Corral lo que llama la atenci\u00f3n de de de de este caso es son varios puntos el primero es que la notificaci\u00f3n que hace este la el personal de la fiscal\u00eda a la a la Bueno a la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico pues lo hacen en el mismo d\u00eda eso lo dijo el encargado de despacho Ulises Lara que en ese mismo d\u00eda dieron la notificaci\u00f3n esto pues lo tiene que revisar en las autoridades de la ciudad de M\u00e9xico para que exista una colaboraci\u00f3n el otro punto es que tambi\u00e9n cuando se da esta este intento de de detener al exgobernador se hace en la hora estelar del noticiario de Ciro G\u00f3mez Leiva a la hora incluso \u00e9l tiene im\u00e1genes de esa detenci\u00f3n y tambi\u00e9n pueso gz en sus redes sociales public\u00f3 una foto o sea que eso llama mucho la atenci\u00f3n Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece presidente Bueno este lo que ya se dio a conocer no sab\u00eda yo que se hab\u00eda transmitido en vivo ten\u00eda im\u00e1genes de adentro de antes no era as\u00ed verdad este no se enteraban los medios yo recuerdo que cuando detuvieron a el dirigente Flavio Sosa lo acabo de recordar hace poco este Flavio dirigente el movimiento s social de Oaxaca si y estaba Garc\u00eda Luna en la Polic\u00eda Federal o algo as\u00ed o en seguridad p\u00fablica y lo detienen y hacen todo despliegue de medios y va a Televisa Ah en vivo como Si hubiesen eh tomado preso a un este delincuente muy peligroso iban narrando en vivo era un poco la costumbre pero no sab\u00eda yo que ahora al mismo tiempo estaban transmitiendo que ten\u00edan informaci\u00f3n pues lo que se inform\u00f3 en la ma\u00f1ana es de que sin informarle sin decirle nada a la \u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico este polic\u00edas judiciales de Chihuahua quisieron detenerlo a Corral esto tiene que ver con diferencias pol\u00edticas que vienen de tiempo atr\u00e1s la actual gobernadora eh se ali\u00f3 al exgobernador Duarte aunque son de partidos distintos pues es parte de la promiscuidad pol\u00edtica no de los \u00faltimos tiempos de c\u00f3mo eh se empezaron a unir el pri Y el pan Por cierto en buena medida esto surge en Chihuahua porque este apoya a un gobernador del pan a Francisco barrios Francisco barrios amigu\u00edsimo de Salinas y no es que no haya ganado Francisco barrios es que cuando se trataba de un candidato del pan como ten\u00edan los acuer las concert sesiones no le aplicaban todo el acelerador del fraude y este les permit\u00edan ganar fue lo que sucedi\u00f3 en Baja California con el primer gobernador del [M\u00fasica] pan Ernesto Guillermo Rufo S\u00ed el primer gobernador ese mismo d\u00eda de esa elecci\u00f3n el domingo hubo elecci\u00f3n en Michoac\u00e1n para gobernador nada m\u00e1s que este Salinas no nos quer\u00eda y no nos ve\u00eda como adversarios a vencer sino como enemigos a destruir y en el caso de Michoac\u00e1n lo que hubo Fue una gran represi\u00f3n y un gran fraud A diferencia de lo que sucedi\u00f3 en Baja California Entonces eso viene de tiempo atr\u00e1s esa Alianza o contubernio y resulta de que la actual gobernadora de Chihuahua y el exgobernador Duarte est\u00e1n aliados en contra de corral porque Corral fue el que promovi\u00f3 las acusaciones en contra de Duarte Que tuvo que irse a Estados Unidos all\u00e1 fue detenido extraditado se trajo a Chihuahua y aqu\u00ed se le liber\u00f3 creo ya no s\u00ed est\u00e1 libre no s\u00ed s\u00ed s\u00ed este entonces en una especie de venganza porque yo no les voy a hablar de la cuesti\u00f3n eh legal eso este p\u00eddanle como dicen algunos medios no opini\u00f3n a los expertos yo les voy a hablar de la realidad pol\u00edtica porque lo otro es lo que llaman la ley es la ley cuando les conviene no haya rescatado pues si no hab\u00eda este un procedimiento y no pueden venir polic\u00edas judiciales de ning\u00fan estado a detener a alguien aqu\u00ed sin llevar a cabo un procedimiento de colaboraci\u00f3n con la fiscal\u00eda o procuradur\u00eda en este caso de la Ciudad de M\u00e9xico Entonces eso es lo que sucedi\u00f3 tambi\u00e9n bueno como son asuntos de pleitos pol\u00edticos y de venganzas Ya ven como son estas cosas al estar a punto de tomar posici\u00f3n como senador Corral ya eh Para enjuiciarlo tendr\u00edan que desaforar entonces como faltan unos d\u00edas para para que lo designen nombren elijan [M\u00fasica] senador pues este se apresuraron porque una vez que est\u00e9 en la c\u00e1rcel pues ya no puede ser senador guardad las proporciones era lo que me quer\u00eda hacer a m\u00ed cuando me desaforaron para que yo no pudiese aparecer en la boleta electoral desde antes no ya este es vamos a decir senador electo o est\u00e1 a punto de ser senador electo una vez que el tribunal decida este Cu\u00e1ntos plurinominales corresponden a cada partido porque si est\u00e1 de candidato plurinominal no al senado o a la diputaci\u00f3n senado eso es Entonces eso es todo ent este lo que puedo contestarte presidente bueno en otro tema Muchas gracias por la respuesta preguntarle ya hoy se cumplen tres semanas de la detenci\u00f3n de Ismael El Mayo Zambada en Estados Unidos preguntarle si ya el gobierno de Estados Unidos ya inform\u00f3 algo si hay m\u00e1s informaci\u00f3n al respecto no este est\u00e1 investigando la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y nosotros lo que queremos es que presenten un informe de c\u00f3mo va la investigaci\u00f3n y ellos tienen comunicaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos con el departamento de justicia de Estados Unidos y eh Ya se atrajo el caso ya este lo tiene la fiscal\u00eda general ya no est\u00e1 en manos de la fiscal\u00eda o procuradur\u00eda de Sinaloa tambi\u00e9n me informaron de que Estados Unidos ya solicit\u00f3 que no se contin\u00fae con el juicio de extradici\u00f3n porque ten\u00edan una solicitud de extradici\u00f3n de El se\u00f1or Zambada y de Joaqu\u00edn Joaqu\u00edn L\u00f3pez Guzm\u00e1n L\u00f3pez entonces est\u00e1n solicitando que se cancele la solicitud que hicieron anteriormente de extradici\u00f3n esto significa que ellos est\u00e1n este pues eh procesando este asunto vamos a esperar a ver qu\u00e9 dice la fiscal\u00eda y este sobre los delitos cometidos en M\u00e9xico ellos de que como ya los detuvieron all\u00e1 en Estados Unidos pues ya no hace falta la extradici\u00f3n como Es l\u00f3gico pero hay que ver qu\u00e9 Resuelve la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en el pa\u00eds sobre lo que est\u00e1 investigando que ya dio a conocer en un bolet\u00edn todos los posibles delitos que se cometieron en este caso Entonces todav\u00eda vamos a esperar y ojal\u00e1 y la fiscal\u00eda informe lo m\u00e1s pronto posible por \u00faltimo presidente hoy le van a dar a la presidenta electa su constancia mayor\u00eda eh Y pues va a celebrar despu\u00e9s del acto preguntarle si usted va a asistir no no voy a asistir pero estoy muy contento Estoy eh feliz feliz feliz me da mucho gusto y repito no es solo el hecho de que haya triunfado una mujer de nuestro movimiento fundadora del movimiento de transformaci\u00f3n Es que creo que esto va m\u00e1s all\u00e1 de intereses de grupos de partidos Claudia sheman es una eh mujer [M\u00fasica] preparada sensible honrada Es lo mejor que le pudo pasar a nuestro querido M\u00e9xico esto es muy bueno para a todos Claudia no solo va a ser jefa de estado va a ser jefa de naci\u00f3n pronto se va a constatar que va a ser la mejor presidenta del mundo conozco bien sino personalmente eh he sabido del comportamiento de presidentes primeros ministros jefes de estado en otros pa\u00edses en otros continentes y Claudia es una giganta y eso me tiene muy contento deso me faltan eh 45 d\u00edas pero ya me podr\u00eda ir y tranquilo no solo con mi conciencia tranquila ni con El Deber cumplido sino porque quien me va a sustituir a quien voy a entregar la banda presidencial es una mujer excepcional vamos [M\u00fasica] inaugurar una etapa nueva Vienen muy buenos tiempos para M\u00e9xico y para su pueblo muy buenos tiempos si ya logramos sentrar las bases de la transformaci\u00f3n Si ya hay alegr\u00eda en nuestro pueblo Si la gente est\u00e1 contenta a la mayor\u00eda de los mexicanos les ha ido muy bien Hasta los que nos ven con malos ojos este han progresado se puede hasta probar que los empresarios todos estos que aparecen en la lista financiando a este agrupamiento del bloque conservador todos esos s este han sido beneficiados con nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica ha ido muy bien lo que pasa que libres y son muy conservadores y no porque les vaya bien en sus negocios l\u00edcitos van a cambiar pol\u00edticamente ideol\u00f3gicamente imag\u00ednense si en un sexenio se les va este a convencer de que no deben de actuar de manera clasista o racista en forma discriminatoria no eso no est\u00e1 tan f\u00e1cil pero no est\u00e1n quebrados econ\u00f3micamente no los han secuestrado como antes H un tiempo que a varios de ellos a los m\u00e1s destacados hombres de negocios lo secuestraban un se\u00f1or senderos muy famoso y buena persona lo tuvieron metido en una este cisterna d\u00edas durante el gobierno creo que de Salinas c\u00f3mo se [M\u00fasica] llama este Bueno a una persona extraordinaria este Alfredo al mismo Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos este a el due\u00f1o de del la radiodifusor a Joaqu\u00edn Vargas tambi\u00e9n un nombre Bueno pues eso eh la mayor\u00eda de ellos no est\u00e1n a favor de la transformaci\u00f3n pero este no vivieron durante estos tiempos aquel infierno entonces la gente est\u00e1 contenta Ah estamos hablando de arriba imag\u00ednense los campesinos los obreros los comerciantes preg\u00fantenle aqu\u00ed que est\u00e1n alrededor del palacio antes este vend\u00edan lunes a viernes ahora el s\u00e1bado y el domingo lleno Z\u00f3calo lleno de gente igual les hablaba yo de los pueblos la gente tiene para sus necesidades b\u00e1sicas est\u00e1n contentos Bueno pero va a ser mejor el porvenir por eso estoy muy este satisfecho y felicito a la presidenta electa y tiene tenemos todos motivos para estar contentos y celebrar adelante t\u00fa quieres hablar Buenos d\u00edas presidente comun una agencia con operaciones en Baja California y Ciudad de M\u00e9xico presidente hay un tema que creo que es muy importante tambi\u00e9n abordarlo aqu\u00ed y se trata de un programa de televisi\u00f3n que hoy en d\u00eda es el m\u00e1s visto en M\u00e9xico pero que desafortunadamente por el tipo de contenidos e comentarios que se han expresado en este programa de televisi\u00f3n ya incluso instituciones de gobierno instituciones de gobierno aqu\u00ed en Ciudad de M\u00e9xico la secretar\u00eda de mujeres se ha expresado abiertamente sobre comentarios de misoginia burla sobre la Salud Mental de algunas participantes que est\u00e1n en este programa de de televisi\u00f3n que se transmite actualmente por Televisa C\u00f3mo se llama en la casa de los famosos presidente no s\u00e9 si le han si le han comentado pero en este programa ya han existido situaciones que la misma el mismo p\u00fablico ha expresado de Por qu\u00e9 no interviene la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n aplicando la Ley General de radio y televisi\u00f3n en su Art\u00edculo 10 se establece que hay que proteger y se tiene que evitar cualquier tipo de violencia en en este tipo de contenidos que van hacia las familias eh uno de los participantes incluso ha hecho comentarios amenazantes de que lo van a sacar de esa casa esposado eh En esta semana se habl\u00f3 Incluso en tono de burla justificando el humor negro de aventarle aceite y agua caliente a una de las mujeres participantes entonces vaya han hecho comentarios bastante mis\u00f3geno bastante violentos contra varias participantes y llama la atenci\u00f3n que tambi\u00e9n eh dentro de la secretaria de gobernaci\u00f3n se ha emitido un video pidi\u00e9ndole a a los medios de comunicaci\u00f3n que respeten sus contenidos y que promuevan los valores reitero la secretar\u00eda de mujeres de la Ciudad de M\u00e9xico ya emiti\u00f3 un comunicado Incluso le pidi\u00f3 a la producci\u00f3n que tomara cartas en el asunto pero pues tal parece que esto es un negocio y pasado por lo menos justificado que es entretenimiento pues no se ha hecho nada desde la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n desde el Gobierno Federal presidente a usted le han comentado algo o va a haber alguna postura de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n respecto a estos contenidos que hoy en d\u00eda se est\u00e1n transmitiendo en televisi\u00f3n abierta Bueno la verdad que yo he escuchado del programa nunca lo he visto este no sab\u00eda de qu\u00e9 se trataba no s\u00e9 de qu\u00e9 se trata lo que puedo comentar es de que deben de garantizarse las libertades Y si hay excesos este yo creo que les afecta a los productores del programa y a la televisora porque ya estamos en un momento tiempos en que la gente [M\u00fasica] Eh est\u00e1 muy consciente de lo que este Eh vale la pena ver o escuchar y de lo que no vale la pena ver escuchar o sea yo creo que m\u00e1s que un la censura de una oficina o de un gobierno son los ciudadanos a lo mejor ni reting tiene yo he escuchado por ejemplo en Televisa que hay una especie de telenovela tampoco la he visto que se llama La rosa de Guadalupe La rosa de guad esa es la que tiene m\u00e1s reting pero no s\u00e9 como usted con relaci\u00f3n c\u00f3mo se llama este la casa de los famosos es el programa m\u00e1s exitoso en este momento en la televisi\u00f3n mexicana si tiene re pero yo en las encuestas este veo bien colocado a la rosa de Guadalupe si qui\u00e9n sabe por este e Pues es lo que puedo decir lo dem\u00e1s somos libres o sea miren lo que hacen con el presidente de M\u00e9xico este Claudio Gonz\u00e1lez y todas esas fin\u00edsimas personas imag\u00ednense lo que es difundir por todo el mundo el mensaje narcopresidente y no pasa nada en millones de repeticiones cuesta millones de pesos y hay este seguramente agencias de publicidad del extranjero promoviendo todo esto y hasta este grupos pol\u00edticos contrarios a nosotros y no pasa nada si acaso lo que tienen que hacer ah\u00ed los due\u00f1os es autolimitarse por cuestiones de decencia de \u00e9tica sea Emilio azc\u00e1rraga y los de Televisa porque ni modo que est\u00e9n permitiendo vulgaridades no O expresiones t\u00f3xicas o insultos y algunas pero eso depende de ellos que no haya censura antes cuando solo hab\u00edan los peri\u00f3dicos en el siglo XIX Lerdo acu\u00f1\u00f3 una muy buena frase seg\u00fan la cual la prensa se regula con la prensa en vez de reprimir y vaya que lo cuestionaba mucho fue de los presidentes m\u00e1s cuestionado y fue respetuoso de la libertad y tenerle confianza a la gente el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 muy consciente ya no hay ciudadanos imaginarios Ese es el error que han cometido el ninguneo al pueblo El pensar que el pueblo no este tiene capacidad para saber qu\u00e9 conviene Y qu\u00e9 no conviene el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo muy inteligente sabio y sin duda la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo entonces cualquier familia no que empieza a ver que hay un programa de puras vulgaridades este no no le importa no le interesa adem\u00e1s cuando hablan de \u00e9xito hay que ver cu\u00e1nto porque somos 130 millones de habitantes Cu\u00e1ntos Creen ustedes que ven ese programa cuando mucho 10 en televisi\u00f3n tienen 3.5 millones desafortunadamente lo que ocurre en televisi\u00f3n se traslada a redes sociales este hashtag de la casa de los famosos re\u00fane m\u00e1s de 260 billones de menciones influye lo que se ve en televisi\u00f3n y el programa l\u00edder influye en la conversaci\u00f3n entre j\u00f3venes familias pue a m\u00ed no no me ha tocado este saber de que sea muy famoso digo con todo respeto no s\u00e9 pero yo ando en otras cosas no tambi\u00e9n s pero este el algoritmo no le manda esa informaci\u00f3n no no y hay que tener cuidado tambi\u00e9n ayer hablaban de eso de los famosos algoritmos ustedes creen que el amlo este narco presidente traficante este es as\u00ed de millones no es la m\u00e1quina y si existen lo del agorismo per que lo que no les conviene lo bajan eso lo hacen y lo que les conviene le suben todo eso hay que estarlo analizando y hay que estarlo informando porque antes este los medios ten\u00edan much\u00edsima credibilidad y lo que dec\u00eda un conductor de noticias era este una sentencia no se discut\u00eda ya lo escuch\u00e9 por la radio ya lo dijo fulano de tal Ya sali\u00f3 en el peri\u00f3dico lo dieron a conocer en la televisi\u00f3n en el programa tal pero ahora ya no De todas maneras hay que seguir eh trabajando de C\u00f3mo leer los peri\u00f3dicos de C\u00f3mo ser precavidos de no tragarse todos los platos de mentira no que difunden o sea estar protegidos frente a la manipulaci\u00f3n y no solo Ahora de medios convencionales tambi\u00e9n todo lo que tiene que ver con las redes porque ya las tomaron no por entero no por completo pero ya se siente que las est\u00e1n acaparando que ya hay [M\u00fasica] monopolio entonces hay que estar inform\u00e1ndole a la gente porque si no se se se se eh dejan enga\u00f1ar no claro pero tenerle confianza a la gente y que no nos metan a [M\u00fasica] nosotros este que gobernaci\u00f3n no no vaya a este a mandar un memorandum S\u00ed este una nota este ni siquiera este de advertencia nada nada nada nada nada no tocarlos cero censura nada de censura no somos iguales y este eh Solo denunciarlo no Y si se est\u00e1n pasando pues ya lo escuch\u00f3 a lo mejor no lo sab\u00eda Emilio claro por qu\u00e9 porque tiene hijas tiene hijos tiene nietos no s\u00e9 si tenga nietos este familiares y adem\u00e1s es una una gente con Con principios este a veces no se meten en todo y son los productores y luego para ganar este como el alarma no Qu\u00e9 es lo m\u00e1s sens se busca siempre eso Ojal\u00e1 y sirva lo que est\u00e1s haciendo de acuerdo presidente Muchas gracias por responder presidente en otro tema hace un poco m\u00e1s de un mes la agencia frijo MX realiz\u00f3 una investigaci\u00f3n referente a una decisi\u00f3n que se estaba tomando en el aifa con animales en estricta teor\u00edas salvajes entre ellos perros y gatos realizaron 300 animales sacrificados eh ordenados su sacrificio porque se consideraban animales animales silvestres que ya estaban en rondando las la pista de del laifa a trav\u00e9s de de esta investigaci\u00f3n y con informaci\u00f3n de transparencia Se confirm\u00f3 por autoridades del aifa que efectivamente 300 animales entre perros y gatos hab\u00edan sido sacrificados sabemos que usted aqu\u00ed en este foro se ha expresado como un presidente animalista a favor de los animales incluso ha expresado su su molestia cuando se han eh hecho p\u00fablicos casos de de violencia contra los animales referente a este tema presidente le informaron a usted qui\u00e9n tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que se sacrificaran estos animales porque qu\u00e9 en ese contrato no est\u00e1 la opci\u00f3n de que se pueda darar en adopci\u00f3n o que pueda haber un albergue para estos animales que sabemos probablemente se le escap\u00f3 alg\u00fan vecino de ah\u00ed de la zona o son animales que est\u00e1n en la calle usted se enter\u00f3 de eso inform no tengo informaci\u00f3n sobre eso y en efecto Este nosotros somos pues protectores de animales y no estamos por el mal trato a los animales acaba de aprobarse en comisiones ya la ley de protecci\u00f3n animales la que enviamos S\u00ed pero no sab\u00eda de esto pedir\u00eda que se revise presidente ese contrato esa decisi\u00f3n lo voy a ver tienes t\u00fa informaci\u00f3n sobre esto que me la pase porque es es de transparencia no s\u00ed s\u00ed de hecho transparencia confirm\u00f3 esa informaci\u00f3n de hecho se invirtieron 80 millones de pes saes qu\u00e9 dependencia del gobierno directamente la direcci\u00f3n del aifa le paso la informaci\u00f3n a Jes\u00fas es una investigaci\u00f3n de nuestro colega de frijo MX con gusto se la comparto ah\u00ed viene Incluso el contrato est\u00e1 publicado el contrato S\u00ed con y finalmente presidente soy de baja California en este corrido que estamos haciendo en los municipios que est\u00e1n a punto de cambiar este gobierno eh usted aqu\u00ed expresamente se ha eh se ha comentado su su sentir de las anteriores presidentes municipales de Tijuana de Rosarito viene ahorita Roc\u00edo Adame a Rosarito viene Ismael burgue\u00f1o a Tijuana dos de los municipios importantes en la frontera preguntarle presidente Cu\u00e1l es la expectativa que usted tendr\u00eda o los deseos que usted tendr\u00eda para este nuevo gobierno que est\u00e1 por llegar a estos municipios de Tijuana en donde la 4t va va a seguir enes propiamente en Baja California No pues no tengo conocimiento No este de lo que eh va a suceder cu\u00e1ndo son las elecciones en septiembre Ah las nuevas s\u00ed las que no pues desearles lo mejor eh primero mandarle eh Un saludo cari\u00f1os simo este afectuoso mi agradecimiento al pueblo de Baja California porque eh se han portado muy bien muy bien eh han demostrado ser Aut\u00e9nticos dem\u00f3cratas gente muy informada muy consciente adem\u00e1s muy libertaria muy luchona es eh un estado con un pueblo excepcional como todos los mexicanos pero eh Se nota mucho en la frontera es como el caso de Ju\u00e1rez s\u00ed e tiene que ver tambi\u00e9n con la migraci\u00f3n con las cosas muy buenas la migraci\u00f3n tiene cosas excepcionales bueno esa gran naci\u00f3n Estados Unidos es el fruto del esfuerzo y del trabajo de migrantes de todo el mundo eso sucede tambi\u00e9n en otras partes el migrante es un ser especial por eso merece much\u00edsimo respeto en todos lados en Europa los que tuvieron necesidad de salir de de Espa\u00f1a por la pobreza por la guerra eh posteriormente eh han avanzado much\u00edsimo han progresado son H gentes ejemplares Y as\u00ed todos los migrantes en lo interno por ejemplo hasta hace poco en Tijuana gobernaba una migrante de de Oaxaca s\u00ed eh volvi\u00f3 a ganar la presidenta municipal de Acapulco tambi\u00e9n claro que no est\u00e1 muy distante pero de [M\u00fasica] Oaxaca y Ju\u00e1rez Nada m\u00e1s es cosa de este conocer la historia de Juan Gabriel era michoacano y se cre\u00f3 en Ju\u00e1rez le ten un gran amor a Ju\u00e1rez estamos hablando de uno de los mejores compositores cantautores de M\u00e9xico su vida tuvo que ver con la migraci\u00f3n Tijuana lo mismo habl\u00e1bamos por ejemplo de del primer gobernador no no no del Pri de Baja California independientemente de las circunstancias y adem\u00e1s gan\u00f3 sin duda que gan\u00f3 Lo que pasa que en otros lados tambi\u00e9n ganaban pero no les respetaban los triunfos pero es eso eso eso es Baja California otra cuesti\u00f3n que se tiene mucho en el norte y se desconoce en el resto del pa\u00eds es que los que viven en las ciudades fronterizas son muy nacionalistas a veces m\u00e1s que los que vivimos en el centro o en el sureste se piensa lo contrario no no no es un orgullo ser mexicano en la frontera una cosa extraordinaria Entonces mi reconocimiento a toda la gente y en lo pol\u00edtico a nosotros siempre nos han apoyado siempre siempre siempre no conozco bien los resultados a ver si los este conseguimos Aunque este ya no les guste mucho a nuestros que estemos hablando de esto pero cu\u00e1ntos votaron en Baja California van a ver yo creo que es de los estados en donde nuestra presidenta obtuvo m\u00e1s votos s Pero puede ser que tenga la lista de los de los estados de mayor a menor votaci\u00f3n por la presidenta electa o a favor de la presidenta electa n\u00fameros que ya tribunal mire Baja California el m\u00e1s alto es el m\u00e1s alto no no es m\u00e1s al no pero digo de los m\u00e1s altos 66.7 ah\u00ed solo le gana Chiapas guo Guerrero tabas no Tabasco Quintana ro Oaxaca no pero tambi\u00e9n este Hidalgo tiene 674 Oaxaca 764 Quintana ro 732 Tabasco estuvo muy re\u00f1ido ah\u00ed tascala 69 Zacatecas Ah no perd Zacatecas est\u00e1 Baja California s\u00ed eh le gan\u00f3 eh Baja California a Sonora a Sinaloa a Baja sur de ah\u00ed del noreste Ah falta narit no lo veo as\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n ese es Baja California entonces felicitaci\u00f3n y los que este fueron electos por el pueblo que este se acuerden de no mentir No robar no traicionar Y la gobernadora muy buena gobernadora Marina del Pilar y yo tengo muy buenos amigos y f\u00edjense que este por razones tambi\u00e9n pol\u00edticas no criterio y de car\u00e1cter y de convicciones porque qu\u00e9 bueno que cada quien tiene su manera de pensar Pero yo no voy a olvidar queando nos ayud\u00f3 mucho el ingeniero Bonilla que le mando un saludo este y muchos otros que eso lo hemos construido o se fue construyendo con la participaci\u00f3n de millones de mujeres de este no solo es labor de un dirigente de un grupo de dirigentes este sino de much\u00edsimas personas no voy a olvidar nunca los que repart\u00edan el peri\u00f3dico pueblos lleg llegamos a tirar 10 millones de ejemplares Y eso lo puede hacer cualquier partido cualquier empresa o cualquier persona con dinero claro este me refiero a lo que cuesta y al tiraje la creatividad es otra cosa porque el peri\u00f3dico nuestro estaba bien hecho textos cortos muy bien escritos im\u00e1genes los mejores caricaturistas de M\u00e9xico que nos ayudaron much\u00edsimo En aquellos tiempos y ni se sab\u00eda del regeneraci\u00f3n porque no quer\u00edamos que se supiera pero llegaba y la gente voluntaria mujeres hombres ten\u00edan como tarea entregar el peri\u00f3dico casa por casa ya cuando se acercaba el tiempo ya le empezaban a decir e Cu\u00e1ndo llega ya lo estaban esperando y lleg\u00f3 a ver un tiempo Hubo un tiempo en que era el medio de comunicaci\u00f3n m\u00e1s visto en el pa\u00eds hablando de los re Y pues el \u00e9xito adem\u00e1s de contenidos era la capacidad de [M\u00fasica] distribuci\u00f3n la organizaci\u00f3n que se alcanz\u00f3 para distribuir casa por casa el peri\u00f3dico y ir informando orientando concientizando a millones de mexicanos entonces imag\u00ednense toda esa gente de de manera voluntaria que no ten\u00edamos dinero Por eso eh a los nuevos dirigentes este que no olviden que este movimiento se cre\u00f3 con la participaci\u00f3n voluntaria y consciente de millones de mujeres y de hombres ya cuando se tiene que pagar para todo ya no hay M\u00edstica ya no hay ideales ya no hay principio ya eso va a funcionar mientras haya dinero por inter\u00e9s no por convicciones eso nunca perder la m\u00edstica los principios los ideales el amor al pueblo luchar por una causa siempre luchar siempre por la justicia y eso Adem\u00e1s ennoblece eso moral entonces Muchas gracias a Baja California y a la gobernadora Marina del Pilar aprovech\u00e9 para mandarle un saludo a Jaime Bonilla y a muchos muchos amigos amigas bajes [M\u00fasica] lados usted y su servidor de la facultad de ciencias pol\u00edticas de nuestra m\u00e1xima casa de estudios de la UNAM le preguntar\u00eda de acuerdo con el desmantelado centro de estudios de movimientos alzados o movimientos revolucionarios de no ganar usted la elecci\u00f3n en el 2018 o ganarla Antonio mit curi bre\u00f1a o Ricardo Anaya M\u00e9xico estar\u00eda inmerso en un levantamiento social como tema n\u00famero uno tema dos se\u00f1or presidente tal vez la cuarta transformaci\u00f3n gobernar\u00eda M\u00e9xico desde 2006 si usted con todo respeto no desist\u00eda de participar en el primer debate de candidatos a la presidencia como candidato de la coalici\u00f3n por el bien de todos en aquel mes de mayo del 2006 esto es el primer planteamiento se\u00f1or presidente No pues este son muy buenas las las las preguntas Yo pienso que fue muy oportuno la decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico de llevar a cabo un cambio verdadero le agrego verdadero porque la palabra cambio ya sabemos c\u00f3mo la usaron y la desgastaron y cuando la usaron mucho llegaron al gobierno y no hubo ning\u00fan cambio al contrario este se profundiz\u00f3 en la misma pol\u00edtica antipopular entreguista y continu\u00f3 la corrupci\u00f3n Entonces lo nuestro signific\u00f3 eh un cambio verdadero cambio real una transform lo he dicho muchas veces pac\u00edfica pero profunda igual de profunda que la independencia que la reforma que la revoluci\u00f3n una transformaci\u00f3n radical y la palabra radical siempre lo he dicho Viene de ra\u00edz porque se est\u00e1 un canto la corrupci\u00f3n eh de ra\u00edz y se est\u00e1n llevando a cabo cambios que nunca se hab\u00edan este visto de manera pac\u00edfica ordenada sin duda eh de las transformaciones que han habido la que m\u00e1s cambios produjo en lo social fue la Revoluci\u00f3n Mexicana m\u00e1s que la revoluci\u00f3n de Independencia y m\u00e1s que la revoluci\u00f3n de reforma porque la revoluci\u00f3n de Independencia por ejemplo se da en todo Am\u00e9rica todo Am\u00e9rica si ustedes revisan casi al mismo tiempo obtienen la independencia de Espa\u00f1a todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina unos a\u00f1os antes unos a\u00f1os despu\u00e9s pero es a principios del siglo XIX por la decadencia de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola claro Aqu\u00ed hay una peculiaridad por eso somos especiales los mexicanos porque aqu\u00ed Hidalgo y Morelos no solo luchan por la independencia luchan por la justicia luchan por La abolici\u00f3n de la esclavitud eso no pasa en otros pa\u00edses pero no deja de ser s\u00ed un movimiento de masas pero eh sin la profundidad suficiente para cambiar la estructura de dominaci\u00f3n colonial sigue habiendo por ejemplo esclavitud porque una cosa es que Hidalgo haya proclamado La abolici\u00f3n de la esclavitud y otra cosa es que la esclavitud haya desaparecido no desapareci\u00f3 en todo el siglo XIX la esclavitud es abolida hasta 1914 1915 100 a\u00f1os despu\u00e9s de La abolici\u00f3n de la esclavitud proclamada por hidar Entonces no hay un cambio estructural siguen las endas siguen los peones acasillados siguen las injusticias luego el movimiento de reforma pues es un movimiento de una minor\u00eda los liberales no eran muchos en un pueblo de mayoritariamente dominado por el clero fue una haza\u00f1a un milagro dicen algunos una Chiripa de que un pu\u00f1ado de liberales hayan llevado a cabo una transformaci\u00f3n muy trascendente la primera transformaci\u00f3n del mundo en cuanto a la separaci\u00f3n del poder pol\u00edtico de poder Civil del eclesi\u00e1stico bajo el principio b\u00edblico de que al C\u00e9sar lo que es el C\u00e9sar y al Dios lo que es de Dios eso fue milagroso por eso eran hombres yo agregar\u00eda mujeres que parec\u00edan gigantes los liberales los mejores pol\u00edticos est\u00e1n en esa \u00e9poca los mejores periodistas los m\u00e1s inteligentes los m\u00e1s Patriotas fue una haza\u00f1a eso pero tampoco modific\u00f3 la estructura de dominaci\u00f3n este porque se le expropiaron las sierras al clero y surgieron o se fortalecieron los grandes latifundistas los grandes hacendados que se beneficiaron con la expropiaci\u00f3n de las tierras del clero y sigui\u00f3 la esclavitud el Pe\u00f3n no era considerado ciudadano no ten\u00eda derecho a votar luego la Revoluci\u00f3n Mexicana Esa s\u00ed fue este transformadora transformadora en lo social porque tuvo que ver con la lucha por la tierra la por mejores condiciones laborales no hab\u00eda eh una jornada de 8 horas eran 16 horas no era de se a se no no no no era de C A o de 5 de la ma\u00f1ana a 8 de la noche en algunos lugares y no hab\u00eda vacaciones y desde luego no hab\u00eda d\u00eda de descanso y el salario pues este nunca alcanzaba y por eso la deuda era de por vida la heredaban los trabajadores del campo de la ciudad a sus hijos entonces s\u00ed la revoluci\u00f3n fue un cambio muy importante no en lo pol\u00edtico en lo social en lo econ\u00f3mico y lo nuestro es una Revoluci\u00f3n pac\u00edfica profunda sin duda la de mayor participaci\u00f3n ciudadana porque es eh este de millones de mexicanos proporcionalmente participan ahora m\u00e1s que los que participaron si aunque era menos la poblaci\u00f3n en la independencia en la reforma en la misma Revoluci\u00f3n Ahora son millones incluso esta transformaci\u00f3n es la que tiene m\u00e1s ciudadanos conscientes mujeres y hombres en el mundo porque aqu\u00ed no solo tom\u00f3 conciencia una vanguardia un grupo una direcci\u00f3n aqu\u00ed se tom\u00f3 conciencia de abajo hacia arriba y fueron millones Y eso platicas con la gente en la calle te dice y est\u00e1n informados de todo fue realmente algo excepcional Entonces eso llev\u00f3 a que se di el cambio esto no lo percib\u00edan arriba como lo estamos viendo ahora no lo perciben siguen pensando de que hubo fraude de que se utiliz\u00f3 Inteligencia artificial por los este supuestamente m\u00e1s inteligentes hablan de que el pueblo es tonto manipulable Ya sea este Aguilar cam\u00edn o said o [M\u00fasica] crause y otros y cuando se habla por ejemplo de ignorancia pues se piensa que el ignorante es de abajo de la pir\u00e1mide social y hay este quienes pertenecen a sectores de clase media que est\u00e1n completamente desinformados pero ellos no eh lo internalizan no lo aceptan al contrario los que estamos mal somos nosotros sobre todo la gente que se deja manipular que es fan\u00e1tica si no se hubiese dado el cambio estar\u00edamos peor pero muy mal mucho muy mal en todos los terrenos en el econ\u00f3mico en lo social en habr\u00eda mucha inestabilidad pol\u00edtica nosotros no tenemos problema no se reprime a nadie Cu\u00e1ntas manifestaciones han habido de protesta como unas 10 Cu\u00e1ntas veces han llenado el Z\u00f3calo como unas cinco veces en todo el sexenio se No hemos tenido problema afortunadamente toco madera no ha habido cr\u00edmenes de [M\u00fasica] estado no olvidemos eso por qu\u00e9 se nos va a olvidar Y por qu\u00e9 no vamos a decir de que con Calder\u00f3n hay dos accidentes y pierden la vida dos secretarios de gobernaci\u00f3n Lamentablemente nosotros Afortunadamente no nos ha pasado eso y no queremos que nos suceda pasaron las elecciones se habl\u00f3 de violencia cuidamos a todos los candidatos y afortunadamente este no hubo muchos asesinatos pol\u00edticos hubieron casos de candidatos a presidentes municipales de diputados muy pocos Pero qu\u00e9 se nos va a olvidar que en una campa\u00f1a asesinaron al candidato del Pri Luis Donaldo Colosio Entonces estamos terminando bien eh No tenemos problemas en la econom\u00eda sobre todo lo que tiene que ver con la econom\u00eda popular estamos hablando de los ingresos de la gente Eh se ha combatido la pobreza hay trabajo aument\u00f3 el salario Y en cifras macroecon\u00f3micas r\u00e9cord imag\u00ednense Todav\u00eda nos falta un mes y medio pero ya lo estamos logrando vamos a llegar al fin del sexenio sin devaluaci\u00f3n del peso Desde cu\u00e1ndo no se ve\u00eda esto desde 1970 m\u00e1s de 50 a\u00f1os r\u00e9cord en reservas internacionales del banco de M\u00e9xico cu\u00e1nt son las reservas 2 22000 millones de d\u00f3lares 222000 millones de d\u00f3lares las reservas de M\u00e9xico r\u00e9cord en inversi\u00f3n extranjera el a\u00f1o pasado 36000 millones de d\u00f3lares este a\u00f1o vamos a pasar los 40000 r\u00e9cord ya lo vimos en remesas este a\u00f1o vamos a llegar calculo a los 5000 millones de d\u00f3lares r\u00e9cord en desempleo somos de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo y la inversi\u00f3n p\u00fablica tambi\u00e9n ha crecido [M\u00fasica] much\u00edsimo desde que se cancel los trenes de pasajeros por primera vez vamos a dejar pues cerca de 2000 km de trenes de pasajeros aumentamos nuestra capacidad de producci\u00f3n de combustible pues como en un 50% nada m\u00e1s la refiner\u00eda de dos bocas significa producir el 20% de la gasolina que consumimos y ya est\u00e1 produciendo la que compramos la de dir Park es como el 15% toda [M\u00fasica] la demanda de gasolina y las seis que hemos reparado tambi\u00e9n aumentaron de 500000 barriles a cerca de 900000 barriles de proceso de crudo la industria el\u00e9ctrica si no hubi\u00e9semos intervenido estar\u00edamos produciendo el 10% de la energ\u00eda el\u00e9ctrica del pa\u00eds si se hubiese mantenido la tendencia y ahora Estamos produciendo 52 por y vamos a terminar el a\u00f1o con 61 por se rescat\u00f3 la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se rescat\u00f3 Pemex entonces bien bien este Cu\u00e1l es la otra pregunta que hicistes por qu\u00e9 No asisti\u00f3 usted al primer debate de candidatos porque en ese entonces este mi c\u00e1lculo era de que me iba a ir muy mal sobre todo en el Pos debate sea aunque me fuese bien en el debate tenan preparado todo una estrategia propagand\u00edstica en contra Y entonces tom\u00e9 la decisi\u00f3n de no ir porque estaban todos de acuerdo era el tiempo de la guerra sucia era el tiempo que trajeron a los publicistas para acu\u00f1ar la frase peligro para M\u00e9xico era el tiempo en que estaban metidos de manera abierta descarada porque ahora en esta elecci\u00f3n pasada se metieron pero con m\u00e1s cuidado en el 2006 el pap\u00e1 de Claudio hijo iba \u00e9l era el presidente del Consejo coordinador empresarial iba a hablar con con azc\u00e1rraga con los due\u00f1os de los medios una vez les platiqu\u00e9 que emil carga le dijo este cuando Claudio x Gonz\u00e1lez le exig\u00eda ya todo contra \u00e9l todo contra \u00e9l y Emilio este con sensatez le dice pero es que vamos a perder credibilidad No hombre eso la recuperan en un mes as\u00ed y f\u00edjense que no se recupera la credibilidad cuando se pierde Hay que cuidarla la credibilidad porque se pierde y se pierde entonces pero le dec\u00eda eso y estaba en activo bueno Estaba prohibido de que empresas pagaran mensajes de televisi\u00f3n y de radio y desde luego publicidad de los peri\u00f3dicos con prop\u00f3sitos electorales y las papitas c\u00f3mo se llama eso Sabritas Sabritas [M\u00fasica] pag\u00f3 este s [M\u00fasica] y picola y este jugos del Valle otras aguas puercas este del imperialismo es eh del imperialismo S\u00ed as\u00ed se dec\u00eda antes este pagaron y el consejo colord empresarial y c\u00f3mo se llaman las otras cop coparmex en activos todos y este estaba prohibido y no les import\u00f3 ten\u00edan campa\u00f1as del Consejo empresarial en donde se cerraban las cortinas Esto va a pasar si hay un cambio se cerraban las cortinas de los negocios se ca\u00edan las bardas se ca\u00edan las bas fuert\u00edsimo una guerra sucia entonces pens\u00e9 este si voy aunque yo la libre me va a ir mal porque as\u00ed era si la artas pierdes y si no artas perdistes Y as\u00ed fue no De todas maneras es muy interesante muy interesante de que con toda esa guerra sucia con todo ese dinero que utilizaron para compra de votos para compra de lealtades para compra de conciencias de todas maneras les [M\u00fasica] ganamos nosotros ganamos la elecci\u00f3n del 2006 y se robaron la elecci\u00f3n porque no este les alcanz\u00f3 con toda la guerra sucia y con todo el dinero tuvieron que rellenar urnas les hablaba yo del caso del gobernador de Puebla Es que como ya llevamos tiempo en esto pues este hemos vivido muchas cosas primero era no fuera Mar\u00edn fuera Mar\u00edn fuera Mar\u00edn fuera Mar\u00edn fuera Mar\u00edn y all\u00e1 el candidato este Calder\u00f3n condenando a Mar\u00edn pero resulta que Mar\u00edn les ayuda en el fraude Y entonces protegen a Mar\u00edn porque as\u00ed son de hip\u00f3critas todos los este integrantes de el bloque cons y sectores no de clase media aspirantes a Fifi ve\u00edan a la maestra el vester Gordillo s\u00ed como este una mujer este [M\u00fasica] extravagante este no de la elegancia aristocr\u00e1tica no Y la cuestionaban pero cuando necesitan aliarse ya este no les ven ning\u00fan defecto y recurrieron a la maestra el vester para que les ayudara en el fraude y as\u00ed muchos otros ahora por eso no no me extra\u00f1a sali\u00f3 una foto no de Calder\u00f3n en este en Madrid Porque all\u00e1 viven yo siempre respeto mucho al pueblo espa\u00f1ol lo respeto much\u00edsimo lo [M\u00fasica] admiro al pueblo espa\u00f1ol las autoridades de Espa\u00f1a son otra cosa y la monarqu\u00eda tambi\u00e9n con todo respeto es otra cosa final pero el pueblo espa\u00f1ol extraordinario no per y como en todas partes no hay regiones pero de las m\u00e1s conservadoras es Madrid de Espa\u00f1a y ah\u00ed \u00ed han ido a refugiarse Este expresidentes ah\u00ed est\u00e1 es como la capital hispana de la derecha en el mundo como la sede no por ejemplo de M\u00e9xico est\u00e1n tres expresidentes All\u00e1 est\u00e1 este Pe\u00f1a el Liceo Pe\u00f1a All\u00e1 est\u00e1 Calder\u00f3n Salinas que incluso pidieron su como una especie de nacionalidad que les dan por sus apellidos ah\u00ed por los apellidos por la ascendencia este y este ahora me llam\u00f3 la atenci\u00f3n lo voy a decir porque si no no se entera la gente Eh fue la que estuvo aqu\u00ed de jefa de gobierno la se\u00f1ora Sandra Cuevas fue a a invitar a Calder\u00f3n para formar un partido Esa es la \u00fanica foto que tienes es es la foto del no es que hay otra que es es en Madrid es que si no este la gente no se entera porque esto no sale en Televisa o sale sali\u00f3 en Televisa y en el reforma creo que no en el universal ya no hay m\u00e1s este entonces eh apoyaron mucho a [M\u00fasica] Calder\u00f3n mucho mucho mucho finalmente se\u00f1or presidente el mi\u00e9rcoles 5 de junio el peri\u00f3dico de New York Times cit\u00f3 su ascendencia con la doctora recordar que cuando usted gan\u00f3 la elecci\u00f3n para jefe de la Ciudad de M\u00e9xico demandaba a sus colaboradores m\u00e1s cercanos antes de asumir la titularidad del Antiguo Palacio de ayuntamiento soluciones y pregunt\u00f3 usted a quien era candidata a ocupar la secretar\u00eda de medio ambiente Claudia qu\u00e9 soluci\u00f3n propones para el medio para la contaminaci\u00f3n y la aspirante a secretaria de medio ambiente le respondi\u00f3 a usted segundos pisos eso es cierto o no se\u00f1or presidente No no es cierto No es cierto No pero este Claudia Por eso digo que tuvimos suerte bueno fue el pueblo pero tambi\u00e9n la suerte que interviene en pol\u00edtica No todo es racionalidad hay una parte M\u00edstica en estos oficios [M\u00fasica] eh yo hab\u00eda estado en Washington y all\u00e1 me encontr\u00e9 de que hab\u00eda este m\u00e1s salinismo en la \u00e9poca que gobernaba Salinas que en M\u00e9xico o sea los del departamento de estado este sobre todo los que ten\u00edan que ver con la pol\u00edtica econ\u00f3mica este eh admiraban a Salinas porque estaba aplicando la pol\u00edtica que ellos quer\u00edan no de privatizaci\u00f3n y me toc\u00f3 hablar en el departamento de estado con un grupo de expertos estuve en universidades en ese viaje y me acuerdo que de manera muy prepotente este me preguntaron que si C\u00f3mo ve\u00eda yo la sucesi\u00f3n estando Salinas que qui\u00e9n iba s\u00ed a eh relevar a Salinas le dije no s\u00e9 nosotros pensamos que el ingeniero C\u00e1rdenas no no no no pero del Pri porque este nos menospreciaron Y entonces alguien dijo Pues s\u00e1o hay tres eh Camacho Colosio y aspe Y entonces este qu\u00e9 opina le digo pues creo que ninguno va a ganar C\u00e1rdenas y en la pl\u00e1tica ellos hicieron su valoraci\u00f3n me acuerdo que dijeron coloo est\u00e1 verde Camacho los dos ya afinados con la contaminaci\u00f3n tiene porque estaba en ese entonces la contaminaci\u00f3n insoportable en la ciudad y \u00e9l era el jefe de gobierno antes era regente no jefe del departamento delr jefe del departamento no lo quer\u00edan tampoco Al finado colos en Washington y cuando hablan de aspe les brillan los ojitos este a pasar el tiempo Ah todav\u00eda Creo que le dije se van a equivocar c\u00f3m se equivocaron cuando lo del sha en aquel tiempo pasa el tiempo llego jefe de gobierno y trae yo eso de la contaminaci\u00f3n ya no estaba igual porque precisamente el finado Camacho hab\u00eda aplicado un programa que hab\u00eda dado resultados fue cuando empez\u00f3 el hoy no circula nada m\u00e1s que eso llev\u00f3 su tiempo y tomaron otras medidas de todas maneras este gobi gobernar la ciudad es velar aqu\u00ed es hay que estar bueno el pa\u00eds gobernar cualquier parte cuando se tiene responsabilidad Este no es un d\u00eda de campo no es eh solo eh placer es fundamentalmente deber y ten\u00eda un amigo que lo quer\u00eda mucho Lo quiero mucho ya falleci\u00f3 Pepe barber\u00e1n y estaba integrando mi equipo para gobernar la ciudad y le ped\u00ed opini\u00f3n porque \u00e9l eh pues era un cient\u00edfico una gente seria le ped\u00ed Oye Pepe necesitamos alguien o ay\u00fadame a que tengamos alguien este para el cuidado del medio ambiente un profesional Y entonces me dijo pues yo conozco a alguien es mujer es muy buena pero est\u00e1 de investigadora no s\u00e9 si vaya a aceptar Y qui\u00e9n es es Claudia Esa es la historia es compa\u00f1era yo ya conoc\u00eda a su esposo a Carlos imas es compa\u00f1era de isla pero pues ella se ha formado y es una mujer este con experiencia en el el tema sabe del tema tiene doctorado en ingenier\u00eda este de medio ambiente o de energ\u00edas renovables algo as\u00ed y le dije s\u00ed pero a ver si acepta ya me reun\u00ed con ella y acepto esa es historia y saben Cu\u00e1ntas contingencias ambientales este tuvimos en todo el tiempo que fui jefe de gobierno una y les puedo contar el gran desempe\u00f1o como secretaria de eh medio ambiente eh transform\u00f3 los zool\u00f3gicos con una concepci\u00f3n de protecci\u00f3n a los animales nos hab\u00edan dejado inconcluso el zool\u00f3gico de San Juan de Arag\u00f3n se termin\u00f3 muy bien Claudia fue la que comenz\u00f3 con el programa de separaci\u00f3n de la basura en los hogares en M\u00e9xico en la ciudad la basura org\u00e1nica de la no org\u00e1nica era tan buena tan buena en ese entonces y ahora es una eminencia es mejor por eso estoy muy contento de que le ped\u00ed a lo mejor de ah\u00ed viene eso que me ayudara en este la supervisi\u00f3n de la construcci\u00f3n de los segundos pisos y ella adem\u00e1s de su trabajo de medio ambiente me ayud\u00f3 en la coordinaci\u00f3n de los segundos pisos que tambi\u00e9n enfrentamos muchos obst\u00e1culos Y ella estaba ah\u00ed desde muy temprano hasta muy noche hace poco que termin\u00f3 su tramo del tren Maya la empresa C\u00f3mo se llama la empresa de Carlos slin Carso que por cierto hizo muy buen trabajo en su tramo del tren Maya ya est\u00e1n entregando este trajeron asesores algunos espa\u00f1oles y ya cuando terminaron le le dice el asesor este Antonio que es el encargado de Carso este de toda la parte de construcci\u00f3n le dice mira Le comentas al ingeniero que este que yo voy a seguir ayudando con mi experiencia porque es un buen t\u00e9cnico pero que ya no me invite a ninguna obra donde el presidente llegue a supervisar cada 15 d\u00edas Este porque cada 15 d\u00edas en el tren Maya pero en el caso de los segundos pisos era diario y a veces dos veces al d\u00eda en la ma\u00f1ana temprano y luego en la noche entonces Claudia este tiene muy buena experiencia bueno Dice ella que por eso eh habl\u00f3 del segundo piso de la transformaci\u00f3n acord\u00e1ndose de El encargo ese de c\u00f3mo este se construyeron los segundos pisos c\u00f3mo nos criticaron c\u00f3mo nos cuestionaron y luego terminaron [M\u00fasica] copi\u00e1ndose nosotros este no son de paga y todos los dem\u00e1s ya los hicieron de paga entonces este Claudia muy buena V\u00e1monos a desayunar f\u00edjense cuando hay exposici\u00f3n nos faltan como [M\u00fasica] dos elecciones en Venezuela usted ya habl\u00f3 con \u00e9l No no he hablado [M\u00fasica] con pues vamos a esperar lo que resuelva creo que ma\u00f1ana los del tribunal electoral en Venezuela apoyar repitieran las elecciones vamos a ver qu\u00e9 resuelve el tribunal es [M\u00fasica] que no creo que sea prudente el que nosotros de afuera Un gobierno extranjero sea quien sea opinemos sobre algo que corresponde resolver a los venezolanos Por qu\u00e9 no pones el art\u00edculo 89 de nuestra Constituci\u00f3n es que se nos olvida a veces eso que es el que le estoy este recordando en muy buenos t\u00e9rminos porque se trata de un presidente amigo igual que Lula el presidente biden ahora que de Estados Unidos le dan dinero a esta asociaci\u00f3n para atacarnos creo que es la la es es este la 10 verdad es es esa es una de mis facultades como presidente dirigir la pol\u00edtica exterior y celebrar tratados internacionales as\u00ed como terminar de anunciar suspender modificar enmendar retirar reservas y formular declaraciones interpretativas sobre los mismos someti\u00e9ndolos a la aprobaci\u00f3n del senado en la conducci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior que corresponde al presidente en la conducci\u00f3n de tal pol\u00edtica el titular del poder ejecutivo observar\u00e1 los siguientes principios normativos la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos est\u00e1 claro nosotros no podemos inmiscuir en asuntos de otros pueblos tenemos que respetar este principio autodeterminaci\u00f3n de los pueblos la no intervenci\u00f3n la soluci\u00f3n pac\u00edfica De controversias nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho la pol\u00edtica se invent\u00f3 entre otras cosas para evitar la guerra la proscripci\u00f3n de La amenaza o el uso de la fuerza en las relaciones internacionales la igualdad jur\u00eddica de los estados ning\u00fan estado es superior a otro la cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo el respeto la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de los derechos humanos y la lucha por la paz y la seguridad internacionales estos son los principios que nos gu\u00edan s\u00ed Entonces vamos a esperar a que los \u00f3rganos electorales de ese pa\u00eds decidan vamos a actuar con [Aplausos] prudencia es que depende de d\u00f3nde obtengamos informaci\u00f3n lo digo con todo respeto no lo digo con todo respeto si este leemos el reforma vamos a encontrar que hay una tendencia que no hay objetividad por son este muy partidarios Pues de el gobierno de Estados Unidos eso es real no estoy inventando nada S\u00ed es que puede ser este cualquier presidente sin embargo existen principios y nosotros queremos tener buenas relaciones con todos los pueblos y no es un asunto nada m\u00e1s de gobiernos es un asunto de pueblos y con prudencia ya vamos a ver que resuelvan en lo electoral pero desde el principio de este asunto se vio que hay una actitud muy tendenciosa dos hechos la elecci\u00f3n es el domingo y el lunes o el martes declara el jefe del departamento de estado de Estados Unidos que hab\u00eda ganado uno de los candidatos y con todo respeto s Qui\u00e9n es este se\u00f1or para decir qui\u00e9n gan\u00f3 Y qui\u00e9n perdi\u00f3 la pol\u00edtica es juicio pr\u00e1ctico y luego la oea el mismo d\u00eda o el d\u00eda siguiente tambi\u00e9n como si fuesen autoridades electorales de Venezuela ya gan\u00f3 un candidato perdi\u00f3 otro y luego todos los medios de informaci\u00f3n en cargada Qu\u00e9 es eso no es serio ad\u00e1s es contrario a nuestros principios de pol\u00edtica exterior y no estamos a favor ni de uno ni de otro lo que queremos es que se den a conocer los resultados y que sea la autoridad competente del pa\u00eds donde hubieron elecciones la Que decida si hay inconformidad deben haber otras instancias lo \u00fanico que ped\u00ed es de que todo se resuelva de manera pac\u00edfica que no haya violencia que no haya represi\u00f3n que todo sea Pac\u00edfico V\u00e1monos [M\u00fasica] aill sobre este tema de Venezuela el martes trascendi\u00f3 que habl\u00f3 la canciller con Anthony blinken sobre este tema de Venezuela qu\u00e9 fue lo que conversaron si hay cierta presi\u00f3n de Estados Unidos para que M\u00e9xico no no no no no tengo este la informaci\u00f3n a detalle pero si este hablaron pues este a lo mejor fue este tema o cualquier otro es que tienen comunicaci\u00f3n permanente es buena comunicaci\u00f3n la de cancilleres con el jefe de estado del departamento de estado del gobierno de Estados Unidos pero Alicia sabe bien conoce este lo que establece nuestra constituci\u00f3n en materia de pol\u00edtica exterior Entonces no no hay este ning\u00fan problema este y as\u00ed vamos a a continuar por eso este pues algunos se se extra\u00f1an pero tenemos que apegarnos a la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico a la tradici\u00f3n pol\u00edtica A lo mejor de la pol\u00edtica exterior porque han habido ocasiones en que nos hemos Lamentablemente sometidos a intereses extranjeros si se nos ha olvidado de que somos un pa\u00eds independiente y Amigo de todos los pueblos del mundo ma\u00f1ana no qu\u00e9 [M\u00fasica] ustedes Vienen lej\u00edsimo muy lejos tienen tienen este tienen derecho viven aqu\u00ed no bueno la agencia esta agencia de ayuda de Estados Unidos eh Ya reaccion\u00f3 a a los se\u00f1alamientos que se hicieron ayer de Pablo gz de la Wi asegura que sus eh sus apoyos que que ha entregado no tiene ningunos fines pol\u00edticos y que tiene evidencia de que esto ayuda a lo que se invierte cu\u00e1l sera su posicionamiento sobre eso Ah ya ma\u00f1ana voy a conocer mejor doy a conocer la carta Ya la estoy escribiendo este ya ma\u00f1ana se las voy a conocer la voy a enviar hoy y despu\u00e9s de que y la env\u00ede que ya sepa que la tiene el presidente este ya la doy a conocer la not di tambi\u00e9n se env eso este responde Alicia pero tambi\u00e9n se manda hoy vamos a ver a ver c\u00f3mo est\u00e1n de de trabajo pero qu\u00e9 bien que ya est\u00e1n este respondiendo porque ya era mucho descaro No pues este vamos a ver qu\u00e9 dice el presidente de Estados Unidos que tambi\u00e9n obligaciones fiscales Qui\u00e9nes s\u00ed hay que verlo eso le va a corresponder a la procuradur\u00eda fiscal para ver si son [M\u00fasica] eh dos cosas bueno primero esta intervenci\u00f3n del gobierno de Estados Unidos en un asunto que no le corresponde porque darle dinero a esta organizaci\u00f3n es este injerencia es una intromisi\u00f3n es violatorio de nuestra constituci\u00f3n porque estamos hablando de la se\u00f1ora casar y de Claudio x Gonz\u00e1lez O sea no estamos hablando de una asociaci\u00f3n de personas que ayudan a adultos mayores ancianos este abandonados este es una sociedad que tiene el prop\u00f3sito de enfrentarnos pol\u00edticamente adem\u00e1s sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole es una organizaci\u00f3n golpista conservadora reaccionaria y le da dinero al gobierno de Estados Unidos y el otro caso los que le dan dinero pues lo \u00fanico que hay que ver es si este est\u00e1n cumpliendo con la ley porque tambi\u00e9n resulta que ese dinero tiene que ver con lo que le deducen de impuestos es un dinero del pueblo de M\u00e9xico de todos y c\u00f3mo se va a usar ese dinero para financiar guerras sucias en contra de una organizaci\u00f3n o de un gobierno legal leg\u00edtimamente constituido eso no est\u00e1 en la ley y si no est\u00e1 en la ley y existe una laguna pues lo que hay que hacer es establecer de que no se puede devolver impuestos para que una empresa o un este contribuyente utilice ese dinero con prop\u00f3sitos pol\u00edticos porque para eso est\u00e1n los partidos que reciben dinero del presupuesto y tambi\u00e9n pueden recibir donaciones de particulares bajo ciertos criterios pero esta asociaci\u00f3n no es un partido pol\u00edtico al menos formalmente Este Entonces eso hay que verlo luego hay que ver los que recibieron dinero si pagaron sus impuestos porque la se\u00f1ora este casar recibi\u00f3 como ha recibido cu\u00e1nto como 20 millones 30 millones 26 millones hay que ver si pag\u00f3 impuestos se acuerdan que dec\u00eda la se\u00f1ora que no ten\u00eda dinero porque este tiene un juicio con Pemex porque cobr\u00f3 no s\u00e9 cu\u00e1ntos millones por una situaci\u00f3n personal por un seguro entonces todo esto pues se tiene que ir viendo y ya para entonces yo ya no voy a estar aqu\u00ed para que no me echen la culpa de que es persecuci\u00f3n No es que si es interesante este poner al descubierto todo esto porque es Mostrar la hipocres\u00eda y el cinismo imag\u00ednense ponerle a su asociaci\u00f3n combate a la corrupci\u00f3n mexicanos contra la corrupci\u00f3n le zumba como dir\u00edan los paisanos Veracruz le zumbo Claudio Gonz\u00e1lez no y socios poni\u00e9ndole a su grupo mexicanos contra la corrupci\u00f3n si ellos encarnan la corrupci\u00f3n este es como los piser los premios esos que entregan al periodismo los puler se los entregan a los a veces hasta los premios nobeles la paz se los han entregado a personajes muy pol\u00e9micos afortunadamente estamos viviendo ahora unos tiempos excepcionales no y ya este hay m\u00e1s debate hay m\u00e1s cuestionamiento en todo Pues muy bien Vamos a desayunar me da mucho gusto verte y verte muy bien como ha sido siempre un buen periodista y sobre todo un buen ser humano podr dedicar un mensaje por favor diario basta de Basta este un saludo a todos los trabajadores del diario basta a los periodistas a los directivos a Miguel cant\u00f3n cetina a todos los que este ese diario que se lee mucho en la ciudad yo tengo este un compa\u00f1ero amigo peluquero que es el \u00fanico que me toma el pelo \u00c1lvaro se llama desde hace a\u00f1os pero en un tiempo este que viv\u00eda all\u00e1 en tralpan iba a una peluquer\u00eda muy buena se llama la Boston la recomiendo mucho y un saludo al maestro y \u00e9l me cortaba el pelo y en esa peluquer\u00eda este No faltaba el peri\u00f3dico basta este y en las peluquer\u00edas y en en los consultorios de dentistas Ah\u00ed siempre hay revistas y hay peri\u00f3dicos y ah\u00ed est\u00e1 basta y un saludo y felicidades al",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:34.846661"
}