{
    "video_id": "a-46Gp32euI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/a-46Gp32euI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCJDOvSNOVP5_hHymTk2xSDeN02Jw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=a-46Gp32euI",
    "video_title": "4\u00b0 Informe de Gobierno, desde Palacio Nacional.",
    "video_length_seconds": 3801,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 607.51,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "damas y caballeros muy buenas tardes se",
            "start": 622.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encuentra con nosotros el presidente de",
            "start": 625.61,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos quien se",
            "start": 627.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dirige a la escolta de bandera para",
            "start": 629.839,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "saludar a nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 631.76,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "vamos inicio a la ceremonia del cuarto",
            "start": 676.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informe de gobierno con los honores al",
            "start": 678.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 680.92,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 683.2,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 686.019,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 691.47,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 699.62,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 713.74,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 715.73,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 728.16,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 736.75,
            "duration": 15.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 749.09,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 756.86,
            "duration": 18.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 774.4,
            "duration": 14.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 774.88,
            "duration": 17.88
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 789.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 792.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 795.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 797.55,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos con motivo del cuarto",
            "start": 800.41,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "informe de gobierno",
            "start": 803.05,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 806.769,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y servidores p\u00fablicos",
            "start": 809.51,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 813.43,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 816.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "informar en este",
            "start": 819.58,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 821.09,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sitio en este lugar",
            "start": 822.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 825.37,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 827.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que simboliza",
            "start": 830.279,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "el arte",
            "start": 832.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y la grandeza cultural de m\u00e9xico",
            "start": 834.98,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "en estos a\u00f1os",
            "start": 844.2,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hemos enfrentado grandes desaf\u00edos",
            "start": 847.17,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 850.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como la pandemia y la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 851.59,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que se precipit\u00f3",
            "start": 854.38,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "con su infausta llegada",
            "start": 857.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 861.57,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "son estas dif\u00edciles circunstancias",
            "start": 863.76,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "las que nos ponen a prueba",
            "start": 867.279,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "y permiten dejar de manifiesto",
            "start": 870.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "si funciona o no el proyecto de cambio o",
            "start": 873.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 877.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que postulamos y llevamos a la pr\u00e1ctica",
            "start": 878.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en este informe",
            "start": 886.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puedo sostener que a pesar de las",
            "start": 888.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "adversidades",
            "start": 891.52,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "estamos saliendo adelante",
            "start": 893.25,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "como lo demuestran los resultados",
            "start": 896.499,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se nos cay\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 901.84,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pero ya logramos recuperar los niveles",
            "start": 904.83,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "previos al cob its",
            "start": 907.01,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "hoy existen inscritos al seguro social",
            "start": 910.899,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "21 millones",
            "start": 916.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "236 mil",
            "start": 918.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "866 trabajadores",
            "start": 921.41,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 925.74,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "623",
            "start": 927.98,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "1330 m\u00e1s que antes de la pandemia",
            "start": 930.32,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante",
            "start": 936.56,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "es que sin crecimiento",
            "start": 939.769,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el indicador",
            "start": 943.03,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3mico",
            "start": 944.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero con una mejor distribuci\u00f3n del",
            "start": 946.95,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ingreso",
            "start": 949.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hemos logrado aminorar",
            "start": 951.05,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la desigualdad",
            "start": 954.0,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "y la pobreza",
            "start": 956.1,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la \u00faltima encuesta",
            "start": 967.27,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 968.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de ingresos y gastos de los hogares",
            "start": 971.51,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "levantada por el inegi de agosto a",
            "start": 974.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 978.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del 2020 en plena pandemia",
            "start": 978.88,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "mientras que en 2018 los m\u00e1s ricos",
            "start": 984.17,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ganaban en promedio",
            "start": 988.55,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "18 veces m\u00e1s que los pobres",
            "start": 991.089,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "en 2020 la desigualdad se redujo",
            "start": 995.139,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "a 16 meses",
            "start": 1000.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "asimismo en ese periodo los m\u00e1s pobres",
            "start": 1004.05,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "fueron los \u00fanicos que vieron crecer sus",
            "start": 1008.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 1011.22,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "en 1.3 por ciento",
            "start": 1012.88,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "esto se confirma porque mientras que los",
            "start": 1016.449,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "hogares del medio urbano perd\u00edan",
            "start": 1019.509,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "a causa de la pandemia",
            "start": 1023.86,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "8% del ingreso",
            "start": 1026.4,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito rural se registr\u00f3 un",
            "start": 1029.63,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "incremento del",
            "start": 1032.089,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "3.8 por ciento",
            "start": 1034.329,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "los programas para el bienestar",
            "start": 1037.49,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "permitieron que los adultos mayores",
            "start": 1039.14,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "de 2018 a 2020",
            "start": 1042.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1n su ingreso por medio",
            "start": 1046.839,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trimestral por persona de 12 mil",
            "start": 1049.12,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "420 pesos a 13 mil",
            "start": 1052.919,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "586 pesos",
            "start": 1056.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en cuanto a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena pas\u00f3",
            "start": 1059.43,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de un ingreso trimestral",
            "start": 1062.64,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "por persona de 8 mil 887 pesos a 10 mil",
            "start": 1064.49,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "57 pesos es decir",
            "start": 1071.33,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "13.16 por ciento",
            "start": 1075.89,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1078.52,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el coneval",
            "start": 1081.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el segundo trimestre de este a\u00f1o",
            "start": 1082.96,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "el ingreso laboral real por persona se",
            "start": 1086.45,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 en 4.8 por ciento pues pas\u00f3",
            "start": 1090.53,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1095.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "2.747 pesos a",
            "start": 1097.48,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "2.880 en comparaci\u00f3n con el mismo",
            "start": 1100.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "per\u00edodo de 2001",
            "start": 1103.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estos datos",
            "start": 1107.53,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reafirman nuestra tesis de que no basta",
            "start": 1109.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico sino que es",
            "start": 1113.57,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 1117.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 1118.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en la nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica moral y",
            "start": 1122.279,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "social que hemos aplicado",
            "start": 1125.039,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "desde el principio de nuestro gobierno",
            "start": 1127.789,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se ha desechado la obsesi\u00f3n",
            "start": 1130.7,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tecnocr\u00e1tica",
            "start": 1134.929,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "de medirlo todo en funci\u00f3n de",
            "start": 1137.17,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "indicadores de crecimiento",
            "start": 1140.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que no necesariamente reflejan",
            "start": 1142.08,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "realidades sociales",
            "start": 1146.0,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "nosotros consideramos que lo fundamental",
            "start": 1148.999,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no es cuantitativo sino cualitativo",
            "start": 1152.669,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n equitativa del ingreso y",
            "start": 1156.999,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "de la riqueza",
            "start": 1161.079,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "el fin \u00faltimo de un estado",
            "start": 1163.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es crear las condiciones para que la",
            "start": 1165.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "gente pueda vivir feliz",
            "start": 1167.96,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico y los",
            "start": 1171.22,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "incrementos en la productividad y la",
            "start": 1174.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "competitividad no tienen sentido como",
            "start": 1176.409,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "objetivos en s\u00ed mismos sino como medios",
            "start": 1180.13,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para lograr",
            "start": 1184.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "un prop\u00f3sito superior el bienestar",
            "start": 1185.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "general de la poblaci\u00f3n y a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 1189.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "preciso el bienestar material y el",
            "start": 1191.82,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "bienestar del alma",
            "start": 1195.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es conveniente expresar",
            "start": 1197.81,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s all\u00e1 del simple crecimiento",
            "start": 1200.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico lo fundamental estriba en",
            "start": 1204.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n y los",
            "start": 1206.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 1209.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para destinar",
            "start": 1209.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todo lo obtenido y ahorrado en beneficio",
            "start": 1212.3,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda del pueblo y de manera",
            "start": 1216.29,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "especial de los m\u00e1s pobres y marginados",
            "start": 1219.59,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "demostrar que t\u00e9rminos generales el plan",
            "start": 1224.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de cero corrupci\u00f3n",
            "start": 1229.33,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "e impunidad",
            "start": 1231.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y de erradicar los lujos en el gobierno",
            "start": 1233.43,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "nos ha permitido contar con alrededor de",
            "start": 1236.1,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "2.4 billones de pesos extras o",
            "start": 1240.44,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 1244.7,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "y les invito a hacer las cuentas en",
            "start": 1247.049,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "breve en lo general",
            "start": 1250.169,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "la cancelaci\u00f3n de la condonaci\u00f3n de",
            "start": 1253.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "impuestos a grandes contribuyentes",
            "start": 1255.71,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el combate a la evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 1257.95,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ha significado ingresos excedentes a la",
            "start": 1260.89,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica por un bill\u00f3n 700 mil",
            "start": 1264.98,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1269.09,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el combate aguas y col nos ha ayudado a",
            "start": 1271.66,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "detener una fuga",
            "start": 1275.38,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de 200.000 millones de pesos el ahorro",
            "start": 1277.95,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en el costo de obras p\u00fablicas nos ha",
            "start": 1282.86,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "permitido disponer de otros 200 mil",
            "start": 1285.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "millones de pesos y el plan de",
            "start": 1289.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "austeridad republicana en su conjunto ha",
            "start": 1292.26,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "representado liberar para el desarrollo",
            "start": 1296.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300 mil millones de pesos",
            "start": 1298.529,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "todo esto se refleja en la estabilidad",
            "start": 1302.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "financiera que hemos logrado sin",
            "start": 1305.82,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "aumentar los impuestos",
            "start": 1309.33,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "subir los precios de los combustibles o",
            "start": 1312.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "endeudar al pa\u00eds",
            "start": 1315.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o a pesar de la inflaci\u00f3n",
            "start": 1318.01,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "8.2 por ciento",
            "start": 1322.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y del subsidio a las gasolinas y el",
            "start": 1325.309,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel",
            "start": 1327.62,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "293 mil millones de pesos los ingresos",
            "start": 1329.769,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "del gobierno federal se han incrementado",
            "start": 1334.759,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "en 2.4 por ciento en t\u00e9rminos reales con",
            "start": 1337.789,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al mismo per\u00edodo del a\u00f1o pasado",
            "start": 1343.009,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "agreg\u00f3",
            "start": 1346.99,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que si no hubi\u00e9semos optado por el",
            "start": 1348.809,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "subsidio a los combustibles",
            "start": 1351.749,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 1354.23,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "habr\u00eda llegado al 14% y el salario real",
            "start": 1355.94,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "promedio de",
            "start": 1361.44,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "8.943 pesos hubiese bajado a",
            "start": 1364.429,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "7.900 es decir una p\u00e9rdida del 12%",
            "start": 1368.929,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "en todo el tiempo que llevamos en el",
            "start": 1374.73,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1377.1,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "el peso no se ha devaluado",
            "start": 1378.35,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y ha estado en los tres primeros lugares",
            "start": 1381.19,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "entre los pa\u00edses del mundo",
            "start": 1384.22,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "por su fortaleza con relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 1387.399,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "y un buen manejo del presupuesto nos ha",
            "start": 1392.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "permitido incrementar considerablemente",
            "start": 1395.23,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n p\u00fablica y realizar obras de",
            "start": 1397.59,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "gran importancia para el desarrollo de",
            "start": 1402.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en el sector energ\u00e9tico se ha",
            "start": 1404.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "invertido para rehabilitar las",
            "start": 1408.19,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas que recibimos",
            "start": 1410.02,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para construir una nueva que ya est\u00e1 en",
            "start": 1414.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fase de integraci\u00f3n para comenzar a",
            "start": 1417.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "producir en dos bocas para\u00edso tabasco y",
            "start": 1420.06,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "comprar la refiner\u00eda deer park texas",
            "start": 1424.38,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que es ahora propiedad de la naci\u00f3n",
            "start": 1427.07,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n",
            "start": 1432.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en tula hidalgo y salina cruz oaxaca dos",
            "start": 1436.25,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "sistemas de cotizaci\u00f3n para disminuir la",
            "start": 1439.1,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de combust\u00f3leo y aumentar el",
            "start": 1443.179,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "volumen de gasolinas",
            "start": 1446.69,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "toda esta inversi\u00f3n que suma alrededor",
            "start": 1448.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de 24 mil millones de d\u00f3lares y que se",
            "start": 1451.77,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "ha realizado sin contratar cr\u00e9dito nos",
            "start": 1455.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n desde el a\u00f1o pr\u00f3ximo procesar",
            "start": 1460.15,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds el petr\u00f3leo crudo ser",
            "start": 1463.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "autosuficientes en gasolinas y di\u00e9sel y",
            "start": 1466.68,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "dejar de importar estos combustibles",
            "start": 1470.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica nacional tambi\u00e9n",
            "start": 1474.35,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se ha fortalecido",
            "start": 1476.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "al t\u00e9rmino de este sexenio la comisi\u00f3n",
            "start": 1477.52,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "federal de electricidad con una",
            "start": 1480.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 9 mil 300 millones de",
            "start": 1483.11,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares aproximadamente",
            "start": 1485.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1 su capacidad instalada en",
            "start": 1487.45,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "cerca de 10 de 10 mil megawatts con la",
            "start": 1490.46,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de",
            "start": 1495.71,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "34 proyectos",
            "start": 1498.309,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "impulsando",
            "start": 1500.89,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 1502.78,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "limpia con la renovaci\u00f3n de equipos de",
            "start": 1504.95,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "16",
            "start": 1509.299,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas y con la construcci\u00f3n",
            "start": 1510.58,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "del parque de energ\u00eda solar m\u00e1s grande",
            "start": 1512.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de latinoam\u00e9rica ubicado en puerto",
            "start": 1516.409,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "pe\u00f1asco sonora",
            "start": 1519.35,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "asimismo con la nueva ley el\u00e9ctrica que",
            "start": 1521.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "limita los privilegios de las empresas",
            "start": 1525.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "particulares sobre todo de las",
            "start": 1528.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "extranjeras la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1530.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "electricidad est\u00e1 siendo rescatada de",
            "start": 1532.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lucro privatizador que caracteriz\u00f3 a la",
            "start": 1536.1,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal o neoporfiristas",
            "start": 1539.4,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "alentada por funcionarios corruptos y",
            "start": 1542.75,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "antipatriotas",
            "start": 1546.75,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "a finales de este a\u00f1o",
            "start": 1548.909,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n terminadas",
            "start": 1552.179,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "2.300 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 1554.749,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "construidas por los ingenieros militares",
            "start": 1560.47,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "para dispersar alrededor de 25",
            "start": 1563.29,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "para dispersar alrededor de 500.000",
            "start": 1569.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "millones de pesos anuales en beneficio",
            "start": 1572.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "directo de 25 millones de familias del",
            "start": 1576.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1580.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "asimismo con el apoyo de los",
            "start": 1580.94,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "trabajadores de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1583.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "electricidad el a\u00f1o pr\u00f3ximo terminaremos",
            "start": 1585.6,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de alumbrar l\u00edneas de fibra \u00f3ptica y se",
            "start": 1589.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instalar\u00e1n 2 mil 800 antenas para",
            "start": 1592.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cumplir el compromiso de garantizar el",
            "start": 1595.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "servicio de internet gratuito en",
            "start": 1597.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "escuelas hospitales espacios p\u00fablicos en",
            "start": 1600.62,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional",
            "start": 1603.93,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "as\u00ed como consideramos fundamental la",
            "start": 1606.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "autosuficiencia energ\u00e9tica",
            "start": 1610.309,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos orientando nuestros",
            "start": 1612.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "esfuerzos y recursos para producir en",
            "start": 1615.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico los alimentos que consumimos",
            "start": 1618.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito estamos construyendo",
            "start": 1622.89,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la presa de santamar\u00eda en sinaloa as\u00ed",
            "start": 1626.28,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1630.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "274 kil\u00f3metros de canales principales y",
            "start": 1631.79,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "1200 51 kil\u00f3metros de canales de",
            "start": 1635.43,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en ese estado llenos de",
            "start": 1639.39,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sonora y nayarit con lo cual se podr\u00e1n",
            "start": 1642.84,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "regar m\u00e1s de 100 mil hect\u00e1reas",
            "start": 1646.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en 2018 la producci\u00f3n de ma\u00edz frijol",
            "start": 1649.789,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "arroz y trigo fue de",
            "start": 1652.34,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "31.5 millones de toneladas el a\u00f1o pasado",
            "start": 1656.139,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a 32.3",
            "start": 1659.809,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "millones de toneladas 2.3 por ciento m\u00e1s",
            "start": 1662.529,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o la producci\u00f3n de alimentos",
            "start": 1665.899,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 considerablemente superior esto se",
            "start": 1668.389,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ha logrado por el establecimiento de",
            "start": 1672.47,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda",
            "start": 1675.139,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "por la entrega gratuita de",
            "start": 1676.57,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "830 mil toneladas de fertilizantes",
            "start": 1680.59,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "por el programa sembrando vida y por el",
            "start": 1684.909,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "apoyo directo a productores en especial",
            "start": 1688.849,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s peque\u00f1os al igual que a los",
            "start": 1690.97,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "campesinos a los predicadores se les",
            "start": 1694.609,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "entregue un apoyo econ\u00f3mico de manera",
            "start": 1697.19,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 1699.83,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el sector agropecuario a\u00fan con la",
            "start": 1701.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pandemia no ha dejado de crecer en 2020",
            "start": 1703.39,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n aument\u00f3 en 1.1 por ciento",
            "start": 1706.96,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en 2021 en 1.3 por ciento en el primer",
            "start": 1710.47,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "semestre de este a\u00f1o el incremento fue",
            "start": 1714.97,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "del 3% hoy puedo informar que ya somos",
            "start": 1717.67,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "autosuficientes en producci\u00f3n de frijol",
            "start": 1722.68,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es notorio",
            "start": 1727.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que la inversi\u00f3n p\u00fablica ha reactivado",
            "start": 1729.09,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la industria de la construcci\u00f3n",
            "start": 1732.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y que al hacer las obras y la",
            "start": 1734.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "infraestructura que requiere el pa\u00eds",
            "start": 1737.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hemos logrado el efecto multiplicador de",
            "start": 1739.07,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "crear muchos empleos y promover el",
            "start": 1742.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico sobre todo en lo",
            "start": 1746.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "regional aqu\u00ed destac\u00f3 la construcci\u00f3n",
            "start": 1749.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del aeropuerto felipe \u00e1ngeles el cual",
            "start": 1752.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fue dirigido por ingenieros militares y",
            "start": 1755.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "materializado mediante la contrataci\u00f3n",
            "start": 1758.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de mil",
            "start": 1760.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "498 98 peque\u00f1as medianas empresas",
            "start": 1764.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "generando con ello",
            "start": 1768.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "169 mil",
            "start": 1771.29,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "312 empleos",
            "start": 1773.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en construcci\u00f3n",
            "start": 1776.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "circuitos carreteros como el de jalisco",
            "start": 1778.04,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "y nayarit en la costa las autopistas de",
            "start": 1781.17,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "la costa y el istmo de oaxaca los",
            "start": 1786.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "caminos rurales de veracruz sinaloa",
            "start": 1791.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sonora guerrero nayarit durango tabasco",
            "start": 1793.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "oaxaca y baja california sur y los",
            "start": 1795.87,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "caminos artesanales de concreto y mano",
            "start": 1799.86,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de obra comunitaria de hidalgo veracruz",
            "start": 1802.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "guerrero oaxaca as\u00ed como la construcci\u00f3n",
            "start": 1806.27,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de cuarenta mil 516 kil\u00f3metros de",
            "start": 1809.46,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "carreteras as\u00ed como la conservaci\u00f3n de",
            "start": 1813.63,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "40 mil",
            "start": 1817.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "516 kil\u00f3metros de carreteras libres de",
            "start": 1819.2,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "viaje en todo el pa\u00eds lo que ha",
            "start": 1822.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "implicado destinar un presupuesto global",
            "start": 1825.66,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en 4 a\u00f1os de 68 mil",
            "start": 1828.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "641 millones de pesos",
            "start": 1832.49,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "vamos a terminar",
            "start": 1836.12,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1837.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "1.554 kil\u00f3metros de v\u00edas del tren maya y",
            "start": 1838.93,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "a partir del mes de julio del a\u00f1o",
            "start": 1844.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo comenzar\u00e1n a llegar los 42",
            "start": 1847.07,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "trenes con 219 vagones que ya se",
            "start": 1850.37,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fabrican por manos mexicanas en ciudad",
            "start": 1854.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sahag\u00fan hidalgo y que dar\u00e1n servicio a",
            "start": 1858.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "turistas y pasajeros locales del sureste",
            "start": 1861.59,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1865.16,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 1866.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "superando varios obst\u00e1culos",
            "start": 1868.419,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir el compromiso de que el",
            "start": 1870.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tren maya sea inaugurado en diciembre de",
            "start": 1873.309,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 1877.59,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1n rehabilitando las v\u00edas",
            "start": 1879.549,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas para trenes de carga y pasajeros",
            "start": 1882.039,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de salina cruz a cuatro cuartos de este",
            "start": 1885.07,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "puerto a palenque chiapas y de este pec",
            "start": 1889.389,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "oaxaca a ciudad hidalgo chiapas en la",
            "start": 1893.679,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "frontera de m\u00e9xico con guatemala",
            "start": 1897.669,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 el tren urbano de guadalajara",
            "start": 1899.82,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "estamos por iniciar el de tlajomulco en",
            "start": 1902.59,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "jalisco el a\u00f1o pr\u00f3ximo se inaugurar\u00e1 el",
            "start": 1906.759,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tramo del tren lecher\u00eda al aeropuerto",
            "start": 1910.659,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles para llegar en 45 minutos",
            "start": 1913.359,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de buenavista en el centro de esta",
            "start": 1916.149,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ciudad a esa terminal a\u00e9rea de igual",
            "start": 1918.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "forma en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 1922.539,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1 a operar el tren a toluca en",
            "start": 1925.179,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "fin al t\u00e9rmino de mi mandato dejaremos",
            "start": 1928.299,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "funcionando un sistema de trenes de",
            "start": 1932.249,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pasajeros con m\u00e1s de 2.000 kil\u00f3metros",
            "start": 1934.809,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "algo no visto en varias d\u00e9cadas",
            "start": 1938.049,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1942.88,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de la",
            "start": 1952.83,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "defensa y con la secretaria de marina",
            "start": 1956.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que tienen a cargo",
            "start": 1960.429,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ahora las aduanas",
            "start": 1961.95,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el mar est\u00e1 en marcha un plan",
            "start": 1965.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para el fortalecimiento",
            "start": 1968.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de aduanas",
            "start": 1971.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "incluyendo las 19",
            "start": 1972.69,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de la frontera norte 2 de la frontera",
            "start": 1976.179,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "sur y 16 portuarias",
            "start": 1979.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n superior a 80 mil",
            "start": 1982.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "millones de pesos para ejecutarse en",
            "start": 1985.39,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "2022 y 2023 aqu\u00ed",
            "start": 1988.78,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1ado que desde que est\u00e1n las aduanas",
            "start": 1993.22,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "a cargo de la secretaria de las",
            "start": 1999.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "diferencias de la secretaria de marina",
            "start": 2001.54,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ha habido un aumento",
            "start": 2003.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en los ingresos del orden del 20 por",
            "start": 2005.91,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ciento ya estamos",
            "start": 2010.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "recaudando en las aduanas",
            "start": 2012.98,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "alrededor de un bill\u00f3n de pies no hay",
            "start": 2016.4,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "fugas ni se permite el contrabando",
            "start": 2021.0,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2025.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se han invertido m\u00e1s de 38 mil millones",
            "start": 2027.77,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de pesos en mejoramiento urbano",
            "start": 2031.31,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2035.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "135 municipios del pa\u00eds donde se han",
            "start": 2036.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "construido",
            "start": 2040.01,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "151 unidades deportivas",
            "start": 2041.679,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "293 parques malecones espacios",
            "start": 2046.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "art\u00edsticos y culturales",
            "start": 2049.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "44 mercados",
            "start": 2051.87,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "162 escuelas 22 centros de salud",
            "start": 2054.78,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "218 calles y redes de agua potable as\u00ed",
            "start": 2059.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2062.95,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de 6 mil 720 edificios p\u00fablicos y mil",
            "start": 2064.65,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "945 templos hist\u00f3ricos e inmuebles",
            "start": 2071.43,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "culturales afectados por los sismos de",
            "start": 2075.46,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "2017 desde que llegamos al gobierno se",
            "start": 2079.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "han otorgado cr\u00e9ditos",
            "start": 2083.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de fovissste infonavit en beneficio de",
            "start": 2084.93,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "casi 2 millones de trabajadores y el",
            "start": 2089.08,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "programa de ampliaci\u00f3n",
            "start": 2092.56,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n y construcci\u00f3n de",
            "start": 2094.05,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 2095.89,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ha llegado a",
            "start": 2097.29,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "312 mil familias pobres",
            "start": 2099.29,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se han declarado cinco sitios o zonas",
            "start": 2104.15,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "naturales para la protecci\u00f3n de 127 mil",
            "start": 2106.64,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "249 hect\u00e1reas de flora y fauna as\u00ed como",
            "start": 2111.19,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "139 mil 749 hect\u00e1reas destinadas a ese",
            "start": 2116.349,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mismo prop\u00f3sito con la anuencia",
            "start": 2121.099,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "voluntaria de ejidos y comunidades",
            "start": 2124.15,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "continuamos con la construcci\u00f3n del",
            "start": 2129.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico del lago de texcoco y",
            "start": 2131.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n y mejoramiento del bosque",
            "start": 2134.74,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de chapultepec desde los pinos hasta la",
            "start": 2137.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ermita ubicada en el antiguo pueblo de",
            "start": 2139.869,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "santaf\u00e9 fundado por vasco de quiroga",
            "start": 2143.41,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "agreg\u00f3 que estamos construyendo",
            "start": 2146.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "acueductos",
            "start": 2150.029,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "como el de la presa picachos",
            "start": 2152.3,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n de concordia en sinaloa",
            "start": 2156.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por iniciar el acueducto de la",
            "start": 2162.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "presa el cuchillo a la zona",
            "start": 2166.49,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "metropolitana de monterrey nuevo l\u00e9on el",
            "start": 2169.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "proyecto de agua saludable de la presa",
            "start": 2173.029,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "francisco zarco a la comarca lagunera",
            "start": 2176.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en durango y coahuila de la presa",
            "start": 2180.19,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ovi\u00e1chic",
            "start": 2184.16,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "abasto de agua a los pueblos yaquis en",
            "start": 2188.25,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 2192.15,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "el acueducto de esc\u00e1rcega calakmul en",
            "start": 2193.829,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 2199.109,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y dos m\u00e1s de la presa zapotillo a la",
            "start": 2199.849,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "zona conurbada de guadalajara jalisco",
            "start": 2204.479,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "es indudable que el principal distintivo",
            "start": 2209.25,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 2212.61,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que encabezo",
            "start": 2215.26,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2217.43,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "coordin\u00f3 con el apoyo",
            "start": 2219.95,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y todas de todos ustedes servidores",
            "start": 2223.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 2225.63,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "el principal distintivo son los",
            "start": 2227.92,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 2229.869,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 2231.5,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "orientados a mejorar las condiciones de",
            "start": 2233.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vida y de trabajo de la mayor\u00eda de la",
            "start": 2237.309,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y club cuya prioridad",
            "start": 2239.14,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2243.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ninguna duda",
            "start": 2244.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "son los pobres",
            "start": 2246.86,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2249.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una realidad virtuosa el programa de la",
            "start": 2250.33,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n que ya",
            "start": 2254.99,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "beneficia a 10 millones 500 mil adultos",
            "start": 2257.62,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2264.08,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la pensi\u00f3n a un mill\u00f3n de ni\u00f1as",
            "start": 2266.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os pobres con discapacidad",
            "start": 2268.89,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que ya se est\u00e1 ampliando a otras edades",
            "start": 2272.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con la celebraci\u00f3n de convenios con los",
            "start": 2275.329,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y pronto este",
            "start": 2278.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2281.069,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "tan humano ser\u00e1 universal",
            "start": 2282.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se otorgan becas a 11 millones de",
            "start": 2287.14,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 2290.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desde preescolar hasta postgrado",
            "start": 2291.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dos millones",
            "start": 2295.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trescientos quince mil j\u00f3venes han",
            "start": 2297.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trabajado como aprendices",
            "start": 2300.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recibiendo un ingreso equivalente a un",
            "start": 2302.64,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 2305.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de todos ellos la mitad",
            "start": 2307.33,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "cuando terminan de formarse de",
            "start": 2310.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "capacitarse",
            "start": 2313.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "son contratados por las empresas o",
            "start": 2315.96,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "centros de trabajo en que se ejerci\u00f3 la",
            "start": 2319.71,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tutor\u00eda de",
            "start": 2324.69,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "igual forma se apoya con un jornal",
            "start": 2326.06,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "permanente a",
            "start": 2329.849,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "449",
            "start": 2332.57,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "1570 sembradores que trabajan cultivando",
            "start": 2334.64,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sus tierras",
            "start": 2338.79,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "sean ejidales o peque\u00f1as propiedades en",
            "start": 2340.75,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "una extensi\u00f3n total de un mill\u00f3n",
            "start": 2344.98,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "123 mil 925 hect\u00e1reas",
            "start": 2349.14,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "organizados en 18 mil 615 comunidades de",
            "start": 2354.15,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "aprendizaje campesino con 15 mil 132",
            "start": 2360.19,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "viveros y bio f\u00e1bricas en 21 estados de",
            "start": 2364.72,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 2369.73,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "en materia educativa y cultural",
            "start": 2371.19,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 que luego de la pandemia poco a",
            "start": 2373.579,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "poco hemos regresado a la normalidad",
            "start": 2376.859,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mis respetos",
            "start": 2380.63,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a las maestras y los maestros de m\u00e9xico",
            "start": 2383.78,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "son de verdad",
            "start": 2387.49,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stoles de la ense\u00f1anza y por eso",
            "start": 2390.19,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "atenderlos y mejorar sus condiciones",
            "start": 2393.65,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "laborales es un compromiso ineludible",
            "start": 2395.9,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que hemos basificado a 650 mil",
            "start": 2400.99,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n y se",
            "start": 2405.92,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "aumentaron m\u00e1s los salarios a los que",
            "start": 2409.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ganan menos la relaci\u00f3n con los",
            "start": 2412.85,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "dirigentes del cnte y de la cnte es de",
            "start": 2415.58,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y atenci\u00f3n a sus demandas",
            "start": 2419.96,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando por la pandemia se",
            "start": 2423.76,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "suspendieron las clases por m\u00e1s de un",
            "start": 2427.31,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ciclo escolar",
            "start": 2429.23,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en todo el tiempo que llevamos",
            "start": 2430.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobernando no se ha registrado ning\u00fan",
            "start": 2432.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ning\u00fan paro y los maestros y las",
            "start": 2436.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "maestras no han dejado de asistir a las",
            "start": 2439.52,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "aulas a ense\u00f1ar a ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 2442.13,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y esa",
            "start": 2446.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y propaganda",
            "start": 2447.93,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "vulgar sucia",
            "start": 2450.97,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de que los maestros no trabajaban",
            "start": 2453.519,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "y eran rebeldes sin causa ha quedado en",
            "start": 2457.329,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el basurero de la historia as\u00ed como la",
            "start": 2462.64,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa neoliberal y",
            "start": 2466.329,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "privatizadora que le engendr\u00f3",
            "start": 2469.809,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ahora con la participaci\u00f3n y consenso",
            "start": 2472.499,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "del magisterio nacional",
            "start": 2475.989,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n de madres",
            "start": 2478.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de padres de familia se han aprobado los",
            "start": 2481.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nuevos contenidos educativos",
            "start": 2483.87,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "verdaderamente",
            "start": 2486.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos y humanistas que ya se dar\u00e1n",
            "start": 2488.859,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "a conocer en los primeros nuevos libros",
            "start": 2493.099,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de texto",
            "start": 2495.89,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se sigue aplicando y extendiendo el",
            "start": 2497.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "programa la escuela es nuestra desde el",
            "start": 2500.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inicio hasta finales de este a\u00f1o habr\u00e1n",
            "start": 2503.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recibido presupuesto para el",
            "start": 2507.01,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "mantenimiento de instalaciones",
            "start": 2508.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "educativas y atenci\u00f3n a estudiantes",
            "start": 2510.22,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 2513.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "113.000 comit\u00e9s de madres y padres de",
            "start": 2514.65,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "familia es decir estamos a punto de",
            "start": 2518.38,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "atender de llegar al 66 por ciento de",
            "start": 2522.64,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "todas las escuelas de todos los",
            "start": 2528.34,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "planteles de educaci\u00f3n b\u00e1sica del pa\u00eds",
            "start": 2530.71,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del hist\u00f3rico n\u00famero de becas",
            "start": 2535.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "otorgadas en este gobierno repito 11",
            "start": 2539.309,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "millones ya est\u00e1n funcionando",
            "start": 2542.579,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "145 universidades p\u00fablicas con distintas",
            "start": 2545.839,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "carreras del sistema de educaci\u00f3n",
            "start": 2550.53,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "superior benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 2552.66,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "donde estudiar\u00e1n en este ciclo escolar",
            "start": 2558.299,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "64 mil alumnos de pueblos y municipios",
            "start": 2561.559,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "marginados y a\u00f1ado",
            "start": 2564.749,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "que se crear\u00e1n",
            "start": 2568.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "55 universidades m\u00e1s estas \u00faltimas para",
            "start": 2570.38,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y enfermeras a",
            "start": 2574.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fin de revertir el d\u00e9ficit de",
            "start": 2578.34,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "profesionales de estas especialidades",
            "start": 2581.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "precisamente en materia de salud p\u00fablica",
            "start": 2585.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una vez terminadas las acciones que",
            "start": 2588.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "emprendimos con urgencia para salvar",
            "start": 2591.32,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vidas por la pandemia",
            "start": 2593.599,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "estamos concentrados en crear uno de los",
            "start": 2596.17,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "mejores sistemas de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2600.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "universal y gratuita del mundo ya",
            "start": 2602.27,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente hemos terminado en 3",
            "start": 2606.05,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "estados nayarit de la escala y colima en",
            "start": 2609.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estas entidades federativas se han",
            "start": 2614.599,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "rehabilitado y equipados centros de",
            "start": 2617.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "salud y hospitales",
            "start": 2619.31,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el abasto de medicamentos est\u00e1 en estas",
            "start": 2622.18,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "tres entidades federativas en el 95% se",
            "start": 2626.08,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "cuenta con el 84% de m\u00e9dicos generales y",
            "start": 2631.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "enfermeras para la atenci\u00f3n a pacientes",
            "start": 2636.28,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "las 24 horas de los 7 d\u00edas de la semana",
            "start": 2638.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha contratado al",
            "start": 2643.29,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "97% de m\u00e9dicos especialistas que se",
            "start": 2647.28,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "requieren y hemos basificado a",
            "start": 2651.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "1.470 trabajadores de la salud que",
            "start": 2655.83,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "elaboraban desde hace a\u00f1os como",
            "start": 2658.69,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "eventuales o por contrato y as\u00ed cuando",
            "start": 2661.36,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "continuaremos en la aplicaci\u00f3n del",
            "start": 2665.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sistema federalizado y bien est\u00e1 para",
            "start": 2668.83,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "concluir a mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo en",
            "start": 2672.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todos los estados de la rep\u00fablica vamos",
            "start": 2676.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 2679.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "realidad el derecho constitucional del",
            "start": 2680.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pueblo a la salud",
            "start": 2684.19,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "es muy satisfactorio",
            "start": 2686.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "poder informar que estamos reduciendo la",
            "start": 2688.22,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva",
            "start": 2692.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no hay duda",
            "start": 2695.32,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 2697.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ninguna duda estoy absolutamente",
            "start": 2702.599,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "convencido",
            "start": 2705.89,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 2708.069,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "se puede compartir",
            "start": 2710.46,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "cada vez como",
            "start": 2713.64,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero",
            "start": 2715.589,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "personas en m\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 2718.33,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "de que la paz es fruto de la justicia",
            "start": 2722.26,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y que la clave",
            "start": 2727.6,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para conseguir la tranquilidad de la paz",
            "start": 2730.03,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 2733.53,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2737.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vulnerable",
            "start": 2740.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y en la atenci\u00f3n a los marginados de los",
            "start": 2742.94,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "beneficios del desarrollo",
            "start": 2746.54,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "as\u00ed con esta estrategia",
            "start": 2750.06,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica estamos reduciendo la violencia",
            "start": 2753.47,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "estas acciones",
            "start": 2759.109,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "desde luego tienen como complemento",
            "start": 2762.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el trabajo en equipo en el gabinete de",
            "start": 2766.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2770.52,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "la perseverancia",
            "start": 2772.2,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "el profesionalismo",
            "start": 2774.789,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el no permitir ni la corrupci\u00f3n ni la",
            "start": 2776.729,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 2780.819,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "todo esto nos est\u00e1 dando buenos",
            "start": 2783.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 2786.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "desde que llegamos al gobierno hasta el",
            "start": 2787.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy los delitos del fuero federal",
            "start": 2789.97,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "han bajado en 29.3 por ciento",
            "start": 2792.52,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de igual forma en coordinaci\u00f3n",
            "start": 2797.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con los gobiernos estatales y",
            "start": 2800.19,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "municipales se han logrado disminuir el",
            "start": 2802.92,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculos en 43 puntos uno por",
            "start": 2806.83,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "ciento el secuestro en 81 por ciento",
            "start": 2811.18,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "y en todos los delitos de robo",
            "start": 2817.6,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hemos logrado una disminuci\u00f3n en general",
            "start": 2820.11,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2824.01,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "23.4 por ciento",
            "start": 2825.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1",
            "start": 2827.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 2830.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "o mucha gente no sepa o tenga una",
            "start": 2833.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n",
            "start": 2837.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "distinta por la campa\u00f1a",
            "start": 2838.04,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "sensacionalista amarillista de los",
            "start": 2841.88,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n que act\u00faan al",
            "start": 2845.19,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "servicio de nuestros adversarios",
            "start": 2847.23,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2848.839,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "pero con datos del inegi",
            "start": 2850.93,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "podemos demostrar que hemos reducido el",
            "start": 2853.91,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "n\u00famero de homicidios en 2.82 por ciento",
            "start": 2857.42,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y en lo que va del a\u00f1o se estima",
            "start": 2861.74,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2865.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "10.4 por ciento la disminuci\u00f3n",
            "start": 2868.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed creo conveniente",
            "start": 2872.559,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2874.66,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que este delito homicidio",
            "start": 2875.71,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "aumento con fox durante su sexenio en",
            "start": 2880.809,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "1.6 por ciento",
            "start": 2886.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con calder\u00f3n en",
            "start": 2888.309,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "192.800",
            "start": 2893.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y con pe\u00f1a en",
            "start": 2895.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "59%",
            "start": 2898.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tengamos en cuenta tambi\u00e9n que se cre\u00f3",
            "start": 2901.36,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 2904.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para lo cual",
            "start": 2906.779,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "se han construido",
            "start": 2908.74,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "242 cuarteles de casi 500 que van a",
            "start": 2910.77,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "estar operando a finales del gobierno",
            "start": 2917.619,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "y se han reclutado y formado",
            "start": 2921.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "profesionalmente",
            "start": 2924.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "115 mil elementos",
            "start": 2926.62,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "baste decir que en 19 entidades",
            "start": 2929.02,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "federales de la rep\u00fablica ya hay m\u00e1s",
            "start": 2932.42,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "personal de esta corporaci\u00f3n de la",
            "start": 2936.23,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "guardia civil que polic\u00edas estatales",
            "start": 2939.89,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "por eso envi\u00e9 el d\u00eda del congreso una",
            "start": 2944.069,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma legal",
            "start": 2948.599,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "integral con el prop\u00f3sito de que la",
            "start": 2951.349,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "guardia nacional pase a formar parte de",
            "start": 2955.709,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2958.229,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "con el \u00fanico af\u00e1n",
            "start": 2961.019,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de que se consolide de que mantenga su",
            "start": 2962.959,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "disciplina y profesionalismo",
            "start": 2968.819,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y sobre todo para que no se corrompa",
            "start": 2971.179,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 con la antigua polic\u00eda",
            "start": 2975.479,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 2979.319,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito no es militarizar",
            "start": 2981.11,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "o ir al autoritarismo si no cuidan con",
            "start": 2985.54,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la vigilancia",
            "start": 2990.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa el",
            "start": 2991.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "crecimiento sano de la que debe ser la",
            "start": 2995.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "principal instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 2998.76,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 3002.1,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "que nadie se confunda o se haga el que",
            "start": 3005.22,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "no sabe",
            "start": 3008.849,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "en nuestro gobierno no hay personas como",
            "start": 3010.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna",
            "start": 3014.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no se permite la violaci\u00f3n de derechos",
            "start": 3017.2,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 3020.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 3022.43,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "no es c\u00f3mplice y encubridora y tampoco",
            "start": 3024.72,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "ejecutora de torturas y masacres",
            "start": 3029.7,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "no se admiten relaciones de complicidad",
            "start": 3034.66,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "con nadie",
            "start": 3037.72,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y por el contrario se combate la",
            "start": 3039.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "impunidad y existe toda la voluntad para",
            "start": 3041.54,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no dejar sin castigo ning\u00fan delito el",
            "start": 3046.01,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "caso ayotzinapa es una prueba",
            "start": 3049.52,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 3053.91,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a\u00fan con los graves problemas externos",
            "start": 3056.27,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que hemos enfrentado como la pandemia y",
            "start": 3059.41,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la guerra en ucrania que han precipitado",
            "start": 3063.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica en el mundo en",
            "start": 3065.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds los datos indican que",
            "start": 3068.39,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos mejorando",
            "start": 3071.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "particularmente nos han ayudado dos",
            "start": 3074.35,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 3077.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "factores",
            "start": 3079.55,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dos elementos buenos",
            "start": 3082.44,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la estrategia de apoyo a los de abajo",
            "start": 3085.11,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "eso no debemos",
            "start": 3088.75,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de emitirlo y las ventajas",
            "start": 3091.72,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "del tratado comercial con eeuu y canad\u00e1",
            "start": 3096.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los programas para el bienestar la",
            "start": 3101.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del poder adquisitivo de",
            "start": 3103.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los salarios y el aumento en las remesas",
            "start": 3106.14,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "enviadas",
            "start": 3109.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por nuestros queridos paisanos a sus",
            "start": 3110.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "familiares han mejorado la situaci\u00f3n",
            "start": 3114.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre del",
            "start": 3117.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3121.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y al garantizarse",
            "start": 3122.44,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "cuando menos lo b\u00e1sico",
            "start": 3124.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se ha mantenido la paz y ha permanecido",
            "start": 3128.57,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "encendida la llama de la esperanza",
            "start": 3132.04,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 3136.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 considerado en el mundo como",
            "start": 3138.71,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "uno de los pa\u00edses con m\u00e1s potencial para",
            "start": 3142.95,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "invertir y hacer negocios",
            "start": 3146.22,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sigue llegando a inversi\u00f3n extranjera y",
            "start": 3150.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "durante nuestro gobierno en dos a\u00f1os se",
            "start": 3153.38,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "han logrado",
            "start": 3156.62,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "niveles",
            "start": 3157.45,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos en el primer semestre de este",
            "start": 3159.31,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1o la inversi\u00f3n for\u00e1nea creci\u00f3 en 12%",
            "start": 3163.31,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n con el mismo per\u00edodo del",
            "start": 3167.63,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado",
            "start": 3170.39,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la informaci\u00f3n",
            "start": 3172.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que me acaba de transmitir",
            "start": 3173.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en una carta",
            "start": 3177.55,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "mi amigo el presidente baile lo cit\u00f3",
            "start": 3179.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sexualmente",
            "start": 3183.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "me dice",
            "start": 3186.21,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el comercio bilateral",
            "start": 3188.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en bienes entre eeuu y m\u00e9xico ha",
            "start": 3191.39,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "alcanzado",
            "start": 3194.119,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "los 384 mil millones de d\u00f3lares este a\u00f1o",
            "start": 3195.069,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "sobrepasando los niveles pre pandemia",
            "start": 3201.309,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "para alcanzar un r\u00e9cord hist\u00f3rico",
            "start": 3205.369,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed la cita",
            "start": 3210.619,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "en la relaci\u00f3n con los pueblos y pa\u00edses",
            "start": 3212.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "del mundo ha prevalecido la cooperaci\u00f3n",
            "start": 3215.23,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y la amistad",
            "start": 3219.01,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y con eeuu es evidente que estamos",
            "start": 3221.09,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "trabajando juntos",
            "start": 3223.94,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "respetando nuestras soberan\u00edas y",
            "start": 3226.119,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "manteniendo una pol\u00edtica de buena",
            "start": 3229.839,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "vecindad",
            "start": 3233.049,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 3234.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a estas alturas del sexenio",
            "start": 3237.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a dos a\u00f1os y un mes de terminar mi",
            "start": 3240.23,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 3242.54,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos falta tiempo",
            "start": 3244.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y nos va",
            "start": 3247.39,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a tocar celebrar",
            "start": 3249.52,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "vamos a celebrar muchas otras cosas",
            "start": 3252.65,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "buenas en beneficio del pueblo",
            "start": 3254.9,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "y sobre todo se va a consolidar la",
            "start": 3258.609,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que estamos llevando a",
            "start": 3261.249,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 3263.89,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos",
            "start": 3264.539,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hasta ahora en una apretada s\u00edntesis",
            "start": 3267.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "podemos destacar",
            "start": 3272.18,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "lo siguiente en m\u00e9xico ya no domina la",
            "start": 3275.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 3279.99,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "si no existe un gobierno democr\u00e1tico",
            "start": 3281.64,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "cuya prioridad son los pobres",
            "start": 3284.78,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no se tolera ni hay",
            "start": 3288.99,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "impunidad para nadie",
            "start": 3292.53,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "se acabaron los privilegios fiscales",
            "start": 3296.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no hay lujos en el gobierno",
            "start": 3301.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y los servidores p\u00fablicos act\u00faan con",
            "start": 3304.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "eficiencia responsabilidad y honradez",
            "start": 3307.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "viven en la justa median\u00eda como lo",
            "start": 3311.22,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "recomendaba el presidente benito ju\u00e1rez",
            "start": 3314.35,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 recuperando su prestigio en",
            "start": 3318.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 3322.91,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "el estado dej\u00f3 de ser",
            "start": 3324.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el principal violador de los derechos",
            "start": 3327.369,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 3330.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el aumento al salario el reparto de",
            "start": 3331.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "utilidades y los programas para el",
            "start": 3335.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "bienestar se han convertido en nuevos y",
            "start": 3337.84,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "eficaces medios para la distribuci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 3341.77,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "justa de la riqueza se elev\u00f3 a rango",
            "start": 3345.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "constitucional la pensi\u00f3n para adultos",
            "start": 3349.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mayores el apoyo universal a",
            "start": 3351.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "discapacitados y el otorgamiento de",
            "start": 3354.49,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "becas a estudiantes de familias pobres",
            "start": 3357.37,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por convertirse en realidad del",
            "start": 3361.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "principio de que la educaci\u00f3n y la salud",
            "start": 3363.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no son privilegios sino derechos del",
            "start": 3366.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pueblo y estamos ganando la batalla",
            "start": 3369.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "contra el racismo el clasismo y la",
            "start": 3373.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 3376.56,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hemos reducido la incidencia delictiva",
            "start": 3378.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "son pocas las manifestaciones de",
            "start": 3382.42,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "protesta no proliferan las huelgas ni",
            "start": 3385.76,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "existe ingobernabilidad",
            "start": 3390.109,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se garantiza como nunca la libertad de",
            "start": 3393.349,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y el derecho a disentir",
            "start": 3396.739,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "el gobierno no participa en fraudes",
            "start": 3401.349,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 3405.66,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y",
            "start": 3407.4,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "los poderes legislativo y judicial",
            "start": 3411.849,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "act\u00faan con absoluta",
            "start": 3415.019,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "independencia el peso no se ha devaluado",
            "start": 3417.299,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "han aumentado las reservas del banco de",
            "start": 3421.739,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- en 14%",
            "start": 3424.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 3428.45,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "libertad religiosa y estado laico",
            "start": 3429.97,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 demostrando que la mayor riqueza",
            "start": 3434.71,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo",
            "start": 3438.29,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ahora m\u00e1s que nunca",
            "start": 3445.609,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presente qu\u00e9",
            "start": 3447.73,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es de los pa\u00edses con mayor",
            "start": 3452.27,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "riqueza cultural en el mundo est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 3457.66,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "presente que nunca la grandeza cultural",
            "start": 3462.95,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico amigas y amigos les confieso",
            "start": 3466.19,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "que ahora poseo m\u00e1s aplomo y serenidad",
            "start": 3470.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que antes",
            "start": 3475.46,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "ha crecido",
            "start": 3477.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 3479.97,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "esto sin duda mi respeto",
            "start": 3481.94,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y el amor al pueblo",
            "start": 3485.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 con racionalidad con m\u00edstica y con",
            "start": 3488.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "optimismo",
            "start": 3493.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que triunfar\u00e1 la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3494.31,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y en lo personal me siento",
            "start": 3497.02,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "bien y de buenas estoy feliz porque la",
            "start": 3500.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias ha",
            "start": 3505.089,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "reducido al m\u00ednimo",
            "start": 3506.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el analfabetismo pol\u00edtico",
            "start": 3508.53,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "gracias a los servidores p\u00fablicos que me",
            "start": 3512.23,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an y a todas y todos los",
            "start": 3515.14,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mexicanos por participar en esta odisea",
            "start": 3518.619,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "en pos de la felicidad del pueblo y la",
            "start": 3522.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "prosperidad de la patria",
            "start": 3525.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "muchas gracias que viva m\u00e9xico",
            "start": 3528.79,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 3532.0,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3536.65,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3559.02,
            "duration": 15.02
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3576.93,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3578.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sin esta ceremonia con los honores al",
            "start": 3583.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 3586.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 3588.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les invita a entonar",
            "start": 3590.81,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional",
            "start": 3593.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3598.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3608.12,
            "duration": 28.01
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3648.02,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3651.45,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3654.85,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3657.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3660.68,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3671.069,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3673.93,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3677.94,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3684.79,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3686.48,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3698.16,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico se dirigi\u00f3 a la",
            "start": 3704.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 3706.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 3708.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3711.8,
            "duration": 27.309
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3752.77,
            "duration": 16.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3769.31,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia del presidente",
            "start": 3774.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de mexico de su distinguida esposa e",
            "start": 3776.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete legal y",
            "start": 3778.94,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ampliado que lo acompa\u00f1aron muy buenas",
            "start": 3780.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 3782.51,
            "duration": 2.18
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] damas y caballeros muy buenas tardes se encuentra con nosotros el presidente de los estados unidos mexicanos quien se dirige a la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio vamos inicio a la ceremonia del cuarto informe de gobierno con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] a m\u00ed [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos con motivo del cuarto informe de gobierno amigas amigos y servidores p\u00fablicos el pueblo de m\u00e9xico decidimos informar en este [M\u00fasica] sitio en este lugar [M\u00fasica] hist\u00f3rico que simboliza el arte y la grandeza cultural de m\u00e9xico en estos a\u00f1os hemos enfrentado grandes desaf\u00edos [M\u00fasica] como la pandemia y la crisis econ\u00f3mica que se precipit\u00f3 con su infausta llegada sin embargo son estas dif\u00edciles circunstancias las que nos ponen a prueba y permiten dejar de manifiesto si funciona o no el proyecto de cambio o transformaci\u00f3n que postulamos y llevamos a la pr\u00e1ctica en este informe puedo sostener que a pesar de las adversidades estamos saliendo adelante como lo demuestran los resultados se nos cay\u00f3 la econom\u00eda pero ya logramos recuperar los niveles previos al cob its hoy existen inscritos al seguro social 21 millones 236 mil 866 trabajadores es decir 623 1330 m\u00e1s que antes de la pandemia y lo m\u00e1s importante es que sin crecimiento seg\u00fan el indicador macroecon\u00f3mico pero con una mejor distribuci\u00f3n del ingreso hemos logrado aminorar la desigualdad y la pobreza de acuerdo con la \u00faltima encuesta nacional de ingresos y gastos de los hogares levantada por el inegi de agosto a noviembre del 2020 en plena pandemia mientras que en 2018 los m\u00e1s ricos ganaban en promedio 18 veces m\u00e1s que los pobres en 2020 la desigualdad se redujo a 16 meses asimismo en ese periodo los m\u00e1s pobres fueron los \u00fanicos que vieron crecer sus ingresos en 1.3 por ciento esto se confirma porque mientras que los hogares del medio urbano perd\u00edan a causa de la pandemia 8% del ingreso en el \u00e1mbito rural se registr\u00f3 un incremento del 3.8 por ciento los programas para el bienestar permitieron que los adultos mayores de 2018 a 2020 incrementar\u00e1n su ingreso por medio trimestral por persona de 12 mil 420 pesos a 13 mil 586 pesos en cuanto a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena pas\u00f3 de un ingreso trimestral por persona de 8 mil 887 pesos a 10 mil 57 pesos es decir 13.16 por ciento m\u00e1s seg\u00fan el coneval en el segundo trimestre de este a\u00f1o el ingreso laboral real por persona se increment\u00f3 en 4.8 por ciento pues pas\u00f3 de 2.747 pesos a 2.880 en comparaci\u00f3n con el mismo per\u00edodo de 2001 estos datos reafirman nuestra tesis de que no basta el crecimiento econ\u00f3mico sino que es indispensable la justicia en la nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica moral y social que hemos aplicado desde el principio de nuestro gobierno se ha desechado la obsesi\u00f3n tecnocr\u00e1tica de medirlo todo en funci\u00f3n de indicadores de crecimiento que no necesariamente reflejan realidades sociales nosotros consideramos que lo fundamental no es cuantitativo sino cualitativo la distribuci\u00f3n equitativa del ingreso y de la riqueza el fin \u00faltimo de un estado es crear las condiciones para que la gente pueda vivir feliz el crecimiento econ\u00f3mico y los incrementos en la productividad y la competitividad no tienen sentido como objetivos en s\u00ed mismos sino como medios para lograr un prop\u00f3sito superior el bienestar general de la poblaci\u00f3n y a\u00fan m\u00e1s preciso el bienestar material y el bienestar del alma tambi\u00e9n es conveniente expresar que m\u00e1s all\u00e1 del simple crecimiento econ\u00f3mico lo fundamental estriba en desterrar la corrupci\u00f3n y los privilegios para destinar todo lo obtenido y ahorrado en beneficio de la mayor\u00eda del pueblo y de manera especial de los m\u00e1s pobres y marginados demostrar que t\u00e9rminos generales el plan de cero corrupci\u00f3n e impunidad y de erradicar los lujos en el gobierno nos ha permitido contar con alrededor de 2.4 billones de pesos extras o adicionales y les invito a hacer las cuentas en breve en lo general la cancelaci\u00f3n de la condonaci\u00f3n de impuestos a grandes contribuyentes as\u00ed como el combate a la evasi\u00f3n fiscal ha significado ingresos excedentes a la hacienda p\u00fablica por un bill\u00f3n 700 mil millones de pesos el combate aguas y col nos ha ayudado a detener una fuga de 200.000 millones de pesos el ahorro en el costo de obras p\u00fablicas nos ha permitido disponer de otros 200 mil millones de pesos y el plan de austeridad republicana en su conjunto ha representado liberar para el desarrollo m\u00e1s de 300 mil millones de pesos todo esto se refleja en la estabilidad financiera que hemos logrado sin aumentar los impuestos subir los precios de los combustibles o endeudar al pa\u00eds este a\u00f1o a pesar de la inflaci\u00f3n 8.2 por ciento y del subsidio a las gasolinas y el di\u00e9sel 293 mil millones de pesos los ingresos del gobierno federal se han incrementado en 2.4 por ciento en t\u00e9rminos reales con relaci\u00f3n al mismo per\u00edodo del a\u00f1o pasado agreg\u00f3 que si no hubi\u00e9semos optado por el subsidio a los combustibles la inflaci\u00f3n habr\u00eda llegado al 14% y el salario real promedio de 8.943 pesos hubiese bajado a 7.900 es decir una p\u00e9rdida del 12% en todo el tiempo que llevamos en el gobierno el peso no se ha devaluado y ha estado en los tres primeros lugares entre los pa\u00edses del mundo por su fortaleza con relaci\u00f3n al d\u00f3lar y un buen manejo del presupuesto nos ha permitido incrementar considerablemente la inversi\u00f3n p\u00fablica y realizar obras de gran importancia para el desarrollo de m\u00e9xico en el sector energ\u00e9tico se ha invertido para rehabilitar las refiner\u00edas que recibimos para construir una nueva que ya est\u00e1 en fase de integraci\u00f3n para comenzar a producir en dos bocas para\u00edso tabasco y comprar la refiner\u00eda deer park texas que es ahora propiedad de la naci\u00f3n adem\u00e1s est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n en tula hidalgo y salina cruz oaxaca dos sistemas de cotizaci\u00f3n para disminuir la producci\u00f3n de combust\u00f3leo y aumentar el volumen de gasolinas toda esta inversi\u00f3n que suma alrededor de 24 mil millones de d\u00f3lares y que se ha realizado sin contratar cr\u00e9dito nos permitir\u00e1n desde el a\u00f1o pr\u00f3ximo procesar en nuestro pa\u00eds el petr\u00f3leo crudo ser autosuficientes en gasolinas y di\u00e9sel y dejar de importar estos combustibles la industria el\u00e9ctrica nacional tambi\u00e9n se ha fortalecido al t\u00e9rmino de este sexenio la comisi\u00f3n federal de electricidad con una inversi\u00f3n de 9 mil 300 millones de d\u00f3lares aproximadamente incrementar\u00e1 su capacidad instalada en cerca de 10 de 10 mil megawatts con la construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de 34 proyectos impulsando b\u00e1sicamente la generaci\u00f3n de energ\u00eda limpia con la renovaci\u00f3n de equipos de 16 hidroel\u00e9ctricas y con la construcci\u00f3n del parque de energ\u00eda solar m\u00e1s grande de latinoam\u00e9rica ubicado en puerto pe\u00f1asco sonora asimismo con la nueva ley el\u00e9ctrica que limita los privilegios de las empresas particulares sobre todo de las extranjeras la comisi\u00f3n federal de electricidad est\u00e1 siendo rescatada de lucro privatizador que caracteriz\u00f3 a la pol\u00edtica neoliberal o neoporfiristas alentada por funcionarios corruptos y antipatriotas a finales de este a\u00f1o estar\u00e1n terminadas 2.300 sucursales del banco del bienestar construidas por los ingenieros militares para dispersar alrededor de 25 para dispersar alrededor de 500.000 millones de pesos anuales en beneficio directo de 25 millones de familias del pa\u00eds asimismo con el apoyo de los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad el a\u00f1o pr\u00f3ximo terminaremos de alumbrar l\u00edneas de fibra \u00f3ptica y se instalar\u00e1n 2 mil 800 antenas para cumplir el compromiso de garantizar el servicio de internet gratuito en escuelas hospitales espacios p\u00fablicos en todo el territorio nacional as\u00ed como consideramos fundamental la autosuficiencia energ\u00e9tica tambi\u00e9n estamos orientando nuestros esfuerzos y recursos para producir en m\u00e9jico los alimentos que consumimos con este prop\u00f3sito estamos construyendo la presa de santamar\u00eda en sinaloa as\u00ed como 274 kil\u00f3metros de canales principales y 1200 51 kil\u00f3metros de canales de distribuci\u00f3n en ese estado llenos de sonora y nayarit con lo cual se podr\u00e1n regar m\u00e1s de 100 mil hect\u00e1reas en 2018 la producci\u00f3n de ma\u00edz frijol arroz y trigo fue de 31.5 millones de toneladas el a\u00f1o pasado lleg\u00f3 a 32.3 millones de toneladas 2.3 por ciento m\u00e1s y este a\u00f1o la producci\u00f3n de alimentos ser\u00e1 considerablemente superior esto se ha logrado por el establecimiento de precios de garant\u00eda por la entrega gratuita de 830 mil toneladas de fertilizantes por el programa sembrando vida y por el apoyo directo a productores en especial a los m\u00e1s peque\u00f1os al igual que a los campesinos a los predicadores se les entregue un apoyo econ\u00f3mico de manera directa el sector agropecuario a\u00fan con la pandemia no ha dejado de crecer en 2020 la producci\u00f3n aument\u00f3 en 1.1 por ciento en 2021 en 1.3 por ciento en el primer semestre de este a\u00f1o el incremento fue del 3% hoy puedo informar que ya somos autosuficientes en producci\u00f3n de frijol es notorio que la inversi\u00f3n p\u00fablica ha reactivado la industria de la construcci\u00f3n y que al hacer las obras y la infraestructura que requiere el pa\u00eds hemos logrado el efecto multiplicador de crear muchos empleos y promover el crecimiento econ\u00f3mico sobre todo en lo regional aqu\u00ed destac\u00f3 la construcci\u00f3n del aeropuerto felipe \u00e1ngeles el cual fue dirigido por ingenieros militares y materializado mediante la contrataci\u00f3n de mil 498 98 peque\u00f1as medianas empresas generando con ello 169 mil 312 empleos est\u00e1 en construcci\u00f3n circuitos carreteros como el de jalisco y nayarit en la costa las autopistas de la costa y el istmo de oaxaca los caminos rurales de veracruz sinaloa sonora guerrero nayarit durango tabasco oaxaca y baja california sur y los caminos artesanales de concreto y mano de obra comunitaria de hidalgo veracruz guerrero oaxaca as\u00ed como la construcci\u00f3n de cuarenta mil 516 kil\u00f3metros de carreteras as\u00ed como la conservaci\u00f3n de 40 mil 516 kil\u00f3metros de carreteras libres de viaje en todo el pa\u00eds lo que ha implicado destinar un presupuesto global en 4 a\u00f1os de 68 mil 641 millones de pesos vamos a terminar los 1.554 kil\u00f3metros de v\u00edas del tren maya y a partir del mes de julio del a\u00f1o pr\u00f3ximo comenzar\u00e1n a llegar los 42 trenes con 219 vagones que ya se fabrican por manos mexicanas en ciudad sahag\u00fan hidalgo y que dar\u00e1n servicio a turistas y pasajeros locales del sureste de m\u00e9xico a\u00fan superando varios obst\u00e1culos vamos a cumplir el compromiso de que el tren maya sea inaugurado en diciembre de 2023 tambi\u00e9n se est\u00e1n rehabilitando las v\u00edas f\u00e9rreas para trenes de carga y pasajeros de salina cruz a cuatro cuartos de este puerto a palenque chiapas y de este pec oaxaca a ciudad hidalgo chiapas en la frontera de m\u00e9xico con guatemala se termin\u00f3 el tren urbano de guadalajara estamos por iniciar el de tlajomulco en jalisco el a\u00f1o pr\u00f3ximo se inaugurar\u00e1 el tramo del tren lecher\u00eda al aeropuerto felipe \u00e1ngeles para llegar en 45 minutos de buenavista en el centro de esta ciudad a esa terminal a\u00e9rea de igual forma en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo empezar\u00e1 a operar el tren a toluca en fin al t\u00e9rmino de mi mandato dejaremos funcionando un sistema de trenes de pasajeros con m\u00e1s de 2.000 kil\u00f3metros algo no visto en varias d\u00e9cadas [Aplausos] en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de la defensa y con la secretaria de marina que tienen a cargo ahora las aduanas est\u00e1 en el mar est\u00e1 en marcha un plan para el fortalecimiento de aduanas incluyendo las 19 de la frontera norte 2 de la frontera sur y 16 portuarias con una inversi\u00f3n superior a 80 mil millones de pesos para ejecutarse en 2022 y 2023 aqu\u00ed a\u00f1ado que desde que est\u00e1n las aduanas a cargo de la secretaria de las diferencias de la secretaria de marina ha habido un aumento en los ingresos del orden del 20 por ciento ya estamos recaudando en las aduanas alrededor de un bill\u00f3n de pies no hay fugas ni se permite el contrabando tambi\u00e9n se han invertido m\u00e1s de 38 mil millones de pesos en mejoramiento urbano en 135 municipios del pa\u00eds donde se han construido 151 unidades deportivas 293 parques malecones espacios art\u00edsticos y culturales 44 mercados 162 escuelas 22 centros de salud 218 calles y redes de agua potable as\u00ed como la reconstrucci\u00f3n de 6 mil 720 edificios p\u00fablicos y mil 945 templos hist\u00f3ricos e inmuebles culturales afectados por los sismos de 2017 desde que llegamos al gobierno se han otorgado cr\u00e9ditos de fovissste infonavit en beneficio de casi 2 millones de trabajadores y el programa de ampliaci\u00f3n reconstrucci\u00f3n y construcci\u00f3n de vivienda ha llegado a 312 mil familias pobres se han declarado cinco sitios o zonas naturales para la protecci\u00f3n de 127 mil 249 hect\u00e1reas de flora y fauna as\u00ed como 139 mil 749 hect\u00e1reas destinadas a ese mismo prop\u00f3sito con la anuencia voluntaria de ejidos y comunidades continuamos con la construcci\u00f3n del parque ecol\u00f3gico del lago de texcoco y la ampliaci\u00f3n y mejoramiento del bosque de chapultepec desde los pinos hasta la ermita ubicada en el antiguo pueblo de santaf\u00e9 fundado por vasco de quiroga agreg\u00f3 que estamos construyendo acueductos como el de la presa picachos a la poblaci\u00f3n de concordia en sinaloa est\u00e1 por iniciar el acueducto de la presa el cuchillo a la zona metropolitana de monterrey nuevo l\u00e9on el proyecto de agua saludable de la presa francisco zarco a la comarca lagunera en durango y coahuila de la presa ovi\u00e1chic abasto de agua a los pueblos yaquis en sonora el acueducto de esc\u00e1rcega calakmul en campeche y dos m\u00e1s de la presa zapotillo a la zona conurbada de guadalajara jalisco es indudable que el principal distintivo del gobierno que encabezo y qu\u00e9 coordin\u00f3 con el apoyo y todas de todos ustedes servidores p\u00fablicos el principal distintivo son los programas para el bienestar orientados a mejorar las condiciones de vida y de trabajo de la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n y club cuya prioridad sin ninguna duda son los pobres es una realidad virtuosa el programa de la pensi\u00f3n que ya beneficia a 10 millones 500 mil adultos mayores tambi\u00e9n la pensi\u00f3n a un mill\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres con discapacidad que ya se est\u00e1 ampliando a otras edades con la celebraci\u00f3n de convenios con los gobiernos estatales y pronto este programa tan humano ser\u00e1 universal se otorgan becas a 11 millones de estudiantes desde preescolar hasta postgrado dos millones trescientos quince mil j\u00f3venes han trabajado como aprendices recibiendo un ingreso equivalente a un salario m\u00ednimo de todos ellos la mitad cuando terminan de formarse de capacitarse son contratados por las empresas o centros de trabajo en que se ejerci\u00f3 la tutor\u00eda de igual forma se apoya con un jornal permanente a 449 1570 sembradores que trabajan cultivando sus tierras sean ejidales o peque\u00f1as propiedades en una extensi\u00f3n total de un mill\u00f3n 123 mil 925 hect\u00e1reas organizados en 18 mil 615 comunidades de aprendizaje campesino con 15 mil 132 viveros y bio f\u00e1bricas en 21 estados de la rep\u00fablica en materia educativa y cultural destac\u00f3 que luego de la pandemia poco a poco hemos regresado a la normalidad mis respetos a las maestras y los maestros de m\u00e9xico son de verdad ap\u00f3stoles de la ense\u00f1anza y por eso atenderlos y mejorar sus condiciones laborales es un compromiso ineludible inform\u00f3 que hemos basificado a 650 mil trabajadores de la educaci\u00f3n y se aumentaron m\u00e1s los salarios a los que ganan menos la relaci\u00f3n con los dirigentes del cnte y de la cnte es de di\u00e1logo y atenci\u00f3n a sus demandas a\u00fan cuando por la pandemia se suspendieron las clases por m\u00e1s de un ciclo escolar en todo el tiempo que llevamos gobernando no se ha registrado ning\u00fan ning\u00fan paro y los maestros y las maestras no han dejado de asistir a las aulas a ense\u00f1ar a ni\u00f1as y ni\u00f1os y esa y propaganda vulgar sucia de que los maestros no trabajaban y eran rebeldes sin causa ha quedado en el basurero de la historia as\u00ed como la llamada reforma educativa neoliberal y privatizadora que le engendr\u00f3 ahora con la participaci\u00f3n y consenso del magisterio nacional tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n de madres de padres de familia se han aprobado los nuevos contenidos educativos verdaderamente cient\u00edficos y humanistas que ya se dar\u00e1n a conocer en los primeros nuevos libros de texto se sigue aplicando y extendiendo el programa la escuela es nuestra desde el inicio hasta finales de este a\u00f1o habr\u00e1n recibido presupuesto para el mantenimiento de instalaciones educativas y atenci\u00f3n a estudiantes pobres 113.000 comit\u00e9s de madres y padres de familia es decir estamos a punto de atender de llegar al 66 por ciento de todas las escuelas de todos los planteles de educaci\u00f3n b\u00e1sica del pa\u00eds adem\u00e1s del hist\u00f3rico n\u00famero de becas otorgadas en este gobierno repito 11 millones ya est\u00e1n funcionando 145 universidades p\u00fablicas con distintas carreras del sistema de educaci\u00f3n superior benito ju\u00e1rez garc\u00eda donde estudiar\u00e1n en este ciclo escolar 64 mil alumnos de pueblos y municipios marginados y a\u00f1ado que se crear\u00e1n 55 universidades m\u00e1s estas \u00faltimas para la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y enfermeras a fin de revertir el d\u00e9ficit de profesionales de estas especialidades precisamente en materia de salud p\u00fablica una vez terminadas las acciones que emprendimos con urgencia para salvar vidas por la pandemia estamos concentrados en crear uno de los mejores sistemas de atenci\u00f3n m\u00e9dica universal y gratuita del mundo ya pr\u00e1cticamente hemos terminado en 3 estados nayarit de la escala y colima en estas entidades federativas se han rehabilitado y equipados centros de salud y hospitales el abasto de medicamentos est\u00e1 en estas tres entidades federativas en el 95% se cuenta con el 84% de m\u00e9dicos generales y enfermeras para la atenci\u00f3n a pacientes las 24 horas de los 7 d\u00edas de la semana tambi\u00e9n se ha contratado al 97% de m\u00e9dicos especialistas que se requieren y hemos basificado a 1.470 trabajadores de la salud que elaboraban desde hace a\u00f1os como eventuales o por contrato y as\u00ed cuando continuaremos en la aplicaci\u00f3n del sistema federalizado y bien est\u00e1 para concluir a mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo en todos los estados de la rep\u00fablica vamos a hacer realidad el derecho constitucional del pueblo a la salud es muy satisfactorio poder informar que estamos reduciendo la incidencia delictiva no hay duda no tengo ninguna duda estoy absolutamente convencido y ojal\u00e1 se puede compartir cada vez como mayor n\u00famero personas en m\u00e9xico y en el mundo de que la paz es fruto de la justicia y que la clave para conseguir la tranquilidad de la paz est\u00e1 en la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes en la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable y en la atenci\u00f3n a los marginados de los beneficios del desarrollo as\u00ed con esta estrategia b\u00e1sica estamos reduciendo la violencia estas acciones desde luego tienen como complemento el trabajo en equipo en el gabinete de seguridad la perseverancia el profesionalismo el no permitir ni la corrupci\u00f3n ni la impunidad todo esto nos est\u00e1 dando buenos resultados desde que llegamos al gobierno hasta el d\u00eda de hoy los delitos del fuero federal han bajado en 29.3 por ciento de igual forma en coordinaci\u00f3n con los gobiernos estatales y municipales se han logrado disminuir el robo de veh\u00edculos en 43 puntos uno por ciento el secuestro en 81 por ciento y en todos los delitos de robo hemos logrado una disminuci\u00f3n en general del 23.4 por ciento quiz\u00e1 algunos o mucha gente no sepa o tenga una percepci\u00f3n distinta por la campa\u00f1a sensacionalista amarillista de los medios de informaci\u00f3n que act\u00faan al servicio de nuestros adversarios conservadores pero con datos del inegi podemos demostrar que hemos reducido el n\u00famero de homicidios en 2.82 por ciento y en lo que va del a\u00f1o se estima en 10.4 por ciento la disminuci\u00f3n aqu\u00ed creo conveniente [M\u00fasica] se\u00f1alar que este delito homicidio aumento con fox durante su sexenio en 1.6 por ciento con calder\u00f3n en 192.800 y con pe\u00f1a en 59% tengamos en cuenta tambi\u00e9n que se cre\u00f3 la guardia nacional para lo cual se han construido 242 cuarteles de casi 500 que van a estar operando a finales del gobierno y se han reclutado y formado profesionalmente 115 mil elementos baste decir que en 19 entidades federales de la rep\u00fablica ya hay m\u00e1s personal de esta corporaci\u00f3n de la guardia civil que polic\u00edas estatales por eso envi\u00e9 el d\u00eda del congreso una iniciativa de reforma legal integral con el prop\u00f3sito de que la guardia nacional pase a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa con el \u00fanico af\u00e1n de que se consolide de que mantenga su disciplina y profesionalismo y sobre todo para que no se corrompa como sucedi\u00f3 con la antigua polic\u00eda federal el prop\u00f3sito no es militarizar o ir al autoritarismo si no cuidan con la vigilancia de la secretar\u00eda de la defensa el crecimiento sano de la que debe ser la principal instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica del pa\u00eds que nadie se confunda o se haga el que no sabe en nuestro gobierno no hay personas como garc\u00eda luna no se permite la violaci\u00f3n de derechos humanos la autoridad no es c\u00f3mplice y encubridora y tampoco ejecutora de torturas y masacres no se admiten relaciones de complicidad con nadie y por el contrario se combate la impunidad y existe toda la voluntad para no dejar sin castigo ning\u00fan delito el caso ayotzinapa es una prueba amigas y amigos a\u00fan con los graves problemas externos que hemos enfrentado como la pandemia y la guerra en ucrania que han precipitado la crisis econ\u00f3mica en el mundo en nuestro pa\u00eds los datos indican que estamos mejorando particularmente nos han ayudado dos buenos factores dos elementos buenos la estrategia de apoyo a los de abajo eso no debemos de emitirlo y las ventajas del tratado comercial con eeuu y canad\u00e1 los programas para el bienestar la recuperaci\u00f3n del poder adquisitivo de los salarios y el aumento en las remesas enviadas por nuestros queridos paisanos a sus familiares han mejorado la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre del pa\u00eds y al garantizarse cuando menos lo b\u00e1sico se ha mantenido la paz y ha permanecido encendida la llama de la esperanza al mismo tiempo m\u00e9xico est\u00e1 considerado en el mundo como uno de los pa\u00edses con m\u00e1s potencial para invertir y hacer negocios sigue llegando a inversi\u00f3n extranjera y durante nuestro gobierno en dos a\u00f1os se han logrado niveles hist\u00f3ricos en el primer semestre de este a\u00f1o la inversi\u00f3n for\u00e1nea creci\u00f3 en 12% en comparaci\u00f3n con el mismo per\u00edodo del a\u00f1o pasado seg\u00fan la informaci\u00f3n que me acaba de transmitir en una carta mi amigo el presidente baile lo cit\u00f3 sexualmente me dice el comercio bilateral en bienes entre eeuu y m\u00e9xico ha alcanzado los 384 mil millones de d\u00f3lares este a\u00f1o sobrepasando los niveles pre pandemia para alcanzar un r\u00e9cord hist\u00f3rico hasta ah\u00ed la cita en la relaci\u00f3n con los pueblos y pa\u00edses del mundo ha prevalecido la cooperaci\u00f3n y la amistad y con eeuu es evidente que estamos trabajando juntos respetando nuestras soberan\u00edas y manteniendo una pol\u00edtica de buena vecindad amigas y amigos a estas alturas del sexenio a dos a\u00f1os y un mes de terminar mi mandato todav\u00eda nos falta tiempo y nos va a tocar celebrar vamos a celebrar muchas otras cosas buenas en beneficio del pueblo y sobre todo se va a consolidar la transformaci\u00f3n que estamos llevando a cabo millones de mexicanos hasta ahora en una apretada s\u00edntesis podemos destacar lo siguiente en m\u00e9xico ya no domina la oligarqu\u00eda si no existe un gobierno democr\u00e1tico cuya prioridad son los pobres la corrupci\u00f3n no se tolera ni hay impunidad para nadie se acabaron los privilegios fiscales no hay lujos en el gobierno y los servidores p\u00fablicos act\u00faan con eficiencia responsabilidad y honradez viven en la justa median\u00eda como lo recomendaba el presidente benito ju\u00e1rez m\u00e9xico est\u00e1 recuperando su prestigio en el mundo el estado dej\u00f3 de ser el principal violador de los derechos humanos el aumento al salario el reparto de utilidades y los programas para el bienestar se han convertido en nuevos y eficaces medios para la distribuci\u00f3n m\u00e1s justa de la riqueza se elev\u00f3 a rango constitucional la pensi\u00f3n para adultos mayores el apoyo universal a discapacitados y el otorgamiento de becas a estudiantes de familias pobres est\u00e1 por convertirse en realidad del principio de que la educaci\u00f3n y la salud no son privilegios sino derechos del pueblo y estamos ganando la batalla contra el racismo el clasismo y la discriminaci\u00f3n hemos reducido la incidencia delictiva son pocas las manifestaciones de protesta no proliferan las huelgas ni existe ingobernabilidad se garantiza como nunca la libertad de expresi\u00f3n y el derecho a disentir el gobierno no participa en fraudes electorales la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y los poderes legislativo y judicial act\u00faan con absoluta independencia el peso no se ha devaluado han aumentado las reservas del banco de m\u00e9xico- en 14% existe libertad religiosa y estado laico se est\u00e1 demostrando que la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo ahora m\u00e1s que nunca est\u00e1 presente qu\u00e9 m\u00e9xico es de los pa\u00edses con mayor riqueza cultural en el mundo est\u00e1 m\u00e1s presente que nunca la grandeza cultural de m\u00e9xico amigas y amigos les confieso que ahora poseo m\u00e1s aplomo y serenidad que antes ha crecido a\u00fan m\u00e1s esto sin duda mi respeto y el amor al pueblo cre\u00f3 con racionalidad con m\u00edstica y con optimismo que triunfar\u00e1 la cuarta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico y en lo personal me siento bien y de buenas estoy feliz porque la revoluci\u00f3n de las conciencias ha reducido al m\u00ednimo el analfabetismo pol\u00edtico gracias a los servidores p\u00fablicos que me acompa\u00f1an y a todas y todos los mexicanos por participar en esta odisea en pos de la felicidad del pueblo y la prosperidad de la patria muchas gracias que viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] [Aplausos] muchas gracias [Aplausos] sin esta ceremonia con los honores al presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah ah [Aplausos] [M\u00fasica] ah ah\u00ed [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] el presidente de mexico se dirigi\u00f3 a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] se agradece la asistencia del presidente de mexico de su distinguida esposa e integrantes del gabinete legal y ampliado que lo acompa\u00f1aron muy buenas tardes",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2LwGzhOBXYuBOkrIQTaLRz",
    "playlist_title": "Cuarto Informe | Gobierno de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 15:56:30.576459"
}