{
    "video_id": "a0nNkHXD2E4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/a0nNkHXD2E4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAgUp1wozsjucI_I5ytNCd5wH75Dg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=a0nNkHXD2E4",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Centro de Entrenamiento Conjunto de Operaciones de Paz, desde Estado de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2305,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damas y caballeros se encuentra con",
            "start": 16.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros el presidente de m\u00e9xico quien",
            "start": 19.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se dirige a la escolta de bandera para",
            "start": 21.74,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "saludar a nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 23.99,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 64.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 81.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 83.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos y",
            "start": 86.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 88.33,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 90.07,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 106.47,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 110.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 114.26,
            "duration": 30.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 117.08,
            "duration": 30.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 144.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 153.89,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 167.05,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 173.15,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 180.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 183.71,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 187.93,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 196.02,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de entrega del",
            "start": 204.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "centro de entrenamiento conjunto de",
            "start": 206.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "operaciones de paz de mexico el",
            "start": 208.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 210.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 212.53,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 215.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 219.09,
            "duration": 9.729
        },
        {
            "text": "integra en el pres\u00eddium el se\u00f1or jean",
            "start": 225.819,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pierre lacroix secretario general",
            "start": 228.819,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "adjunto para operaciones de paz de la",
            "start": 230.739,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de las naciones unidas",
            "start": 232.84,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "doctor juan ram\u00f3n de la fuente ram\u00edrez",
            "start": 241.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "representante permanente de m\u00e9xico ante",
            "start": 244.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n de las naciones unidas",
            "start": 246.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 255.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 257.85,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 259.68,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "almirante jos\u00e9 rafael ojera dur\u00e1n",
            "start": 266.97,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 269.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 276.24,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 279.509,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario",
            "start": 285.81,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 289.65,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "diputado marco antonio adame castillo",
            "start": 295.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "vicepresidente de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 298.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "licenciado alfredo del mazo maza",
            "start": 305.849,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de mexico",
            "start": 308.699,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "se\u00f1or antonio molpeceres coordinador",
            "start": 316.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "residente del sistema de naciones unidas",
            "start": 319.32,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "en mexico",
            "start": 321.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 322.57,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n hern\u00e1n felipe flores",
            "start": 327.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ayala presidente de la asociaci\u00f3n",
            "start": 330.72,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "internacional de centros de capacitaci\u00f3n",
            "start": 332.82,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento de paz",
            "start": 334.65,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "funcionarios de las secretar\u00edas de la",
            "start": 342.18,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "defensa nacional y de marina presidente",
            "start": 344.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la asociaci\u00f3n latinoamericana de",
            "start": 346.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "centros de entrenamiento de operaciones",
            "start": 348.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de paz tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales",
            "start": 350.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "almirantes jefes capitanes oficiales",
            "start": 352.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tropa y mariner\u00eda as\u00ed como",
            "start": 356.16,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 358.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y p\u00fablico en general",
            "start": 360.55,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 362.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el general lu\u00eds",
            "start": 372.02,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 375.08,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 377.539,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 390.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente de mexico y comandante",
            "start": 392.79,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 395.29,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1or jean pierre el actual secretario",
            "start": 397.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "general adjunto del departamento de",
            "start": 401.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "operaciones de paz de la organizaci\u00f3n de",
            "start": 404.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las naciones unidas doctor juan ram\u00f3n de",
            "start": 406.01,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la fuente ram\u00edrez embajador de m\u00e9xico",
            "start": 409.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ante la onu y representante de secretar",
            "start": 413.18,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores de nuestro pa\u00eds",
            "start": 415.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros integrantes del gabinete de",
            "start": 419.449,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "seguridad del gobierno de mexico",
            "start": 422.84,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "vicepresidente de la mesa directiva de",
            "start": 426.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 428.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador del estado de mexico",
            "start": 430.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "integrantes del cuerpo diplom\u00e1tico",
            "start": 433.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acreditado en nuestro pa\u00eds",
            "start": 435.35,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "titulares de representaciones de la",
            "start": 438.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de las naciones unidas en",
            "start": 441.33,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y diversos organismos nacionales",
            "start": 442.95,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "e internacionales",
            "start": 445.46,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "distinguidos invitados especiales",
            "start": 448.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas representantes de",
            "start": 451.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 454.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todos",
            "start": 457.35,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en nombre de los integrantes de las",
            "start": 461.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas mexicanas les doy la m\u00e1s",
            "start": 463.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida al centro de",
            "start": 466.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entrenamiento conjunto de operaciones de",
            "start": 469.04,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la paz en mexico",
            "start": 472.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 476.74,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se enorgullece este centro con su",
            "start": 478.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presencia para que en el desarrollo de",
            "start": 480.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "esta ceremonia se inaugura en sus",
            "start": 483.8,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "instalaciones permanentes",
            "start": 486.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en el mundo actual existen desaf\u00edos para",
            "start": 490.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desarrollar la convivencia mantener la",
            "start": 493.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "paz y la seguridad entre naciones lo que",
            "start": 495.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hace indispensable la cooperaci\u00f3n y",
            "start": 499.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "solidaridad internacional con un enfoque",
            "start": 501.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "global responsable y que contribuye a",
            "start": 504.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "garantizar la paz duradera en aquellas",
            "start": 507.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "regiones que padecen o han padecido",
            "start": 510.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "alg\u00fan conflicto m\u00e9xico reconoce la",
            "start": 512.69,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "importancia que revisten las operaciones",
            "start": 516.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de paz de las naciones unidas como un",
            "start": 518.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "instrumento eficaz para proteger a los",
            "start": 521.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vulnerables promover los derechos",
            "start": 524.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "humanos y auxiliar en el",
            "start": 526.35,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "restablecimiento del estado de derecho",
            "start": 528.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds est\u00e1 convencido de que la",
            "start": 531.05,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n colectiva universal de la paz",
            "start": 534.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se enmarca en el respeto convivencia",
            "start": 536.46,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica di\u00e1logo tolerancia acceso a la",
            "start": 540.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "justicia inclusi\u00f3n y protecci\u00f3n de los",
            "start": 544.23,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "derechos de las personas",
            "start": 547.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "por ello para las fuerzas armadas y las",
            "start": 549.939,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad mexicanas es un",
            "start": 553.119,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "honor participar en las misiones de paz",
            "start": 555.759,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "representando al estado mexicano sabemos",
            "start": 558.629,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la responsabilidad que implica y la",
            "start": 562.689,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "asumimos con determinaci\u00f3n hoy tenemos",
            "start": 565.059,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un claro ejemplo de ello con la",
            "start": 568.509,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de estas instalaciones",
            "start": 570.549,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permanentes donde se prepara el personal",
            "start": 572.519,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1 de desempe\u00f1ar alguna funci\u00f3n",
            "start": 576.309,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "en el marco de este tipo de tareas",
            "start": 578.949,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 que nuestro pa\u00eds ha tenido",
            "start": 582.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n hist\u00f3rica en operaciones",
            "start": 584.73,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de paz con un registro de antecedentes",
            "start": 587.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n inicialmente los",
            "start": 590.11,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "balcanes entre 1947 y 1950",
            "start": 592.0,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "en la india y pakist\u00e1n en 1949 en el",
            "start": 598.05,
            "duration": 11.329
        },
        {
            "text": "salvador entre 1992 y 1993",
            "start": 602.76,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "desde el 2015 en que m\u00e9xico reinicio su",
            "start": 609.379,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en operaciones de paz y",
            "start": 612.859,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hasta la fecha integrantes de nuestras",
            "start": 615.619,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y fuerzas de seguridad",
            "start": 618.109,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se han desempe\u00f1ado en misiones de",
            "start": 620.439,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "naciones unidas- establecidas en",
            "start": 623.509,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "colombia el l\u00edbano hait\u00ed mal\u00ed rep\u00fablica",
            "start": 625.609,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "centroafricana y el sahara occidental",
            "start": 631.399,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "asimismo 15 elementos de nuestras",
            "start": 634.869,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas 10 hombres y 5 mujeres",
            "start": 638.119,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "actualmente se encuentran desplegados en",
            "start": 641.679,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estas misiones y fueron entrenados en",
            "start": 645.529,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diversos cursos que imparte este",
            "start": 648.669,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "organismo tales como el curso de",
            "start": 651.409,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oficiales de estado mayor curso de",
            "start": 653.389,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "militares de expertos en misi\u00f3n curso",
            "start": 656.209,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esencial para pre despliegue para",
            "start": 658.819,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "oficiales femeninos",
            "start": 661.579,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este centro ha capacitado a un total de",
            "start": 663.889,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "331 elementos 223 hombres y 55 mujeres",
            "start": 667.899,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 673.699,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "23 hombres y 19 mujeres de la armada as\u00ed",
            "start": 677.059,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como nueve hombres y dos mujeres",
            "start": 681.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "polic\u00edas destac\u00f3 que hoy inicia",
            "start": 683.779,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "precisamente un curso m\u00e1s para militares",
            "start": 687.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "expertos en misi\u00f3n de las naciones",
            "start": 690.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "unidas con la participaci\u00f3n de personal",
            "start": 692.6,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas y de la guardia",
            "start": 695.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nacional lo anterior hace patente la",
            "start": 697.819,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "importancia que tiene este centro de",
            "start": 701.54,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "entrenamiento conjunto en el \u00e1mbito de",
            "start": 703.429,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "la capacitaci\u00f3n en misiones de paz",
            "start": 705.799,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el compromiso de",
            "start": 709.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds con la paz mundial se",
            "start": 712.649,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "reafirma con la inauguraci\u00f3n de estas",
            "start": 714.42,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "instalaciones permanentes que brindar\u00e1n",
            "start": 716.759,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "al personal directivo acad\u00e9mico",
            "start": 719.519,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "instructores cursantes y de apoyo las",
            "start": 722.12,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "condiciones \u00f3ptimas para el desarrollo",
            "start": 725.31,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de las tareas que a cada quien competen",
            "start": 727.259,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de esta manera el centro de",
            "start": 730.019,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "entrenamiento conjunto de operaciones de",
            "start": 732.449,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "paz podr\u00e1 cumplir de mejor forma su",
            "start": 734.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n que es proporcionar entrenamiento",
            "start": 738.36,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "previo al despliegue a individuos y",
            "start": 740.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "unidades u organismos circunstanciales",
            "start": 744.209,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas mexicanas as\u00ed",
            "start": 746.97,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "como funcionarios de las diferentes",
            "start": 750.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dependencias del estado mexicano y",
            "start": 752.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eventualmente a personal militar y civil",
            "start": 755.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "extranjero para desempe\u00f1arse",
            "start": 757.44,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "eficientemente en las actividades de",
            "start": 760.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ayuda humanitaria que se realizan en las",
            "start": 763.019,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "operaciones de paz de la organizaci\u00f3n de",
            "start": 765.839,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "las naciones unidas en que se decida",
            "start": 768.209,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "participar cubriendo los est\u00e1ndares de",
            "start": 770.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entrenamiento que establece la",
            "start": 773.85,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "herida organizaci\u00f3n",
            "start": 775.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "personal integrante de este centro de",
            "start": 778.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entrenamiento conjunto",
            "start": 781.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las instalaciones que hoy se les",
            "start": 783.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entregan cuentan con la infraestructura",
            "start": 786.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y el equipamiento necesario para cumplir",
            "start": 788.53,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "su prop\u00f3sito de dotar a hombres y",
            "start": 791.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mujeres de las fuerzas armadas y",
            "start": 795.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dependencias civiles de m\u00e9xico y del",
            "start": 797.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "extranjero en su caso de los",
            "start": 799.39,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "conocimientos habilidades y destrezas",
            "start": 802.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que les faciliten el desarrollo eficaz",
            "start": 804.66,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de su funci\u00f3n al ser desplegados en",
            "start": 807.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "operaciones de paz los invito a que",
            "start": 810.76,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "sigan cumpliendo con lealtad",
            "start": 813.49,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "profesionalismo y entrega entregada la",
            "start": 815.37,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "responsabilidad que tienen asignada para",
            "start": 819.39,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que quienes transiten por estas",
            "start": 823.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "instalaciones sean ante la organizaci\u00f3n",
            "start": 825.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de las naciones unidas dignos",
            "start": 828.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "representantes de m\u00e9xico y de los pa\u00edses",
            "start": 830.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que en su momento decidan enviar",
            "start": 833.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personal a capacitarse a este centro de",
            "start": 835.81,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entrenamiento previo a su despliegue",
            "start": 839.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "apreciable auditorio",
            "start": 841.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en el entorno global actual las naciones",
            "start": 844.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "transitan por una \u00e9poca en la que la",
            "start": 847.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n internacional es",
            "start": 850.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "indispensable para afrontar retos",
            "start": 852.42,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "comunes en materia de mantenimiento de",
            "start": 854.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la paz y la seguridad internacional que",
            "start": 857.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "permitan el desarrollo sostenible y",
            "start": 860.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "progreso de los pueblos por ello m\u00e9xico",
            "start": 862.6,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "convencido de que su participaci\u00f3n",
            "start": 865.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "contribuye a este prop\u00f3sito a trav\u00e9s de",
            "start": 867.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ese ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada",
            "start": 871.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "buscar\u00e1 fortalecer su participaci\u00f3n en",
            "start": 873.75,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "las operaciones de paz de la",
            "start": 877.57,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de las naciones unidas",
            "start": 879.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "apegados a los principios de pol\u00edtica",
            "start": 881.55,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "exterior mexicanos muchas gracias",
            "start": 885.04,
            "duration": 12.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 889.45,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or jean pierre lacroix secretario",
            "start": 913.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "general adjunto de operaciones de paz de",
            "start": 916.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n de las naciones unidas",
            "start": 918.61,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 920.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "excelencia se\u00f1or presidente",
            "start": 925.459,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "honorables ministros embajador de la",
            "start": 928.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fuente",
            "start": 930.92,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "se\u00f1or vicepresidente de la c\u00e1mara de",
            "start": 933.12,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "diputados seno gobernador",
            "start": 935.58,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "generales almirantes oficiales",
            "start": 939.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "excelencias se\u00f1oras y se\u00f1ores estoy",
            "start": 942.029,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "encantado de estar aqu\u00ed es un honor",
            "start": 945.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "representar a las naciones unidas en",
            "start": 947.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este importante evento para abrir el",
            "start": 950.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "centro de entrenamiento conjunto de",
            "start": 953.05,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "operaciones de paz de mexico se copan",
            "start": 955.54,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente primero que nada",
            "start": 958.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quisiera agradecerle la invitaci\u00f3n a",
            "start": 960.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esta inauguraci\u00f3n y tambi\u00e9n me gustar\u00eda",
            "start": 963.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "felicitarlo por su liderazgo y saludar",
            "start": 966.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el compromiso y el apoyo de m\u00e9xico a las",
            "start": 969.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "naciones unidas y en particular al",
            "start": 973.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la paz",
            "start": 975.57,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda nuestras operaciones de",
            "start": 978.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la paz est\u00e1n",
            "start": 981.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "desplegadas en entornos cada vez m\u00e1s",
            "start": 983.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "complejos y peligrosos para poder",
            "start": 986.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "responder a las muchas dimensiones del",
            "start": 989.51,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conflicto de los conflictos actuales",
            "start": 991.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "deben implementar mandatos complejos que",
            "start": 994.03,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "incluyen muchas tareas desde la",
            "start": 997.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los civiles hasta el",
            "start": 1000.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "monitoreo del alto el fuego desde la",
            "start": 1002.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "facilitaci\u00f3n de ayuda humanitaria hasta",
            "start": 1004.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el apoyo a las instituciones nacionales",
            "start": 1007.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y el desarrollo de capacidades por",
            "start": 1009.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 1012.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para hacerlo nuestras misiones se",
            "start": 1013.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "requieren medios cada vez m\u00e1s",
            "start": 1016.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sofisticados incluyendo equipos y",
            "start": 1018.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "personales especializados y habilidades",
            "start": 1021.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas m\u00e9xico puede ser un gran",
            "start": 1024.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cantor y contribuyente para ayudar al",
            "start": 1028.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la paz a satisfacer",
            "start": 1030.55,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "estas necesidades el entrenamiento es",
            "start": 1032.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n estrat\u00e9gica para mejorar",
            "start": 1037.089,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "el desempe\u00f1o del mantenimiento de la paz",
            "start": 1039.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "permite al personal policial militar y",
            "start": 1042.72,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "civil llevar a cabo sus tareas en",
            "start": 1046.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entornos cada vez m\u00e1s desafiantes y a",
            "start": 1048.79,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "menudos hostiles",
            "start": 1051.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un miembro fundador de las",
            "start": 1054.39,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "naciones unidas y su compromiso con las",
            "start": 1057.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "naciones unidas- ha sido inquebrantable",
            "start": 1060.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desde entonces estamos muy agradecidos",
            "start": 1063.14,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "por el apoyo de mexico a la iniciativa",
            "start": 1067.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n para el mantenimiento la paz del",
            "start": 1070.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "secretario general de naciones unidas el",
            "start": 1072.87,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se\u00f1or antonio guiteras",
            "start": 1075.54,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "al abrir este nuevo son centros de",
            "start": 1077.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entrenamiento m\u00e9xico muestra de nuevo su",
            "start": 1079.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "compromiso estoy impresionado por lo que",
            "start": 1082.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "veo hoy y me gustar\u00eda felicitarles por",
            "start": 1086.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este centro de entrenamiento de",
            "start": 1089.75,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "vanguardia",
            "start": 1091.55,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "este centro de capacitaci\u00f3n ofrece la",
            "start": 1092.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oportunidad tambi\u00e9n de enriquecer las",
            "start": 1095.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "capacidades institucionales y del",
            "start": 1097.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "personal y compartir su experiencia en",
            "start": 1100.82,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n m\u00e1s amplia",
            "start": 1103.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desde 2010 18 la onu en m\u00e9xico",
            "start": 1106.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estableciendo una estrecha relaci\u00f3n con",
            "start": 1109.49,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el pse copa para brindar capacitaciones",
            "start": 1111.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y acompa\u00f1amiento en este centro las",
            "start": 1114.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "naciones unidas est\u00e1n listas para hacer",
            "start": 1117.66,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para ayudar para ayudarlo a brindar",
            "start": 1120.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n en mantenimiento de la paz",
            "start": 1124.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a su propio personal y potencialmente a",
            "start": 1126.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los de la regi\u00f3n la protecci\u00f3n de los",
            "start": 1129.57,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "civiles es una de las tareas centrales",
            "start": 1132.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en nuestras operaciones de mantenimiento",
            "start": 1135.23,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de la paz por lo tanto hemos",
            "start": 1137.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desarrollado un curso integral sobre la",
            "start": 1140.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los civiles que tambi\u00e9n",
            "start": 1143.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incluye la protecci\u00f3n infantil y la",
            "start": 1145.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de la violencia sexual bajo",
            "start": 1148.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la iniciativa de acci\u00f3n para el",
            "start": 1150.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la paz tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 1152.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tenemos un fuerte compromiso tanto para",
            "start": 1154.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aumentar el n\u00famero de mujeres que",
            "start": 1157.32,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "realizan el mantenimiento de la paz",
            "start": 1159.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sabemos que cuando logremos estos",
            "start": 1161.57,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "objetivos se mejorar\u00e1 la efectividad",
            "start": 1164.07,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "operativa del mantenimiento de la paz",
            "start": 1167.04,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "saludamos el hecho de que el 40 por",
            "start": 1171.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ciento del personal de mantenimiento la",
            "start": 1174.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pas de m\u00e9xico son mujeres anim\u00f3 a mexico",
            "start": 1176.31,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a convertirse en un l\u00edder regional en la",
            "start": 1179.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "provisi\u00f3n de entrenamiento para personal",
            "start": 1182.43,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "femenino de mantenimiento de la paz",
            "start": 1184.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "concursos de organizaci\u00f3n de ese copan",
            "start": 1187.22,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "donde el 50 por ciento de los",
            "start": 1189.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "participantes sea hombres y el otro 50%",
            "start": 1192.03,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "son mujeres",
            "start": 1195.21,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "esperamos ansioso continuar con nuestra",
            "start": 1198.19,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n esperamos que m\u00e9xico",
            "start": 1200.649,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "considere este como un primer paso hasta",
            "start": 1202.419,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "un mayor compromiso con el mantenimiento",
            "start": 1205.269,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de la paz de las naciones unidas y",
            "start": 1206.769,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "estamos listo para trabajar con ustedes",
            "start": 1209.259,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "en este esp\u00edritu gracias por la",
            "start": 1211.6,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n",
            "start": 1214.0,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1216.69,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "en representaci\u00f3n del doctor marcelo",
            "start": 1229.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ebrad casaub\u00f3n secretario de relaciones",
            "start": 1232.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "exteriores hace uso de la palabra el",
            "start": 1234.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "doctor juan ram\u00f3n de la fuente ram\u00edrez",
            "start": 1237.46,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "representante permanente de m\u00e9xico ante",
            "start": 1239.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n de las naciones unidas",
            "start": 1242.529,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1oras",
            "start": 1246.35,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y se\u00f1ores secretarios",
            "start": 1249.98,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador se\u00f1or representante el",
            "start": 1252.669,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "poder legislativo",
            "start": 1258.039,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1260.409,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "hoy como hace 75 a\u00f1os m\u00e9xico refrenda su",
            "start": 1263.51,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "compromiso con la organizaci\u00f3n de las",
            "start": 1270.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "naciones unidas y con sus principios",
            "start": 1273.11,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 1276.44,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 1278.909,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la paz y la seguridad internacionales",
            "start": 1280.7,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "el desarrollo sostenible con justicia y",
            "start": 1285.309,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de los derechos humanos",
            "start": 1290.259,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "son tesis de la onu totalmente",
            "start": 1293.97,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "compartidas por el gobierno del",
            "start": 1298.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1301.71,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se\u00f1oras se\u00f1ores en este centro",
            "start": 1306.71,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n de capacitarse y adiestrarse como",
            "start": 1311.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se ha dicho",
            "start": 1315.87,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 1316.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "civiles y militares",
            "start": 1319.8,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y de otros pa\u00edses con un solo",
            "start": 1323.26,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 1327.82,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "crear condiciones para lograr una paz",
            "start": 1329.95,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "duradera ah\u00ed donde se requiera",
            "start": 1333.309,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y capacitar y adiestrar",
            "start": 1338.69,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para luego tener experiencia en el",
            "start": 1341.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "terreno con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares",
            "start": 1344.41,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 1347.41,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "representa una filosof\u00eda distinta de",
            "start": 1350.69,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "entender los conflictos y buscar sus",
            "start": 1355.559,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "soluciones esa es en mi opini\u00f3n la",
            "start": 1358.559,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "principal contribuci\u00f3n que han hecho las",
            "start": 1362.1,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "naciones unidas en sus operativos de paz",
            "start": 1364.499,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "dotarnos de una filosof\u00eda que nos",
            "start": 1368.629,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "permita empezar por atender las causas",
            "start": 1373.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estructurales del conflicto como usted",
            "start": 1377.369,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "lo ha se\u00f1alado se\u00f1or presidente",
            "start": 1379.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y procurar la paz",
            "start": 1382.659,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "pero protegiendo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1385.23,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "y procurar la paz s\u00ed pero colaborando",
            "start": 1388.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con la sociedad",
            "start": 1392.059,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "procurar la paz s\u00ed pero respetando los",
            "start": 1393.92,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 1398.03,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "debe quedar muy claro que los operativos",
            "start": 1400.45,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de paz",
            "start": 1404.2,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de la onu como lo acaba de se\u00f1alar el",
            "start": 1406.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secretario general adjunto para",
            "start": 1409.11,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "operativos de paz jean pierre lacroix",
            "start": 1411.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "son un instrumento para proteger a los",
            "start": 1414.59,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "civiles son operativos de protecci\u00f3n en",
            "start": 1418.5,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ello radica la nueva forma de ver el",
            "start": 1423.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conflicto de abordar el conflicto",
            "start": 1426.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n dise\u00f1ados para que se capaciten",
            "start": 1429.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en ellos no solo las fuerzas armadas por",
            "start": 1432.6,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "supuesto que las fuerzas armadas pero",
            "start": 1436.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las organizaciones civiles y en",
            "start": 1439.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este centro lo har\u00e1n tanto de nuestro",
            "start": 1442.59,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como de otros pa\u00edses",
            "start": 1445.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "como ya lo se\u00f1alaba el general",
            "start": 1448.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretario la participaci\u00f3n de las",
            "start": 1451.0,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mujeres se vuelve cada vez m\u00e1s",
            "start": 1454.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "importante en la obtenci\u00f3n y el",
            "start": 1457.23,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la paz los operativos",
            "start": 1461.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de paz de la onu se inscriben claramente",
            "start": 1464.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en una agenda fundamental de nuestros",
            "start": 1468.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 1471.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mujer paz y seguridad",
            "start": 1473.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la paz sostenible se\u00f1or presidente es",
            "start": 1478.1,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "el principal tema de preocupaci\u00f3n y de",
            "start": 1482.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n del consejo de seguridad de",
            "start": 1486.309,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "las naciones unidas",
            "start": 1489.49,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "conf\u00edo",
            "start": 1491.53,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en que en el mes de junio",
            "start": 1493.549,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se ha electo para",
            "start": 1496.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "integrarse al consejo de seguridad y",
            "start": 1500.19,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desde ah\u00ed tambi\u00e9n impulsar esta pol\u00edtica",
            "start": 1503.01,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "de paz duradera que las operaciones de",
            "start": 1507.63,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "paz tienen como objetivo fundamental",
            "start": 1513.84,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "no es casual se\u00f1oras se\u00f1ores",
            "start": 1517.73,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que a 75 a\u00f1os de fundaci\u00f3n de la onu hoy",
            "start": 1521.37,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "podamos ver",
            "start": 1525.63,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cu\u00e1n compatibles son los elementos",
            "start": 1527.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fundamentales de la carta de las",
            "start": 1530.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "naciones unidas y los que rigen en la",
            "start": 1532.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de nuestro pa\u00eds los",
            "start": 1535.19,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "principios de pol\u00edtica exterior que",
            "start": 1537.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "usted nos ha instruido se\u00f1or presidente",
            "start": 1538.97,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 dos de ellos a manera de",
            "start": 1542.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ejemplo la soluci\u00f3n pac\u00edfica de los",
            "start": 1545.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "problemas y de las controversias y el",
            "start": 1548.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "derecho a la autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 1551.919,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1554.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no es casual pues que 75 a\u00f1os despu\u00e9s de",
            "start": 1556.3,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que se fundara la onu estemos hoy aqu\u00ed",
            "start": 1561.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "inaugurando este centro de capacitaci\u00f3n",
            "start": 1563.97,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es por vocaci\u00f3n y por convicci\u00f3n",
            "start": 1566.91,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "multilateralista",
            "start": 1572.49,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los operativos de paz son uno de los",
            "start": 1574.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mejores instrumentos de los que hoy",
            "start": 1577.79,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dispone el mundo para hacer valer el",
            "start": 1580.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "multilateralismo en la prevenci\u00f3n y la",
            "start": 1583.15,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de los conflictos",
            "start": 1586.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la paz y la seguridad",
            "start": 1590.95,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "son prioridad de este gobierno que",
            "start": 1594.029,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "encabeza el presidente l\u00f3pez obrador son",
            "start": 1598.259,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "prioridad de su pol\u00edtica interna y de su",
            "start": 1601.95,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica internacional y en efecto por",
            "start": 1605.909,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "eso una buena pol\u00edtica internacional",
            "start": 1609.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "empieza por estar en consonancia con las",
            "start": 1614.69,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "prioridades de una buena pol\u00edtica",
            "start": 1618.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "interna y aqu\u00ed que no quede ninguna duda",
            "start": 1619.649,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "la paz y la seguridad van por delante",
            "start": 1625.159,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "por eso se\u00f1ora se\u00f1ores con acciones como",
            "start": 1629.42,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "esta con alianzas como esta m\u00e9xico",
            "start": 1632.69,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "avanzar\u00e1 en su pacificaci\u00f3n interna y",
            "start": 1637.55,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reforzar\u00e1 simult\u00e1neamente su liderazgo",
            "start": 1641.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 1644.99,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ya ha habido como se ha mencionado",
            "start": 1647.09,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "actividades importantes en este centro",
            "start": 1649.78,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero a partir de la pr\u00f3xima semana se",
            "start": 1652.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "van a incrementar de manera importante",
            "start": 1656.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 una capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica y en",
            "start": 1659.62,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "el mes de febrero se tendr\u00e1 el primer",
            "start": 1663.5,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "curso para oficiales de estado mayor",
            "start": 1666.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "debidamente acreditado por la onda",
            "start": 1669.37,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tendremos cursos y actividades de",
            "start": 1672.37,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "adiestramiento de clase mundial con los",
            "start": 1675.05,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "mejores est\u00e1ndares internacionales",
            "start": 1678.44,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "mayor capacitaci\u00f3n mayor intercambio con",
            "start": 1682.84,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses que enfrentan problemas de",
            "start": 1688.21,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "conflicto y de violencia",
            "start": 1691.9,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "mayor intercambio de experiencias de los",
            "start": 1694.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "elementos que participen en estos",
            "start": 1699.179,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "programas necesariamente habr\u00e1 de",
            "start": 1701.13,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "conducir a mejores resultados",
            "start": 1704.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es una f\u00f3rmula que puede no dar",
            "start": 1707.539,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "resultados en el plazo inmediato",
            "start": 1709.639,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pero que dar\u00e1 resultados no tengo la",
            "start": 1713.45,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "menor duda porque con este proyecto",
            "start": 1717.019,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico simult\u00e1neamente ofrece y aprende",
            "start": 1719.649,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico participa y perfecciona sus",
            "start": 1725.74,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "propios operativos de paz",
            "start": 1729.7,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "aportamos y recibimos de muchos pa\u00edses y",
            "start": 1732.47,
            "duration": 9.309
        },
        {
            "text": "de experiencias dis\u00edmbolas a la nuestra",
            "start": 1738.049,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 agradeciendo la presencia del",
            "start": 1741.779,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "secretario general adjunto de la onu",
            "start": 1745.979,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "jean pierre lacroix ha sido un amigo de",
            "start": 1747.719,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1751.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "conoce nuestros problemas",
            "start": 1753.23,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y se ha solidarizado con ellos pero",
            "start": 1757.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me ha hecho ver en reiteradas",
            "start": 1760.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ocasiones que es mucho lo que m\u00e9xico",
            "start": 1763.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "puede ofrecerle al mundo ya la regi\u00f3n",
            "start": 1766.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que es mucho lo que este gobierno puede",
            "start": 1768.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ayudar tambi\u00e9n a que se encuentren",
            "start": 1771.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cauces de desarrollo mejores a trav\u00e9s",
            "start": 1774.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del ejemplo de lo que aqu\u00ed mismo se hace",
            "start": 1777.92,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or lacra es un placer y un",
            "start": 1780.64,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "gusto seguir colaborando con las",
            "start": 1785.99,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "naciones unidas gracias tambi\u00e9n",
            "start": 1787.58,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que",
            "start": 1791.02,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "desde un principio vio con inter\u00e9s el",
            "start": 1794.59,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "avance en este programa y desde luego mi",
            "start": 1798.97,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reconocimiento mi agradecimiento para",
            "start": 1802.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los secretarios de la defensa y marina",
            "start": 1805.89,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica con quienes tambi\u00e9n",
            "start": 1809.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hemos tenido diversas reuniones de",
            "start": 1813.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1816.7,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gracias a todas ya todos ustedes por su",
            "start": 1818.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "confianza porque estoy cierto se\u00f1or",
            "start": 1821.9,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "presidente que con este centro y a",
            "start": 1825.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "partir del d\u00eda de hoy las cosas",
            "start": 1828.529,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1n a cambiar",
            "start": 1831.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de manera positiva en todos los",
            "start": 1834.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esfuerzos que sigamos haciendo para",
            "start": 1837.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "alcanzar en nuestro pa\u00eds y en otros",
            "start": 1839.44,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en colaboraci\u00f3n con todos ellos",
            "start": 1842.44,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "condiciones de seguridad y de paz que",
            "start": 1847.23,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "todos anhelamos y que deben ser",
            "start": 1850.179,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sostenibles muchas gracias",
            "start": 1852.01,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1854.54,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1866.95,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1867.4,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica realizar\u00e1",
            "start": 1871.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la revelaci\u00f3n de la placa del centro de",
            "start": 1873.85,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "entrenamiento conjunto de operaciones de",
            "start": 1875.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "paz de mexico lo acompa\u00f1an el secretario",
            "start": 1877.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "general adjunto de operaciones de paz de",
            "start": 1879.94,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n de las naciones unidas",
            "start": 1882.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "representante permanente de m\u00e9xico ante",
            "start": 1884.67,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "la onu secretarios de la defensa",
            "start": 1887.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nacional de marina de gobernaci\u00f3n y de",
            "start": 1889.059,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1892.45,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vicepresidente de la c\u00e1mara de",
            "start": 1894.3,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "diputados- gobernador del estado de",
            "start": 1895.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexico y el presidente de la asociaci\u00f3n",
            "start": 1898.059,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "internacional de centros de capacitaci\u00f3n",
            "start": 1900.19,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento de paz",
            "start": 1901.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "texto contenido en la placa el gobierno",
            "start": 1912.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico entreg\u00f3 el centro de",
            "start": 1915.62,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entrenamiento conjunto de operaciones de",
            "start": 1917.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "paz de mexico se copan para la \u00f3ptima",
            "start": 1919.37,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n del personal militar",
            "start": 1922.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "policial y civil de m\u00e9xico y pa\u00edses",
            "start": 1924.169,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "amigos comprometidos con la paz mundial",
            "start": 1926.48,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "san miguel de los jag\u00fceyes estado de",
            "start": 1929.09,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "mexico a 8 de enero de 2020",
            "start": 1931.429,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "con motivo de la entrega del centro de",
            "start": 1944.429,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entrenamiento conjunto de operaciones de",
            "start": 1946.47,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "paz de mexico la banda de guerra",
            "start": 1948.179,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "ejecutar\u00e1 el toque militar 3 de diana",
            "start": 1950.039,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1954.59,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1959.75,
            "duration": 24.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1962.21,
            "duration": 21.95
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar su lugar en",
            "start": 1986.2,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "el presidio",
            "start": 1988.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1988.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 2004.93,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y al",
            "start": 2006.91,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "secretario general adjunto de",
            "start": 2008.89,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "operaciones de paz de la organizaci\u00f3n de",
            "start": 2010.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las naciones unidas para que firmen el",
            "start": 2012.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "libro de visitantes distinguidos del",
            "start": 2014.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "centro de entrenamiento conjunto de",
            "start": 2016.93,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "operaciones de paz de mexico",
            "start": 2019.03,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2129.41,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2145.95,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "se rendir\u00e1n los honores al presidente de",
            "start": 2156.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos y",
            "start": 2158.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 2160.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "armadas se les invita a permanecer de",
            "start": 2161.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2164.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2183.85,
            "duration": 12.97
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2197.48,
            "duration": 12.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2199.11,
            "duration": 14.509
        },
        {
            "text": "si yo tengo fe",
            "start": 2210.119,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2224.359,
            "duration": 11.331
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2226.46,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2239.269,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2243.9,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2247.14,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2253.09,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2256.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2262.15,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2268.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2271.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se hace una cordial invitaci\u00f3n al",
            "start": 2272.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica para que",
            "start": 2274.38,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "realice un recorrido por las",
            "start": 2276.33,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 2277.65,
            "duration": 2.27
        }
    ],
    "transcription_text": "damas y caballeros se encuentra con nosotros el presidente de m\u00e9xico quien se dirige a la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio i damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas no no a ah [M\u00fasica] [Aplausos] ah bueno ah y bien [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia de entrega del centro de entrenamiento conjunto de operaciones de paz de mexico el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] integra en el pres\u00eddium el se\u00f1or jean pierre lacroix secretario general adjunto para operaciones de paz de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas doctor juan ram\u00f3n de la fuente ram\u00edrez representante permanente de m\u00e9xico ante la organizaci\u00f3n de las naciones unidas general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jos\u00e9 rafael ojera dur\u00e1n secretario de marina doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana diputado marco antonio adame castillo vicepresidente de la c\u00e1mara de diputados licenciado alfredo del mazo maza gobernador del estado de mexico se\u00f1or antonio molpeceres coordinador residente del sistema de naciones unidas en mexico [Aplausos] general de divisi\u00f3n hern\u00e1n felipe flores ayala presidente de la asociaci\u00f3n internacional de centros de capacitaci\u00f3n para el mantenimiento de paz funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de marina presidente de la asociaci\u00f3n latinoamericana de centros de entrenamiento de operaciones de paz tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales almirantes jefes capitanes oficiales tropa y mariner\u00eda as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico y comandante supremo de las fuerzas armadas se\u00f1or jean pierre el actual secretario general adjunto del departamento de operaciones de paz de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas doctor juan ram\u00f3n de la fuente ram\u00edrez embajador de m\u00e9xico ante la onu y representante de secretar relaciones exteriores de nuestro pa\u00eds compa\u00f1eros integrantes del gabinete de seguridad del gobierno de mexico vicepresidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados se\u00f1or gobernador del estado de mexico integrantes del cuerpo diplom\u00e1tico acreditado en nuestro pa\u00eds titulares de representaciones de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas en m\u00e9xico y diversos organismos nacionales e internacionales distinguidos invitados especiales compa\u00f1eros de armas representantes de los medios de comunicaci\u00f3n buenas tardes a todos en nombre de los integrantes de las fuerzas armadas mexicanas les doy la m\u00e1s cordial bienvenida al centro de entrenamiento conjunto de operaciones de mantenimiento de la paz en mexico el d\u00eda de hoy se enorgullece este centro con su presencia para que en el desarrollo de esta ceremonia se inaugura en sus instalaciones permanentes en el mundo actual existen desaf\u00edos para desarrollar la convivencia mantener la paz y la seguridad entre naciones lo que hace indispensable la cooperaci\u00f3n y solidaridad internacional con un enfoque global responsable y que contribuye a garantizar la paz duradera en aquellas regiones que padecen o han padecido alg\u00fan conflicto m\u00e9xico reconoce la importancia que revisten las operaciones de paz de las naciones unidas como un instrumento eficaz para proteger a los m\u00e1s vulnerables promover los derechos humanos y auxiliar en el restablecimiento del estado de derecho nuestro pa\u00eds est\u00e1 convencido de que la aspiraci\u00f3n colectiva universal de la paz se enmarca en el respeto convivencia pac\u00edfica di\u00e1logo tolerancia acceso a la justicia inclusi\u00f3n y protecci\u00f3n de los derechos de las personas por ello para las fuerzas armadas y las fuerzas de seguridad mexicanas es un honor participar en las misiones de paz representando al estado mexicano sabemos la responsabilidad que implica y la asumimos con determinaci\u00f3n hoy tenemos un claro ejemplo de ello con la inauguraci\u00f3n de estas instalaciones permanentes donde se prepara el personal que habr\u00e1 de desempe\u00f1ar alguna funci\u00f3n en el marco de este tipo de tareas destac\u00f3 que nuestro pa\u00eds ha tenido participaci\u00f3n hist\u00f3rica en operaciones de paz con un registro de antecedentes de participaci\u00f3n inicialmente los balcanes entre 1947 y 1950 en la india y pakist\u00e1n en 1949 en el salvador entre 1992 y 1993 desde el 2015 en que m\u00e9xico reinicio su participaci\u00f3n en operaciones de paz y hasta la fecha integrantes de nuestras fuerzas armadas y fuerzas de seguridad se han desempe\u00f1ado en misiones de naciones unidas- establecidas en colombia el l\u00edbano hait\u00ed mal\u00ed rep\u00fablica centroafricana y el sahara occidental asimismo 15 elementos de nuestras fuerzas armadas 10 hombres y 5 mujeres actualmente se encuentran desplegados en estas misiones y fueron entrenados en diversos cursos que imparte este organismo tales como el curso de oficiales de estado mayor curso de militares de expertos en misi\u00f3n curso esencial para pre despliegue para oficiales femeninos este centro ha capacitado a un total de 331 elementos 223 hombres y 55 mujeres del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea 23 hombres y 19 mujeres de la armada as\u00ed como nueve hombres y dos mujeres polic\u00edas destac\u00f3 que hoy inicia precisamente un curso m\u00e1s para militares expertos en misi\u00f3n de las naciones unidas con la participaci\u00f3n de personal de las fuerzas armadas y de la guardia nacional lo anterior hace patente la importancia que tiene este centro de entrenamiento conjunto en el \u00e1mbito de la capacitaci\u00f3n en misiones de paz se\u00f1or presidente el compromiso de nuestro pa\u00eds con la paz mundial se reafirma con la inauguraci\u00f3n de estas instalaciones permanentes que brindar\u00e1n al personal directivo acad\u00e9mico instructores cursantes y de apoyo las condiciones \u00f3ptimas para el desarrollo de las tareas que a cada quien competen de esta manera el centro de entrenamiento conjunto de operaciones de paz podr\u00e1 cumplir de mejor forma su misi\u00f3n que es proporcionar entrenamiento previo al despliegue a individuos y unidades u organismos circunstanciales de las fuerzas armadas mexicanas as\u00ed como funcionarios de las diferentes dependencias del estado mexicano y eventualmente a personal militar y civil extranjero para desempe\u00f1arse eficientemente en las actividades de ayuda humanitaria que se realizan en las operaciones de paz de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas en que se decida participar cubriendo los est\u00e1ndares de entrenamiento que establece la herida organizaci\u00f3n personal integrante de este centro de entrenamiento conjunto las instalaciones que hoy se les entregan cuentan con la infraestructura y el equipamiento necesario para cumplir su prop\u00f3sito de dotar a hombres y mujeres de las fuerzas armadas y dependencias civiles de m\u00e9xico y del extranjero en su caso de los conocimientos habilidades y destrezas que les faciliten el desarrollo eficaz de su funci\u00f3n al ser desplegados en operaciones de paz los invito a que sigan cumpliendo con lealtad profesionalismo y entrega entregada la responsabilidad que tienen asignada para que quienes transiten por estas instalaciones sean ante la organizaci\u00f3n de las naciones unidas dignos representantes de m\u00e9xico y de los pa\u00edses que en su momento decidan enviar personal a capacitarse a este centro de entrenamiento previo a su despliegue apreciable auditorio en el entorno global actual las naciones transitan por una \u00e9poca en la que la cooperaci\u00f3n internacional es indispensable para afrontar retos comunes en materia de mantenimiento de la paz y la seguridad internacional que permitan el desarrollo sostenible y progreso de los pueblos por ello m\u00e9xico convencido de que su participaci\u00f3n contribuye a este prop\u00f3sito a trav\u00e9s de ese ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada buscar\u00e1 fortalecer su participaci\u00f3n en las operaciones de paz de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas apegados a los principios de pol\u00edtica exterior mexicanos muchas gracias [Aplausos] el se\u00f1or jean pierre lacroix secretario general adjunto de operaciones de paz de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas har\u00e1 uso de la palabra excelencia se\u00f1or presidente honorables ministros embajador de la fuente se\u00f1or vicepresidente de la c\u00e1mara de diputados seno gobernador generales almirantes oficiales excelencias se\u00f1oras y se\u00f1ores estoy encantado de estar aqu\u00ed es un honor representar a las naciones unidas en este importante evento para abrir el centro de entrenamiento conjunto de operaciones de paz de mexico se copan se\u00f1or presidente primero que nada quisiera agradecerle la invitaci\u00f3n a esta inauguraci\u00f3n y tambi\u00e9n me gustar\u00eda felicitarlo por su liderazgo y saludar el compromiso y el apoyo de m\u00e9xico a las naciones unidas y en particular al mantenimiento de la paz hoy en d\u00eda nuestras operaciones de mantenimiento de la paz est\u00e1n desplegadas en entornos cada vez m\u00e1s complejos y peligrosos para poder responder a las muchas dimensiones del conflicto de los conflictos actuales deben implementar mandatos complejos que incluyen muchas tareas desde la protecci\u00f3n de los civiles hasta el monitoreo del alto el fuego desde la facilitaci\u00f3n de ayuda humanitaria hasta el apoyo a las instituciones nacionales y el desarrollo de capacidades por ejemplo para hacerlo nuestras misiones se requieren medios cada vez m\u00e1s sofisticados incluyendo equipos y personales especializados y habilidades espec\u00edficas m\u00e9xico puede ser un gran cantor y contribuyente para ayudar al mantenimiento de la paz a satisfacer estas necesidades el entrenamiento es una inversi\u00f3n estrat\u00e9gica para mejorar el desempe\u00f1o del mantenimiento de la paz permite al personal policial militar y civil llevar a cabo sus tareas en entornos cada vez m\u00e1s desafiantes y a menudos hostiles m\u00e9xico es un miembro fundador de las naciones unidas y su compromiso con las naciones unidas- ha sido inquebrantable desde entonces estamos muy agradecidos por el apoyo de mexico a la iniciativa acci\u00f3n para el mantenimiento la paz del secretario general de naciones unidas el se\u00f1or antonio guiteras al abrir este nuevo son centros de entrenamiento m\u00e9xico muestra de nuevo su compromiso estoy impresionado por lo que veo hoy y me gustar\u00eda felicitarles por este centro de entrenamiento de vanguardia este centro de capacitaci\u00f3n ofrece la oportunidad tambi\u00e9n de enriquecer las capacidades institucionales y del personal y compartir su experiencia en la regi\u00f3n m\u00e1s amplia desde 2010 18 la onu en m\u00e9xico estableciendo una estrecha relaci\u00f3n con el pse copa para brindar capacitaciones y acompa\u00f1amiento en este centro las naciones unidas est\u00e1n listas para hacer m\u00e1s para ayudar para ayudarlo a brindar capacitaci\u00f3n en mantenimiento de la paz a su propio personal y potencialmente a los de la regi\u00f3n la protecci\u00f3n de los civiles es una de las tareas centrales en nuestras operaciones de mantenimiento de la paz por lo tanto hemos desarrollado un curso integral sobre la protecci\u00f3n de los civiles que tambi\u00e9n incluye la protecci\u00f3n infantil y la prevenci\u00f3n de la violencia sexual bajo la iniciativa de acci\u00f3n para el mantenimiento de la paz tambi\u00e9n tenemos tenemos un fuerte compromiso tanto para aumentar el n\u00famero de mujeres que realizan el mantenimiento de la paz sabemos que cuando logremos estos objetivos se mejorar\u00e1 la efectividad operativa del mantenimiento de la paz saludamos el hecho de que el 40 por ciento del personal de mantenimiento la pas de m\u00e9xico son mujeres anim\u00f3 a mexico a convertirse en un l\u00edder regional en la provisi\u00f3n de entrenamiento para personal femenino de mantenimiento de la paz concursos de organizaci\u00f3n de ese copan donde el 50 por ciento de los participantes sea hombres y el otro 50% son mujeres esperamos ansioso continuar con nuestra colaboraci\u00f3n esperamos que m\u00e9xico considere este como un primer paso hasta un mayor compromiso con el mantenimiento de la paz de las naciones unidas y estamos listo para trabajar con ustedes en este esp\u00edritu gracias por la intenci\u00f3n [Aplausos] en representaci\u00f3n del doctor marcelo ebrad casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores hace uso de la palabra el doctor juan ram\u00f3n de la fuente ram\u00edrez representante permanente de m\u00e9xico ante la organizaci\u00f3n de las naciones unidas con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores secretarios se\u00f1or gobernador se\u00f1or representante el poder legislativo se\u00f1oras y se\u00f1ores hoy como hace 75 a\u00f1os m\u00e9xico refrenda su compromiso con la organizaci\u00f3n de las naciones unidas y con sus principios fundamentales qu\u00e9 son la paz y la seguridad internacionales el desarrollo sostenible con justicia y la protecci\u00f3n de los derechos humanos son tesis de la onu totalmente compartidas por el gobierno del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador aqu\u00ed se\u00f1oras se\u00f1ores en este centro habr\u00e1n de capacitarse y adiestrarse como se ha dicho mujeres y hombres civiles y militares de m\u00e9xico y de otros pa\u00edses con un solo prop\u00f3sito crear condiciones para lograr una paz duradera ah\u00ed donde se requiera y capacitar y adiestrar para luego tener experiencia en el terreno con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares internacionales representa una filosof\u00eda distinta de entender los conflictos y buscar sus soluciones esa es en mi opini\u00f3n la principal contribuci\u00f3n que han hecho las naciones unidas en sus operativos de paz dotarnos de una filosof\u00eda que nos permita empezar por atender las causas estructurales del conflicto como usted lo ha se\u00f1alado se\u00f1or presidente y procurar la paz pero protegiendo a la poblaci\u00f3n y procurar la paz s\u00ed pero colaborando con la sociedad procurar la paz s\u00ed pero respetando los derechos humanos debe quedar muy claro que los operativos de paz de la onu como lo acaba de se\u00f1alar el secretario general adjunto para operativos de paz jean pierre lacroix son un instrumento para proteger a los civiles son operativos de protecci\u00f3n en ello radica la nueva forma de ver el conflicto de abordar el conflicto y est\u00e1n dise\u00f1ados para que se capaciten en ellos no solo las fuerzas armadas por supuesto que las fuerzas armadas pero tambi\u00e9n las organizaciones civiles y en este centro lo har\u00e1n tanto de nuestro pa\u00eds como de otros pa\u00edses como ya lo se\u00f1alaba el general secretario la participaci\u00f3n de las mujeres se vuelve cada vez m\u00e1s importante en la obtenci\u00f3n y el mantenimiento de la paz los operativos de paz de la onu se inscriben claramente en una agenda fundamental de nuestros tiempos mujer paz y seguridad la paz sostenible se\u00f1or presidente es el principal tema de preocupaci\u00f3n y de ocupaci\u00f3n del consejo de seguridad de las naciones unidas conf\u00edo en que en el mes de junio nuestro pa\u00eds se ha electo para integrarse al consejo de seguridad y desde ah\u00ed tambi\u00e9n impulsar esta pol\u00edtica de paz duradera que las operaciones de paz tienen como objetivo fundamental no es casual se\u00f1oras se\u00f1ores que a 75 a\u00f1os de fundaci\u00f3n de la onu hoy podamos ver cu\u00e1n compatibles son los elementos fundamentales de la carta de las naciones unidas y los que rigen en la constituci\u00f3n de nuestro pa\u00eds los principios de pol\u00edtica exterior que usted nos ha instruido se\u00f1or presidente mencion\u00f3 dos de ellos a manera de ejemplo la soluci\u00f3n pac\u00edfica de los problemas y de las controversias y el derecho a la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos no es casual pues que 75 a\u00f1os despu\u00e9s de que se fundara la onu estemos hoy aqu\u00ed inaugurando este centro de capacitaci\u00f3n m\u00e9xico es por vocaci\u00f3n y por convicci\u00f3n multilateralista los operativos de paz son uno de los mejores instrumentos de los que hoy dispone el mundo para hacer valer el multilateralismo en la prevenci\u00f3n y la soluci\u00f3n de los conflictos la paz y la seguridad son prioridad de este gobierno que encabeza el presidente l\u00f3pez obrador son prioridad de su pol\u00edtica interna y de su pol\u00edtica internacional y en efecto por eso una buena pol\u00edtica internacional empieza por estar en consonancia con las prioridades de una buena pol\u00edtica interna y aqu\u00ed que no quede ninguna duda la paz y la seguridad van por delante por eso se\u00f1ora se\u00f1ores con acciones como esta con alianzas como esta m\u00e9xico avanzar\u00e1 en su pacificaci\u00f3n interna y reforzar\u00e1 simult\u00e1neamente su liderazgo internacional ya ha habido como se ha mencionado actividades importantes en este centro pero a partir de la pr\u00f3xima semana se van a incrementar de manera importante iniciar\u00e1 una capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica y en el mes de febrero se tendr\u00e1 el primer curso para oficiales de estado mayor debidamente acreditado por la onda tendremos cursos y actividades de adiestramiento de clase mundial con los mejores est\u00e1ndares internacionales mayor capacitaci\u00f3n mayor intercambio con otros pa\u00edses que enfrentan problemas de conflicto y de violencia mayor intercambio de experiencias de los elementos que participen en estos programas necesariamente habr\u00e1 de conducir a mejores resultados es una f\u00f3rmula que puede no dar resultados en el plazo inmediato pero que dar\u00e1 resultados no tengo la menor duda porque con este proyecto m\u00e9xico simult\u00e1neamente ofrece y aprende m\u00e9xico participa y perfecciona sus propios operativos de paz aportamos y recibimos de muchos pa\u00edses y de experiencias dis\u00edmbolas a la nuestra concluy\u00f3 agradeciendo la presencia del secretario general adjunto de la onu jean pierre lacroix ha sido un amigo de mexico conoce nuestros problemas y se ha solidarizado con ellos pero tambi\u00e9n me ha hecho ver en reiteradas ocasiones que es mucho lo que m\u00e9xico puede ofrecerle al mundo ya la regi\u00f3n que es mucho lo que este gobierno puede ayudar tambi\u00e9n a que se encuentren cauces de desarrollo mejores a trav\u00e9s del ejemplo de lo que aqu\u00ed mismo se hace gracias se\u00f1or lacra es un placer y un gusto seguir colaborando con las naciones unidas gracias tambi\u00e9n al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que desde un principio vio con inter\u00e9s el avance en este programa y desde luego mi reconocimiento mi agradecimiento para los secretarios de la defensa y marina de seguridad p\u00fablica con quienes tambi\u00e9n hemos tenido diversas reuniones de trabajo gracias a todas ya todos ustedes por su confianza porque estoy cierto se\u00f1or presidente que con este centro y a partir del d\u00eda de hoy las cosas empezar\u00e1n a cambiar de manera positiva en todos los esfuerzos que sigamos haciendo para alcanzar en nuestro pa\u00eds y en otros pa\u00edses en colaboraci\u00f3n con todos ellos condiciones de seguridad y de paz que todos anhelamos y que deben ser sostenibles muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Risas] el presidente de la republica realizar\u00e1 la revelaci\u00f3n de la placa del centro de entrenamiento conjunto de operaciones de paz de mexico lo acompa\u00f1an el secretario general adjunto de operaciones de paz de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas representante permanente de m\u00e9xico ante la onu secretarios de la defensa nacional de marina de gobernaci\u00f3n y de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana vicepresidente de la c\u00e1mara de diputados- gobernador del estado de mexico y el presidente de la asociaci\u00f3n internacional de centros de capacitaci\u00f3n para el mantenimiento de paz texto contenido en la placa el gobierno de m\u00e9xico entreg\u00f3 el centro de entrenamiento conjunto de operaciones de paz de mexico se copan para la \u00f3ptima capacitaci\u00f3n del personal militar policial y civil de m\u00e9xico y pa\u00edses amigos comprometidos con la paz mundial san miguel de los jag\u00fceyes estado de mexico a 8 de enero de 2020 con motivo de la entrega del centro de entrenamiento conjunto de operaciones de paz de mexico la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar 3 de diana [M\u00fasica] bueno [M\u00fasica] sean tan amables de ocupar su lugar en el presidio [Aplausos] se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica y al secretario general adjunto de operaciones de paz de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas para que firmen el libro de visitantes distinguidos del centro de entrenamiento conjunto de operaciones de paz de mexico e ah se rendir\u00e1n los honores al presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] bueno [M\u00fasica] si yo tengo fe as\u00ed [M\u00fasica] no ah entonces bueno cu\u00e1ndo [M\u00fasica] e [M\u00fasica] se hace una cordial invitaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica para que realice un recorrido por las instalaciones",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:32.482692"
}