{
    "video_id": "a1EvCpan4ns",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/a1EvCpan4ns/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD_n0BQz-Lh1EFl_NXKXlEcSCU33w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=a1EvCpan4ns",
    "video_title": "Informe sobre la venta del avi\u00f3n presidencial a Tayikist\u00e1n",
    "video_length_seconds": 1000,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "quise que",
            "start": 0.06,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "se aclarara bien porque tambi\u00e9n",
            "start": 3.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha habido mucha especulaci\u00f3n sobre lo de",
            "start": 8.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la venta del avi\u00f3n presidencial",
            "start": 11.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya este nuestros adversarios o nos est\u00e1n",
            "start": 15.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "culpando a nosotros",
            "start": 19.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "como si yo fuese el responsable",
            "start": 22.039,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de ese desprop\u00f3sito de comprar un avi\u00f3n",
            "start": 25.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de lujo",
            "start": 29.099,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "car\u00edsimo",
            "start": 32.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 37.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os faraones",
            "start": 39.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a aclarar lo que hicimos",
            "start": 46.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 49.739,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "vender ese avi\u00f3n",
            "start": 53.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que ni siquiera",
            "start": 56.16,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda usar en M\u00e9xico",
            "start": 58.32,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "porque era para volar",
            "start": 62.879,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "cinco horas en promedio",
            "start": 67.2,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 69.14,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "Porque si se volaba menos tiempo",
            "start": 73.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se da\u00f1aba se afectaba",
            "start": 77.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "era para ir a Europa en diez horas sin",
            "start": 80.0,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "recarga de combustible",
            "start": 85.32,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pudieron haber comprado un avi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 88.979,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o",
            "start": 91.619,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para ir a Oaxaca para ir",
            "start": 93.479,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a Hermosillo",
            "start": 98.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para ir a Tijuana",
            "start": 100.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para ir",
            "start": 103.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a M\u00e9rida",
            "start": 105.78,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 109.079,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "no era recomendable t\u00e9cnicamente",
            "start": 111.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "utilizar ese avi\u00f3n",
            "start": 116.659,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para ir a Guadalajara",
            "start": 119.1,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "o para ir a Monterrey",
            "start": 121.759,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n es para viajes largos",
            "start": 124.979,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 130.259,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "costos\u00edsimo contrario",
            "start": 131.84,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "a lo que debe ser un gobierno",
            "start": 134.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "astero No puede haber",
            "start": 138.959,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 141.26,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "Hoy les vamos a los vamos a informar",
            "start": 144.14,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "sobre los detalles de la venta del avi\u00f3n",
            "start": 147.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "presidencial esta venta se realiz\u00f3 bajo",
            "start": 149.879,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "cuatro criterios el primero se ten\u00edan",
            "start": 153.06,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "que conseguir las mejores condiciones",
            "start": 156.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "segundo el precio no podr\u00eda ser menor al",
            "start": 158.599,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "valor comercial determinado por el",
            "start": 162.78,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "indaving",
            "start": 165.06,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que atender en todo momento la",
            "start": 166.319,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "normatividad aplicable y lo \u00edbamos a",
            "start": 168.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hacer A trav\u00e9s de una coordinaci\u00f3n con",
            "start": 171.959,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "las dependencias e instancias",
            "start": 174.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "competentes",
            "start": 175.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ahora si pasamos por favor a la",
            "start": 177.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina",
            "start": 180.18,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "quiero que veamos esta l\u00e1mina con mucha",
            "start": 183.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 185.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n general del avi\u00f3n se hizo",
            "start": 186.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para 80 pasajeros este avi\u00f3n como saben",
            "start": 189.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es el siete ocho siete dreamliner",
            "start": 191.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Normalmente se utiliza para m\u00e1s de 270",
            "start": 193.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pasajeros el avi\u00f3n fue fabricado en 2010",
            "start": 196.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "fue adquirido en 2012 por la",
            "start": 200.36,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presidente Felipe",
            "start": 203.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y fue para uso del Ejecutivo en",
            "start": 205.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n del presidente Enrique",
            "start": 208.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto Tiene mil setecientos",
            "start": 210.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cincuenta y nueve horas de vuelo y como",
            "start": 213.0,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "saben fue un avi\u00f3n que se equip\u00f3 para",
            "start": 215.7,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "uso ejecutivo con muchos lujos",
            "start": 218.459,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "es importante ver a detalle cu\u00e1nto fue",
            "start": 221.879,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el costo del avi\u00f3n",
            "start": 224.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del lado izquierdo podemos ver el costo",
            "start": 226.08,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "en pesos",
            "start": 228.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dos mil novecientos treinta y un",
            "start": 229.099,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "millones de pesos y del lado derecho",
            "start": 231.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "podemos ver con el tipo de cambio en ese",
            "start": 233.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "momento que el costo del avi\u00f3n fue de",
            "start": 236.099,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "217 millones de d\u00f3lares ahora Qu\u00e9",
            "start": 238.94,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "incluye este costo del avi\u00f3n primero el",
            "start": 243.299,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n por s\u00ed solo cost\u00f3",
            "start": 246.72,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "114.61 millones de d\u00f3lares el solo mente",
            "start": 250.76,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n",
            "start": 255.36,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "el equipamiento de la cabina cost\u00f3",
            "start": 256.979,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "79.38 millones de d\u00f3lares es decir se",
            "start": 261.019,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "usaron 80 millones de d\u00f3lares de",
            "start": 265.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "recursos p\u00fablicos para mejorar las",
            "start": 267.66,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "condiciones del avi\u00f3n para hacerlo de",
            "start": 270.419,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "lujo y para que estuvieran las",
            "start": 272.759,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "condiciones en la que ustedes lo",
            "start": 275.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conocieron se gastaron 80 millones de",
            "start": 276.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en este equipamiento",
            "start": 279.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inclu\u00eda una suite presidencial una",
            "start": 281.18,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "rec\u00e1mara de descanso ten\u00eda cientos de",
            "start": 283.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lujo cada uno con su propia pantalla",
            "start": 286.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "escritorio m\u00e1quina para correr",
            "start": 288.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "salas ah\u00ed donde se pudieran discutir",
            "start": 291.919,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "temas y tambi\u00e9n se invirti\u00f3 23 millones",
            "start": 294.06,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares en refacciones y accesorios",
            "start": 298.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se fueron utilizando en el tiempo y",
            "start": 302.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "en algunos que tambi\u00e9n estamos ahorita",
            "start": 303.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comercializando para que se pueda lograr",
            "start": 305.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n su venta",
            "start": 308.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo evolucion\u00f3 el valor comercial de",
            "start": 311.06,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "esta aeronave en la parte de arriba",
            "start": 313.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "podemos ver el valor comercial en",
            "start": 315.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "millones de pesos todos estos valores",
            "start": 318.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fueron determinados por el indaven en su",
            "start": 320.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1o correspondiente inici\u00f3 el valor",
            "start": 323.759,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "comercial en 2019 con un valor de 2.397",
            "start": 326.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "millones de pesos y fue disminuyendo",
            "start": 330.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hasta llegar al a\u00f1o 2023 a 1657 millones",
            "start": 332.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de pesos esta baja en el valor comercial",
            "start": 337.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es con base a la depreciaci\u00f3n esperada y",
            "start": 339.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con las condiciones de mercado",
            "start": 342.96,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para aeronaves de este tipo y en la",
            "start": 345.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "parte de abajo podemos ver c\u00f3mo",
            "start": 347.759,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "evolucion\u00f3 en d\u00f3lares con los distintos",
            "start": 349.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tipos de cambio y fue evolucionando de",
            "start": 351.18,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "125 millones de d\u00f3lares en 2019 bajando",
            "start": 353.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hasta 91.5 millones de d\u00f3lares en el a\u00f1o",
            "start": 357.419,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "2023 a\u00f1o como saben se concret\u00f3 la venta",
            "start": 360.9,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la venta se llev\u00f3 a cabo con un proceso",
            "start": 365.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "muy largo como saben desde el 2019",
            "start": 369.3,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "estuvimos buscando comprador",
            "start": 371.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "particularmente el dos de diciembre de",
            "start": 374.539,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "2018 iniciamos con este proceso El Trece",
            "start": 377.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de febrero 2019 hicimos un acuerdo con",
            "start": 381.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la ONU a trav\u00e9s de su oficina conocida",
            "start": 383.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como un Ops para poder promocionar la",
            "start": 385.8,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "venta de esta aeronave el 22 de julio de",
            "start": 388.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2020 regres\u00f3 la aeronave de V\u00edctor Bill",
            "start": 391.259,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ya territorio nacional para que la venta",
            "start": 393.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pudiera continuar desde el territorio",
            "start": 395.639,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mexicano el 31 de marzo 2023 finalmente",
            "start": 397.199,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se transfiere la aeronave al instituto",
            "start": 400.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo lo robado para",
            "start": 403.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed se pudiera concretar la venta",
            "start": 406.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del avi\u00f3n y el 23 de abril del presente",
            "start": 408.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se concreta finalmente la venta a la",
            "start": 411.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica de tayikist\u00e1n",
            "start": 413.88,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "quisiera informarles tambi\u00e9n que durante",
            "start": 416.639,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "2019 a 2021 tuvimos 86 expresiones de",
            "start": 418.699,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s 86 personas interesadas que",
            "start": 423.66,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "vinieron a visitar la aeronave que",
            "start": 426.539,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pidieron informe pero finalmente no se",
            "start": 428.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pudo concretar la venta porque no eran",
            "start": 431.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "serias las ofertas o porque los precios",
            "start": 433.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estaban por debajo del valor comercial",
            "start": 435.479,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en 2022 tuvimos cuatro expresiones de",
            "start": 438.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s y en 2023 tuvimos ya cuatro",
            "start": 441.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "expresiones de inter\u00e9s la \u00faltima de la",
            "start": 445.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica de tayikist\u00e1n que se pudo",
            "start": 447.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "concretar",
            "start": 449.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el proceso primero Inicia con una",
            "start": 452.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n de inter\u00e9s se llevaron a cabo",
            "start": 455.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inspecciones y pruebas muy detalladas de",
            "start": 457.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la aeronave se llevaron negociaciones",
            "start": 459.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "largas y de los t\u00e9rminos y condiciones",
            "start": 462.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la aeronave finalmente se llev\u00f3 a",
            "start": 464.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cabo el cierre y el d\u00eda de hoy estaremos",
            "start": 467.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entregando la aeronave tenemos",
            "start": 469.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se Tratar\u00e1 ya de retirar",
            "start": 471.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la aeronave de territorio nacional hoy a",
            "start": 474.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las tres de la tarde est\u00e1 por",
            "start": 477.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "confirmarse pero ya est\u00e1 todo puesto en",
            "start": 479.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "marcha para que as\u00ed se pueda hacer el",
            "start": 482.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comprador es el comit\u00e9 Estatal de",
            "start": 485.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "inversiones y administraci\u00f3n de",
            "start": 487.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "propiedades estatales es una dependencia",
            "start": 488.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "del gobierno de la Rep\u00fablica de",
            "start": 491.34,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tayikist\u00e1n El precio pactado fue de",
            "start": 493.139,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "1658.7 millones de pesos es decir",
            "start": 497.419,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "92.1 millones de d\u00f3lares la venta se",
            "start": 501.199,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo a trav\u00e9s del instituto para",
            "start": 505.139,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "devolver al pueblo lo robado y se hizo",
            "start": 507.419,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de conformidad con el valor comercial",
            "start": 510.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "determinado por el indaving el proceso",
            "start": 513.26,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "como saben fue muy detallado fue",
            "start": 516.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "constructivo y colaborativo y se llev\u00f3",
            "start": 518.399,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues una coordinaci\u00f3n muy eficiente",
            "start": 521.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entre el indavi el Instituto para",
            "start": 524.459,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "devolver al pueblo lo robado la Sedena y",
            "start": 526.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "banobras",
            "start": 529.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "como mencionamos el precio pactado fue",
            "start": 530.519,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 532.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "1658.7 millones de pesos es decir ese es",
            "start": 534.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el monto que recibi\u00f3 el Gobierno Federal",
            "start": 537.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahora c\u00f3mo se utilizan esos recursos",
            "start": 540.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "primero como saben hay un arrendamiento",
            "start": 543.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entre el Gobierno Federal es decir la",
            "start": 547.1,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda haciendo y haciendo Cr\u00e9dito",
            "start": 550.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "P\u00fablico y la Sedena combanobras este",
            "start": 552.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "arrendamiento es entre el gobierno el",
            "start": 556.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n Ya est\u00e1 pagado al 100% el avi\u00f3n lo",
            "start": 558.839,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "comproban obras en 2012 y no se le debe",
            "start": 562.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ni un solo peso a ninguna entidad fuera",
            "start": 565.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del gobierno mexicano El arrendamiento",
            "start": 568.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "repito es entre la Secretar\u00eda de",
            "start": 570.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico y la Sedena y",
            "start": 572.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "van obras entonces de los mil",
            "start": 575.339,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "seiscientos cincuenta y ocho punto siete",
            "start": 577.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "millones de pesos se van a utilizar",
            "start": 579.24,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "1.229.8 millones de pesos para",
            "start": 583.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "saldar el pago del arrendamiento a van",
            "start": 586.1,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 589.68,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "se van a utilizar",
            "start": 590.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "196.8 millones de pesos para el pago de",
            "start": 592.459,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "IVA y treinta y tres punto dos millones",
            "start": 595.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de pesos para comisi\u00f3n de El Instituto",
            "start": 598.38,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo lo robado que",
            "start": 601.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como saben cada vez que ellos dan un",
            "start": 603.959,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "servicio cobran una comisi\u00f3n",
            "start": 605.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y hay un remanente de 198.9 millones de",
            "start": 608.279,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pesos que se van a quedar en la",
            "start": 611.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n sin embargo",
            "start": 613.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en banobras nos hemos comprometido con",
            "start": 616.58,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el presidente y con la Secretar\u00eda de",
            "start": 619.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico que lo que le",
            "start": 621.66,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "paguen a banobras se va a regresar en su",
            "start": 624.06,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "totalidad al gobierno mexicano para que",
            "start": 626.459,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "se pueda utilizar esto a trav\u00e9s de un",
            "start": 629.519,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "aprovechamiento para que se pueda",
            "start": 631.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "utilizar para la construcci\u00f3n de dos",
            "start": 633.3,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hospitales uno en Oaxaca otro en",
            "start": 636.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Guerrero y poder as\u00ed mejorar la calidad",
            "start": 638.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y los servicios de salud en esos estados",
            "start": 640.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces repito todo el dinero de la",
            "start": 643.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "venta se queda en el gobierno mexicano",
            "start": 646.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no tenemos que pagarle a ninguna entidad",
            "start": 648.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fuera del sector p\u00fablico",
            "start": 651.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 algo que tambi\u00e9n quer\u00edamos",
            "start": 654.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "compartirles Porque es importante",
            "start": 656.22,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "mencionar es c\u00f3mo llegaron los recursos",
            "start": 657.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica tayikist\u00e1n a nuestro",
            "start": 659.959,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y les voy a ir platicando el flujo",
            "start": 663.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de estos recursos la operaci\u00f3n inicia",
            "start": 665.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "del Banco Central de tayikist\u00e1n ellos",
            "start": 668.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "realizan un dep\u00f3sito en d\u00f3lares que es",
            "start": 671.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "convertido a pesos a trav\u00e9s del banco",
            "start": 673.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "internacional de pagos el banco",
            "start": 675.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "internacional de pagos",
            "start": 678.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recibe el dinero ah\u00ed se mantuvo por unas",
            "start": 679.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "horas en una cuenta de banco de M\u00e9xico",
            "start": 683.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "banco en M\u00e9xico Ya por instrucci\u00f3n del",
            "start": 685.76,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "banco internacional de pagos transfiri\u00f3",
            "start": 688.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los recursos a la cuenta de Commerce",
            "start": 690.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Bank que es el banco corresponsal e",
            "start": 693.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "intermediario de tayikist\u00e1n en una",
            "start": 696.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cuenta de BBVA",
            "start": 698.399,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Commerce Bank despu\u00e9s instruy\u00f3 a BBVA",
            "start": 700.7,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "para transferir los recursos al",
            "start": 704.06,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "instituto para devolver al pueblo lo",
            "start": 707.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "robado a una de sus cuentas en HSBC aqu\u00ed",
            "start": 709.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 712.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a su vez el Instituto para devolver al",
            "start": 713.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado retuvo su comisi\u00f3n y",
            "start": 716.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "transfiri\u00f3 el recurso correspondiente a",
            "start": 718.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "banobras para liquidar el arrendamiento",
            "start": 721.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que mencion\u00e9 la l\u00e1mina anterior",
            "start": 723.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "banobras aplic\u00f3 estos recursos en sus",
            "start": 725.54,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuentas para liquidar el arrendamiento",
            "start": 729.06,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos en maniobras con el",
            "start": 730.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano y vamos a transferir",
            "start": 732.0,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los remanentes a la tesofe As\u00ed mismo la",
            "start": 735.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 739.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de un aprovechamiento va a",
            "start": 741.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "disponer del resto de los recursos que",
            "start": 744.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se pagaron con este arrendamiento y se",
            "start": 746.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los va a transferir a la Sedena para que",
            "start": 748.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la Sedena pueda construir estos dos",
            "start": 750.899,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hospitales en los que nos hemos",
            "start": 752.82,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "comprometido y la Sedena una vez",
            "start": 754.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "terminado la construcci\u00f3n de estos dos",
            "start": 756.899,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hospitales se los va a transferir al",
            "start": 759.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar en Guerrero y Oaxaca para",
            "start": 761.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que sean operados por esa dependencia",
            "start": 763.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ahora Cu\u00e1les son los beneficios de esta",
            "start": 767.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "aeronave haber mantenido esta aeronave",
            "start": 770.22,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "solamente representaba mayores gastos",
            "start": 772.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primero para el gobierno mexicano para",
            "start": 775.399,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal",
            "start": 778.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "represent\u00f3 haberlo vendido 336 millones",
            "start": 780.079,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "de pesos de ahorro en intereses en el",
            "start": 783.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pago del arrendamiento con maniobras As\u00ed",
            "start": 785.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mismo hacia adelante va a representar un",
            "start": 788.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ahorro de al menos 135 millones de pesos",
            "start": 791.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por a\u00f1o en gastos de operaci\u00f3n y",
            "start": 795.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mantenimiento ya que no se va a utilizar",
            "start": 797.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para El Ejecutivo Federal",
            "start": 800.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Asimismo estos nos permite tener mayor",
            "start": 802.8,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "liquidez para el sector salud para poder",
            "start": 805.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "darle un mejor servicio a todas y todos",
            "start": 808.019,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los mexicanos y finalmente esta venta",
            "start": 810.48,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "nos ayuda a cumplir con las pol\u00edticas de",
            "start": 814.019,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "austeridad que se han implementado En",
            "start": 817.139,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este gobierno",
            "start": 819.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ahora el esfuerzo de venta de aeronaves",
            "start": 821.459,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de uso ejecutivo no solamente fue con la",
            "start": 823.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "venta del avi\u00f3n presidencial tambi\u00e9n",
            "start": 827.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tuvimos la oportunidad en estos \u00faltimos",
            "start": 829.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os de vender a otras aeronaves",
            "start": 831.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pasamos a la siguiente l\u00e1mina por favor",
            "start": 833.839,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "en total vendimos 15",
            "start": 837.6,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "aeronaves diez aviones y cinco",
            "start": 841.1,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros en esta lista de quince",
            "start": 844.019,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aeronaves est\u00e1 incluida el avi\u00f3n",
            "start": 846.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidencial en total de los recursos",
            "start": 848.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "recibidos por la venta de las aeronaves",
            "start": 852.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fue de dos mil setecientos cuarenta",
            "start": 854.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "millones de pesos y as\u00ed como les",
            "start": 856.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "present\u00e9 Cu\u00e1les fueron los criterios que",
            "start": 859.2,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "se utilizaron para vender el avi\u00f3n",
            "start": 860.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidencial se utilizaron los mismos",
            "start": 862.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para cada una de estas aeronaves y con",
            "start": 864.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esto cumplimos una de las promesas que",
            "start": 867.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "era reducir el uso de las aeronaves",
            "start": 869.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "costosas que requer\u00edan mucho",
            "start": 872.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mantenimiento Y que se utilizaban",
            "start": 873.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "solamente para transportar de uso",
            "start": 876.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ejecutivo de los funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 878.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este avi\u00f3n presidencial fue uno de los",
            "start": 881.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "primeros aviones producidos por Boeing",
            "start": 884.399,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de hecho es un prototipo y se utiliz\u00f3",
            "start": 886.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para las pruebas para encontrar este",
            "start": 889.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n no no fue de los que se fue",
            "start": 892.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "comercializado",
            "start": 895.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a las aerol\u00edneas las aerol\u00edneas",
            "start": 896.54,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "recibieron una generaci\u00f3n despu\u00e9s de",
            "start": 898.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esta Ahora tiene tuvo algunos defectos",
            "start": 901.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de f\u00e1brica algo que se fueron",
            "start": 904.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "componiendo en el tiempo principalmente",
            "start": 906.54,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en uno de los motores y tambi\u00e9n este",
            "start": 908.699,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n es un poco m\u00e1s pesado que los",
            "start": 911.279,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "siete ocho siete dreamliners que se",
            "start": 914.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "utilizan en las aerol\u00edneas comerciales y",
            "start": 915.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por lo tanto pues ha tenido una",
            "start": 918.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n un poquito mayor que otros",
            "start": 920.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "aviones de este tipo pero el avi\u00f3n",
            "start": 922.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "funciona el avi\u00f3n funciona bien pas\u00f3",
            "start": 925.199,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "todas sus pruebas pas\u00f3 todas las",
            "start": 927.18,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "inspecciones y por lo tanto se concret\u00f3",
            "start": 929.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la venta y ya se lo van a llevar Si bien",
            "start": 931.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "recuerdo fue el avi\u00f3n n\u00famero cinco",
            "start": 933.54,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "n\u00famero seis",
            "start": 934.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "producido por Boeing y por lo tanto el",
            "start": 935.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n que se vendi\u00f3 a las aerol\u00edneas",
            "start": 940.68,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de este",
            "start": 942.0,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "tuvo algunas modificaciones",
            "start": 943.699,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se compr\u00f3 este prototipo para no hacer",
            "start": 946.339,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "fila y por lo tanto poder recibir este",
            "start": 948.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pido para que lo pudiera",
            "start": 951.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "utilizar el presidente entrante en ese",
            "start": 953.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "momento el presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 955.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vamos a transparentar ese aval\u00fao es el",
            "start": 957.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aval\u00fao Aqu\u00ed lo tengo es producido por el",
            "start": 960.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "indaving y repito incluyen todos los",
            "start": 962.22,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aspectos f\u00edsicos y condiciones actuales",
            "start": 965.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de la aeronave se tiene que hacer un",
            "start": 967.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "cambio de matr\u00edcula militar a civil dado",
            "start": 968.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que ya no va a ser operado por la Sedena",
            "start": 971.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ese cambio de matr\u00edcula ya se realiz\u00f3 en",
            "start": 973.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos d\u00edas ya tiene una nueva",
            "start": 975.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula que es una matr\u00edcula civil el",
            "start": 977.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comprador tuvo que contratar a sus",
            "start": 979.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "propios pilotos y a su tripulaci\u00f3n van a",
            "start": 982.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "retirar la aeronave esperemos que el d\u00eda",
            "start": 985.92,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de hoy lo van a llevar a Estados Unidos",
            "start": 987.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "donde ellos van a realizar ciertas",
            "start": 989.519,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adecuaciones y posiblemente algunos",
            "start": 991.74,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "\u00faltimos mantenimientos para",
            "start": 993.779,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "posteriormente pintarlo y llev\u00e1rselo a",
            "start": 995.459,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "su pa\u00eds",
            "start": 998.579,
            "duration": 2.361
        }
    ],
    "transcription_text": "quise que se aclarara bien porque tambi\u00e9n ha habido mucha especulaci\u00f3n sobre lo de la venta del avi\u00f3n presidencial ya este nuestros adversarios o nos est\u00e1n culpando a nosotros como si yo fuese el responsable de ese desprop\u00f3sito de comprar un avi\u00f3n de lujo car\u00edsimo para peque\u00f1os faraones Entonces vamos a aclarar lo que hicimos fue vender ese avi\u00f3n que ni siquiera se pod\u00eda usar en M\u00e9xico porque era para volar cinco horas en promedio [M\u00fasica] Porque si se volaba menos tiempo se da\u00f1aba se afectaba era para ir a Europa en diez horas sin recarga de combustible pudieron haber comprado un avi\u00f3n m\u00e1s peque\u00f1o para ir a Oaxaca para ir a Hermosillo para ir a Tijuana para ir a M\u00e9rida pero no era recomendable t\u00e9cnicamente utilizar ese avi\u00f3n para ir a Guadalajara o para ir a Monterrey el avi\u00f3n es para viajes largos nada m\u00e1s costos\u00edsimo contrario a lo que debe ser un gobierno astero No puede haber gobierno rico con pueblo pobre Hoy les vamos a los vamos a informar sobre los detalles de la venta del avi\u00f3n presidencial esta venta se realiz\u00f3 bajo cuatro criterios el primero se ten\u00edan que conseguir las mejores condiciones segundo el precio no podr\u00eda ser menor al valor comercial determinado por el indaving ten\u00edamos que atender en todo momento la normatividad aplicable y lo \u00edbamos a hacer A trav\u00e9s de una coordinaci\u00f3n con las dependencias e instancias competentes ahora si pasamos por favor a la siguiente l\u00e1mina quiero que veamos esta l\u00e1mina con mucha atenci\u00f3n informaci\u00f3n general del avi\u00f3n se hizo para 80 pasajeros este avi\u00f3n como saben es el siete ocho siete dreamliner Normalmente se utiliza para m\u00e1s de 270 pasajeros el avi\u00f3n fue fabricado en 2010 fue adquirido en 2012 por la administraci\u00f3n del presidente Felipe Calder\u00f3n y fue para uso del Ejecutivo en la administraci\u00f3n del presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto Tiene mil setecientos cincuenta y nueve horas de vuelo y como saben fue un avi\u00f3n que se equip\u00f3 para uso ejecutivo con muchos lujos es importante ver a detalle cu\u00e1nto fue el costo del avi\u00f3n del lado izquierdo podemos ver el costo en pesos dos mil novecientos treinta y un millones de pesos y del lado derecho podemos ver con el tipo de cambio en ese momento que el costo del avi\u00f3n fue de 217 millones de d\u00f3lares ahora Qu\u00e9 incluye este costo del avi\u00f3n primero el avi\u00f3n por s\u00ed solo cost\u00f3 114.61 millones de d\u00f3lares el solo mente el avi\u00f3n el equipamiento de la cabina cost\u00f3 79.38 millones de d\u00f3lares es decir se usaron 80 millones de d\u00f3lares de recursos p\u00fablicos para mejorar las condiciones del avi\u00f3n para hacerlo de lujo y para que estuvieran las condiciones en la que ustedes lo conocieron se gastaron 80 millones de d\u00f3lares en este equipamiento inclu\u00eda una suite presidencial una rec\u00e1mara de descanso ten\u00eda cientos de lujo cada uno con su propia pantalla escritorio m\u00e1quina para correr salas ah\u00ed donde se pudieran discutir temas y tambi\u00e9n se invirti\u00f3 23 millones de d\u00f3lares en refacciones y accesorios que se fueron utilizando en el tiempo y en algunos que tambi\u00e9n estamos ahorita comercializando para que se pueda lograr tambi\u00e9n su venta C\u00f3mo evolucion\u00f3 el valor comercial de esta aeronave en la parte de arriba podemos ver el valor comercial en millones de pesos todos estos valores fueron determinados por el indaven en su a\u00f1o correspondiente inici\u00f3 el valor comercial en 2019 con un valor de 2.397 millones de pesos y fue disminuyendo hasta llegar al a\u00f1o 2023 a 1657 millones de pesos esta baja en el valor comercial es con base a la depreciaci\u00f3n esperada y tambi\u00e9n con las condiciones de mercado para aeronaves de este tipo y en la parte de abajo podemos ver c\u00f3mo evolucion\u00f3 en d\u00f3lares con los distintos tipos de cambio y fue evolucionando de 125 millones de d\u00f3lares en 2019 bajando hasta 91.5 millones de d\u00f3lares en el a\u00f1o 2023 a\u00f1o como saben se concret\u00f3 la venta la venta se llev\u00f3 a cabo con un proceso muy largo como saben desde el 2019 estuvimos buscando comprador particularmente el dos de diciembre de 2018 iniciamos con este proceso El Trece de febrero 2019 hicimos un acuerdo con la ONU a trav\u00e9s de su oficina conocida como un Ops para poder promocionar la venta de esta aeronave el 22 de julio de 2020 regres\u00f3 la aeronave de V\u00edctor Bill ya territorio nacional para que la venta pudiera continuar desde el territorio mexicano el 31 de marzo 2023 finalmente se transfiere la aeronave al instituto para devolverle al pueblo lo robado para que ah\u00ed se pudiera concretar la venta del avi\u00f3n y el 23 de abril del presente a\u00f1o se concreta finalmente la venta a la Rep\u00fablica de tayikist\u00e1n quisiera informarles tambi\u00e9n que durante 2019 a 2021 tuvimos 86 expresiones de inter\u00e9s 86 personas interesadas que vinieron a visitar la aeronave que pidieron informe pero finalmente no se pudo concretar la venta porque no eran serias las ofertas o porque los precios estaban por debajo del valor comercial en 2022 tuvimos cuatro expresiones de inter\u00e9s y en 2023 tuvimos ya cuatro expresiones de inter\u00e9s la \u00faltima de la Rep\u00fablica de tayikist\u00e1n que se pudo concretar el proceso primero Inicia con una expresi\u00f3n de inter\u00e9s se llevaron a cabo inspecciones y pruebas muy detalladas de la aeronave se llevaron negociaciones largas y de los t\u00e9rminos y condiciones de la aeronave finalmente se llev\u00f3 a cabo el cierre y el d\u00eda de hoy estaremos entregando la aeronave tenemos informaci\u00f3n que se Tratar\u00e1 ya de retirar la aeronave de territorio nacional hoy a las tres de la tarde est\u00e1 por confirmarse pero ya est\u00e1 todo puesto en marcha para que as\u00ed se pueda hacer el comprador es el comit\u00e9 Estatal de inversiones y administraci\u00f3n de propiedades estatales es una dependencia del gobierno de la Rep\u00fablica de tayikist\u00e1n El precio pactado fue de 1658.7 millones de pesos es decir 92.1 millones de d\u00f3lares la venta se llev\u00f3 a cabo a trav\u00e9s del instituto para devolver al pueblo lo robado y se hizo de conformidad con el valor comercial determinado por el indaving el proceso como saben fue muy detallado fue constructivo y colaborativo y se llev\u00f3 pues una coordinaci\u00f3n muy eficiente entre el indavi el Instituto para devolver al pueblo lo robado la Sedena y banobras como mencionamos el precio pactado fue de 1658.7 millones de pesos es decir ese es el monto que recibi\u00f3 el Gobierno Federal ahora c\u00f3mo se utilizan esos recursos primero como saben hay un arrendamiento entre el Gobierno Federal es decir la secretar\u00eda haciendo y haciendo Cr\u00e9dito P\u00fablico y la Sedena combanobras este arrendamiento es entre el gobierno el avi\u00f3n Ya est\u00e1 pagado al 100% el avi\u00f3n lo comproban obras en 2012 y no se le debe ni un solo peso a ninguna entidad fuera del gobierno mexicano El arrendamiento repito es entre la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico y la Sedena y van obras entonces de los mil seiscientos cincuenta y ocho punto siete millones de pesos se van a utilizar 1.229.8 millones de pesos para saldar el pago del arrendamiento a van obras se van a utilizar 196.8 millones de pesos para el pago de IVA y treinta y tres punto dos millones de pesos para comisi\u00f3n de El Instituto para devolverle al pueblo lo robado que como saben cada vez que ellos dan un servicio cobran una comisi\u00f3n y hay un remanente de 198.9 millones de pesos que se van a quedar en la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n sin embargo en banobras nos hemos comprometido con el presidente y con la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico que lo que le paguen a banobras se va a regresar en su totalidad al gobierno mexicano para que se pueda utilizar esto a trav\u00e9s de un aprovechamiento para que se pueda utilizar para la construcci\u00f3n de dos hospitales uno en Oaxaca otro en Guerrero y poder as\u00ed mejorar la calidad y los servicios de salud en esos estados entonces repito todo el dinero de la venta se queda en el gobierno mexicano no tenemos que pagarle a ninguna entidad fuera del sector p\u00fablico habr\u00e1 algo que tambi\u00e9n quer\u00edamos compartirles Porque es importante mencionar es c\u00f3mo llegaron los recursos de la Rep\u00fablica tayikist\u00e1n a nuestro pa\u00eds y les voy a ir platicando el flujo de estos recursos la operaci\u00f3n inicia del Banco Central de tayikist\u00e1n ellos realizan un dep\u00f3sito en d\u00f3lares que es convertido a pesos a trav\u00e9s del banco internacional de pagos el banco internacional de pagos recibe el dinero ah\u00ed se mantuvo por unas horas en una cuenta de banco de M\u00e9xico banco en M\u00e9xico Ya por instrucci\u00f3n del banco internacional de pagos transfiri\u00f3 los recursos a la cuenta de Commerce Bank que es el banco corresponsal e intermediario de tayikist\u00e1n en una cuenta de BBVA Commerce Bank despu\u00e9s instruy\u00f3 a BBVA para transferir los recursos al instituto para devolver al pueblo lo robado a una de sus cuentas en HSBC aqu\u00ed en M\u00e9xico a su vez el Instituto para devolver al pueblo lo robado retuvo su comisi\u00f3n y transfiri\u00f3 el recurso correspondiente a banobras para liquidar el arrendamiento que mencion\u00e9 la l\u00e1mina anterior banobras aplic\u00f3 estos recursos en sus cuentas para liquidar el arrendamiento que ten\u00edamos en maniobras con el gobierno mexicano y vamos a transferir los remanentes a la tesofe As\u00ed mismo la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico a trav\u00e9s de un aprovechamiento va a disponer del resto de los recursos que se pagaron con este arrendamiento y se los va a transferir a la Sedena para que la Sedena pueda construir estos dos hospitales en los que nos hemos comprometido y la Sedena una vez terminado la construcci\u00f3n de estos dos hospitales se los va a transferir al IMSS bienestar en Guerrero y Oaxaca para que sean operados por esa dependencia ahora Cu\u00e1les son los beneficios de esta aeronave haber mantenido esta aeronave solamente representaba mayores gastos primero para el gobierno mexicano para Gobierno Federal represent\u00f3 haberlo vendido 336 millones de pesos de ahorro en intereses en el pago del arrendamiento con maniobras As\u00ed mismo hacia adelante va a representar un ahorro de al menos 135 millones de pesos por a\u00f1o en gastos de operaci\u00f3n y mantenimiento ya que no se va a utilizar para El Ejecutivo Federal Asimismo estos nos permite tener mayor liquidez para el sector salud para poder darle un mejor servicio a todas y todos los mexicanos y finalmente esta venta nos ayuda a cumplir con las pol\u00edticas de austeridad que se han implementado En este gobierno ahora el esfuerzo de venta de aeronaves de uso ejecutivo no solamente fue con la venta del avi\u00f3n presidencial tambi\u00e9n tuvimos la oportunidad en estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os de vender a otras aeronaves pasamos a la siguiente l\u00e1mina por favor en total vendimos 15 aeronaves diez aviones y cinco helic\u00f3pteros en esta lista de quince aeronaves est\u00e1 incluida el avi\u00f3n presidencial en total de los recursos recibidos por la venta de las aeronaves fue de dos mil setecientos cuarenta millones de pesos y as\u00ed como les present\u00e9 Cu\u00e1les fueron los criterios que se utilizaron para vender el avi\u00f3n presidencial se utilizaron los mismos para cada una de estas aeronaves y con esto cumplimos una de las promesas que era reducir el uso de las aeronaves costosas que requer\u00edan mucho mantenimiento Y que se utilizaban solamente para transportar de uso ejecutivo de los funcionarios p\u00fablicos este avi\u00f3n presidencial fue uno de los primeros aviones producidos por Boeing de hecho es un prototipo y se utiliz\u00f3 para las pruebas para encontrar este avi\u00f3n no no fue de los que se fue comercializado a las aerol\u00edneas las aerol\u00edneas recibieron una generaci\u00f3n despu\u00e9s de esta Ahora tiene tuvo algunos defectos de f\u00e1brica algo que se fueron componiendo en el tiempo principalmente en uno de los motores y tambi\u00e9n este avi\u00f3n es un poco m\u00e1s pesado que los siete ocho siete dreamliners que se utilizan en las aerol\u00edneas comerciales y por lo tanto pues ha tenido una depreciaci\u00f3n un poquito mayor que otros aviones de este tipo pero el avi\u00f3n funciona el avi\u00f3n funciona bien pas\u00f3 todas sus pruebas pas\u00f3 todas las inspecciones y por lo tanto se concret\u00f3 la venta y ya se lo van a llevar Si bien recuerdo fue el avi\u00f3n n\u00famero cinco n\u00famero seis producido por Boeing y por lo tanto el avi\u00f3n que se vendi\u00f3 a las aerol\u00edneas despu\u00e9s de este tuvo algunas modificaciones se compr\u00f3 este prototipo para no hacer fila y por lo tanto poder recibir este avi\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pido para que lo pudiera utilizar el presidente entrante en ese momento el presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto vamos a transparentar ese aval\u00fao es el aval\u00fao Aqu\u00ed lo tengo es producido por el indaving y repito incluyen todos los aspectos f\u00edsicos y condiciones actuales de la aeronave se tiene que hacer un cambio de matr\u00edcula militar a civil dado que ya no va a ser operado por la Sedena ese cambio de matr\u00edcula ya se realiz\u00f3 en estos \u00faltimos d\u00edas ya tiene una nueva matr\u00edcula que es una matr\u00edcula civil el comprador tuvo que contratar a sus propios pilotos y a su tripulaci\u00f3n van a retirar la aeronave esperemos que el d\u00eda de hoy lo van a llevar a Estados Unidos donde ellos van a realizar ciertas adecuaciones y posiblemente algunos \u00faltimos mantenimientos para posteriormente pintarlo y llev\u00e1rselo a su pa\u00eds",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:35:29.140433"
}