{
    "video_id": "a2zX1xcGA70",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/a2zX1xcGA70/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCVaFhh_W4XhchLiqFOAzAYN6YTtw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=a2zX1xcGA70",
    "video_title": "Actores del cambio: Cultura de la legalidad",
    "video_length_seconds": 189,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.37,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "mi nombre es tatiana clouthier soy",
            "start": 9.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "originaria de culiac\u00e1n sinaloa tengo 30",
            "start": 10.87,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "a\u00f1os viviendo en monterrey nuevo l\u00e9on",
            "start": 13.36,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "he sido funcionaria p\u00fablica a nivel",
            "start": 15.519,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "municipal estatal y fui diputada federal",
            "start": 17.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en la legislatura 59 me he forjado en el",
            "start": 19.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de educaci\u00f3n en la cual he",
            "start": 22.63,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trabajado por muchos a\u00f1os nac\u00ed en una",
            "start": 24.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "familia en donde mi padre desde que",
            "start": 26.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "crecimos nos ense\u00f1\u00f3 a comprometernos en",
            "start": 28.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la tarea de todos dec\u00eda que la ciudad",
            "start": 30.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "era un espacio donde todos ten\u00edamos que",
            "start": 32.05,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "coincidir y buscar hacer las cosas mejor",
            "start": 34.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "crec\u00ed de esa manera y es imposible que",
            "start": 36.699,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "no me involucre y no participe invitada",
            "start": 38.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a",
            "start": 42.07,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "trabajar en el proyecto alternativo de",
            "start": 43.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n andr\u00e9s manuel ha llamado a",
            "start": 45.19,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres de todas las",
            "start": 47.86,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "vertientes en este pa\u00eds a sumarnos a",
            "start": 49.149,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "trabajar en un proyecto de naci\u00f3n que",
            "start": 51.969,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 para gobernar a todos los mexicanos",
            "start": 53.89,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "es un grupo diverso es un grupo amplio",
            "start": 55.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ya m\u00ed me ha tocado colaborar en el \u00e1rea",
            "start": 57.879,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con las organizaciones",
            "start": 60.01,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil promoviendo la",
            "start": 61.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cultura de la legalidad y en la parte de",
            "start": 63.879,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n especialmente en los proyectos",
            "start": 66.13,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes lo que m\u00e9xico grita es alto",
            "start": 68.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al impunidad cuando dicen no solamente",
            "start": 71.259,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "quiero que se regrese lo que se han",
            "start": 73.45,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "llevado",
            "start": 74.86,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "no tambi\u00e9n que puedan pagar las",
            "start": 75.82,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "consecuencias quienes sigan cometiendo",
            "start": 77.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actos de robo la gente dice que la",
            "start": 79.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no se puede abatir que es",
            "start": 82.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "algo que lo traemos en el adn yo he",
            "start": 83.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajado mucho en el tema de cultura de",
            "start": 86.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la legalidad y es muy c\u00f3modo que nos",
            "start": 88.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hagan creer eso porque de esa manera",
            "start": 90.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todos nos sentimos part\u00edcipes y entonces",
            "start": 92.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "decimos no podemos hacer nada",
            "start": 94.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "generalizar es lo c\u00f3modo y empezar a",
            "start": 96.06,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "distinguir y hacer un an\u00e1lisis profundo",
            "start": 98.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es lo que cuesta hay pol\u00edticos",
            "start": 100.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "diferentes porque porque habemos",
            "start": 103.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ciudadanos distintos si por un d\u00eda cada",
            "start": 105.31,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "uno de nosotros como mexicanos y la",
            "start": 107.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gente en el gobierno hiciera lo que le",
            "start": 109.899,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "toca hacer como un beneficio p\u00fablico",
            "start": 111.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "creo que estar\u00edamos actuando distinto la",
            "start": 113.32,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "democracia es algo que se va",
            "start": 115.75,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "construyendo d\u00eda con d\u00eda y los",
            "start": 116.979,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "ciudadanos al ir madurando",
            "start": 119.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vamos exigiendo m\u00e1s vamos exigiendo esos",
            "start": 120.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "derechos que queremos eso es lo que",
            "start": 123.16,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hemos sido capaces de ir ganando y",
            "start": 124.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "conquistando y por otro lado queremos",
            "start": 126.61,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "que los funcionarios p\u00fablicos no rindan",
            "start": 128.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cuentas y en este sentido hablamos de",
            "start": 130.899,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "una democracia participativa ya no",
            "start": 133.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "solamente queremos ser visores de lo que",
            "start": 135.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando sino ser actores queremos",
            "start": 137.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "participar en los consejos en los",
            "start": 139.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "puestos en lo que acontece en mi cuadra",
            "start": 141.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en mi colonia en mi comunidad y por qu\u00e9",
            "start": 143.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no decirlo as\u00ed en las grandes decisiones",
            "start": 146.53,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que tienen que tomar a veces los",
            "start": 148.39,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "legisladores eso es cuando yo dir\u00eda que",
            "start": 150.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la democracia se instala realmente en",
            "start": 152.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este m\u00e9xico tenemos frente a nosotros",
            "start": 154.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "una coyuntura donde se mezclan factores",
            "start": 156.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fundamentales el factor de la",
            "start": 159.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inseguridad el tema de la econom\u00eda y por",
            "start": 161.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "otro lado tambi\u00e9n una corriente de",
            "start": 164.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cambio que grita el pa\u00eds a lo largo ya",
            "start": 166.45,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lo ancho con las desigualdades sociales",
            "start": 168.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que tenemos y yo me pregunto con estos",
            "start": 170.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tres ingredientes en la mano qu\u00e9 vas a",
            "start": 173.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hacer t\u00fa mexicano y mexicana yo voy a",
            "start": 175.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dar el paso y voy a dar el paso para",
            "start": 178.09,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "poder apoyar el proyecto en donde creo",
            "start": 180.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que nos incluye a todos el cambio",
            "start": 182.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "depende de cada uno de nosotros",
            "start": 184.27,
            "duration": 3.83
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] mi nombre es tatiana clouthier soy originaria de culiac\u00e1n sinaloa tengo 30 a\u00f1os viviendo en monterrey nuevo l\u00e9on he sido funcionaria p\u00fablica a nivel municipal estatal y fui diputada federal en la legislatura 59 me he forjado en el \u00e1rea de educaci\u00f3n en la cual he trabajado por muchos a\u00f1os nac\u00ed en una familia en donde mi padre desde que crecimos nos ense\u00f1\u00f3 a comprometernos en la tarea de todos dec\u00eda que la ciudad era un espacio donde todos ten\u00edamos que coincidir y buscar hacer las cosas mejor crec\u00ed de esa manera y es imposible que no me involucre y no participe invitada por andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a trabajar en el proyecto alternativo de naci\u00f3n andr\u00e9s manuel ha llamado a hombres y mujeres de todas las vertientes en este pa\u00eds a sumarnos a trabajar en un proyecto de naci\u00f3n que ser\u00e1 para gobernar a todos los mexicanos es un grupo diverso es un grupo amplio ya m\u00ed me ha tocado colaborar en el \u00e1rea que tiene que ver con las organizaciones de la sociedad civil promoviendo la cultura de la legalidad y en la parte de educaci\u00f3n especialmente en los proyectos de j\u00f3venes lo que m\u00e9xico grita es alto al impunidad cuando dicen no solamente quiero que se regrese lo que se han llevado no tambi\u00e9n que puedan pagar las consecuencias quienes sigan cometiendo actos de robo la gente dice que la corrupci\u00f3n no se puede abatir que es algo que lo traemos en el adn yo he trabajado mucho en el tema de cultura de la legalidad y es muy c\u00f3modo que nos hagan creer eso porque de esa manera todos nos sentimos part\u00edcipes y entonces decimos no podemos hacer nada generalizar es lo c\u00f3modo y empezar a distinguir y hacer un an\u00e1lisis profundo es lo que cuesta hay pol\u00edticos diferentes porque porque habemos ciudadanos distintos si por un d\u00eda cada uno de nosotros como mexicanos y la gente en el gobierno hiciera lo que le toca hacer como un beneficio p\u00fablico creo que estar\u00edamos actuando distinto la democracia es algo que se va construyendo d\u00eda con d\u00eda y los ciudadanos al ir madurando vamos exigiendo m\u00e1s vamos exigiendo esos derechos que queremos eso es lo que hemos sido capaces de ir ganando y conquistando y por otro lado queremos que los funcionarios p\u00fablicos no rindan cuentas y en este sentido hablamos de una democracia participativa ya no solamente queremos ser visores de lo que est\u00e1 pasando sino ser actores queremos participar en los consejos en los puestos en lo que acontece en mi cuadra en mi colonia en mi comunidad y por qu\u00e9 no decirlo as\u00ed en las grandes decisiones que tienen que tomar a veces los legisladores eso es cuando yo dir\u00eda que la democracia se instala realmente en este m\u00e9xico tenemos frente a nosotros una coyuntura donde se mezclan factores fundamentales el factor de la inseguridad el tema de la econom\u00eda y por otro lado tambi\u00e9n una corriente de cambio que grita el pa\u00eds a lo largo ya lo ancho con las desigualdades sociales que tenemos y yo me pregunto con estos tres ingredientes en la mano qu\u00e9 vas a hacer t\u00fa mexicano y mexicana yo voy a dar el paso y voy a dar el paso para poder apoyar el proyecto en donde creo que nos incluye a todos el cambio depende de cada uno de nosotros ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:49:47.502663"
}