{
    "video_id": "a4MH7rwGFnI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/a4MH7rwGFnI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBIbJ9k4swvZ_3vcTSCIb-BRHV7aQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=a4MH7rwGFnI",
    "video_title": "Resultados positivos en seguridad en la Ciudad de M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6702,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 665.54,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el antiguo ayuntamiento",
            "start": 669.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 678.7,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "muy bello",
            "start": 680.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "una joya",
            "start": 683.649,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "mand\u00e9",
            "start": 691.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 693.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "bueno nos da much\u00edsimo gusto",
            "start": 699.2,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed",
            "start": 701.89,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "este antiguo ayuntamiento en este",
            "start": 704.329,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "edificio hist\u00f3rico",
            "start": 706.699,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "colonial",
            "start": 709.39,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sede de la jefatura de gobierno",
            "start": 712.4,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 715.45,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 719.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 722.529,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 725.91,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 728.85,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "y seguridad de violencia en la ciudad",
            "start": 732.67,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "a decir",
            "start": 737.649,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que vamos a informar",
            "start": 739.54,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de que en la ciudad se ha avanzado",
            "start": 742.089,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "y conseguir la paz y la tranquilidad son",
            "start": 747.62,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "muy buenos los resultados",
            "start": 751.22,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se ha hecho un trabajo",
            "start": 754.72,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eficaz profesional",
            "start": 758.22,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 767.42,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se dice",
            "start": 769.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 771.97,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica",
            "start": 774.59,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "lo que cuentan son los resultados",
            "start": 777.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es lo que vamos ahora a constatar",
            "start": 783.37,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nos va a informar la jefa de gobierno",
            "start": 789.2,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 792.22,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "el real",
            "start": 794.19,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez va tambi\u00e9n",
            "start": 796.259,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 800.189,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 802.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 804.94,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "con el tema de seguridad y pasamos",
            "start": 807.12,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a informar sobre salud porque hoy es",
            "start": 813.84,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "martes",
            "start": 817.17,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cada semana los martes informamos sobre",
            "start": 819.55,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 822.13,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 828.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 830.45,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "e informar sobre el sorteo",
            "start": 832.84,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "del d\u00eda 5",
            "start": 837.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de diciembre invitando a participar",
            "start": 840.499,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "si va a estar margarita sarabia la",
            "start": 844.359,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "directora de la loter\u00eda nacional",
            "start": 848.599,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "hay que comprar boletos porque",
            "start": 852.23,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "las utilidades son para obras",
            "start": 858.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "vienes tarde",
            "start": 865.41,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "y desarrollo en beneficio del pueblo",
            "start": 867.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ese es el plan",
            "start": 871.459,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 874.43,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 876.31,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "invitar\u00e1 al",
            "start": 877.86,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "pueblo a la ciudadan\u00eda a todos",
            "start": 879.97,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana",
            "start": 885.089,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y hoy vamos a informar aqu\u00ed en el z\u00f3calo",
            "start": 887.58,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de la capital de la",
            "start": 892.939,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a las 5 de la tarde",
            "start": 895.74,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n invitados",
            "start": 898.29,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no vamos a tener",
            "start": 902.209,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 905.32,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de seguridad y no vamos a tener",
            "start": 906.97,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "rueda de prensa",
            "start": 911.379,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "no nos vamos a reunir en la ma\u00f1ana s\u00ed no",
            "start": 914.05,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la tarde a las 5 de la tarde en el",
            "start": 918.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo",
            "start": 920.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ese es el ramo de modo que le damos la",
            "start": 921.73,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "palabra a la jefa de gobierno",
            "start": 925.12,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "muchas gracias bienvenido se\u00f1or",
            "start": 932.769,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 en su casa",
            "start": 934.839,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "recibimos aqu\u00ed a pues tres ex jefes de",
            "start": 937.889,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "gobierno al se\u00f1or presidente de andr\u00e9s",
            "start": 942.059,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador el licenciado",
            "start": 944.67,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "encinas que se retir\u00f3 y al canciller",
            "start": 946.47,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard as\u00ed que pues est\u00e1 en su",
            "start": 949.319,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "casa y adem\u00e1s secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 953.399,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica tambi\u00e9n",
            "start": 955.29,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "ex secretaria del gobierno de la ciudad",
            "start": 958.579,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "almirante secretario a todos muy muy",
            "start": 961.139,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas nos da mucho gusto",
            "start": 963.419,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "recibirlos y a todos los que nos ven",
            "start": 965.239,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pues bienvenidos a esta que su casa muy",
            "start": 968.309,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente vamos a informar sobre la",
            "start": 971.069,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la ciudad adelante",
            "start": 974.699,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "esta es la evoluci\u00f3n de la incidencia",
            "start": 978.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "delictiva de los delitos de alto impacto",
            "start": 980.64,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "todos los delitos del 2019 a la fecha",
            "start": 982.74,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "hemos pasado de 169 delitos promedio",
            "start": 987.29,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "diario a 99 delitos promedio diario una",
            "start": 991.47,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del 41 por ciento adelante",
            "start": 994.95,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "esta es la gr\u00e1fica de homicidio doloso",
            "start": 999.36,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "como ustedes pueden observar",
            "start": 1002.98,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1006.41,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "1997",
            "start": 1010.0,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o en que deja la jefatura del",
            "start": 1012.92,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "gobierno el se\u00f1or presidente",
            "start": 1015.29,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "llego a 1.8 promedio diario los",
            "start": 1018.209,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "homicidios despu\u00e9s lo mantiene el",
            "start": 1021.72,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "canciller marcelo y despu\u00e9s a partir del",
            "start": 1025.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "2014",
            "start": 1029.449,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "15 comienza un incremento muy importante",
            "start": 1030.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en los homicidios",
            "start": 1034.709,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hasta m\u00e1s o menos mayo del 2019 y a",
            "start": 1036.5,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "partir de entonces con una estrategia",
            "start": 1041.819,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "coordinada con el gobierno de mexico",
            "start": 1044.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemos logrado una reducci\u00f3n pues de m\u00e1s",
            "start": 1046.829,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "de casi 5 homicidios diarios que",
            "start": 1049.77,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "llegamos en el mes de mayo del 2019 a",
            "start": 1052.62,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "2.5 promedio diario a la fecha de",
            "start": 1056.779,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "noviembre adelante",
            "start": 1060.299,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "estas son las alcald\u00edas con mayor",
            "start": 1062.86,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "homicidio",
            "start": 1065.14,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "particularmente gustaba madero",
            "start": 1067.46,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "iztapalapa han sido las de mayor",
            "start": 1069.27,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n aunque la alcald\u00eda de",
            "start": 1071.669,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc tambi\u00e9n ha tenido su",
            "start": 1073.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n adelante estos tres municipios",
            "start": 1075.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entre los 50 municipios de mayor",
            "start": 1078.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "violencia en el pa\u00eds y hemos logrado",
            "start": 1081.24,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "irlos reduciendo adelante",
            "start": 1084.059,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "esta es la incidencia en el robo de",
            "start": 1087.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo nosotros lo dividimos en con",
            "start": 1090.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "violencia y sin violencia y tambi\u00e9n hay",
            "start": 1092.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n muy significativa",
            "start": 1095.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos en 4.3 promedio diario con",
            "start": 1098.0,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "violencia adelante",
            "start": 1101.03,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y sin violencia en 13.9 promedio diario",
            "start": 1103.35,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y es una reducci\u00f3n significativa desde",
            "start": 1107.549,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que entramos ustedes pueden apreciar",
            "start": 1110.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como del 2018 al 19 subi\u00f3 y",
            "start": 1112.83,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hemos ido disminuyendo adelante",
            "start": 1116.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "muy r\u00e1pidamente nosotros tenemos una",
            "start": 1121.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estrategia junto con el gobierno de",
            "start": 1123.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mexico que atiende cuatro ejes atenci\u00f3n",
            "start": 1125.49,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a las causas m\u00e1s y mejor polic\u00eda",
            "start": 1128.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "inteligencia investigaci\u00f3n y",
            "start": 1131.18,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n",
            "start": 1132.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en cuanto a atenci\u00f3n a las causas adem\u00e1s",
            "start": 1135.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de todos los programas del gobierno de",
            "start": 1137.43,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mexico que quiero decir que van a",
            "start": 1139.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ascender el pr\u00f3ximo a\u00f1o cerca de 30 mil",
            "start": 1141.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "millones de pesos de inversi\u00f3n en",
            "start": 1144.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "programas sociales del gobierno de",
            "start": 1145.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mexico a la ciudad que estamos muy",
            "start": 1147.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agradecidos nosotros adem\u00e1s tenemos un",
            "start": 1149.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "programa de si el desarme si a la paz",
            "start": 1152.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hemos logrado recaudar 6 mil 100 armas a",
            "start": 1155.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cambio de recursos hay un",
            "start": 1160.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "monumento en paseo de la reforma",
            "start": 1162.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derivado de lo que se ha recuperado",
            "start": 1165.47,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hemos construido dos",
            "start": 1168.5,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "universidades que atienden a 29 mil",
            "start": 1170.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estudiantes cinco preparatorias nuevas",
            "start": 1172.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un programa barrio adentro j\u00f3venes unen",
            "start": 1174.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al barrio y el programa pilares que son",
            "start": 1177.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "centros comunitarios que dan educaci\u00f3n",
            "start": 1180.21,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "cultura y deporte",
            "start": 1182.07,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que son 238 adelante",
            "start": 1184.4,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "hemos dado un aumento a la polic\u00eda de",
            "start": 1188.57,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "incremento salarial del 9% anual desde",
            "start": 1191.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que entramos al gobierno rompiendo su",
            "start": 1195.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n y tambi\u00e9n una serie de ejes",
            "start": 1198.44,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que nos han ayudado a un plan de",
            "start": 1201.59,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "desarrollo policial muy importante y de",
            "start": 1204.019,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la corrupci\u00f3n",
            "start": 1206.769,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y hemos aumentado en cuatro mil",
            "start": 1209.83,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "doscientos cincuenta y seis el n\u00famero de",
            "start": 1211.63,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "polic\u00edas desde que entramos a la fecha",
            "start": 1213.399,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1215.679,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "y una coordinaci\u00f3n entre inteligencia e",
            "start": 1218.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n con el centro nacional de",
            "start": 1220.93,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "inteligencia la semar la marina sedena",
            "start": 1222.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1226.8,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "federal con la guardia nacional que nos",
            "start": 1228.97,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1231.58,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que ha logrado un trabajo muy importante",
            "start": 1232.809,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "inteligencia y nosotros cambiamos la ley",
            "start": 1235.11,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "para que la propia secretar\u00eda de",
            "start": 1237.49,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "seguridad ciudadana tuviera atribuciones",
            "start": 1238.899,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "de inteligencia e investigaci\u00f3n adelante",
            "start": 1240.73,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "bueno este es en general muy r\u00e1pidamente",
            "start": 1245.4,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al cob y",
            "start": 1248.16,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n muy bien en la ciudad",
            "start": 1250.07,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "estamos vacunando ya esta semana a",
            "start": 1252.09,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de 15 a 17 a\u00f1os tenemos 95 %",
            "start": 1255.93,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "esquema de vacunaci\u00f3n completo",
            "start": 1261.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adelante y si me permite presidente pues",
            "start": 1263.03,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "decir que en asia tambi\u00e9n hay un",
            "start": 1267.0,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se\u00f1ales de con un programa integral que",
            "start": 1270.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tenemos de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica la",
            "start": 1273.87,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "siguiente para no tomarles mucho tiempo",
            "start": 1275.67,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por tres meses consecutivos hemos sido",
            "start": 1279.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una entidad de mayor crecimiento en el",
            "start": 1281.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "n\u00famero de empleos gracias a la apertura",
            "start": 1284.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica ya un programa intensivo que",
            "start": 1287.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tenemos tanto con empresarios como de",
            "start": 1289.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "impulso a la econom\u00eda desde abajo",
            "start": 1292.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1294.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es el plan de reactivaci\u00f3n",
            "start": 1298.16,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica no me voy a detener mucho",
            "start": 1299.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tiempo se los vamos a compartir adelante",
            "start": 1301.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y bueno tambi\u00e9n decirles que hemos",
            "start": 1305.11,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estado trabajando con el gobierno en",
            "start": 1307.42,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mexico en el programa de internet para",
            "start": 1308.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todos y dado que no se escuchan a nivel",
            "start": 1310.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional pues poderles presumir que",
            "start": 1313.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "somos la ciudad con mayor n\u00famero de",
            "start": 1315.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "conexiones internet gratuito de todo el",
            "start": 1318.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mundo llegamos a 21 mil 500 puntos",
            "start": 1320.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gratuitos y el pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos por 36",
            "start": 1323.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mil cada escuela p\u00fablica de la ciudad de",
            "start": 1327.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a tener internet gratuito",
            "start": 1330.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gracias a un programa intensivo que",
            "start": 1332.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hemos hecho para dar derecho al internet",
            "start": 1334.39,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "como el derecho a la salud ya la",
            "start": 1337.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en asia de mexico pues eso",
            "start": 1338.919,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo muchas gracias presidente",
            "start": 1341.59,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "bienvenidos a todos ya todas",
            "start": 1343.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1352.41,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas vamos a informar sobre la",
            "start": 1354.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en",
            "start": 1356.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 1358.83,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "iniciamos por favor la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1360.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico como ustedes",
            "start": 1363.5,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "saben 16 alcald\u00edas que con las que",
            "start": 1365.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cuenta tienen una poblaci\u00f3n de 9 puntos",
            "start": 1368.58,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "2 millones de habitantes se concentran a",
            "start": 1372.12,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "esta poblaci\u00f3n en cinco de las alcald\u00edas",
            "start": 1376.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "son los que tienen el 55 por ciento del",
            "start": 1379.89,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 1382.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciudadanos que son iztapalapa en primer",
            "start": 1384.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lugar gustavo a madero \u00e1lvaro obreg\u00f3n",
            "start": 1387.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tlalpan y coyoac\u00e1n y donde m\u00e1s adelante",
            "start": 1390.02,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "veremos como ah\u00ed hay la presencia de",
            "start": 1393.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actos delictivos pero tambi\u00e9n la",
            "start": 1396.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presencia de las polic\u00edas",
            "start": 1399.09,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "actuando en beneficio de la sociedad en",
            "start": 1403.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "cuanto a la asistencia",
            "start": 1406.65,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "adelante por favor en cuanto a la",
            "start": 1407.93,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "asistencia de la jefa de gobierno en las",
            "start": 1409.83,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mesas de seguridad se han realizado",
            "start": 1411.99,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "356 sesiones",
            "start": 1415.04,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno ha participado en",
            "start": 1418.31,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "354 que corresponde el 99.4 por ciento",
            "start": 1422.95,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "solamente en dos ocasiones ha asistido",
            "start": 1427.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "un representante a dirigir la mesa a",
            "start": 1430.22,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "analizar la situaci\u00f3n de de la seguridad",
            "start": 1433.96,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "en la ciudad y adoptar acciones para",
            "start": 1439.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "poder mejorar en cuanto a la incidencia",
            "start": 1443.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "delictiva aqu\u00ed podemos ver los delitos",
            "start": 1446.15,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que vamos a presentar todos todos est\u00e1n",
            "start": 1449.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hacia la baja en el secuestro los",
            "start": 1452.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos la trata de personas",
            "start": 1456.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en robo a casa habitaci\u00f3n robo de",
            "start": 1459.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos la extorsi\u00f3n el robo en",
            "start": 1461.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "transportes el homicidio doloso",
            "start": 1464.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "inclusive el total de delitos de impacto",
            "start": 1466.87,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n a la baja aunque har\u00edan",
            "start": 1469.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "algunos que tienen los primeros lugares",
            "start": 1473.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ahorita vamos a ver en las gr\u00e1ficas c\u00f3mo",
            "start": 1475.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se observa el trabajo de las autoridades",
            "start": 1477.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la ciudad de gobierno para poder",
            "start": 1480.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atender esta situaci\u00f3n y han logrado una",
            "start": 1483.01,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n importante homicidios dolosos",
            "start": 1485.86,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos est\u00e1 a la baja",
            "start": 1488.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tenemos la informaci\u00f3n hasta el mes de",
            "start": 1491.43,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "octubre que es lo que nos proporciona el",
            "start": 1494.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 1496.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica y aqu\u00ed",
            "start": 1498.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "podemos observar lo que hace un momento",
            "start": 1502.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "comentaba la jefa de gobierno como de",
            "start": 1504.78,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "los niveles m\u00e1s altos est\u00e1n 2018 y 2019",
            "start": 1509.64,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "y siendo efectivamente mayo como ya lo",
            "start": 1515.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sito donde se tienen",
            "start": 1518.29,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "un total de 157 homicidios pero aqu\u00ed se",
            "start": 1520.61,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "observa el trabajo que han hecho las",
            "start": 1524.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "autoridades en el 19 mil",
            "start": 1525.679,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "396 de homicidios en el 2020 mil 130 y",
            "start": 1528.97,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "en lo que va del a\u00f1o \u00fanicamente",
            "start": 1534.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "773 en el trabajo ha sido importante y",
            "start": 1537.67,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esto mismo este trabajo se observa en el",
            "start": 1540.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "siguiente en el secuestro tambi\u00e9n tienen",
            "start": 1543.71,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cuatro solamente",
            "start": 1546.65,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "de eventos en octubre",
            "start": 1548.17,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "y con una tendencia a la baja y",
            "start": 1552.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "los secuestros en su gran mayor\u00eda de",
            "start": 1555.259,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "este son secuestros express pero aqu\u00ed",
            "start": 1558.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vemos como en el 18",
            "start": 1561.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 1563.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "278 eventos de esta naturaleza en el 19",
            "start": 1564.59,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "180 en el 20 68 y en el 21 solamente 38",
            "start": 1568.74,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eventos registrados por el secretariado",
            "start": 1575.549,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ejecutivo y como mencion\u00e9 la gran",
            "start": 1577.98,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda secuestros express en el robo de",
            "start": 1581.249,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos tambi\u00e9n",
            "start": 1585.269,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un delito hacia la baja 379 en lo que",
            "start": 1587.009,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "tiene de octubre",
            "start": 1591.509,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "4.781 en el a\u00f1o pero aqu\u00ed en el 2020 m\u00e1s",
            "start": 1594.619,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de ocho mil y en el 2019 diez mil",
            "start": 1599.549,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "578",
            "start": 1603.799,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "eventos entonces tambi\u00e9n es el se ve el",
            "start": 1605.419,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "trabajo de las autoridades en la",
            "start": 1608.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de estos delitos la extorsi\u00f3n",
            "start": 1610.679,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el 36 eventos en octubre el delito con",
            "start": 1612.96,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja",
            "start": 1616.259,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "vienen de tener en el 19",
            "start": 1618.79,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "856 delitos de esta naturaleza en la",
            "start": 1623.52,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "trata de personas cuatro eventos en",
            "start": 1627.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "octubre 62 en el a\u00f1o",
            "start": 1629.17,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "113 en el 2020 180 en el 2019 el robo a",
            "start": 1632.61,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "casa-habitaci\u00f3n",
            "start": 1638.86,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "294 eventos tambi\u00e9n hacia la baja",
            "start": 1640.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "3.093 en el a\u00f1o 4 mil 172 en el 2020 en",
            "start": 1647.14,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el diecinueve",
            "start": 1652.85,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "6.837 y en el dieciocho",
            "start": 1655.54,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "7.557 entonces tambi\u00e9n va desde esa",
            "start": 1659.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la baja importante en el",
            "start": 1664.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "robo en transportes tambi\u00e9n",
            "start": 1666.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "592 eventos en octubre con una tendencia",
            "start": 1669.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hacia la baja en el 1912 mil",
            "start": 1672.77,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "509 eventos en el 20 se redujeron a seis",
            "start": 1676.69,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "mil 674 y en el a\u00f1o llevan 5511 tambi\u00e9n",
            "start": 1681.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n en el total de delitos de",
            "start": 1686.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "impacto en octubre se tienen registrados",
            "start": 1689.6,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "siete mil 754 eventos con la tendencia",
            "start": 1692.93,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la baja y se puede observar en",
            "start": 1697.34,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "la l\u00e1mina como del 18 eran 116 mil 410",
            "start": 1700.16,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "eventos en el 19 se reduce al 112 1918",
            "start": 1704.99,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "en el 20",
            "start": 1711.05,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "con el trabajo de las autoridades reduce",
            "start": 1712.94,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "87.873 y en este a\u00f1o se llevan 76 wil 13",
            "start": 1716.26,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "eventos en cuanto a la cantidad de",
            "start": 1722.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos por actividad",
            "start": 1724.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "federativa durante la presente",
            "start": 1727.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y al el mes de octubre la",
            "start": 1729.14,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico tiene el d\u00e9cimo lugar",
            "start": 1733.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1736.23,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "3.443 de 44 homicidios",
            "start": 1738.62,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "por arriba de la media nacional que son",
            "start": 1741.2,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "dos mil 645 y estos homicidios dolosos",
            "start": 1744.929,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "considerando por cada 100.000 habitantes",
            "start": 1748.35,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "tiene el 22 el lugar con 37 homicidios",
            "start": 1751.23,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "por abajo de la media nacional que 72",
            "start": 1756.799,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "las alcald\u00edas con mayor incidencia",
            "start": 1760.65,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "delictiva tenemos en primer lugar",
            "start": 1762.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "iztapalapa con m\u00e1s de 9000 eventos entre",
            "start": 1765.98,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "homicidios o donde est\u00e9 dolosos robo a",
            "start": 1769.52,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos el narcomenudeo le sigue",
            "start": 1774.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gustavo a madero el cuauht\u00e9moc",
            "start": 1777.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "venustiano carranza \u00e1lvaro obreg\u00f3n",
            "start": 1779.64,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "tlalpan y coyoac\u00e1n estas estas desde",
            "start": 1782.49,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "siete alcald\u00edas re\u00fanen un total de m\u00e1s",
            "start": 1788.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de 44 mil este",
            "start": 1791.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "delitos de los que ya cit\u00e9 pero aqu\u00ed lo",
            "start": 1794.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vamos a ver en la siguiente l\u00e1mina la",
            "start": 1797.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "actividad de la polic\u00eda los despliegues",
            "start": 1799.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda y c\u00f3mo en esas alcald\u00edas",
            "start": 1803.13,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "donde se tiene",
            "start": 1806.1,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "una mayor actividad delincuencial",
            "start": 1808.669,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay una mayor presencia de",
            "start": 1810.769,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "polic\u00edas en la cual tenemos",
            "start": 1813.379,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "diez mil 899 polic\u00edas en la venta",
            "start": 1815.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "industria no carranza m\u00e1s de ocho mil",
            "start": 1819.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "casi siete mil en iztapalapa en gustado",
            "start": 1821.23,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "madero casi seis mil lista cal con",
            "start": 1825.19,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "casi llegando a los cinco mil entonces",
            "start": 1827.79,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tienen una presencia importante el total",
            "start": 1830.46,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de polic\u00edas se tiene registrados 78 mil",
            "start": 1833.89,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "646 de conformidad al promedio que",
            "start": 1838.29,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "maneja la onu deber\u00eda tener la ciudad de",
            "start": 1842.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mexico 27 mil seiscientos treinta",
            "start": 1845.95,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "polic\u00edas es decir tiene un super\u00e1vit de",
            "start": 1848.26,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "153 puntos 44 por ciento de sus fuerzas",
            "start": 1852.12,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "policiales y concentra el 60 y",
            "start": 1858.19,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "2.44 en lo que son las tres alcald\u00edas",
            "start": 1861.66,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "con mayor",
            "start": 1866.2,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de este eventos delictivos y concentra",
            "start": 1868.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "desde el 62 por ciento en cuando tenemos",
            "start": 1871.11,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "menos siendo carranza iztapalapa en",
            "start": 1875.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuanto a fuerzas de seguridad",
            "start": 1877.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "federales se tiene por parte de la",
            "start": 1880.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa de",
            "start": 1882.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "2.450 elementos operativos por la",
            "start": 1885.66,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina en 1990 por la",
            "start": 1889.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1892.54,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "11.132 haciendo un total de 15 mil",
            "start": 1894.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "572 elementos operativos",
            "start": 1898.049,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "asignados a realizar actividades en las",
            "start": 1900.69,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "12 coordinaciones regionales de la",
            "start": 1904.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "guardia nacional en que se divide la",
            "start": 1907.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en cuanto a la",
            "start": 1910.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas de guardia",
            "start": 1913.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nacional aqu\u00ed en la ciudad de mexico en",
            "start": 1915.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se han concluido dos que son",
            "start": 1917.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gustavo a madero",
            "start": 1920.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y en iztapalapa est\u00e1n en construcci\u00f3n la",
            "start": 1922.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de tlahuac tlalpan y \u00e1lvaro obreg\u00f3n para",
            "start": 1926.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "completar las cinco de este a\u00f1o y para",
            "start": 1929.11,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "\u00e9l el proyecto 2022 o 2023 de la guardia",
            "start": 1932.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nacional se tienen considerados en nueve",
            "start": 1935.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "instalaciones m\u00e1s en gustavo madero",
            "start": 1938.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 otra compa\u00f1\u00eda m\u00e1s de guardia",
            "start": 1941.62,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "nacional en iztapalapa",
            "start": 1943.87,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "en xochimilco modos en tlalpan se va a",
            "start": 1946.559,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "reforzar con dos m\u00e1s en lo que ya se",
            "start": 1950.759,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo este a\u00f1o en la cual",
            "start": 1953.129,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tenemos dos instalaciones de la guardia",
            "start": 1956.999,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en magdalena contreras segunda para",
            "start": 1959.07,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "hacer un total de nueve y el total",
            "start": 1961.409,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "general que tendr\u00e1 la ciudad de mexico",
            "start": 1964.139,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "en compa\u00f1\u00edas de guardia nacional ser\u00e1n",
            "start": 1966.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "14 seguridad e instalaciones",
            "start": 1969.12,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas",
            "start": 1971.46,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se en el en la ciudad se le da",
            "start": 1973.019,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "seguridad a tres instalaciones de pemex",
            "start": 1975.899,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nueve de comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1978.389,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "electricidad y una de aeropuertos y",
            "start": 1980.369,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "servicios auxiliares con 330 este hombre",
            "start": 1982.71,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "se desarrollando esta actividad en el",
            "start": 1986.7,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "robo de hidrocarburos en la presente",
            "start": 1989.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de la ciudad",
            "start": 1992.519,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ese empez\u00f3 atravesada por por nueve",
            "start": 1995.279,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "poliductos y un",
            "start": 2000.139,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "turbo sino ducto esto la situaci\u00f3n de la",
            "start": 2002.35,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "llegada de m\u00e1s complicadas la",
            "start": 2006.59,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de tomas clandestinas",
            "start": 2008.539,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pero sea e identifica 212 tomas",
            "start": 2010.399,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "clandestinas siendo la alcald\u00eda de",
            "start": 2014.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tlalpan la que m\u00e1s se ha identificado en",
            "start": 2017.17,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "estas tomas con 77 seguida de escapo",
            "start": 2021.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "salgo con 18 y gustavo madero con 10 se",
            "start": 2025.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "han asegurado 9 veh\u00edculos se han",
            "start": 2028.45,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "recuperado",
            "start": 2030.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "381 mil 589 litros de combustible se han",
            "start": 2032.52,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "asegurado 17 predios y 19 personas en la",
            "start": 2037.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de recursos federales",
            "start": 2041.62,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estatales en materia de seguridad",
            "start": 2042.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el fondo de aportaciones para",
            "start": 2045.31,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica se tiene un total",
            "start": 2048.28,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de sumando la parte federal y la parte",
            "start": 2050.649,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "del gobierno de la ciudad de",
            "start": 2053.889,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "590 y 3.5 millones de pesos y en el",
            "start": 2056.85,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "fortamun que es el fortalecimiento de",
            "start": 2060.85,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "municipios y demarcaciones territoriales",
            "start": 2062.95,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "7 mil 108 puntos 6 millones de pesos que",
            "start": 2065.49,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "aporta el gobierno federal en cuanto a",
            "start": 2070.389,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "beneficios",
            "start": 2073.27,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a los beneficiarios de los programas",
            "start": 2074.879,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sociales est\u00e1n aqu\u00ed presentes en la",
            "start": 2077.25,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico 10 programas sociales",
            "start": 2079.889,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con un total de 1 mill\u00f3n 294 mil 667",
            "start": 2081.869,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "beneficiarios los programas son las",
            "start": 2087.869,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "becas benito ju\u00e1rez los de adultos",
            "start": 2090.929,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mayores j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 2093.75,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tantas del bienestar j\u00f3venes escribiendo",
            "start": 2096.319,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "el futuro sembrando vida becas de benito",
            "start": 2099.029,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez de educaci\u00f3n b\u00e1sica el monto que",
            "start": 2102.42,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "es asignado aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2106.38,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "para cubrir esos 10 programas con m\u00e1s de",
            "start": 2109.529,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 2112.769,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "202 mil",
            "start": 2114.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "beneficiarios son 7 mil 129 puntos 6",
            "start": 2116.63,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "millones de pesos se tiene tambi\u00e9n en la",
            "start": 2121.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 2124.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "considerada 64 sucursales del banco del",
            "start": 2126.2,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "bienestar 11 de ellas est\u00e1n concluidas",
            "start": 2130.14,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "47 est\u00e1n en ejecuci\u00f3n y 6 est\u00e1n",
            "start": 2133.369,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "pendientes por",
            "start": 2137.21,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "iniciar adelante por favor en cuanto al",
            "start": 2139.7,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "plan dn3 el plan marina y plan de la",
            "start": 2143.309,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "guardia nacional se ha participado en",
            "start": 2146.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "accidentes vehiculares y ferroviarios",
            "start": 2149.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "derrumbes y explosiones",
            "start": 2151.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hundimientos derrame de gasolina fugas",
            "start": 2153.38,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de gas e incendios afectaciones por",
            "start": 2156.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lluvias frentes fr\u00edos tormentas",
            "start": 2160.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tropicales y sismos obteniendo un total",
            "start": 2162.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de efectivos empleados de las tres",
            "start": 2165.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fuerzas de cdn semar y guardia nacional",
            "start": 2168.03,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de tres mil 436 hombres y",
            "start": 2170.73,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "244 veh\u00edculos \u00e9stos",
            "start": 2174.26,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2178.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2194.01,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 2197.59,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "los saludo con afecto",
            "start": 2199.87,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo",
            "start": 2201.9,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con mi aprecio",
            "start": 2204.36,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "como ustedes saben la actualizaci\u00f3n en",
            "start": 2207.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de medicamentos que se",
            "start": 2210.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "han adquirido por el sector salud para",
            "start": 2212.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n y como se\u00f1alamos hace",
            "start": 2214.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una semana ha sido reforzada con la",
            "start": 2218.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 2221.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "defensa nacional de marina de guarda y",
            "start": 2223.52,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "guardia nacional y sega almex",
            "start": 2225.77,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la primera imagen por favor de acuerdo a",
            "start": 2229.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la demanda del sector salud que consta",
            "start": 2232.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2234.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "1.840 claves la siguiente por favor al",
            "start": 2235.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer se han comprado mil",
            "start": 2239.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "459 millones",
            "start": 2242.04,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "288 mil piezas liberadas a las",
            "start": 2244.86,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "instituciones aqu\u00ed en listadas",
            "start": 2248.86,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ahora bien en cuanto a la distribuci\u00f3n",
            "start": 2253.18,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de medicamentos y de material de",
            "start": 2256.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n",
            "start": 2258.609,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "80 millones 174 mil 697 piezas han sido",
            "start": 2262.81,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "entregadas por los proveedores",
            "start": 2268.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "log\u00edsticos en 72 almacenes en las 32",
            "start": 2270.31,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "entidades como se ejemplifica en este",
            "start": 2274.9,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "mapa",
            "start": 2278.02,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la siguiente de acuerdo a los operadores",
            "start": 2279.47,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "log\u00edsticos se tienen otras 800 67 mil",
            "start": 2282.38,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "494 piezas en tr\u00e1nsito de entrega",
            "start": 2287.14,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "en \u00e9l y xavi gracias al reforzamiento",
            "start": 2291.9,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "gubernamental antes se\u00f1alado la entrega",
            "start": 2295.25,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de los medicamentos y material de",
            "start": 2298.529,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n en los \u00faltimos 10 d\u00edas incluy\u00f3",
            "start": 2300.39,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "27 millones",
            "start": 2304.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "390 mil 125 piezas un avance del 97 por",
            "start": 2306.319,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "ciento muchas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 2311.88,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas querida jefa de gobierno",
            "start": 2326.22,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "secretarias secretarias comandantes",
            "start": 2328.849,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "directora muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 2331.349,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos ustedes vamos a informar sobre el",
            "start": 2333.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "avance de la vacunaci\u00f3n comida y el",
            "start": 2337.349,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "curso de la epidemia y en particular",
            "start": 2339.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "como lo ha pedido el presidente vamos a",
            "start": 2341.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hacer un se\u00f1alamiento para que se",
            "start": 2343.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "identifique con claridad lo que",
            "start": 2346.14,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "significa la variante omicron en el",
            "start": 2347.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mundo y posiblemente en mexico la",
            "start": 2350.369,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "siguiente por favor en esta curva de",
            "start": 2352.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica de casos estimados que ya es",
            "start": 2354.68,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "muy conocida vemos que abrimos la semana",
            "start": 2357.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con un incremento inicialmente de 4% y",
            "start": 2360.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ahora de 6 por ciento solamente punto",
            "start": 2363.84,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "cinco por ciento de los casos estimados",
            "start": 2367.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "son activos es decir casos que est\u00e1n con",
            "start": 2369.869,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "posibilidad de transmitir todos los",
            "start": 2372.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s es la suma hist\u00f3rica de toda la",
            "start": 2374.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "epidemia como hemos destacado en la",
            "start": 2377.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina lo que vemos es que a",
            "start": 2380.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pesar de que la tercera bola fue m\u00e1s",
            "start": 2383.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "grande que la segunda",
            "start": 2385.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cantidad de hospitalizaciones o de",
            "start": 2387.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "defunciones fue muy significativamente",
            "start": 2390.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "menor cerca del 90% pr\u00e1cticamente de",
            "start": 2391.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n cuando vemos las cifras de",
            "start": 2395.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este momento con paradas con el punto",
            "start": 2398.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de la segunda ola y en ese",
            "start": 2401.64,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "momento tenemos una ocupaci\u00f3n",
            "start": 2403.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hospitalaria de 13 por ciento para las",
            "start": 2405.17,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "unidades de cuidados intensivos la",
            "start": 2408.09,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2411.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "o micro no ha habido mucha especulaci\u00f3n",
            "start": 2412.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "como lo anunciamos desde el fin de",
            "start": 2414.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "semana reciente respecto a omicron",
            "start": 2417.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en los diarios nacionales vemos",
            "start": 2420.58,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hoy una deformaci\u00f3n directa de las",
            "start": 2423.29,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "declaraciones del director de la",
            "start": 2426.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud ayer en",
            "start": 2427.58,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "un informe especial de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2429.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando lo que puede significar para",
            "start": 2432.13,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el mundo el director de la oms dijo que",
            "start": 2434.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "podr\u00eda haber graves da\u00f1os debe quedar",
            "start": 2436.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "muy claro a lo que se refiere la gran",
            "start": 2439.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n mundial es la desigual",
            "start": 2441.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de vacunas hay regiones",
            "start": 2445.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "extensas del mundo que representan 70",
            "start": 2448.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por ciento de la poblaci\u00f3n que tienen",
            "start": 2450.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "menos de 10 por ciento de cobertura",
            "start": 2452.87,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vacunal y esto es lo que le preocupa",
            "start": 2455.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "totalmente importante preocupaci\u00f3n a la",
            "start": 2458.59,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud porque",
            "start": 2462.11,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en los sitios donde no hay vacunaci\u00f3n",
            "start": 2464.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ciertamente un micr\u00f3n o cualquiera de",
            "start": 2465.91,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las variantes existentes puede causar",
            "start": 2468.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os que ha causado",
            "start": 2470.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "kobe 19 en las poblaciones no vacunadas",
            "start": 2472.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por s\u00ed misma la variante o micro como lo",
            "start": 2475.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presentamos en esta tabla que resume la",
            "start": 2478.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cient\u00edfica que procede del",
            "start": 2480.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "panel de asesoramiento de la",
            "start": 2483.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud no ha",
            "start": 2485.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "demostrado ser ni m\u00e1s virulenta ni",
            "start": 2487.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "necesariamente m\u00e1s transmisible no puede",
            "start": 2490.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "causar de momento no se ha identificado",
            "start": 2493.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que causa enfermedad m\u00e1s grave la",
            "start": 2495.59,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "efectividad de las vacunas sigue siendo",
            "start": 2498.83,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vigente no escapa a la respuesta inmune",
            "start": 2502.18,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ni post infeccioso ni posvacunal las",
            "start": 2505.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pruebas pcr y las pruebas de ant\u00edgenos",
            "start": 2508.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "siguen detectando a esta variante y los",
            "start": 2510.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tratamientos convencionales contra el",
            "start": 2513.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "commit siguen siendo \u00fatiles es sumamente",
            "start": 2515.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "importante no distorsionar la",
            "start": 2517.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y tener claridad de lo que",
            "start": 2519.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "significa esta variante",
            "start": 2522.17,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "suponiendo que pudiera ser una variante",
            "start": 2524.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esta o cualquier otra m\u00e1s agresiva lo",
            "start": 2527.789,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que vemos en el siguiente mapa es el",
            "start": 2530.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mapa mundial en donde se muestra donde",
            "start": 2532.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hay identificaci\u00f3n de la variable un",
            "start": 2534.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "micr\u00f3n hasta el momento es en los cinco",
            "start": 2537.0,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "continentes por lo tanto y lo enfatiza",
            "start": 2540.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 2542.609,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "salud medidas como cancelaciones de",
            "start": 2543.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "viajes que son selectivas o cierres de",
            "start": 2546.75,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "fronteras que da\u00f1an gravemente el",
            "start": 2549.15,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "bienestar social de los pueblos no",
            "start": 2551.279,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tienen ning\u00fan sustento cient\u00edfico son",
            "start": 2554.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "medidas efectistas son medidas que desde",
            "start": 2557.339,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "luego pudieran en algunos casos algunas",
            "start": 2560.279,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "personas reducir les la ansiedad pero no",
            "start": 2563.309,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "son medidas que van a detener la",
            "start": 2566.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n de esta ni ninguna otra",
            "start": 2568.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "variante como fue en el caso de delta",
            "start": 2571.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "espero que todo el mundo se acuerde de",
            "start": 2573.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ellos podemos pr\u00e1cticamente garantizar",
            "start": 2576.42,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "que omicron terminar\u00e1 siendo una de las",
            "start": 2578.67,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "variables de las variantes de kobe 19",
            "start": 2581.309,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "predominantes en el mundo desde luego",
            "start": 2584.029,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "puede incluir a m\u00e9xico vemos lo por",
            "start": 2586.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hecho igual que a los dem\u00e1s pa\u00edses del",
            "start": 2589.47,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 2592.44,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "pasamos a la vacunaci\u00f3n en este momento",
            "start": 2593.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tenemos 132 puntos 6 millones de dosis",
            "start": 2595.349,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "que ya hemos aplicado esto representa",
            "start": 2597.96,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "76.8 millones de personas",
            "start": 2601.49,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "15% tienen la mitad del esquema esto",
            "start": 2604.46,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "atiende a que estamos siguiendo los",
            "start": 2608.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "calendarios que corresponden a cada",
            "start": 2610.859,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n conforme esos calendarios",
            "start": 2612.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lleguen en la indicaci\u00f3n de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2614.359,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "las personas contempla completar\u00e1n su",
            "start": 2617.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esquema de vacunaci\u00f3n la distribuci\u00f3n",
            "start": 2620.13,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "estatal de las coberturas vacunales que",
            "start": 2622.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en resumen son 86 por ciento para la",
            "start": 2626.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n elegible en m\u00e9xico 86 por",
            "start": 2629.13,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n elegible ya est\u00e1",
            "start": 2632.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunada y hay distribuciones variantes",
            "start": 2633.809,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en los estados desde luego estando aqu\u00ed",
            "start": 2636.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con la jefa de gobierno es muy",
            "start": 2639.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "importante tener presente el gran \u00e9xito",
            "start": 2640.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que tuvimos en la ciudad de mexico que",
            "start": 2643.17,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fue la primera entidad en alcanzar al",
            "start": 2645.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cien por ciento de hecho parte de lo que",
            "start": 2647.369,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo ahora de vacunaci\u00f3n para",
            "start": 2649.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ampliar la cobertura ya no son",
            "start": 2651.809,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "habitantes de la ciudad de mexico sino",
            "start": 2653.64,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que la ciudad de mexico esta apoyando a",
            "start": 2655.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las entidades federativas vecinas y se",
            "start": 2657.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "lo agradecemos mucho a la jefa de",
            "start": 2659.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2661.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "finalmente tenemos 174 puntos 6 millones",
            "start": 2662.42,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de dosis que hemos recibido y en el",
            "start": 2666.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "calendario semanal podemos ver que esta",
            "start": 2668.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "semana como ocurri\u00f3 en la previa y hasta",
            "start": 2671.31,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que termine el a\u00f1o tendremos un",
            "start": 2673.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "abastecimiento muy importante de vacunas",
            "start": 2675.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en especial facer y tambi\u00e9n hasta que se",
            "start": 2677.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "le llevar\u00e1 liberara en grandes",
            "start": 2680.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cantidades esto es todo gracias",
            "start": 2682.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de buenos",
            "start": 2690.289,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "d\u00edas jefa de gobierno compa\u00f1ero de",
            "start": 2692.239,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gabinetes medios de comunicaci\u00f3n y que",
            "start": 2694.549,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nos vean a trav\u00e9s de la transmisi\u00f3n en",
            "start": 2696.499,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo que se refiere al regreso a clases",
            "start": 2699.439,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "presenciales de este ciclo tenemos el",
            "start": 2701.9,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "informe de n\u00famero de escuelas abiertas",
            "start": 2704.9,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "ya contamos con 197 mil",
            "start": 2706.489,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "429 que son los que ahorita se han",
            "start": 2709.599,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "aperturado y eso nos da gusto porque va",
            "start": 2713.089,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "a la alza alumnos que han regresado a",
            "start": 2715.819,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "las aulas al igual son 23 millones 499",
            "start": 2718.64,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mil 19 tambi\u00e9n al alza y trabajadores de",
            "start": 2722.15,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n que han regresado a las",
            "start": 2725.959,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "aulas es un mill\u00f3n",
            "start": 2728.209,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "789 mil 957 quiero comentarles que",
            "start": 2729.789,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "seguimos atendiendo a trav\u00e9s de",
            "start": 2734.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precisamente el correo y a trav\u00e9s de",
            "start": 2736.459,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "llamadas tenemos ahorita atendidas 34",
            "start": 2738.679,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 2741.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "524 llamadas perd\u00f3n correos y en lo que",
            "start": 2741.969,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "se refiere a llamadas hemos atendido 233",
            "start": 2746.119,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "1.275 todo esto es gracias al esfuerzo",
            "start": 2749.499,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "al trabajo y empezando por el gobierno",
            "start": 2753.169,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 2755.509,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los gobiernos de los diferentes",
            "start": 2756.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estados y sin duda alguna tambi\u00e9n el",
            "start": 2758.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "apoyo y la participaci\u00f3n de las autores",
            "start": 2761.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "educativas padres de familia alumnos y",
            "start": 2764.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "muy en especial a nuestros maestros lo",
            "start": 2766.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "\u00fanico que ahorita nos resta es decir es",
            "start": 2769.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que agradecemos mucho esa participaci\u00f3n",
            "start": 2771.83,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ese apoyo",
            "start": 2774.32,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "seguimos recomendando el que se siga el",
            "start": 2775.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "protocolo que se se\u00f1al\u00f3 a trav\u00e9s de lo",
            "start": 2777.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que es la secretaria de salud junto con",
            "start": 2779.72,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 2782.15,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "afortunadamente ha habido esa",
            "start": 2783.01,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n es de trabajo en equipo",
            "start": 2784.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "como lo ha mencionado nuestro nuestro",
            "start": 2786.08,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "presidente seguimos trabajando en",
            "start": 2788.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y eso ha permitido que pues",
            "start": 2789.859,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "tengamos este este avance en lo que se",
            "start": 2792.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "refiere al regreso contamos nuevamente",
            "start": 2795.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuevamente adem\u00e1s coment\u00f3 que seguimos",
            "start": 2798.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "contando con las formas de contacto ah\u00ed",
            "start": 2800.09,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las tanto lo que es a trav\u00e9s de",
            "start": 2801.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos como es correos y que damos a",
            "start": 2804.859,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "sus \u00f3rdenes para trabajar muchas gracias",
            "start": 2807.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a toda la comunidad escolar por este",
            "start": 2809.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esfuerzo que est\u00e1 haciendo y muy en",
            "start": 2812.15,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "especial a nuestros peque\u00f1itos a",
            "start": 2814.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuestros maestros a nuestros j\u00f3venes y",
            "start": 2815.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pues a seguirnos cuidando much\u00edsimas",
            "start": 2818.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2820.07,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente que",
            "start": 2831.41,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para el gobierno colegas del gabinete",
            "start": 2833.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "amigas amigos todos muy breve en las",
            "start": 2836.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "instrucciones que tenemos son dos",
            "start": 2839.39,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "acelerar el paso para",
            "start": 2841.539,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "contribuir a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 2843.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y las inversiones ah\u00ed",
            "start": 2846.349,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "presentamos la semana pasada el atlas",
            "start": 2848.319,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que vamos a llevar a todo el mundo de la",
            "start": 2850.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prospectiva territorial industrial para",
            "start": 2854.539,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la atracci\u00f3n de inversiones",
            "start": 2856.4,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 regiones de m\u00e9xico y para qu\u00e9",
            "start": 2858.38,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "proyectos segundo all\u00e1 tuvimos la visita",
            "start": 2860.059,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "al ministro relaciones exteriores de",
            "start": 2862.789,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arabia saudita acompa\u00f1ado por todo su",
            "start": 2864.049,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "equipo del gobierno de aquel pa\u00eds",
            "start": 2865.789,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "destinado a la inversi\u00f3n como ustedes",
            "start": 2868.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "saben es uno de los pa\u00edses que tiene uno",
            "start": 2871.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de los fondos soberanos m\u00e1s importantes",
            "start": 2873.319,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "del mundo vamos a tener el a\u00f1o que entra",
            "start": 2874.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "una visita muy relevante de",
            "start": 2877.13,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "inversionistas de arabia saudita",
            "start": 2878.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "principalmente en el sector turismo y",
            "start": 2881.14,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "con eeuu hoy tenemos reuni\u00f3n entre los",
            "start": 2883.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernadores del sur sureste del pa\u00eds",
            "start": 2886.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "embajador de eeuu american chamber y",
            "start": 2888.7,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "muchas empresas entre ellas del sector",
            "start": 2892.49,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utico como facer y otras empresas",
            "start": 2894.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el siguiente por favor y finalmente",
            "start": 2897.46,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "decirles que vamos en 175 millones de",
            "start": 2900.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dosis esta es la es la distribuci\u00f3n que",
            "start": 2902.349,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hay en cabeza astraz\u00e9neca est\u00e1 envasada",
            "start": 2904.75,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 2907.63,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "fisher y as\u00ed sucesivamente todas las",
            "start": 2909.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s vamos a llegar cerca de los 200",
            "start": 2911.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "millones para diciembre lo cual",
            "start": 2914.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "significa m\u00e1s del 82 83 por ciento de",
            "start": 2917.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las vacunas contratadas por mexico como",
            "start": 2920.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estaba previsto porque el presidente nos",
            "start": 2923.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 que para el invierno tuvi\u00e9ramos",
            "start": 2925.97,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "disponibilidad suficiente",
            "start": 2927.95,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y una parte muy importante de estos",
            "start": 2930.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "resultados que casi el 30% de las dosis",
            "start": 2932.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "han sido envasadas en m\u00e9xico como ya lo",
            "start": 2935.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 especialmente hasta s\u00e9neca y",
            "start": 2937.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cansino que ya ya entreg\u00f3 todo lo que se",
            "start": 2940.5,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comprometido a entregar es cuando",
            "start": 2942.9,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sea presidente",
            "start": 2945.869,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 2962.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 2964.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre el segundo gran",
            "start": 2967.39,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "sorteo especial",
            "start": 2970.24,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "252",
            "start": 2971.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y el que tendr\u00e1 lugar el pr\u00f3ximo 5 de",
            "start": 2973.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 2976.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se llevar\u00e1 a cabo en el edificio en modo",
            "start": 2978.33,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a las 8 de la noche y se transmitir\u00e1 en",
            "start": 2981.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vivo a trav\u00e9s de nuestros canales",
            "start": 2984.81,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "oficiales",
            "start": 2986.22,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el primero principal es una casa frente",
            "start": 2989.25,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "al mar",
            "start": 2991.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de esp\u00edritu y esp\u00edritu sinaloa con un",
            "start": 2992.85,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "valor de 28 millones 956 mil pesos el",
            "start": 2996.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "segundo premio en efectivo es de 5",
            "start": 3000.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "millones de pesos el tercer premio en",
            "start": 3003.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "efectivo de 5 millones de pesos el",
            "start": 3005.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuarto premio en efectivo de 5 millones",
            "start": 3008.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de pesos se rifar\u00e1n 200 lotes r\u00fasticos",
            "start": 3011.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con vocaci\u00f3n tur\u00edstica sin servicios que",
            "start": 3014.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n frente a la playa cada uno con un",
            "start": 3017.78,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "valor de 1 mill\u00f3n 244 mil 805 millones",
            "start": 3020.75,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "de pesos mill\u00f3n de pesos este",
            "start": 3025.85,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y en total son 248 millones",
            "start": 3029.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "961 mil 198 pesos",
            "start": 3033.23,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n habr\u00e1 en esta ocasi\u00f3n de",
            "start": 3036.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "\u00edntegros",
            "start": 3038.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "19 mil 796 \u00edntegros con un valor de 250",
            "start": 3039.62,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pesos lo que nos da un total de 4",
            "start": 3044.49,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "millones 940 y 949 mil pesos as\u00ed que el",
            "start": 3046.86,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "total de premios es de 297 mil",
            "start": 3051.6,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "866 millones 198 pesos",
            "start": 3055.31,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el premio principal",
            "start": 3059.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es la casa que est\u00e1 frente al mar es un",
            "start": 3062.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "premio asegurado significa que igual que",
            "start": 3066.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo hicimos con el palco en el sorteo",
            "start": 3068.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pasados se va a rifar hasta que salga el",
            "start": 3071.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ganador no va solamente a la suerte sino",
            "start": 3074.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que es un premio asegurado",
            "start": 3077.15,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3080.39,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "esta casa",
            "start": 3081.43,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se encuentra ubicada como todo el",
            "start": 3084.069,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "terreno en la carretera escuinapa",
            "start": 3087.069,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "teacap\u00e1n en el kil\u00f3metro 14.5",
            "start": 3088.869,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "es casa habitaci\u00f3n con 12.800 28.82",
            "start": 3095.269,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "metros cuadrados una superficie de",
            "start": 3099.679,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de mil 478 metros cuadrados",
            "start": 3102.649,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y el valor de la casa como dec\u00edamos es",
            "start": 3105.89,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "de 28 millones",
            "start": 3108.559,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "956 mil pesos consta de 11 recamaras con",
            "start": 3110.499,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ba\u00f1o cada una amplia cocina y comedor",
            "start": 3115.189,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sala de televisi\u00f3n y oficina alberca",
            "start": 3118.579,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "terraza con venaria \u00e1reas verdes \u00e1rea de",
            "start": 3121.669,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "servicio y bodega y barda perimetral y",
            "start": 3125.059,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "estacionamiento con cocheras techadas",
            "start": 3127.309,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "los lotes r\u00fasticos con vocaci\u00f3n",
            "start": 3131.63,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica",
            "start": 3134.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con vocaci\u00f3n eco tur\u00edstica",
            "start": 3134.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se encuentran en el mismo lugar",
            "start": 3138.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la superficie de cada lote es de mil 560",
            "start": 3140.92,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "metros cuadrados y su valor como",
            "start": 3145.34,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos de un mill\u00f3n 244 mil 805 pesos",
            "start": 3147.71,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "es importante se\u00f1alar que estas tierras",
            "start": 3153.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "son de fonatur que est\u00e1n custodiadas por",
            "start": 3155.859,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "ella por lo tanto tienen seguridad las",
            "start": 3158.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "24 horas del d\u00eda para los ganadores que",
            "start": 3161.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e9n ah\u00ed puedan ganar estos terrenos o",
            "start": 3164.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la casa tiene seguridad interna el",
            "start": 3167.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sorteo incluye puestos federales y",
            "start": 3171.46,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "estatales as\u00ed como gastos notariales",
            "start": 3173.44,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "pueden adquirir estos cachitos en todos",
            "start": 3176.099,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "los expendios o con los billeteros o",
            "start": 3179.349,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por internet en la p\u00e1gina de",
            "start": 3181.569,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lotenal punto gob.mx cumpliendo as\u00ed el",
            "start": 3184.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mandato que nos dio el se\u00f1or presidente",
            "start": 3187.869,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "de que estos terrenos propiedad del",
            "start": 3189.42,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico pues se hagan de",
            "start": 3192.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "regreso a trav\u00e9s del sorteo as\u00ed es que",
            "start": 3194.589,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 3196.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "bueno pues ya informamos este sobre esto",
            "start": 3201.9,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "\u00faltimo",
            "start": 3205.289,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y cuento la historia en breve o la",
            "start": 3209.609,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "vuelvo a contar es que este terreno",
            "start": 3214.109,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "queda del final",
            "start": 3217.999,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "antonio toledo corro que fue gobernador",
            "start": 3220.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de sinaloa",
            "start": 3224.37,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3227.2,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "lo vendieron en el gobierno de calder\u00f3n",
            "start": 3229.1,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "o mejor yo lo compro for nature",
            "start": 3232.43,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 3240.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 3242.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "500 millones de pesos",
            "start": 3245.45,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 3251.099,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "se sigui\u00f3 gastando en el terreno",
            "start": 3253.75,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "y en el \u00faltimo aval\u00fao que se hizo",
            "start": 3259.04,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "pues se pasa de los 4 mil millones",
            "start": 3263.3,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y cuesta mantenerlo",
            "start": 3268.369,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nadie ha querido",
            "start": 3271.25,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "invertir",
            "start": 3274.09,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de las empresas tur\u00edsticas",
            "start": 3275.79,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3279.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3281.17,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3285.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "accesible est\u00e1 en los l\u00edmites",
            "start": 3287.109,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "sinaloa con nayarit",
            "start": 3291.55,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "entonces tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 3295.71,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de rifar",
            "start": 3298.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la casa",
            "start": 3300.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es muy c\u00f3moda era la casa",
            "start": 3303.17,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con ant\u00f3n",
            "start": 3307.76,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "toledo corro",
            "start": 3309.86,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y los lotes",
            "start": 3314.87,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "es un lugar bell\u00edsimo",
            "start": 3317.53,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de modo que si es importante",
            "start": 3324.849,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 3329.07,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se ayuda",
            "start": 3331.34,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "porque ese dinero",
            "start": 3333.04,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "no va a salir de sinaloa esto quiero",
            "start": 3336.339,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dejarlos de manifiesto todo lo",
            "start": 3342.009,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que se obtenga",
            "start": 3345.4,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por a",
            "start": 3347.53,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "la rifa de este terreno queda en sinaloa",
            "start": 3350.39,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "va para la presa santa mar\u00eda",
            "start": 3354.92,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 construyendo",
            "start": 3359.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que va a permitir",
            "start": 3363.69,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a regar como 30.000 hect\u00e1reas y tambi\u00e9n",
            "start": 3366.89,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "va a generar energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3371.79,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se va a contar con una hidroel\u00e9ctrica y",
            "start": 3377.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es una obra de alrededor de 10 mil",
            "start": 3381.11,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "millones o sea no todo lo que se obtenga",
            "start": 3384.26,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 3389.619,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "alcanzar",
            "start": 3391.049,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pero vamos a poder financiar la mitad",
            "start": 3393.39,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la obra de esta manera entonces",
            "start": 3397.29,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "si es",
            "start": 3401.39,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 3407.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un boleto un cachito",
            "start": 3409.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hacerse de una propiedad",
            "start": 3415.69,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "segura",
            "start": 3418.89,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "porque all\u00ed hay una base",
            "start": 3421.25,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en nabai",
            "start": 3425.9,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de la secretaria de marina y tambi\u00e9n",
            "start": 3428.13,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "tiene un terreno y se va a construir",
            "start": 3432.03,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "un cuartel de la guardia nacional",
            "start": 3438.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "o sea no hay ning\u00fan problema de",
            "start": 3440.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3444.119,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "es un ed\u00e9n un para\u00edso",
            "start": 3446.0,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y se ayudan",
            "start": 3450.03,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el desarrollo y el bienestar del pueblo",
            "start": 3453.77,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s enderezamos un entuerto",
            "start": 3457.13,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3461.59,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacemos",
            "start": 3463.25,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "seguimos pagando",
            "start": 3465.4,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 3467.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se sigue gastando",
            "start": 3470.94,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tenemos que atender estos asuntos",
            "start": 3475.65,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "bueno esa es la informaci\u00f3n",
            "start": 3481.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente jefe de gobierno",
            "start": 3488.11,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s funcionarios",
            "start": 3490.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "preguntarle ya en eeuu se emiti\u00f3 la",
            "start": 3491.67,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n para aplicar una dosis de",
            "start": 3495.91,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "refuerzo a personas mayores de 18 a\u00f1os",
            "start": 3498.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ante lo que ya dijo el subsecretario",
            "start": 3500.4,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "gatel de que la variante pues llegar\u00e1 a",
            "start": 3502.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tarde o temprano se pensar\u00e1 en",
            "start": 3504.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "una dosis de refuerzo para la poblaci\u00f3n",
            "start": 3506.98,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "mayor en m\u00e9xico si lo tenemos este",
            "start": 3508.84,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "contemplado este",
            "start": 3512.79,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3516.5,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "anunciado por qu\u00e9",
            "start": 3519.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y mucha alarma con lo de la nueva",
            "start": 3524.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "variante",
            "start": 3528.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que hicimos",
            "start": 3533.339,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "actuar con prudencia",
            "start": 3536.51,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "para no infundir miedo",
            "start": 3539.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero si es parte del plan que se tiene",
            "start": 3543.9,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "cuando se considerar\u00eda presidente ya lo",
            "start": 3550.56,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto",
            "start": 3553.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir",
            "start": 3556.3,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "vacunando",
            "start": 3558.99,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en comunidades muy apartadas",
            "start": 3561.93,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3565.55,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se ha avanzado",
            "start": 3568.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bastante en la vacunaci\u00f3n y aqu\u00ed en la",
            "start": 3570.49,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico pues ya",
            "start": 3574.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3578.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "casi al 100%",
            "start": 3580.5,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "dos dosis",
            "start": 3583.47,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "es un ejemplo pero hay estados",
            "start": 3585.809,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en los que tenemos todav\u00eda",
            "start": 3593.25,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3595.77,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y seguir visitando peque\u00f1as comunidades",
            "start": 3599.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3604.549,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este es el promedio",
            "start": 3608.15,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3611.45,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se apag\u00f3",
            "start": 3628.33,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 all\u00e1 soy",
            "start": 3634.17,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con el encargo",
            "start": 3637.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero son muchas",
            "start": 3642.09,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "localidades peque\u00f1as",
            "start": 3644.39,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y hay que ir a todas",
            "start": 3646.61,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esto va a subir porque",
            "start": 3650.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo los pagos",
            "start": 3653.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "precisamente como son comunidades muy",
            "start": 3656.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "apartadas",
            "start": 3658.28,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pues no hay sucursales de banco y se",
            "start": 3660.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tienen que hacer los pagos de pensi\u00f3n",
            "start": 3664.63,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3667.02,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3671.089,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 3673.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lejanas",
            "start": 3675.49,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y ahora con esta acci\u00f3n de que se va a",
            "start": 3677.63,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "pagar la pensi\u00f3n del bimestre para",
            "start": 3682.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "adultos mayores se est\u00e1 aprovechando",
            "start": 3685.279,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "para vacunar",
            "start": 3687.519,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3690.57,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito",
            "start": 3692.31,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "bien por ejemplo \u00e9ste eso a jaca",
            "start": 3693.95,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 3698.93,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "este pueblo",
            "start": 3701.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aunque se ha avanzado mucho ah\u00ed",
            "start": 3704.68,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ayudando",
            "start": 3707.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rosa isela",
            "start": 3710.87,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reforzando el gobierno del estado",
            "start": 3713.76,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 3716.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "estatales est\u00e1n ayudando",
            "start": 3718.07,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando de que nuestro",
            "start": 3720.94,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3724.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "tiene alrededor de",
            "start": 3725.87,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "270 280 mil peque\u00f1as comunidades",
            "start": 3730.57,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3735.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esto es lo prioritario",
            "start": 3738.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para atender el rezago",
            "start": 3740.78,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "y llegar a todos lados no confiarnos",
            "start": 3745.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 pasando con la nueva",
            "start": 3750.34,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "variante",
            "start": 3752.68,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3755.67,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no llegaron las vacunas a \u00e1frica",
            "start": 3757.25,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3762.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cada 100 vacunados en \u00e1frica 6",
            "start": 3764.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en promedio",
            "start": 3771.89,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 3775.23,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "o sea terrible la nueva variante",
            "start": 3777.55,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es que ese abandono",
            "start": 3781.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "a los pobres del mundo",
            "start": 3784.95,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "como suele pasar",
            "start": 3787.599,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 el mecanismo k\u00f3vacs",
            "start": 3789.299,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entregar vacunas qu\u00e9",
            "start": 3796.11,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses pobres contar\u00e1n con vacunas y",
            "start": 3799.7,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 3803.69,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que al d\u00eda de hoy ese mecanismo ha",
            "start": 3805.53,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "distribuido el 5 por ciento",
            "start": 3809.16,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de todas las vacunas aplicadas",
            "start": 3813.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza",
            "start": 3817.26,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "el 95% son vacunas de",
            "start": 3819.46,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "los grandes",
            "start": 3825.21,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 3826.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de las grandes empresas farmac\u00e9uticas",
            "start": 3829.819,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "soy yo",
            "start": 3834.89,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "revisando una entrevista de",
            "start": 3837.23,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "una dirigente africana",
            "start": 3841.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a ver si no",
            "start": 3845.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se consigue",
            "start": 3847.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no recuerdo del diario creo que es el",
            "start": 3850.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3853.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y hacen una entrevista ella es la",
            "start": 3855.05,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 3857.18,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de vacunas",
            "start": 3858.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para el \u00e1frica",
            "start": 3860.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "habla sobre eso",
            "start": 3865.93,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3869.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este denuncia",
            "start": 3870.54,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "que no se puede aislar al \u00e1frica",
            "start": 3873.91,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 3879.53,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que si \u00e9l kovic una cosa fuert\u00edsimo",
            "start": 3881.15,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "dolorosa",
            "start": 3886.39,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "le hubiese pegado solo a la \u00e1frica",
            "start": 3888.75,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "lo hubiese cercado",
            "start": 3893.07,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "y hubiesen tirado la llave g6",
            "start": 3896.58,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "les hemos puesto en una jaula",
            "start": 3900.549,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y he tirado la llave",
            "start": 3904.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y si hubiesen olvidado",
            "start": 3907.079,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "entonces ese es el problema",
            "start": 3912.349,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "de la gran desigualdad",
            "start": 3917.11,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "no sexista",
            "start": 3921.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero bueno ya",
            "start": 3926.89,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "explique entonces",
            "start": 3929.73,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por eso nosotros",
            "start": 3934.779,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 3937.49,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que no se quede nadie sin la vacuna",
            "start": 3939.2,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "luego ya se empez\u00f3 con los j\u00f3venes",
            "start": 3943.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3949.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no se descarta",
            "start": 3951.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el refuerzo",
            "start": 3954.65,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para adultos mayores presidente y en el",
            "start": 3957.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "caso de los maestros que fueron",
            "start": 3960.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vacunados los miami sino para cuando",
            "start": 3961.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "empezar\u00eda porque se hab\u00eda dicho que en",
            "start": 3964.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "seis meses de lo mismo es lo mismo se",
            "start": 3965.92,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "van a reforzar",
            "start": 3968.83,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3971.569,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "algunas vacunas",
            "start": 3972.849,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3975.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de acuerdo a",
            "start": 3977.05,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "las investigaciones necesitan ese reposo",
            "start": 3979.93,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "300 perd\u00f3n n\u00famero",
            "start": 3984.6,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "no va a tardar mucho",
            "start": 3987.859,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tenemos vacunas",
            "start": 3992.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3995.269,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "y reforzar",
            "start": 3997.45,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "o sea para todo el plan de reforzamiento",
            "start": 3999.81,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "si eso ya los m\u00e9dicos lo van a decidir",
            "start": 4010.08,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los especialistas porque al caso los",
            "start": 4014.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pues si es f\u00e1cil ser es lo que",
            "start": 4016.89,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aplic\u00e1ndose",
            "start": 4019.77,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4021.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "suficientes vacunas",
            "start": 4023.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y vamos a proteger a la gente vamos a",
            "start": 4027.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "seguir protegiendo con vacunas porque",
            "start": 4032.13,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 4034.41,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que estemos vacunados",
            "start": 4038.52,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s importante de todos eso est\u00e1",
            "start": 4041.56,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "demostrado",
            "start": 4043.69,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el que la vacuna no sirva ante la nueva",
            "start": 4046.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "variante como llegaron a decir eso no",
            "start": 4051.1,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado esa es una volada",
            "start": 4054.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4061.49,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "para no alarmar",
            "start": 4065.01,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tenemos que actuar con mucha",
            "start": 4070.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "responsabilidad pero en presente no de",
            "start": 4072.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presente bien a ben\u00edtez el financiero",
            "start": 4075.22,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle si nos puede",
            "start": 4076.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "detallar c\u00f3mo ser\u00e1 ma\u00f1ana el evento del",
            "start": 4078.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo si convocar\u00eda quiz\u00e1 la gente que",
            "start": 4080.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenga esquema de vacunaci\u00f3n completa si",
            "start": 4084.4,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "se van a aplicar medidas sanitarias",
            "start": 4087.339,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y habr\u00e1 m\u00fasica qui\u00e9nes ser\u00e1n sus",
            "start": 4091.109,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "invitados no s\u00e9 si invito a gobernadores",
            "start": 4093.749,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "empresarios que nos puede detallar del",
            "start": 4095.519,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "evento de ma\u00f1ana por favor pues este",
            "start": 4097.319,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todos invitados",
            "start": 4101.859,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces la gente es muy responsable y",
            "start": 4105.83,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya todos est\u00e1n vacunados y los que",
            "start": 4108.98,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vamos a venir seguramente",
            "start": 4112.31,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "vienen vacunados",
            "start": 4115.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se vana",
            "start": 4119.589,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "a cuidar la gente de aqu\u00ed siempre sea",
            "start": 4121.31,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y sabido cuidar",
            "start": 4126.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n invitados los gobernadores",
            "start": 4131.529,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 4135.359,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 4139.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 4143.35,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "los invitados",
            "start": 4146.549,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4148.04,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 4149.569,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4151.619,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "con sentidos",
            "start": 4154.87,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "son los ciudadanos",
            "start": 4157.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4159.3,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4162.03,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el pueblo que",
            "start": 4164.74,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ya llevamos mucho tiempo",
            "start": 4167.47,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4169.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vernos as\u00ed como va a ser ma\u00f1ana y va a",
            "start": 4172.48,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "haber m\u00fasica",
            "start": 4176.859,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ayer que estuve en oaxaca",
            "start": 4179.089,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os de las bandas me pidieron que",
            "start": 4183.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "quer\u00edan tocar ac\u00e1 me pidieron primero",
            "start": 4188.489,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "que quer\u00eda venir a tocar cuando se",
            "start": 4191.279,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "inaugure el aeropuerto",
            "start": 4193.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quer\u00edan ellos",
            "start": 4196.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bueno esto ya falta es hasta el 21 de",
            "start": 4198.63,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "marzo que por cierto vamos a invitar a",
            "start": 4202.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "bandas de ni\u00f1os cuando inauguremos el",
            "start": 4206.02,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "aeropuerto el 21",
            "start": 4209.14,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hablamos como el gobernador de oaxaca y",
            "start": 4214.239,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar",
            "start": 4216.46,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y deben de ser como unas",
            "start": 4218.91,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "doscientas bandas de ni\u00f1os",
            "start": 4221.24,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "para mostrar al mundo",
            "start": 4226.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lo que es la grandeza cultural de mi",
            "start": 4229.89,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hija",
            "start": 4232.41,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4235.2,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "aprovecho todas",
            "start": 4236.98,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este informarle que iban a venir ma\u00f1ana",
            "start": 4239.71,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esos ni\u00f1os",
            "start": 4244.66,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y vivo",
            "start": 4247.909,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "van a estar",
            "start": 4249.5,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mariachis",
            "start": 4251.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y jaraneros",
            "start": 4255.64,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y va a estar",
            "start": 4258.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4261.15,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y jade",
            "start": 4262.9,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "aparicio m\u00e1s de escalas que canta",
            "start": 4265.28,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo muy bien",
            "start": 4271.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4275.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "terminando el acto pues va a haber como",
            "start": 4276.93,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "una hora",
            "start": 4280.15,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de esta rumba porque la rumba tambi\u00e9n es",
            "start": 4282.449,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cultura desde el maestro froyl\u00e1n l\u00f3pez",
            "start": 4286.829,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "narv\u00e1ez que tambi\u00e9n en paz descanse",
            "start": 4289.979,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "acaba de fallecer un gran escritor",
            "start": 4292.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "maestro de la facultad de ciencias",
            "start": 4297.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 4299.92,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "de la materia",
            "start": 4301.34,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "o de la carrera de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 4303.89,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "entonces este va a estar animado",
            "start": 4307.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entonces no se exigir\u00e1 el uso del",
            "start": 4311.64,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "cubrebocas por ejemplo cuando alguien",
            "start": 4314.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "quiera llevar cubrebocas este lo puede",
            "start": 4315.73,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4319.06,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "se protege con el cubreboca o sea si \u00e9l",
            "start": 4323.35,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "considera",
            "start": 4325.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no puede ser pero acu\u00e9rdense desde que",
            "start": 4328.02,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la pandemia pero desde antes",
            "start": 4332.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4335.69,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4337.36,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nosotros estamos en contra del",
            "start": 4338.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 4342.75,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "siempre hemos estado",
            "start": 4345.86,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "prohibido por el bis",
            "start": 4350.1,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no hubo ni habr\u00e1",
            "start": 4353.11,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "toque de queda",
            "start": 4357.34,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que a las siete de la noche todos a sus",
            "start": 4361.719,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "casas nadie puede salir",
            "start": 4364.659,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "as\u00ed este",
            "start": 4369.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4372.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo en algunos pa\u00edses unas",
            "start": 4375.08,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "partes e incluso aqu\u00ed",
            "start": 4378.71,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds",
            "start": 4381.67,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "me hablaron de nuevo l\u00e9on",
            "start": 4383.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la gente mayor veteranos como yo",
            "start": 4387.36,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que no pod\u00edan llegar a un restaurant",
            "start": 4391.67,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las 5 de la tarde",
            "start": 4395.03,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4402.74,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 4408.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nada de autoritarismo y tenerle",
            "start": 4411.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "confianza a la gente",
            "start": 4414.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la gente se sabe cuidar sabe lo que le",
            "start": 4419.72,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 4422.33,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "son mayores de edad",
            "start": 4424.75,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 4427.429,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "el af\u00e1n autoritario",
            "start": 4429.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y a ver",
            "start": 4434.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos a dictar las siguientes medidas en",
            "start": 4435.61,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "garrote en sea y no se muevan",
            "start": 4440.21,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no salga",
            "start": 4445.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 4451.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4456.85,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4459.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bueno finalmente presidente ayer en la",
            "start": 4461.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados se aprob\u00f3 ya lo del",
            "start": 4464.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "parlamento abierto para la reforma",
            "start": 4466.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica no se le puso fecha pero dec\u00eda",
            "start": 4469.03,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "el coordinador del pri que lo ideal",
            "start": 4471.699,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "ser\u00eda que fuera despu\u00e9s de las",
            "start": 4473.199,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "elecciones de 2022 y estar\u00eda de acuerdo",
            "start": 4474.52,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con esta fecha",
            "start": 4476.65,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no me meto en eso lo tiene que decidir",
            "start": 4478.77,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ya la c\u00e1mara",
            "start": 4481.35,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "si es importante que haya debate y que",
            "start": 4484.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se informe m\u00e1s",
            "start": 4488.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para que todos",
            "start": 4491.51,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conozca porque es esta reforma que yo",
            "start": 4493.53,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "sostengo es en beneficio de los",
            "start": 4497.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ciudadanos en beneficio del pueblo en",
            "start": 4501.12,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "beneficio de los consumidores y en",
            "start": 4503.1,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "beneficio de la naci\u00f3n",
            "start": 4504.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en contra",
            "start": 4508.17,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o no tienen informaci\u00f3n",
            "start": 4512.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 4515.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o de plano est\u00e1n a favor de las empresas",
            "start": 4518.13,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y de las empresas",
            "start": 4527.46,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 4529.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en favor",
            "start": 4533.36,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de que se destruya",
            "start": 4536.719,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 4540.25,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y que se privaticen",
            "start": 4543.81,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el sector",
            "start": 4546.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico y que se les siga dando",
            "start": 4548.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "subsidio",
            "start": 4551.19,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a las grandes corporaciones y que paguen",
            "start": 4554.0,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4556.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un consumidor dom\u00e9stico",
            "start": 4558.78,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que una gran empresa",
            "start": 4562.1,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro",
            "start": 4564.1,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y hay otro asunto tambi\u00e9n",
            "start": 4567.45,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "del que no se habla mucho",
            "start": 4570.23,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "rechazar",
            "start": 4573.1,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 4575.08,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 4577.34,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 4580.219,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sin dominio de la naci\u00f3n",
            "start": 4583.989,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el litio",
            "start": 4588.619,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y eso no es posible",
            "start": 4591.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el litio",
            "start": 4596.12,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ese mineral estrat\u00e9gico para el",
            "start": 4599.09,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "desarrollo de la industria en el futuro",
            "start": 4601.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiene que pasar",
            "start": 4604.83,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "manos de el pueblo de la naci\u00f3n",
            "start": 4611.35,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "porque si no estamos cancelando la",
            "start": 4618.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "posibilidad del desarrollo industrial",
            "start": 4622.72,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "del desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 4625.3,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y buena iniciativa",
            "start": 4629.54,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4632.18,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un mineral que es",
            "start": 4635.99,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 4638.83,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "para que pueda desarrollarse",
            "start": 4641.77,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "la industria el que puedan ver bater\u00edas",
            "start": 4646.82,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "el que pueda este",
            "start": 4651.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenerse",
            "start": 4657.21,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "autos el\u00e9ctricos",
            "start": 4659.239,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "todo lo que es el desarrollo futuro",
            "start": 4662.87,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de la industria",
            "start": 4667.07,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "que depende del litio que es estrat\u00e9gico",
            "start": 4670.36,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4676.199,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones entonces",
            "start": 4677.67,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vamos a que se conozca m\u00e1s",
            "start": 4680.81,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero eso qu\u00e9 bien que ya la c\u00e1mara lo",
            "start": 4684.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 que haya m\u00e1s debate",
            "start": 4688.17,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "que se explique en qu\u00e9 consiste",
            "start": 4691.1,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "lo de la reforma el\u00e9ctrica otra cosa que",
            "start": 4693.739,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "es importante que se sepa",
            "start": 4698.79,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n de esta reforma",
            "start": 4701.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nos va a permitir",
            "start": 4703.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de tener m\u00e1s holgura",
            "start": 4706.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "para que no aumenten el precio",
            "start": 4709.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la luz",
            "start": 4714.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4719.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar",
            "start": 4721.81,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "al quitar",
            "start": 4724.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo el subsidio",
            "start": 4726.8,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 4729.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "grandes corporaciones",
            "start": 4730.63,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "a las empresas extranjeras y eso nos va",
            "start": 4733.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a permitir",
            "start": 4736.94,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4738.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el pueblo el consumidor",
            "start": 4740.19,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no pague",
            "start": 4744.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por la luz",
            "start": 4746.01,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "y eso tiene que ver con esta reforma",
            "start": 4749.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pero bueno ya se va a explicar",
            "start": 4752.539,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas roc\u00edo m\u00e9ndez de mbs dos",
            "start": 4760.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cuestiones presidente podr\u00eda precisar si",
            "start": 4762.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se contempla la universalizaci\u00f3n de la",
            "start": 4765.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vacuna de refuerzo es decir a todos",
            "start": 4768.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aquellos que se tengan por el momento",
            "start": 4771.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 15 a\u00f1os se les pueda aplicar y",
            "start": 4774.36,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "segundo en esa l\u00ednea si pudiera tambi\u00e9n",
            "start": 4776.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reafirmar cu\u00e1l es la postura al respecto",
            "start": 4779.989,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de fronteras y aeropuertos con esta",
            "start": 4781.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "variante y por \u00faltimo presidente un",
            "start": 4785.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comentario al respecto de los",
            "start": 4787.5,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos del comit\u00e9 de",
            "start": 4789.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "desapariciones forzadas desapariciones",
            "start": 4790.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "forzadas de la onu que les se\u00f1ala que",
            "start": 4793.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contin\u00faa esta grave situaci\u00f3n en nuestro",
            "start": 4795.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y le se\u00f1ala que se mantienen las",
            "start": 4798.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "desapariciones y tambi\u00e9n lamentablemente",
            "start": 4801.659,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "la impunidad ante ello incluso marcaron",
            "start": 4804.179,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "el hecho de cuatro casos de desaparici\u00f3n",
            "start": 4806.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "forzada ya bajo su administraci\u00f3n",
            "start": 4809.61,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "gracias presidente pues nada m\u00e1s",
            "start": 4811.02,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "decir que se va a continuar con la",
            "start": 4814.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vacuna m\u00e1s j\u00f3venes",
            "start": 4817.69,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en su momento",
            "start": 4821.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se va a decidir sobre",
            "start": 4823.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 4826.6,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 4829.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4830.969,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "e iniciar pronto ya",
            "start": 4833.09,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "la vacuna de refuerzo para adultos",
            "start": 4836.65,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 4842.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentar",
            "start": 4844.03,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pero vamos a ir",
            "start": 4847.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "evaluando todo esto",
            "start": 4850.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "se decide en un comit\u00e9",
            "start": 4853.3,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "del sector salud",
            "start": 4856.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "lo importante es decirle a",
            "start": 4861.12,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 4865.94,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en esencia",
            "start": 4869.66,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "dos cosas",
            "start": 4873.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la vacuna ayuda",
            "start": 4879.1,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 probado",
            "start": 4882.79,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y aunque se trate de una nueva variante",
            "start": 4887.3,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 4890.65,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4894.11,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ning\u00fan estudio",
            "start": 4896.289,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4899.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "demuestre que no sirve la vacuna",
            "start": 4903.429,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la vacuna es",
            "start": 4910.139,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fundamental est\u00e1 probado que es lo que",
            "start": 4911.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "protege",
            "start": 4916.979,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos",
            "start": 4918.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "dar a conocer que las hospitalizaciones",
            "start": 4921.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se tienen ahora",
            "start": 4923.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y desgraciadamente los fallecimientos",
            "start": 4926.63,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en un porcentaje",
            "start": 4930.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muy alto",
            "start": 4932.74,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "es de personas no vacunadas",
            "start": 4934.42,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "o sea as\u00ed de claro entonces lo primero",
            "start": 4938.09,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4940.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 4943.03,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "es lo mejor",
            "start": 4945.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ante cualquier variante",
            "start": 4947.82,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "frente a cualquier variante ese es uno y",
            "start": 4951.139,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "dos para el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 4954.769,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "no tenemos escasez de vacunas",
            "start": 4958.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tenemos vacunas",
            "start": 4961.95,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 4964.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para una dos y tres dosis",
            "start": 4967.929,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "no nos",
            "start": 4973.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "faltan vacunas",
            "start": 4975.56,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "es un plan que se est\u00e1 siguiendo",
            "start": 4978.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 4981.79,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "a lo que",
            "start": 4983.76,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "se necesita",
            "start": 4985.739,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4991.88,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4993.56,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "caer en",
            "start": 4997.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el desorden o en el caos",
            "start": 4998.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces si tenemos vacunas suficientes",
            "start": 5002.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y porque ya tenemos vacunas porque",
            "start": 5006.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "destinamos",
            "start": 5008.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que alrededor de 40 mil millones de",
            "start": 5012.48,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5014.67,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y porque tenemos ese dinero",
            "start": 5016.27,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "porque no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 5020.02,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y si hace falta m\u00e1s",
            "start": 5028.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pues atr\u00e1s para presumir pero tenemos",
            "start": 5030.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque cuando no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 5036.71,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hay presupuesto",
            "start": 5039.79,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "antes no hab\u00eda",
            "start": 5043.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que",
            "start": 5047.54,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y solicitar cr\u00e9ditos para todo",
            "start": 5049.6,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "o hacer",
            "start": 5057.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "convenios",
            "start": 5058.71,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de partici\u00f3n participaci\u00f3n",
            "start": 5060.92,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "p\u00fablica-privada",
            "start": 5062.989,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "las apps",
            "start": 5064.87,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya que",
            "start": 5068.11,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5069.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "solicitar a empresas que invirtieran y",
            "start": 5071.76,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "el gobierno le pagaba a la empresa",
            "start": 5075.239,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en plazos las obras y les pagaba",
            "start": 5080.6,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "intereses y una obra que se podr\u00eda ser",
            "start": 5084.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un hospital en 500 millones",
            "start": 5088.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "terminaba pagando",
            "start": 5091.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el gobierno con ese sistema de las apps",
            "start": 5094.57,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "5000 millones",
            "start": 5099.84,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de 500 a 5.000",
            "start": 5103.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "eso ya no existe",
            "start": 5106.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 5110.27,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5112.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todas las obras se est\u00e1n haciendo",
            "start": 5114.52,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "este con presupuesto",
            "start": 5119.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n perd\u00f3n este s\u00ed",
            "start": 5125.29,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y lo segundo",
            "start": 5131.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5134.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5135.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 5137.9,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3",
            "start": 5140.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "mecanismo",
            "start": 5143.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para b\u00fasqueda",
            "start": 5145.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en este gobierno",
            "start": 5148.89,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "he hecho una labor",
            "start": 5151.26,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de extraordinaria",
            "start": 5155.77,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda como nunca",
            "start": 5157.87,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5163.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "se evita",
            "start": 5165.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que haya desapariciones forzadas",
            "start": 5167.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "si la onu dice lo contrario",
            "start": 5171.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pues tendr\u00eda que presentar las pruebas y",
            "start": 5175.199,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5179.68,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5181.34,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aplicarnos",
            "start": 5183.45,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "ahora no es igual que antes",
            "start": 5186.07,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "ese es un problema que tenemos",
            "start": 5189.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de que como",
            "start": 5194.93,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ven\u00eda un r\u00e9gimen autoritario y corrupto",
            "start": 5196.84,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "predominando",
            "start": 5201.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imponi\u00e9ndose durante mucho tiempo",
            "start": 5205.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues se qued\u00f3 esa idea",
            "start": 5208.98,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5212.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pues somos iguales",
            "start": 5214.15,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "no ya no hay el m\u00e1talos en caliente",
            "start": 5217.11,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e1s a tres",
            "start": 5222.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no se reprime el pueblo",
            "start": 5226.31,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no hay impunidad",
            "start": 5229.89,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ser una impunidad",
            "start": 5233.889,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5237.77,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estaba el pa\u00eds cerrado todo esto ayuda",
            "start": 5239.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues porque no nos alcanza el tiempo",
            "start": 5242.71,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "para estar informando ya veces tambi\u00e9n",
            "start": 5245.62,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "no se dicen las cosas no se difunden",
            "start": 5250.94,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5255.47,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a veces no informamos y tambi\u00e9n se",
            "start": 5257.77,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "informa y no se divulga",
            "start": 5260.77,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 5264.76,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5266.93,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no se permit\u00eda organismos de derechos",
            "start": 5268.429,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 5271.01,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 5271.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "observar lo que pasaba en mexico",
            "start": 5276.02,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "en esta materia y nosotros abrimos el",
            "start": 5278.949,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5282.249,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "porque no tenemos nada que ocultar y",
            "start": 5284.639,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "pueden venir organismos",
            "start": 5287.639,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "de derechos humanos de la onu y de",
            "start": 5290.77,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cualquier organizaci\u00f3n internacional",
            "start": 5292.9,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5297.03,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5299.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "supervisar",
            "start": 5300.86,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "hacer escrutinio y nosotros",
            "start": 5303.69,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "estamos los pendientes",
            "start": 5307.469,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "porque no hay",
            "start": 5311.39,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 5317.239,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "v\u00ednculo de complicidad",
            "start": 5319.1,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "ni con la delincuencia",
            "start": 5323.86,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "organizada ni con la delincuencia de",
            "start": 5328.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 5330.82,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5332.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n cero impunidad",
            "start": 5334.49,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "si nos hubiesen dado dinero",
            "start": 5338.69,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los de la delincuencia organizada",
            "start": 5342.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "o los machones",
            "start": 5346.639,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "los llamados hombres de negocios",
            "start": 5350.45,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos hacer nada",
            "start": 5355.019,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "como le \u00edbamos este",
            "start": 5358.57,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 el privilegio de que no",
            "start": 5361.31,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos",
            "start": 5364.49,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "me van a decir",
            "start": 5368.33,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "oye",
            "start": 5369.64,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3",
            "start": 5372.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que te ayudamos",
            "start": 5375.51,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y los de la delincuencia organizada lo",
            "start": 5379.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5382.81,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5387.429,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "si te dimos",
            "start": 5389.749,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para tu campa\u00f1a",
            "start": 5391.419,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 5395.79,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 5400.25,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "regiones donde nosotros dominamos",
            "start": 5402.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "segunda llamada",
            "start": 5405.96,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5408.96,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ganaron ustedes",
            "start": 5410.75,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "como que ya",
            "start": 5416.309,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "est\u00e9 si recibiste",
            "start": 5417.709,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "te haces este",
            "start": 5421.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el tontito",
            "start": 5426.849,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5430.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por eso tenemos mucha libertad",
            "start": 5432.57,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5437.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que no haya abusos y vamos a revisar lo",
            "start": 5438.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que plantea si tienen ellos pruebas",
            "start": 5442.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "elementos lo vamos a ver y le voy a",
            "start": 5445.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pedir alejandro encinas que d\u00e9 un",
            "start": 5449.01,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "informe sobre eso muchas gracias",
            "start": 5451.17,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 5463.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidentes de gobiernos secretarios",
            "start": 5466.26,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "v\u00edctor diego del capital 21 el canal de",
            "start": 5468.699,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "esa ciudad la ciudad de mexico dos",
            "start": 5471.13,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cuestiones r\u00e1pidas la primera tiene que",
            "start": 5472.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ver con el conacyt con marielena de",
            "start": 5475.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "bares bulla se dio a conocer que los",
            "start": 5478.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "primeros lotes de la cuna patria el",
            "start": 5480.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "org\u00e1nico que se produce aqu\u00ed en m\u00e9xico",
            "start": 5482.739,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "estar\u00edan listos para su aplicaci\u00f3n en",
            "start": 5484.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "humanos si en diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 5486.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos saber cu\u00e1l es la actualizaci\u00f3n",
            "start": 5489.52,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con respecto a este org\u00e1nico y cu\u00e1l",
            "start": 5491.35,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el sector de la poblaci\u00f3n que",
            "start": 5493.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estar\u00eda digamos aplic\u00e1ndose para esta",
            "start": 5494.92,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "vacuna del conacyt y la segunda para el",
            "start": 5497.56,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "secretario el canciller no hacerlo",
            "start": 5500.61,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hablar acerca de las restricciones para",
            "start": 5502.449,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "viajes por vacunas principalmente",
            "start": 5506.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cansino y sin novak se tiene alguna",
            "start": 5508.38,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n con respecto a este tema",
            "start": 5510.79,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 5512.02,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 5513.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 5517.179,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "plantes sputnik tambi\u00e9n",
            "start": 5518.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bueno si novak no tiene no est\u00e1 incluida",
            "start": 5522.0,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "porque la lista de las vacunas",
            "start": 5525.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reconocidas por la atenci\u00f3n mundial de",
            "start": 5529.07,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 5531.12,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "si incluyes sinovac estamos esperando",
            "start": 5532.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que termine el proceso es un proceso",
            "start": 5535.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico que tiene que ver con el sputnik",
            "start": 5538.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y cancino",
            "start": 5540.25,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha luchado en todos los foros y",
            "start": 5543.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se ha logrado que se acepten todas las",
            "start": 5545.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vacunas que la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 5547.25,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la salud reconozca porque al principio",
            "start": 5548.93,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds est\u00e1 principalmente aceptando",
            "start": 5552.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la vacuna de produc\u00eda con sus productos",
            "start": 5556.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de vacunas hay en el mundo 7 imaginar\u00e1s",
            "start": 5559.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "era otra injusticia entonces el",
            "start": 5562.11,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presidente de as\u00ed lo plante\u00f3 y estamos",
            "start": 5563.79,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "esperando que la atenci\u00f3n de la salud",
            "start": 5565.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "culmine su proceso pero lo que han",
            "start": 5568.22,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "informado de ellos",
            "start": 5570.27,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ginebra- es que ya tienen todos los",
            "start": 5571.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "elementos para tomar una decisi\u00f3n",
            "start": 5573.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entonces esperamos que no tard\u00e9 mucho",
            "start": 5575.3,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hablar de inicios del",
            "start": 5578.1,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "siguiente a\u00f1o aproximadamente no lo",
            "start": 5579.63,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sabemos a ciencia cierta pero supongo",
            "start": 5581.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 pronto muchas gracias",
            "start": 5583.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "acerca de la vacuna patria van avanzando",
            "start": 5587.12,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "ese es el informe que tenemos de conacyt",
            "start": 5591.11,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de la doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez suya",
            "start": 5596.59,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la primera etapa son buenos los",
            "start": 5602.31,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 5604.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pero prefiero que ella sea la que",
            "start": 5606.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "informe este",
            "start": 5609.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los estoy optimista y creo que vamos a",
            "start": 5613.85,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "poder tener ya esa vacuna para el a\u00f1o",
            "start": 5618.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo ya la vacuna",
            "start": 5621.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hecha en m\u00e9xico una vacuna patria",
            "start": 5624.65,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "estirando presidente para otros pa\u00edses",
            "start": 5628.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hablando justamente la redistribuci\u00f3n",
            "start": 5630.949,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el par\u00e1metro que tienen es el",
            "start": 5633.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 5636.77,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pensando en qu\u00e9",
            "start": 5639.27,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "se va a utilizar en m\u00e9xico y tambi\u00e9n",
            "start": 5642.449,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "vamos a seguir ayudando",
            "start": 5645.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5647.539,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "queremos agradecer ahora que sale el",
            "start": 5649.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 5652.11,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses que nos han apoyado",
            "start": 5654.21,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "agradecerle a china por qu\u00e9",
            "start": 5657.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en los momentos dif\u00edciles cuando no",
            "start": 5661.54,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hab\u00eda equipo",
            "start": 5664.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ellos nos",
            "start": 5666.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vendieron",
            "start": 5669.31,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "en equipos de protecci\u00f3n para el",
            "start": 5671.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico",
            "start": 5673.679,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "cubrebocas y equipo especial para",
            "start": 5676.35,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos para enfermeras",
            "start": 5680.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si te acuerdas cu\u00e1ntos vuelos",
            "start": 5684.8,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "200 vuelos",
            "start": 5690.91,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con equipos de china",
            "start": 5693.87,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "agradecer bueno",
            "start": 5697.86,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a argentina que nos ayud\u00f3 a cuba que nos",
            "start": 5701.25,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 m\u00e9dicos en momentos muy dif\u00edciles",
            "start": 5706.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tercera llamada pero todav\u00eda no vamos a",
            "start": 5709.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "comenzar este",
            "start": 5712.77,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "'cuba nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 5716.3,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "con m\u00e9dicos esta \u00faltima",
            "start": 5719.03,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "este hola",
            "start": 5723.19,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "que nos peg\u00f3 fuerte aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 5726.989,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos hospitales pero no tenemos",
            "start": 5731.829,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 5734.169,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos enfermeras",
            "start": 5736.309,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y nos mandaron m\u00e9dicos nos plantaron",
            "start": 5738.849,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "enteras eso lo agradecemos mucho",
            "start": 5741.039,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 5745.28,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "desde la pasada administraci\u00f3n nos ayud\u00f3",
            "start": 5746.81,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al inicio que no ten\u00edamos",
            "start": 5749.55,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "ventiladores",
            "start": 5751.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "para enfermos nos enviaron ventilador",
            "start": 5753.34,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5756.73,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pues yo creo que ya son como 10 millones",
            "start": 5759.389,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "de vacunas donadas",
            "start": 5763.869,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "por eeuu",
            "start": 5767.06,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "esto se lo agradecimos al presidente de",
            "start": 5769.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bail\u00e9n que",
            "start": 5771.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "apenas estaba entrando y fue mi primera",
            "start": 5773.96,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "planteamiento que nos ayudar\u00e1n con",
            "start": 5779.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vacunas que ellos ten\u00edan",
            "start": 5781.739,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "y que este nosotros necesit\u00e1bamos",
            "start": 5784.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no se entregaron vamos y nosotros",
            "start": 5789.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n donante",
            "start": 5792.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a pa\u00edses pobres",
            "start": 5795.05,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "vacunas ya",
            "start": 5797.559,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "hemos donado como 3 millones",
            "start": 5799.949,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "67 pa\u00edses",
            "start": 5806.75,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del caribe de am\u00e9rica latina'",
            "start": 5808.76,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir con esta pol\u00edtica eso",
            "start": 5812.91,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "es por lo de patria",
            "start": 5817.47,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este vamos a dar la palabra",
            "start": 5820.57,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "gracias presidente wendy roba de grupo",
            "start": 5830.199,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "imagen pues me voy a la ciudad un poco",
            "start": 5832.09,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hablan acerca de esta reducci\u00f3n de",
            "start": 5834.389,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva que se tiene tanto",
            "start": 5836.829,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en delitos de alto y bajo impacto en",
            "start": 5838.539,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "este sentido cu\u00e1l ha sido la estrategia",
            "start": 5841.209,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "si bien tienen cuatro ejes de acci\u00f3n",
            "start": 5843.19,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "pero hay una estrategia muy definida en",
            "start": 5845.139,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto tanto la ciudad como la",
            "start": 5847.479,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n para poder lograr estos",
            "start": 5849.369,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "\u00edndices se hablaba de que actualmente 15",
            "start": 5850.929,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "mil 572 efectivos federales est\u00e1n",
            "start": 5854.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajando aqu\u00ed en la ciudad secretar\u00eda",
            "start": 5857.11,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "de la defensa secretaria de la marina y",
            "start": 5859.119,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "guardia nacional se piensa incrementar",
            "start": 5860.619,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "este n\u00famero de efectivos para que esta",
            "start": 5862.63,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de \u00edndices delictivos contin\u00fae",
            "start": 5865.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "o cu\u00e1l va a ser el siguiente paso para",
            "start": 5867.849,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "lograr que esto continuar\u00e1 bueno es un",
            "start": 5870.61,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 5873.88,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "de fortalecimiento de la guardia",
            "start": 5875.809,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5879.889,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3",
            "start": 5884.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5885.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "reform\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 5889.469,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para que la secretaria defensa y la",
            "start": 5892.59,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 5895.349,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "nos ayudar\u00e1n en labores de seguridad",
            "start": 5897.34,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5900.31,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5902.349,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "estaban impedidos",
            "start": 5904.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "constitucionalmente",
            "start": 5908.559,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "esa reforma fue",
            "start": 5911.0,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "clave",
            "start": 5913.22,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 5915.3,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "330 mil elementos",
            "start": 5918.139,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "de las de la defensa",
            "start": 5921.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "75 mil elementos de marina",
            "start": 5924.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con experiencia",
            "start": 5929.849,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "bien formados",
            "start": 5933.15,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con instalaciones",
            "start": 5937.95,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con disciplina",
            "start": 5942.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con una muy buena organizaci\u00f3n dos",
            "start": 5946.639,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instituciones fundamentales del estado",
            "start": 5949.189,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "mexicano que no pod\u00edan",
            "start": 5951.439,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ayudarnos",
            "start": 5954.01,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en el principal problema o lo que m\u00e1s le",
            "start": 5956.36,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "preocupa a la gente la seguridad",
            "start": 5960.17,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces cuando presentamos la",
            "start": 5965.03,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma para que ellos nos",
            "start": 5966.86,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ayudaran",
            "start": 5969.079,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5971.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los legisladores de todos los partidos",
            "start": 5973.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pusieron por delante",
            "start": 5979.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s general",
            "start": 5980.96,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "cosa que en los \u00faltimos tiempos ya no",
            "start": 5984.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando",
            "start": 5988.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero en ese entonces",
            "start": 5990.24,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5993.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hicieron un lado las manos las banderas",
            "start": 5997.13,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de partidos y se pens\u00f3 en el inter\u00e9s",
            "start": 6001.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 6004.97,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "entonces se reforma la constituci\u00f3n y se",
            "start": 6006.65,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "cre\u00f3",
            "start": 6010.159,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la guardia nacional entonces ahora",
            "start": 6011.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos 100.000 elementos de la guardia",
            "start": 6013.749,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "nacional y se est\u00e1n construyendo",
            "start": 6016.119,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 6018.01,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds y van a incrementarse",
            "start": 6019.85,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "los elementos de la guardia nacional a",
            "start": 6023.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "140 mil",
            "start": 6026.2,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6028.96,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "en la ciudad lo mismo se dio a conocer",
            "start": 6031.53,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que son 14",
            "start": 6035.909,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "instalaciones s\u00f3lo de la guardia",
            "start": 6038.98,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6041.42,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "y se van a tener m\u00e1s elementos",
            "start": 6043.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en la ciudad",
            "start": 6046.949,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "y en todo el pa\u00eds pero aqu\u00ed de manera",
            "start": 6048.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muy especial",
            "start": 6051.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tenemos una muy buena",
            "start": 6052.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con",
            "start": 6056.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad",
            "start": 6060.14,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "con la jefa de gobierno",
            "start": 6061.81,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6064.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellos tienen una muy buena estrategia",
            "start": 6066.14,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la coordinaci\u00f3n",
            "start": 6070.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que estamos trabajando de",
            "start": 6073.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manera conjunta la estrategia que est\u00e1n",
            "start": 6075.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aplicando en la ciudad",
            "start": 6078.78,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 dando resultados",
            "start": 6081.54,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense que la jefa de gobierno",
            "start": 6084.67,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed todos los d\u00edas",
            "start": 6091.13,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 6096.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ella encabeza",
            "start": 6099.12,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "las reuniones de seguridad con todos los",
            "start": 6101.27,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 6104.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del gobierno de la ciudad",
            "start": 6105.91,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entonces eso ayuda mucho",
            "start": 6109.63,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando de esa forma",
            "start": 6113.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de manera coordinada nos estamos",
            "start": 6116.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 6119.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mutuamente yo estoy muy contento con los",
            "start": 6121.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "resultados en materia de seguridad",
            "start": 6124.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 volver dar como a marcelo",
            "start": 6128.949,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 6132.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "alejandro encinas",
            "start": 6134.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y cuando llegamos",
            "start": 6137.46,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los datos",
            "start": 6140.599,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "desde que lleg\u00f3 el ligero c\u00e1rdenas",
            "start": 6143.59,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "\u00e9l recibe por ejemplo el robo de",
            "start": 6148.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo",
            "start": 6150.99,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6152.54,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "120 robos diarios de veh\u00edculos",
            "start": 6154.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 6159.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en aquel entonces",
            "start": 6162.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un promedio de tres homicidios diarios",
            "start": 6164.94,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en la ciudad",
            "start": 6167.28,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nosotros bajamos",
            "start": 6171.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a 82",
            "start": 6173.61,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "82",
            "start": 6176.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "78",
            "start": 6180.6,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los datos",
            "start": 6182.57,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el robo de vic",
            "start": 6184.97,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "nos toc\u00f3",
            "start": 6187.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sacar de circulaci\u00f3n",
            "start": 6189.199,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "a los taxis a los bolsos",
            "start": 6192.24,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "eran dos puertas porque se robaban de",
            "start": 6196.67,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "esos 78 la mitad eran volkswagen",
            "start": 6200.03,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "porque los llevaban deshuesaderos y",
            "start": 6204.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vend\u00edan las refacciones porque serv\u00eda la",
            "start": 6208.36,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "retracci\u00f3n",
            "start": 6210.61,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "para cualquier modelo para cualquier a\u00f1o",
            "start": 6212.06,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cambiamos cuatro puertas no dijimos que",
            "start": 6216.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "era por eso",
            "start": 6219.78,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en ese entonces si no quedas ambiental y",
            "start": 6222.11,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cuatro puertas porque si eran dos",
            "start": 6226.43,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "a llamas sin seguridad pero la verdad es",
            "start": 6229.83,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "que se robaban m\u00e1s entonces por eso que",
            "start": 6233.76,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "vend\u00edan m\u00e1s piezas",
            "start": 6238.62,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y logramos",
            "start": 6240.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "luego marcelo se redujo",
            "start": 6243.52,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "considerablemente yo creo que",
            "start": 6246.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "como a 40",
            "start": 6250.11,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6256.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s",
            "start": 6258.92,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "viene bajando sube un poquito",
            "start": 6262.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "sube aqu\u00ed",
            "start": 6283.659,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "email",
            "start": 6285.63,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y baja y en el domicilio es lo mismo ver",
            "start": 6290.679,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque no pone en el homicidio",
            "start": 6293.499,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nosotros lo dejamos en los",
            "start": 6299.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "1.8 m\u00e1s",
            "start": 6301.49,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "es muy 1.8 pero aqu\u00ed estamos nosotros",
            "start": 6305.88,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "digo cuando yo estaba",
            "start": 6311.19,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos",
            "start": 6314.039,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y bajo",
            "start": 6320.09,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "se mantuvo aqu\u00ed se fue para arriba",
            "start": 6322.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6328.55,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "promedio 2 dejamos nosotros",
            "start": 6331.28,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 ya en 2.5 no claudia",
            "start": 6336.41,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cuando llegamos",
            "start": 6345.99,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "este adem\u00e1s la fama",
            "start": 6348.86,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan la ciudad",
            "start": 6351.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este podr\u00eda hablar de otros estados",
            "start": 6354.75,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "donde hab\u00eda m\u00e1s violencia",
            "start": 6357.78,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo",
            "start": 6359.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vas a vivir en la ciudad de mexico no",
            "start": 6361.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vayas",
            "start": 6366.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vaya salta y",
            "start": 6368.41,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "asesina",
            "start": 6371.08,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6373.38,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 6376.619,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6379.469,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3",
            "start": 6381.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 que cuando se puso muy violento",
            "start": 6386.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 6390.139,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "muchos vinieron a vivir",
            "start": 6392.09,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a la ciudad de mexico",
            "start": 6394.869,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "fue un logro",
            "start": 6397.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ahora lo mismo y esto es muy",
            "start": 6400.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "satisfactorio",
            "start": 6403.809,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este no quiere decir",
            "start": 6405.52,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "o sea este para\u00edso no si es muy bella la",
            "start": 6411.85,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ciudad pero",
            "start": 6416.32,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 6420.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e9 habiendo",
            "start": 6422.07,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 6426.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "violencia pero",
            "start": 6428.45,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "no como como era antes",
            "start": 6431.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa que a\u00fan se",
            "start": 6437.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mantienen muy por arriba de la media de",
            "start": 6439.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "algunos otros estados de qu\u00e9 manera se",
            "start": 6442.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estar\u00eda trabajando para lograr mantener",
            "start": 6444.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estos \u00edndices obtener la reducci\u00f3n como",
            "start": 6446.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en otros delitos sean est\u00e1s fue lo que",
            "start": 6448.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo claudia y nosotros lo",
            "start": 6450.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "apoyamos y lo arreglamos",
            "start": 6452.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "esto requiere",
            "start": 6454.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6457.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y perseverancia",
            "start": 6459.61,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "de estar todos los d\u00edas",
            "start": 6462.89,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas que eso es lo que haces",
            "start": 6467.31,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el trabajo coordinado",
            "start": 6471.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y profesionalismo",
            "start": 6476.579,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n territorial",
            "start": 6487.19,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6491.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "donde vive la gente",
            "start": 6494.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se tenga presencia",
            "start": 6497.33,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 6500.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy importante cero corrupci\u00f3n",
            "start": 6502.36,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pero impunidad",
            "start": 6507.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "e inteligencia",
            "start": 6510.91,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6514.43,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en el gobierno federal se dedicaban el",
            "start": 6518.65,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cisen",
            "start": 6521.5,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a esta de este espi\u00e1ndonos",
            "start": 6523.29,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y la inteligencia tiene que utilizarse",
            "start": 6529.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pues para esto",
            "start": 6532.85,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y la inteligencia",
            "start": 6535.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que no espionaje",
            "start": 6537.73,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "entonces todo eso se est\u00e1 haciendo aqu\u00ed",
            "start": 6542.57,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "tiene un buen equipo",
            "start": 6545.17,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "pues nos da mucho gusto y vamos a seguir",
            "start": 6549.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este avanzando nada m\u00e1s termin\u00f3",
            "start": 6551.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comentando les de qu\u00e9",
            "start": 6553.68,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no hay",
            "start": 6556.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad no hay conferencia",
            "start": 6559.51,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "est\u00e1n invitadas invitados para el",
            "start": 6562.98,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles y el jueves y vamos a estar la",
            "start": 6566.889,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en jalisco pero vamos a estar",
            "start": 6570.039,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la conferencia va a ser aqu\u00ed el",
            "start": 6575.26,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 6577.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque terminamos ya tarde el mi\u00e9rcoles",
            "start": 6579.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tenemos que tendr\u00edamos que salir muy",
            "start": 6582.26,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tarde este a guadalajara",
            "start": 6585.86,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "vamos a ir a guadalajara el d\u00eda 15",
            "start": 6590.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "vamos a tener all\u00e1 la reuni\u00f3n de",
            "start": 6596.12,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "seguridad y si el viernes",
            "start": 6598.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos la reuni\u00f3n de seguridad en",
            "start": 6602.59,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "morelia",
            "start": 6604.88,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y el s\u00e1bado",
            "start": 6606.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad en el estado de",
            "start": 6609.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6611.4,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y el domingo gira aqu\u00ed",
            "start": 6615.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la ciudad y vamos a estar en",
            "start": 6621.38,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "santaluc\u00eda y vamos a visitar con claudia",
            "start": 6624.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y con el gobernador del estado de m\u00e9xico",
            "start": 6629.13,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "lo de el avance en el tren",
            "start": 6631.94,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "toluca ciudad de mexico y vamos a ir",
            "start": 6638.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a dar texcoco",
            "start": 6642.37,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "a ya la cuarta secci\u00f3n de chapultepec",
            "start": 6645.45,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "vamos a tener una visita muchas gracias",
            "start": 6648.2,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "tengo un dise\u00f1o",
            "start": 6652.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "voy a desayunar con el se\u00f1or larry fin",
            "start": 6657.43,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que es el",
            "start": 6663.05,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es el presidente del consejo",
            "start": 6664.94,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de un fondo de inversiones",
            "start": 6668.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s importantes se llama",
            "start": 6671.04,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "blackrock",
            "start": 6673.59,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a platicar",
            "start": 6677.71,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el les",
            "start": 6679.49,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este polit\u00f3logo",
            "start": 6681.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "aunque se ha dedicado a",
            "start": 6683.83,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "a las finanzas muy bien con permiso",
            "start": 6688.09,
            "duration": 5.24
        }
    ],
    "transcription_text": "s\u00ed el antiguo ayuntamiento es este muy bello una joya mand\u00e9 no bueno nos da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed este antiguo ayuntamiento en este edificio hist\u00f3rico colonial sede de la jefatura de gobierno de la ciudad de mexico vamos a informar sobre situaci\u00f3n d y seguridad de violencia en la ciudad a decir que vamos a informar de que en la ciudad se ha avanzado y conseguir la paz y la tranquilidad son muy buenos los resultados se ha hecho un trabajo eficaz profesional c\u00f3mo se dice tambi\u00e9n en pol\u00edtica lo que cuentan son los resultados es lo que vamos ahora a constatar nos va a informar la jefa de gobierno luego el real crescencio sandoval gonz\u00e1lez va tambi\u00e9n a informar terminamos sobre con el tema de seguridad y pasamos a informar sobre salud porque hoy es martes cada semana los martes informamos sobre salud tambi\u00e9n vamos a e informar sobre el sorteo del d\u00eda 5 de diciembre invitando a participar si va a estar margarita sarabia la directora de la loter\u00eda nacional hay que comprar boletos porque las utilidades son para obras vienes tarde y desarrollo en beneficio del pueblo ese es el plan y tambi\u00e9n invitar\u00e1 al pueblo a la ciudadan\u00eda a todos para ma\u00f1ana y hoy vamos a informar aqu\u00ed en el z\u00f3calo democr\u00e1tico de la capital de la rep\u00fablica a las 5 de la tarde todos est\u00e1n invitados ma\u00f1ana no vamos a tener reuni\u00f3n de seguridad y no vamos a tener rueda de prensa no nos vamos a reunir en la ma\u00f1ana s\u00ed no la tarde a las 5 de la tarde en el z\u00f3calo ese es el ramo de modo que le damos la palabra a la jefa de gobierno muchas gracias bienvenido se\u00f1or presidente est\u00e1 en su casa recibimos aqu\u00ed a pues tres ex jefes de gobierno al se\u00f1or presidente de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el licenciado encinas que se retir\u00f3 y al canciller marcelo ebrard as\u00ed que pues est\u00e1 en su casa y adem\u00e1s secretario de gobernaci\u00f3n secretaria de seguridad p\u00fablica tambi\u00e9n ex secretaria del gobierno de la ciudad almirante secretario a todos muy muy buenos d\u00edas nos da mucho gusto recibirlos y a todos los que nos ven pues bienvenidos a esta que su casa muy r\u00e1pidamente vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de la ciudad adelante esta es la evoluci\u00f3n de la incidencia delictiva de los delitos de alto impacto todos los delitos del 2019 a la fecha hemos pasado de 169 delitos promedio diario a 99 delitos promedio diario una reducci\u00f3n del 41 por ciento adelante esta es la gr\u00e1fica de homicidio doloso como ustedes pueden observar de 1997 el a\u00f1o en que deja la jefatura del gobierno el se\u00f1or presidente llego a 1.8 promedio diario los homicidios despu\u00e9s lo mantiene el canciller marcelo y despu\u00e9s a partir del 2014 15 comienza un incremento muy importante en los homicidios hasta m\u00e1s o menos mayo del 2019 y a partir de entonces con una estrategia coordinada con el gobierno de mexico hemos logrado una reducci\u00f3n pues de m\u00e1s de casi 5 homicidios diarios que llegamos en el mes de mayo del 2019 a 2.5 promedio diario a la fecha de noviembre adelante estas son las alcald\u00edas con mayor homicidio particularmente gustaba madero iztapalapa han sido las de mayor reducci\u00f3n aunque la alcald\u00eda de cuauht\u00e9moc tambi\u00e9n ha tenido su reducci\u00f3n adelante estos tres municipios est\u00e1n entre los 50 municipios de mayor violencia en el pa\u00eds y hemos logrado irlos reduciendo adelante esta es la incidencia en el robo de veh\u00edculo nosotros lo dividimos en con violencia y sin violencia y tambi\u00e9n hay una reducci\u00f3n muy significativa estamos en 4.3 promedio diario con violencia adelante y sin violencia en 13.9 promedio diario y es una reducci\u00f3n significativa desde que entramos ustedes pueden apreciar tambi\u00e9n como del 2018 al 19 subi\u00f3 y despu\u00e9s hemos ido disminuyendo adelante muy r\u00e1pidamente nosotros tenemos una estrategia junto con el gobierno de mexico que atiende cuatro ejes atenci\u00f3n a las causas m\u00e1s y mejor polic\u00eda inteligencia investigaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n en cuanto a atenci\u00f3n a las causas adem\u00e1s de todos los programas del gobierno de mexico que quiero decir que van a ascender el pr\u00f3ximo a\u00f1o cerca de 30 mil millones de pesos de inversi\u00f3n en programas sociales del gobierno de mexico a la ciudad que estamos muy agradecidos nosotros adem\u00e1s tenemos un programa de si el desarme si a la paz hemos logrado recaudar 6 mil 100 armas a cambio de recursos hay un monumento en paseo de la reforma derivado de lo que se ha recuperado adem\u00e1s hemos construido dos universidades que atienden a 29 mil estudiantes cinco preparatorias nuevas un programa barrio adentro j\u00f3venes unen al barrio y el programa pilares que son centros comunitarios que dan educaci\u00f3n cultura y deporte que son 238 adelante hemos dado un aumento a la polic\u00eda de incremento salarial del 9% anual desde que entramos al gobierno rompiendo su disminuci\u00f3n y tambi\u00e9n una serie de ejes que nos han ayudado a un plan de desarrollo policial muy importante y de disminuci\u00f3n de la corrupci\u00f3n y hemos aumentado en cuatro mil doscientos cincuenta y seis el n\u00famero de polic\u00edas desde que entramos a la fecha adelante y una coordinaci\u00f3n entre inteligencia e investigaci\u00f3n con el centro nacional de inteligencia la semar la marina sedena la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica federal con la guardia nacional que nos a que ha logrado un trabajo muy importante inteligencia y nosotros cambiamos la ley para que la propia secretar\u00eda de seguridad ciudadana tuviera atribuciones de inteligencia e investigaci\u00f3n adelante bueno este es en general muy r\u00e1pidamente atenci\u00f3n al cob y vamos tambi\u00e9n muy bien en la ciudad estamos vacunando ya esta semana a j\u00f3venes de 15 a 17 a\u00f1os tenemos 95 % esquema de vacunaci\u00f3n completo adelante y si me permite presidente pues decir que en asia tambi\u00e9n hay un se\u00f1ales de con un programa integral que tenemos de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica la siguiente para no tomarles mucho tiempo por tres meses consecutivos hemos sido una entidad de mayor crecimiento en el n\u00famero de empleos gracias a la apertura econ\u00f3mica ya un programa intensivo que tenemos tanto con empresarios como de impulso a la econom\u00eda desde abajo adelante este es el plan de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica no me voy a detener mucho tiempo se los vamos a compartir adelante y bueno tambi\u00e9n decirles que hemos estado trabajando con el gobierno en mexico en el programa de internet para todos y dado que no se escuchan a nivel nacional pues poderles presumir que somos la ciudad con mayor n\u00famero de conexiones internet gratuito de todo el mundo llegamos a 21 mil 500 puntos gratuitos y el pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos por 36 mil cada escuela p\u00fablica de la ciudad de m\u00e9xico va a tener internet gratuito gracias a un programa intensivo que hemos hecho para dar derecho al internet como el derecho a la salud ya la educaci\u00f3n en asia de mexico pues eso ser\u00eda todo muchas gracias presidente bienvenidos a todos ya todas con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en la ciudad de mexico iniciamos por favor la siguiente l\u00e1mina en la ciudad de mexico como ustedes saben 16 alcald\u00edas que con las que cuenta tienen una poblaci\u00f3n de 9 puntos 2 millones de habitantes se concentran a esta poblaci\u00f3n en cinco de las alcald\u00edas son los que tienen el 55 por ciento del total de ciudadanos que son iztapalapa en primer lugar gustavo a madero \u00e1lvaro obreg\u00f3n tlalpan y coyoac\u00e1n y donde m\u00e1s adelante veremos como ah\u00ed hay la presencia de actos delictivos pero tambi\u00e9n la presencia de las polic\u00edas actuando en beneficio de la sociedad en cuanto a la asistencia adelante por favor en cuanto a la asistencia de la jefa de gobierno en las mesas de seguridad se han realizado 356 sesiones la jefa de gobierno ha participado en 354 que corresponde el 99.4 por ciento solamente en dos ocasiones ha asistido un representante a dirigir la mesa a analizar la situaci\u00f3n de de la seguridad en la ciudad y adoptar acciones para poder mejorar en cuanto a la incidencia delictiva aqu\u00ed podemos ver los delitos que vamos a presentar todos todos est\u00e1n hacia la baja en el secuestro los homicidios dolosos la trata de personas en robo a casa habitaci\u00f3n robo de veh\u00edculos la extorsi\u00f3n el robo en transportes el homicidio doloso inclusive el total de delitos de impacto tambi\u00e9n est\u00e1n a la baja aunque har\u00edan algunos que tienen los primeros lugares ahorita vamos a ver en las gr\u00e1ficas c\u00f3mo se observa el trabajo de las autoridades de la ciudad de gobierno para poder atender esta situaci\u00f3n y han logrado una reducci\u00f3n importante homicidios dolosos aqu\u00ed vemos est\u00e1 a la baja tenemos la informaci\u00f3n hasta el mes de octubre que es lo que nos proporciona el secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica y aqu\u00ed podemos observar lo que hace un momento comentaba la jefa de gobierno como de los niveles m\u00e1s altos est\u00e1n 2018 y 2019 y siendo efectivamente mayo como ya lo sito donde se tienen un total de 157 homicidios pero aqu\u00ed se observa el trabajo que han hecho las autoridades en el 19 mil 396 de homicidios en el 2020 mil 130 y en lo que va del a\u00f1o \u00fanicamente 773 en el trabajo ha sido importante y esto mismo este trabajo se observa en el siguiente en el secuestro tambi\u00e9n tienen cuatro solamente de eventos en octubre y con una tendencia a la baja y los secuestros en su gran mayor\u00eda de este son secuestros express pero aqu\u00ed vemos como en el 18 ten\u00edan 278 eventos de esta naturaleza en el 19 180 en el 20 68 y en el 21 solamente 38 eventos registrados por el secretariado ejecutivo y como mencion\u00e9 la gran mayor\u00eda secuestros express en el robo de veh\u00edculos tambi\u00e9n un delito hacia la baja 379 en lo que tiene de octubre 4.781 en el a\u00f1o pero aqu\u00ed en el 2020 m\u00e1s de ocho mil y en el 2019 diez mil 578 eventos entonces tambi\u00e9n es el se ve el trabajo de las autoridades en la atenci\u00f3n de estos delitos la extorsi\u00f3n el 36 eventos en octubre el delito con tendencia a la baja vienen de tener en el 19 856 delitos de esta naturaleza en la trata de personas cuatro eventos en octubre 62 en el a\u00f1o 113 en el 2020 180 en el 2019 el robo a casa-habitaci\u00f3n 294 eventos tambi\u00e9n hacia la baja 3.093 en el a\u00f1o 4 mil 172 en el 2020 en el diecinueve 6.837 y en el dieciocho 7.557 entonces tambi\u00e9n va desde esa tendencia hacia la baja importante en el robo en transportes tambi\u00e9n 592 eventos en octubre con una tendencia hacia la baja en el 1912 mil 509 eventos en el 20 se redujeron a seis mil 674 y en el a\u00f1o llevan 5511 tambi\u00e9n una reducci\u00f3n en el total de delitos de impacto en octubre se tienen registrados siete mil 754 eventos con la tendencia tambi\u00e9n a la baja y se puede observar en la l\u00e1mina como del 18 eran 116 mil 410 eventos en el 19 se reduce al 112 1918 en el 20 con el trabajo de las autoridades reduce 87.873 y en este a\u00f1o se llevan 76 wil 13 eventos en cuanto a la cantidad de homicidios dolosos por actividad federativa durante la presente administraci\u00f3n y al el mes de octubre la ciudad de m\u00e9xico tiene el d\u00e9cimo lugar con 3.443 de 44 homicidios por arriba de la media nacional que son dos mil 645 y estos homicidios dolosos considerando por cada 100.000 habitantes tiene el 22 el lugar con 37 homicidios por abajo de la media nacional que 72 las alcald\u00edas con mayor incidencia delictiva tenemos en primer lugar iztapalapa con m\u00e1s de 9000 eventos entre homicidios o donde est\u00e9 dolosos robo a veh\u00edculos el narcomenudeo le sigue gustavo a madero el cuauht\u00e9moc venustiano carranza \u00e1lvaro obreg\u00f3n tlalpan y coyoac\u00e1n estas estas desde siete alcald\u00edas re\u00fanen un total de m\u00e1s de 44 mil este delitos de los que ya cit\u00e9 pero aqu\u00ed lo vamos a ver en la siguiente l\u00e1mina la actividad de la polic\u00eda los despliegues de la polic\u00eda y c\u00f3mo en esas alcald\u00edas donde se tiene una mayor actividad delincuencial tambi\u00e9n hay una mayor presencia de polic\u00edas en la cual tenemos diez mil 899 polic\u00edas en la venta industria no carranza m\u00e1s de ocho mil casi siete mil en iztapalapa en gustado madero casi seis mil lista cal con casi llegando a los cinco mil entonces tienen una presencia importante el total de polic\u00edas se tiene registrados 78 mil 646 de conformidad al promedio que maneja la onu deber\u00eda tener la ciudad de mexico 27 mil seiscientos treinta polic\u00edas es decir tiene un super\u00e1vit de 153 puntos 44 por ciento de sus fuerzas policiales y concentra el 60 y 2.44 en lo que son las tres alcald\u00edas con mayor de este eventos delictivos y concentra desde el 62 por ciento en cuando tenemos menos siendo carranza iztapalapa en cuanto a fuerzas de seguridad federales se tiene por parte de la secretar\u00eda de la defensa de 2.450 elementos operativos por la secretar\u00eda de marina en 1990 por la guardia nacional 11.132 haciendo un total de 15 mil 572 elementos operativos asignados a realizar actividades en las 12 coordinaciones regionales de la guardia nacional en que se divide la ciudad de mexico en cuanto a la construcci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas de guardia nacional aqu\u00ed en la ciudad de mexico en este a\u00f1o se han concluido dos que son gustavo a madero y en iztapalapa est\u00e1n en construcci\u00f3n la de tlahuac tlalpan y \u00e1lvaro obreg\u00f3n para completar las cinco de este a\u00f1o y para \u00e9l el proyecto 2022 o 2023 de la guardia nacional se tienen considerados en nueve instalaciones m\u00e1s en gustavo madero habr\u00e1 otra compa\u00f1\u00eda m\u00e1s de guardia nacional en iztapalapa en xochimilco modos en tlalpan se va a reforzar con dos m\u00e1s en lo que ya se est\u00e1 construyendo este a\u00f1o en la cual tenemos dos instalaciones de la guardia en magdalena contreras segunda para hacer un total de nueve y el total general que tendr\u00e1 la ciudad de mexico en compa\u00f1\u00edas de guardia nacional ser\u00e1n 14 seguridad e instalaciones estrat\u00e9gicas aqu\u00ed se en el en la ciudad se le da seguridad a tres instalaciones de pemex nueve de comisi\u00f3n federal de electricidad y una de aeropuertos y servicios auxiliares con 330 este hombre se desarrollando esta actividad en el robo de hidrocarburos en la presente administraci\u00f3n de la ciudad ese empez\u00f3 atravesada por por nueve poliductos y un turbo sino ducto esto la situaci\u00f3n de la llegada de m\u00e1s complicadas la identificaci\u00f3n de tomas clandestinas pero sea e identifica 212 tomas clandestinas siendo la alcald\u00eda de tlalpan la que m\u00e1s se ha identificado en estas tomas con 77 seguida de escapo salgo con 18 y gustavo madero con 10 se han asegurado 9 veh\u00edculos se han recuperado 381 mil 589 litros de combustible se han asegurado 17 predios y 19 personas en la asignaci\u00f3n de recursos federales estatales en materia de seguridad p\u00fablica en el fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica se tiene un total de sumando la parte federal y la parte del gobierno de la ciudad de 590 y 3.5 millones de pesos y en el fortamun que es el fortalecimiento de municipios y demarcaciones territoriales 7 mil 108 puntos 6 millones de pesos que aporta el gobierno federal en cuanto a beneficios a los beneficiarios de los programas sociales est\u00e1n aqu\u00ed presentes en la ciudad de m\u00e9xico 10 programas sociales con un total de 1 mill\u00f3n 294 mil 667 beneficiarios los programas son las becas benito ju\u00e1rez los de adultos mayores j\u00f3venes construyendo el futuro tantas del bienestar j\u00f3venes escribiendo el futuro sembrando vida becas de benito ju\u00e1rez de educaci\u00f3n b\u00e1sica el monto que es asignado aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico para cubrir esos 10 programas con m\u00e1s de un mill\u00f3n 202 mil beneficiarios son 7 mil 129 puntos 6 millones de pesos se tiene tambi\u00e9n en la ciudad considerada 64 sucursales del banco del bienestar 11 de ellas est\u00e1n concluidas 47 est\u00e1n en ejecuci\u00f3n y 6 est\u00e1n pendientes por iniciar adelante por favor en cuanto al plan dn3 el plan marina y plan de la guardia nacional se ha participado en accidentes vehiculares y ferroviarios derrumbes y explosiones hundimientos derrame de gasolina fugas de gas e incendios afectaciones por lluvias frentes fr\u00edos tormentas tropicales y sismos obteniendo un total de efectivos empleados de las tres fuerzas de cdn semar y guardia nacional de tres mil 436 hombres y 244 veh\u00edculos \u00e9stos gracias con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes los saludo con afecto doctora claudia sheinbaum pardo con mi aprecio como ustedes saben la actualizaci\u00f3n en la distribuci\u00f3n de medicamentos que se han adquirido por el sector salud para nuestra poblaci\u00f3n y como se\u00f1alamos hace una semana ha sido reforzada con la participaci\u00f3n de la secretar\u00eda de defensa nacional de marina de guarda y guardia nacional y sega almex la primera imagen por favor de acuerdo a la demanda del sector salud que consta de 1.840 claves la siguiente por favor al d\u00eda de ayer se han comprado mil 459 millones 288 mil piezas liberadas a las instituciones aqu\u00ed en listadas ahora bien en cuanto a la distribuci\u00f3n de medicamentos y de material de curaci\u00f3n 80 millones 174 mil 697 piezas han sido entregadas por los proveedores log\u00edsticos en 72 almacenes en las 32 entidades como se ejemplifica en este mapa la siguiente de acuerdo a los operadores log\u00edsticos se tienen otras 800 67 mil 494 piezas en tr\u00e1nsito de entrega en \u00e9l y xavi gracias al reforzamiento gubernamental antes se\u00f1alado la entrega de los medicamentos y material de curaci\u00f3n en los \u00faltimos 10 d\u00edas incluy\u00f3 27 millones 390 mil 125 piezas un avance del 97 por ciento muchas gracias por su atenci\u00f3n muy buenos d\u00edas querida jefa de gobierno secretarias secretarias comandantes directora muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a informar sobre el avance de la vacunaci\u00f3n comida y el curso de la epidemia y en particular como lo ha pedido el presidente vamos a hacer un se\u00f1alamiento para que se identifique con claridad lo que significa la variante omicron en el mundo y posiblemente en mexico la siguiente por favor en esta curva de epid\u00e9mica de casos estimados que ya es muy conocida vemos que abrimos la semana con un incremento inicialmente de 4% y ahora de 6 por ciento solamente punto cinco por ciento de los casos estimados son activos es decir casos que est\u00e1n con posibilidad de transmitir todos los dem\u00e1s es la suma hist\u00f3rica de toda la epidemia como hemos destacado en la siguiente l\u00e1mina lo que vemos es que a pesar de que la tercera bola fue m\u00e1s grande que la segunda cantidad de hospitalizaciones o de defunciones fue muy significativamente menor cerca del 90% pr\u00e1cticamente de reducci\u00f3n cuando vemos las cifras de este momento con paradas con el punto m\u00e1ximo de la segunda ola y en ese momento tenemos una ocupaci\u00f3n hospitalaria de 13 por ciento para las unidades de cuidados intensivos la siguiente o micro no ha habido mucha especulaci\u00f3n como lo anunciamos desde el fin de semana reciente respecto a omicron todav\u00eda en los diarios nacionales vemos hoy una deformaci\u00f3n directa de las declaraciones del director de la organizaci\u00f3n mundial de la salud ayer en un informe especial de la organizaci\u00f3n se\u00f1alando lo que puede significar para el mundo el director de la oms dijo que podr\u00eda haber graves da\u00f1os debe quedar muy claro a lo que se refiere la gran preocupaci\u00f3n mundial es la desigual distribuci\u00f3n de vacunas hay regiones extensas del mundo que representan 70 por ciento de la poblaci\u00f3n que tienen menos de 10 por ciento de cobertura vacunal y esto es lo que le preocupa totalmente importante preocupaci\u00f3n a la organizaci\u00f3n mundial de la salud porque en los sitios donde no hay vacunaci\u00f3n ciertamente un micr\u00f3n o cualquiera de las variantes existentes puede causar los da\u00f1os que ha causado kobe 19 en las poblaciones no vacunadas por s\u00ed misma la variante o micro como lo presentamos en esta tabla que resume la informaci\u00f3n cient\u00edfica que procede del panel de asesoramiento de la organizaci\u00f3n mundial de la salud no ha demostrado ser ni m\u00e1s virulenta ni necesariamente m\u00e1s transmisible no puede causar de momento no se ha identificado que causa enfermedad m\u00e1s grave la efectividad de las vacunas sigue siendo vigente no escapa a la respuesta inmune ni post infeccioso ni posvacunal las pruebas pcr y las pruebas de ant\u00edgenos siguen detectando a esta variante y los tratamientos convencionales contra el commit siguen siendo \u00fatiles es sumamente importante no distorsionar la informaci\u00f3n y tener claridad de lo que significa esta variante suponiendo que pudiera ser una variante esta o cualquier otra m\u00e1s agresiva lo que vemos en el siguiente mapa es el mapa mundial en donde se muestra donde hay identificaci\u00f3n de la variable un micr\u00f3n hasta el momento es en los cinco continentes por lo tanto y lo enfatiza tambi\u00e9n la organizaci\u00f3n mundial de la salud medidas como cancelaciones de viajes que son selectivas o cierres de fronteras que da\u00f1an gravemente el bienestar social de los pueblos no tienen ning\u00fan sustento cient\u00edfico son medidas efectistas son medidas que desde luego pudieran en algunos casos algunas personas reducir les la ansiedad pero no son medidas que van a detener la propagaci\u00f3n de esta ni ninguna otra variante como fue en el caso de delta espero que todo el mundo se acuerde de ellos podemos pr\u00e1cticamente garantizar que omicron terminar\u00e1 siendo una de las variables de las variantes de kobe 19 predominantes en el mundo desde luego puede incluir a m\u00e9xico vemos lo por hecho igual que a los dem\u00e1s pa\u00edses del orden pasamos a la vacunaci\u00f3n en este momento tenemos 132 puntos 6 millones de dosis que ya hemos aplicado esto representa 76.8 millones de personas 15% tienen la mitad del esquema esto atiende a que estamos siguiendo los calendarios que corresponden a cada vacunaci\u00f3n conforme esos calendarios lleguen en la indicaci\u00f3n de vacunaci\u00f3n las personas contempla completar\u00e1n su esquema de vacunaci\u00f3n la distribuci\u00f3n estatal de las coberturas vacunales que en resumen son 86 por ciento para la poblaci\u00f3n elegible en m\u00e9xico 86 por ciento de la poblaci\u00f3n elegible ya est\u00e1 vacunada y hay distribuciones variantes en los estados desde luego estando aqu\u00ed con la jefa de gobierno es muy importante tener presente el gran \u00e9xito que tuvimos en la ciudad de mexico que fue la primera entidad en alcanzar al cien por ciento de hecho parte de lo que est\u00e1 haciendo ahora de vacunaci\u00f3n para ampliar la cobertura ya no son habitantes de la ciudad de mexico sino que la ciudad de mexico esta apoyando a las entidades federativas vecinas y se lo agradecemos mucho a la jefa de gobierno finalmente tenemos 174 puntos 6 millones de dosis que hemos recibido y en el calendario semanal podemos ver que esta semana como ocurri\u00f3 en la previa y hasta que termine el a\u00f1o tendremos un abastecimiento muy importante de vacunas en especial facer y tambi\u00e9n hasta que se le llevar\u00e1 liberara en grandes cantidades esto es todo gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de buenos d\u00edas jefa de gobierno compa\u00f1ero de gabinetes medios de comunicaci\u00f3n y que nos vean a trav\u00e9s de la transmisi\u00f3n en lo que se refiere al regreso a clases presenciales de este ciclo tenemos el informe de n\u00famero de escuelas abiertas ya contamos con 197 mil 429 que son los que ahorita se han aperturado y eso nos da gusto porque va a la alza alumnos que han regresado a las aulas al igual son 23 millones 499 mil 19 tambi\u00e9n al alza y trabajadores de la educaci\u00f3n que han regresado a las aulas es un mill\u00f3n 789 mil 957 quiero comentarles que seguimos atendiendo a trav\u00e9s de precisamente el correo y a trav\u00e9s de llamadas tenemos ahorita atendidas 34 mil 524 llamadas perd\u00f3n correos y en lo que se refiere a llamadas hemos atendido 233 1.275 todo esto es gracias al esfuerzo al trabajo y empezando por el gobierno federal as\u00ed como los gobiernos de los diferentes estados y sin duda alguna tambi\u00e9n el apoyo y la participaci\u00f3n de las autores educativas padres de familia alumnos y muy en especial a nuestros maestros lo \u00fanico que ahorita nos resta es decir es que agradecemos mucho esa participaci\u00f3n ese apoyo seguimos recomendando el que se siga el protocolo que se se\u00f1al\u00f3 a trav\u00e9s de lo que es la secretaria de salud junto con educaci\u00f3n afortunadamente ha habido esa comunicaci\u00f3n es de trabajo en equipo como lo ha mencionado nuestro nuestro presidente seguimos trabajando en colaboraci\u00f3n y eso ha permitido que pues tengamos este este avance en lo que se refiere al regreso contamos nuevamente nuevamente adem\u00e1s coment\u00f3 que seguimos contando con las formas de contacto ah\u00ed est\u00e1n las tanto lo que es a trav\u00e9s de tel\u00e9fonos como es correos y que damos a sus \u00f3rdenes para trabajar muchas gracias a toda la comunidad escolar por este esfuerzo que est\u00e1 haciendo y muy en especial a nuestros peque\u00f1itos a nuestros maestros a nuestros j\u00f3venes y pues a seguirnos cuidando much\u00edsimas gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente que para el gobierno colegas del gabinete amigas amigos todos muy breve en las instrucciones que tenemos son dos acelerar el paso para contribuir a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de m\u00e9xico y las inversiones ah\u00ed presentamos la semana pasada el atlas que vamos a llevar a todo el mundo de la prospectiva territorial industrial para la atracci\u00f3n de inversiones a qu\u00e9 regiones de m\u00e9xico y para qu\u00e9 proyectos segundo all\u00e1 tuvimos la visita al ministro relaciones exteriores de arabia saudita acompa\u00f1ado por todo su equipo del gobierno de aquel pa\u00eds destinado a la inversi\u00f3n como ustedes saben es uno de los pa\u00edses que tiene uno de los fondos soberanos m\u00e1s importantes del mundo vamos a tener el a\u00f1o que entra una visita muy relevante de inversionistas de arabia saudita principalmente en el sector turismo y con eeuu hoy tenemos reuni\u00f3n entre los gobernadores del sur sureste del pa\u00eds embajador de eeuu american chamber y muchas empresas entre ellas del sector farmac\u00e9utico como facer y otras empresas el siguiente por favor y finalmente decirles que vamos en 175 millones de dosis esta es la es la distribuci\u00f3n que hay en cabeza astraz\u00e9neca est\u00e1 envasada en m\u00e9xico fisher y as\u00ed sucesivamente todas las dem\u00e1s vamos a llegar cerca de los 200 millones para diciembre lo cual significa m\u00e1s del 82 83 por ciento de las vacunas contratadas por mexico como estaba previsto porque el presidente nos instruy\u00f3 que para el invierno tuvi\u00e9ramos disponibilidad suficiente y una parte muy importante de estos resultados que casi el 30% de las dosis han sido envasadas en m\u00e9xico como ya lo mencion\u00e9 especialmente hasta s\u00e9neca y cansino que ya ya entreg\u00f3 todo lo que se hab\u00eda comprometido a entregar es cuando sea presidente con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos vamos a informar sobre el segundo gran sorteo especial 252 y el que tendr\u00e1 lugar el pr\u00f3ximo 5 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo en el edificio en modo a las 8 de la noche y se transmitir\u00e1 en vivo a trav\u00e9s de nuestros canales oficiales el primero principal es una casa frente al mar de esp\u00edritu y esp\u00edritu sinaloa con un valor de 28 millones 956 mil pesos el segundo premio en efectivo es de 5 millones de pesos el tercer premio en efectivo de 5 millones de pesos el cuarto premio en efectivo de 5 millones de pesos se rifar\u00e1n 200 lotes r\u00fasticos con vocaci\u00f3n tur\u00edstica sin servicios que est\u00e1n frente a la playa cada uno con un valor de 1 mill\u00f3n 244 mil 805 millones de pesos mill\u00f3n de pesos este y en total son 248 millones 961 mil 198 pesos tambi\u00e9n habr\u00e1 en esta ocasi\u00f3n de \u00edntegros 19 mil 796 \u00edntegros con un valor de 250 pesos lo que nos da un total de 4 millones 940 y 949 mil pesos as\u00ed que el total de premios es de 297 mil 866 millones 198 pesos el premio principal es la casa que est\u00e1 frente al mar es un premio asegurado significa que igual que lo hicimos con el palco en el sorteo pasados se va a rifar hasta que salga el ganador no va solamente a la suerte sino que es un premio asegurado y esta casa se encuentra ubicada como todo el terreno en la carretera escuinapa teacap\u00e1n en el kil\u00f3metro 14.5 es casa habitaci\u00f3n con 12.800 28.82 metros cuadrados una superficie de construcci\u00f3n de mil 478 metros cuadrados y el valor de la casa como dec\u00edamos es de 28 millones 956 mil pesos consta de 11 recamaras con ba\u00f1o cada una amplia cocina y comedor sala de televisi\u00f3n y oficina alberca terraza con venaria \u00e1reas verdes \u00e1rea de servicio y bodega y barda perimetral y estacionamiento con cocheras techadas los lotes r\u00fasticos con vocaci\u00f3n tur\u00edstica con vocaci\u00f3n eco tur\u00edstica tambi\u00e9n se encuentran en el mismo lugar la superficie de cada lote es de mil 560 metros cuadrados y su valor como dec\u00edamos de un mill\u00f3n 244 mil 805 pesos es importante se\u00f1alar que estas tierras son de fonatur que est\u00e1n custodiadas por ella por lo tanto tienen seguridad las 24 horas del d\u00eda para los ganadores que est\u00e9n ah\u00ed puedan ganar estos terrenos o la casa tiene seguridad interna el sorteo incluye puestos federales y estatales as\u00ed como gastos notariales pueden adquirir estos cachitos en todos los expendios o con los billeteros o tambi\u00e9n por internet en la p\u00e1gina de lotenal punto gob.mx cumpliendo as\u00ed el mandato que nos dio el se\u00f1or presidente de que estos terrenos propiedad del pueblo de m\u00e9xico pues se hagan de regreso a trav\u00e9s del sorteo as\u00ed es que much\u00edsimas gracias bueno pues ya informamos este sobre esto \u00faltimo y cuento la historia en breve o la vuelvo a contar es que este terreno queda del final antonio toledo corro que fue gobernador de sinaloa entonces lo vendieron en el gobierno de calder\u00f3n o mejor yo lo compro for nature alrededor de 2000 500 millones de pesos desde entonces se sigui\u00f3 gastando en el terreno y en el \u00faltimo aval\u00fao que se hizo pues se pasa de los 4 mil millones y cuesta mantenerlo nadie ha querido invertir de las empresas tur\u00edsticas por qu\u00e9 no est\u00e1n accesible est\u00e1 en los l\u00edmites sinaloa con nayarit entonces tomamos la decisi\u00f3n de rifar la casa es muy c\u00f3moda era la casa con ant\u00f3n toledo corro y los lotes es un lugar bell\u00edsimo de modo que si es importante participar adem\u00e1s se ayuda porque ese dinero no va a salir de sinaloa esto quiero tambi\u00e9n dejarlos de manifiesto todo lo que se obtenga por a la rifa de este terreno queda en sinaloa va para la presa santa mar\u00eda que se est\u00e1 construyendo que va a permitir a regar como 30.000 hect\u00e1reas y tambi\u00e9n va a generar energ\u00eda el\u00e9ctrica se va a contar con una hidroel\u00e9ctrica y es una obra de alrededor de 10 mil millones o sea no todo lo que se obtenga va a alcanzar pero vamos a poder financiar la mitad de la obra de esta manera entonces si es comprar un boleto un cachito hacerse de una propiedad segura porque all\u00ed hay una base en nabai de la secretaria de marina y tambi\u00e9n tiene un terreno y se va a construir un cuartel de la guardia nacional o sea no hay ning\u00fan problema de seguridad es un ed\u00e9n un para\u00edso y se ayudan el desarrollo y el bienestar del pueblo y adem\u00e1s enderezamos un entuerto por qu\u00e9 qu\u00e9 hacemos seguimos pagando mantenimiento se sigue gastando tenemos que atender estos asuntos bueno esa es la informaci\u00f3n buenos d\u00edas presidente jefe de gobierno de m\u00e1s funcionarios preguntarle ya en eeuu se emiti\u00f3 la recomendaci\u00f3n para aplicar una dosis de refuerzo a personas mayores de 18 a\u00f1os ante lo que ya dijo el subsecretario gatel de que la variante pues llegar\u00e1 a m\u00e9xico tarde o temprano se pensar\u00e1 en una dosis de refuerzo para la poblaci\u00f3n mayor en m\u00e9xico si lo tenemos este contemplado este no anunciado por qu\u00e9 y mucha alarma con lo de la nueva variante que hicimos actuar con prudencia para no infundir miedo pero si es parte del plan que se tiene cuando se considerar\u00eda presidente ya lo m\u00e1s pronto tenemos que seguir vacunando en comunidades muy apartadas por qu\u00e9 se ha avanzado bastante en la vacunaci\u00f3n y aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico pues ya est\u00e1 casi al 100% dos dosis es un ejemplo pero hay estados en los que tenemos todav\u00eda qu\u00e9 y seguir visitando peque\u00f1as comunidades aqu\u00ed est\u00e1 este es el promedio pero se apag\u00f3 y est\u00e1 all\u00e1 soy con el encargo pero son muchas localidades peque\u00f1as y hay que ir a todas esto va a subir porque se est\u00e1n haciendo los pagos precisamente como son comunidades muy apartadas pues no hay sucursales de banco y se tienen que hacer los pagos de pensi\u00f3n adultos mayores hasta las comunidades m\u00e1s lejanas y ahora con esta acci\u00f3n de que se va a pagar la pensi\u00f3n del bimestre para adultos mayores se est\u00e1 aprovechando para vacunar entonces el prop\u00f3sito bien por ejemplo \u00e9ste eso a jaca igual este pueblo tambi\u00e9n aunque se ha avanzado mucho ah\u00ed nos est\u00e1 ayudando rosa isela est\u00e1 reforzando el gobierno del estado los gobiernos estatales est\u00e1n ayudando pero estamos hablando de que nuestro pa\u00eds tiene alrededor de 270 280 mil peque\u00f1as comunidades entonces esto es lo prioritario para atender el rezago y llegar a todos lados no confiarnos lo que est\u00e1 pasando con la nueva variante es que no llegaron las vacunas a \u00e1frica d cada 100 vacunados en \u00e1frica 6 en promedio no es que o sea terrible la nueva variante es que ese abandono a los pobres del mundo como suele pasar se cre\u00f3 el mecanismo k\u00f3vacs entregar vacunas qu\u00e9 los pa\u00edses pobres contar\u00e1n con vacunas y resulta que al d\u00eda de hoy ese mecanismo ha distribuido el 5 por ciento de todas las vacunas aplicadas es una verg\u00fcenza el 95% son vacunas de los grandes laboratorios de las grandes empresas farmac\u00e9uticas soy yo revisando una entrevista de una dirigente africana a ver si no se consigue no recuerdo del diario creo que es el pa\u00eds y hacen una entrevista ella es la responsable de vacunas para el \u00e1frica habla sobre eso y tambi\u00e9n este denuncia que no se puede aislar al \u00e1frica dice que si \u00e9l kovic una cosa fuert\u00edsimo dolorosa le hubiese pegado solo a la \u00e1frica lo hubiese cercado y hubiesen tirado la llave g6 les hemos puesto en una jaula y he tirado la llave y si hubiesen olvidado entonces ese es el problema de la gran desigualdad no sexista pero bueno ya explique entonces por eso nosotros queremos que no se quede nadie sin la vacuna luego ya se empez\u00f3 con los j\u00f3venes y no se descarta el refuerzo para adultos mayores presidente y en el caso de los maestros que fueron vacunados los miami sino para cuando empezar\u00eda porque se hab\u00eda dicho que en seis meses de lo mismo es lo mismo se van a reforzar este algunas vacunas qu\u00e9 de acuerdo a las investigaciones necesitan ese reposo 300 perd\u00f3n n\u00famero no va a tardar mucho tenemos vacunas para y reforzar o sea para todo el plan de reforzamiento si eso ya los m\u00e9dicos lo van a decidir los especialistas porque al caso los j\u00f3venes pues si es f\u00e1cil ser es lo que est\u00e1 aplic\u00e1ndose tenemos suficientes vacunas y vamos a proteger a la gente vamos a seguir protegiendo con vacunas porque eso es lo m\u00e1s importante que estemos vacunados es lo m\u00e1s importante de todos eso est\u00e1 demostrado el que la vacuna no sirva ante la nueva variante como llegaron a decir eso no est\u00e1 demostrado esa es una volada ya para no alarmar tenemos que actuar con mucha responsabilidad pero en presente no de presente bien a ben\u00edtez el financiero tambi\u00e9n preguntarle si nos puede detallar c\u00f3mo ser\u00e1 ma\u00f1ana el evento del z\u00f3calo si convocar\u00eda quiz\u00e1 la gente que tenga esquema de vacunaci\u00f3n completa si se van a aplicar medidas sanitarias y habr\u00e1 m\u00fasica qui\u00e9nes ser\u00e1n sus invitados no s\u00e9 si invito a gobernadores empresarios que nos puede detallar del evento de ma\u00f1ana por favor pues este est\u00e1n todos invitados entonces la gente es muy responsable y aqu\u00ed ya todos est\u00e1n vacunados y los que vamos a venir seguramente vienen vacunados se vana a cuidar la gente de aqu\u00ed siempre sea y sabido cuidar est\u00e1n invitados los gobernadores los legisladores dirigentes y sobre todo los invitados este especiales 2 con sentidos son los ciudadanos la gente d el pueblo que ya llevamos mucho tiempo sin vernos as\u00ed como va a ser ma\u00f1ana y va a haber m\u00fasica ayer que estuve en oaxaca los ni\u00f1os de las bandas me pidieron que quer\u00edan tocar ac\u00e1 me pidieron primero que quer\u00eda venir a tocar cuando se inaugure el aeropuerto qu\u00e9 quer\u00edan ellos bueno esto ya falta es hasta el 21 de marzo que por cierto vamos a invitar a bandas de ni\u00f1os cuando inauguremos el aeropuerto el 21 hablamos como el gobernador de oaxaca y nos va a ayudar y deben de ser como unas doscientas bandas de ni\u00f1os para mostrar al mundo lo que es la grandeza cultural de mi hija entonces aprovecho todas este informarle que iban a venir ma\u00f1ana tambi\u00e9n esos ni\u00f1os y vivo van a estar mariachis y jaraneros y va a estar la y jade aparicio m\u00e1s de escalas que canta bell\u00edsimo muy bien y terminando el acto pues va a haber como una hora de esta rumba porque la rumba tambi\u00e9n es cultura desde el maestro froyl\u00e1n l\u00f3pez narv\u00e1ez que tambi\u00e9n en paz descanse acaba de fallecer un gran escritor maestro de la facultad de ciencias pol\u00edticas de la materia o de la carrera de comunicaci\u00f3n social entonces este va a estar animado entonces no se exigir\u00e1 el uso del cubrebocas por ejemplo cuando alguien quiera llevar cubrebocas este lo puede hacer se protege con el cubreboca o sea si \u00e9l considera no puede ser pero acu\u00e9rdense desde que inici\u00f3 la pandemia pero desde antes por qu\u00e9 este nosotros estamos en contra del autoritarismo siempre hemos estado prohibido por el bis aqu\u00ed no hubo ni habr\u00e1 toque de queda que a las siete de la noche todos a sus casas nadie puede salir as\u00ed este s\u00ed llev\u00f3 a cabo en algunos pa\u00edses unas partes e incluso aqu\u00ed un pa\u00eds me hablaron de nuevo l\u00e9on la gente mayor veteranos como yo que no pod\u00edan llegar a un restaurant despu\u00e9s de las 5 de la tarde imag\u00ednense entonces no nada de autoritarismo y tenerle confianza a la gente la gente se sabe cuidar sabe lo que le conviene son mayores de edad jam\u00e1s qu\u00e9 el af\u00e1n autoritario y a ver vamos a dictar las siguientes medidas en garrote en sea y no se muevan no salga firmes no no bueno finalmente presidente ayer en la c\u00e1mara de diputados se aprob\u00f3 ya lo del parlamento abierto para la reforma el\u00e9ctrica no se le puso fecha pero dec\u00eda el coordinador del pri que lo ideal ser\u00eda que fuera despu\u00e9s de las elecciones de 2022 y estar\u00eda de acuerdo con esta fecha no me meto en eso lo tiene que decidir ya la c\u00e1mara si es importante que haya debate y que se informe m\u00e1s para que todos conozca porque es esta reforma que yo sostengo es en beneficio de los ciudadanos en beneficio del pueblo en beneficio de los consumidores y en beneficio de la naci\u00f3n los que est\u00e1n en contra o no tienen informaci\u00f3n suficiente o de plano est\u00e1n a favor de las empresas y de las empresas extranjeras est\u00e1n en favor de que se destruya la comisi\u00f3n federal de electricidad y que se privaticen el sector el\u00e9ctrico y que se les siga dando subsidio a las grandes corporaciones y que paguen m\u00e1s un consumidor dom\u00e9stico que una gran empresa as\u00ed de claro y hay otro asunto tambi\u00e9n del que no se habla mucho rechazar la reforma significa dejar sin dominio de la naci\u00f3n el litio y eso no es posible el litio ese mineral estrat\u00e9gico para el desarrollo de la industria en el futuro tiene que pasar manos de el pueblo de la naci\u00f3n porque si no estamos cancelando la posibilidad del desarrollo industrial del desarrollo tecnol\u00f3gico y buena iniciativa tambi\u00e9n estamos hablando de un mineral que es fundamental para que pueda desarrollarse la industria el que puedan ver bater\u00edas el que pueda este tenerse autos el\u00e9ctricos todo lo que es el desarrollo futuro de la industria que depende del litio que es estrat\u00e9gico para las nuevas generaciones entonces vamos a que se conozca m\u00e1s pero eso qu\u00e9 bien que ya la c\u00e1mara lo aprob\u00f3 que haya m\u00e1s debate que se explique en qu\u00e9 consiste lo de la reforma el\u00e9ctrica otra cosa que es importante que se sepa la aprobaci\u00f3n de esta reforma nos va a permitir de tener m\u00e1s holgura para que no aumenten el precio la luz por qu\u00e9 vamos a ahorrar al quitar todo el subsidio a las grandes corporaciones a las empresas extranjeras y eso nos va a permitir qu\u00e9 el pueblo el consumidor no pague m\u00e1s por la luz y eso tiene que ver con esta reforma pero bueno ya se va a explicar buenos d\u00edas roc\u00edo m\u00e9ndez de mbs dos cuestiones presidente podr\u00eda precisar si se contempla la universalizaci\u00f3n de la vacuna de refuerzo es decir a todos aquellos que se tengan por el momento m\u00e1s de 15 a\u00f1os se les pueda aplicar y segundo en esa l\u00ednea si pudiera tambi\u00e9n reafirmar cu\u00e1l es la postura al respecto de fronteras y aeropuertos con esta variante y por \u00faltimo presidente un comentario al respecto de los se\u00f1alamientos del comit\u00e9 de desapariciones forzadas desapariciones forzadas de la onu que les se\u00f1ala que contin\u00faa esta grave situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y le se\u00f1ala que se mantienen las desapariciones y tambi\u00e9n lamentablemente la impunidad ante ello incluso marcaron el hecho de cuatro casos de desaparici\u00f3n forzada ya bajo su administraci\u00f3n gracias presidente pues nada m\u00e1s decir que se va a continuar con la vacuna m\u00e1s j\u00f3venes en su momento se va a decidir sobre ni\u00f1os y s\u00ed vamos a e iniciar pronto ya la vacuna de refuerzo para adultos mayores eso es lo que puedo comentar pero vamos a ir evaluando todo esto se decide en un comit\u00e9 del sector salud lo importante es decirle a todos los mexicanos en esencia dos cosas la vacuna ayuda y est\u00e1 probado y aunque se trate de una nueva variante hasta ahora no hay ning\u00fan estudio qu\u00e9 demuestre que no sirve la vacuna la vacuna es fundamental est\u00e1 probado que es lo que protege aqu\u00ed podemos dar a conocer que las hospitalizaciones que se tienen ahora y desgraciadamente los fallecimientos en un porcentaje muy alto es de personas no vacunadas o sea as\u00ed de claro entonces lo primero es la vacuna es lo mejor ante cualquier variante frente a cualquier variante ese es uno y dos para el pueblo de m\u00e9xico no tenemos escasez de vacunas tenemos vacunas suficientes para una dos y tres dosis no nos faltan vacunas es un plan que se est\u00e1 siguiendo de acuerdo a lo que se necesita para no caer en el desorden o en el caos entonces si tenemos vacunas suficientes y porque ya tenemos vacunas porque destinamos que alrededor de 40 mil millones de pesos y porque tenemos ese dinero porque no hay corrupci\u00f3n y si hace falta m\u00e1s pues atr\u00e1s para presumir pero tenemos porque cuando no hay corrupci\u00f3n hay presupuesto antes no hab\u00eda ten\u00edan que y solicitar cr\u00e9ditos para todo o hacer convenios de partici\u00f3n participaci\u00f3n p\u00fablica-privada las apps ya que este solicitar a empresas que invirtieran y el gobierno le pagaba a la empresa en plazos las obras y les pagaba intereses y una obra que se podr\u00eda ser un hospital en 500 millones terminaba pagando el gobierno con ese sistema de las apps 5000 millones de 500 a 5.000 eso ya no existe ahora es inversi\u00f3n p\u00fablica todas las obras se est\u00e1n haciendo este con presupuesto perd\u00f3n perd\u00f3n este s\u00ed y lo segundo si estamos trabajando se cre\u00f3 mecanismo para b\u00fasqueda en este gobierno he hecho una labor de extraordinaria de b\u00fasqueda como nunca y se evita que haya desapariciones forzadas si la onu dice lo contrario pues tendr\u00eda que presentar las pruebas y nosotros este aplicarnos ahora no es igual que antes ese es un problema que tenemos de que como ven\u00eda un r\u00e9gimen autoritario y corrupto predominando imponi\u00e9ndose durante mucho tiempo pues se qued\u00f3 esa idea de que pues somos iguales no ya no hay el m\u00e1talos en caliente no hay m\u00e1s a tres no se reprime el pueblo no hay impunidad ser una impunidad entonces estaba el pa\u00eds cerrado todo esto ayuda pues porque no nos alcanza el tiempo para estar informando ya veces tambi\u00e9n no se dicen las cosas no se difunden nosotros a veces no informamos y tambi\u00e9n se informa y no se divulga en los medios pero no se permit\u00eda organismos de derechos humanos internacionales observar lo que pasaba en mexico en esta materia y nosotros abrimos el pa\u00eds porque no tenemos nada que ocultar y pueden venir organismos de derechos humanos de la onu y de cualquier organizaci\u00f3n internacional y este supervisar hacer escrutinio y nosotros estamos los pendientes porque no hay ninguno v\u00ednculo de complicidad ni con la delincuencia organizada ni con la delincuencia de cuello blanco por eso cero corrupci\u00f3n cero impunidad si nos hubiesen dado dinero los de la delincuencia organizada o los machones los llamados hombres de negocios no podr\u00edamos hacer nada como le \u00edbamos este y aqu\u00ed est\u00e1 el privilegio de que no pagaban impuestos me van a decir oye ya se termin\u00f3 que te ayudamos y los de la delincuencia organizada lo mismo este si te dimos para tu campa\u00f1a si este en las regiones donde nosotros dominamos segunda llamada este ganaron ustedes como que ya est\u00e9 si recibiste te haces este el tontito no por eso tenemos mucha libertad para que no haya abusos y vamos a revisar lo que plantea si tienen ellos pruebas elementos lo vamos a ver y le voy a pedir alejandro encinas que d\u00e9 un informe sobre eso muchas gracias buenos d\u00edas presidente muy buenos d\u00edas presidentes de gobiernos secretarios v\u00edctor diego del capital 21 el canal de esa ciudad la ciudad de mexico dos cuestiones r\u00e1pidas la primera tiene que ver con el conacyt con marielena de bares bulla se dio a conocer que los primeros lotes de la cuna patria el org\u00e1nico que se produce aqu\u00ed en m\u00e9xico estar\u00edan listos para su aplicaci\u00f3n en humanos si en diciembre de este a\u00f1o quer\u00edamos saber cu\u00e1l es la actualizaci\u00f3n con respecto a este org\u00e1nico y cu\u00e1l ser\u00eda el sector de la poblaci\u00f3n que estar\u00eda digamos aplic\u00e1ndose para esta vacuna del conacyt y la segunda para el secretario el canciller no hacerlo hablar acerca de las restricciones para viajes por vacunas principalmente cansino y sin novak se tiene alguna actualizaci\u00f3n con respecto a este tema much\u00edsimas gracias bueno este a ver s\u00ed plantes sputnik tambi\u00e9n bueno si novak no tiene no est\u00e1 incluida porque la lista de las vacunas reconocidas por la atenci\u00f3n mundial de la salud si incluyes sinovac estamos esperando que termine el proceso es un proceso t\u00e9cnico que tiene que ver con el sputnik y cancino m\u00e9xico ha luchado en todos los foros y se ha logrado que se acepten todas las vacunas que la organizaci\u00f3n mundial de la salud reconozca porque al principio cada pa\u00eds est\u00e1 principalmente aceptando la vacuna de produc\u00eda con sus productos de vacunas hay en el mundo 7 imaginar\u00e1s era otra injusticia entonces el presidente de as\u00ed lo plante\u00f3 y estamos esperando que la atenci\u00f3n de la salud culmine su proceso pero lo que han informado de ellos ginebra- es que ya tienen todos los elementos para tomar una decisi\u00f3n entonces esperamos que no tard\u00e9 mucho podr\u00edamos hablar de inicios del siguiente a\u00f1o aproximadamente no lo sabemos a ciencia cierta pero supongo que ser\u00e1 pronto muchas gracias acerca de la vacuna patria van avanzando ese es el informe que tenemos de conacyt de la doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez suya en la primera etapa son buenos los resultados pero prefiero que ella sea la que informe este los estoy optimista y creo que vamos a poder tener ya esa vacuna para el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya la vacuna hecha en m\u00e9xico una vacuna patria estirando presidente para otros pa\u00edses hablando justamente la redistribuci\u00f3n cu\u00e1l es el par\u00e1metro que tienen es el momento pensando en qu\u00e9 se va a utilizar en m\u00e9xico y tambi\u00e9n vamos a seguir ayudando nosotros queremos agradecer ahora que sale el tema muchos pa\u00edses que nos han apoyado agradecerle a china por qu\u00e9 en los momentos dif\u00edciles cuando no hab\u00eda equipo ellos nos vendieron en equipos de protecci\u00f3n para el personal m\u00e9dico cubrebocas y equipo especial para m\u00e9dicos para enfermeras no s\u00e9 si te acuerdas cu\u00e1ntos vuelos 200 vuelos con equipos de china agradecer bueno a argentina que nos ayud\u00f3 a cuba que nos envi\u00f3 m\u00e9dicos en momentos muy dif\u00edciles tercera llamada pero todav\u00eda no vamos a comenzar este 'cuba nos ayud\u00f3 mucho con m\u00e9dicos esta \u00faltima este hola que nos peg\u00f3 fuerte aqu\u00ed en la ciudad ten\u00edamos hospitales pero no tenemos m\u00e9dicos ten\u00edamos enfermeras y nos mandaron m\u00e9dicos nos plantaron enteras eso lo agradecemos mucho eeuu desde la pasada administraci\u00f3n nos ayud\u00f3 tambi\u00e9n al inicio que no ten\u00edamos ventiladores para enfermos nos enviaron ventilador ahora pues yo creo que ya son como 10 millones de vacunas donadas por eeuu esto se lo agradecimos al presidente de bail\u00e9n que apenas estaba entrando y fue mi primera planteamiento que nos ayudar\u00e1n con vacunas que ellos ten\u00edan y que este nosotros necesit\u00e1bamos no se entregaron vamos y nosotros estamos tambi\u00e9n donante a pa\u00edses pobres vacunas ya hemos donado como 3 millones 67 pa\u00edses del caribe de am\u00e9rica latina' y vamos a seguir con esta pol\u00edtica eso es por lo de patria este vamos a dar la palabra gracias presidente wendy roba de grupo imagen pues me voy a la ciudad un poco hablan acerca de esta reducci\u00f3n de incidencia delictiva que se tiene tanto en delitos de alto y bajo impacto en este sentido cu\u00e1l ha sido la estrategia si bien tienen cuatro ejes de acci\u00f3n pero hay una estrategia muy definida en trabajo conjunto tanto la ciudad como la federaci\u00f3n para poder lograr estos \u00edndices se hablaba de que actualmente 15 mil 572 efectivos federales est\u00e1n trabajando aqu\u00ed en la ciudad secretar\u00eda de la defensa secretaria de la marina y guardia nacional se piensa incrementar este n\u00famero de efectivos para que esta reducci\u00f3n de \u00edndices delictivos contin\u00fae o cu\u00e1l va a ser el siguiente paso para lograr que esto continuar\u00e1 bueno es un plan de fortalecimiento de la guardia nacional comenz\u00f3 cu\u00e1ndo reform\u00f3 la constituci\u00f3n para que la secretaria defensa y la secretaria de marina nos ayudar\u00e1n en labores de seguridad p\u00fablica por qu\u00e9 estaban impedidos constitucionalmente esa reforma fue clave porque imag\u00ednense 330 mil elementos de las de la defensa 75 mil elementos de marina con experiencia bien formados con instalaciones con disciplina con una muy buena organizaci\u00f3n dos instituciones fundamentales del estado mexicano que no pod\u00edan ayudarnos en el principal problema o lo que m\u00e1s le preocupa a la gente la seguridad entonces cuando presentamos la iniciativa de reforma para que ellos nos ayudaran afortunadamente los legisladores de todos los partidos pusieron por delante el inter\u00e9s general cosa que en los \u00faltimos tiempos ya no est\u00e1 pasando pero en ese entonces s\u00ed s\u00ed hicieron un lado las manos las banderas de partidos y se pens\u00f3 en el inter\u00e9s general entonces se reforma la constituci\u00f3n y se cre\u00f3 la guardia nacional entonces ahora tenemos 100.000 elementos de la guardia nacional y se est\u00e1n construyendo instalaciones en todo el pa\u00eds y van a incrementarse los elementos de la guardia nacional a 140 mil nacional en la ciudad lo mismo se dio a conocer que son 14 instalaciones s\u00f3lo de la guardia nacional y se van a tener m\u00e1s elementos en la ciudad y en todo el pa\u00eds pero aqu\u00ed de manera muy especial tenemos una muy buena coordinaci\u00f3n con el gobierno de la ciudad con la jefa de gobierno m\u00e1s ellos tienen una muy buena estrategia adem\u00e1s de la coordinaci\u00f3n adem\u00e1s de que estamos trabajando de manera conjunta la estrategia que est\u00e1n aplicando en la ciudad pues est\u00e1 dando resultados pero imag\u00ednense que la jefa de gobierno est\u00e1 aqu\u00ed todos los d\u00edas en la ma\u00f1ana y ella encabeza las reuniones de seguridad con todos los funcionarios del gobierno de la ciudad entonces eso ayuda mucho vamos a seguir trabajando de esa forma de manera coordinada nos estamos ayudando mutuamente yo estoy muy contento con los resultados en materia de seguridad me toc\u00f3 volver dar como a marcelo de \u00e9ste alejandro encinas y cuando llegamos est\u00e1n los datos desde que lleg\u00f3 el ligero c\u00e1rdenas \u00e9l recibe por ejemplo el robo de veh\u00edculo como 120 robos diarios de veh\u00edculos estaba en aquel entonces un promedio de tres homicidios diarios en la ciudad nosotros bajamos a 82 82 78 ah\u00ed est\u00e1n los datos el robo de vic nos toc\u00f3 sacar de circulaci\u00f3n a los taxis a los bolsos eran dos puertas porque se robaban de esos 78 la mitad eran volkswagen porque los llevaban deshuesaderos y vend\u00edan las refacciones porque serv\u00eda la retracci\u00f3n para cualquier modelo para cualquier a\u00f1o cambiamos cuatro puertas no dijimos que era por eso en ese entonces si no quedas ambiental y cuatro puertas porque si eran dos a llamas sin seguridad pero la verdad es que se robaban m\u00e1s entonces por eso que vend\u00edan m\u00e1s piezas y logramos luego marcelo se redujo considerablemente yo creo que como a 40 s\u00ed este nada m\u00e1s viene bajando sube un poquito sube aqu\u00ed email y baja y en el domicilio es lo mismo ver porque no pone en el homicidio nosotros lo dejamos en los 1.8 m\u00e1s es muy 1.8 pero aqu\u00ed estamos nosotros digo cuando yo estaba m\u00e1s o menos y bajo se mantuvo aqu\u00ed se fue para arriba entonces promedio 2 dejamos nosotros y aqu\u00ed est\u00e1 ya en 2.5 no claudia cuando llegamos este adem\u00e1s la fama que ten\u00edan la ciudad este podr\u00eda hablar de otros estados donde hab\u00eda m\u00e1s violencia pero c\u00f3mo vas a vivir en la ciudad de mexico no vayas vaya salta y asesina este bueno este qu\u00e9 y se logr\u00f3 se logr\u00f3 que cuando se puso muy violento el pa\u00eds muchos vinieron a vivir a la ciudad de mexico fue un logro ahora lo mismo y esto es muy satisfactorio este no quiere decir o sea este para\u00edso no si es muy bella la ciudad pero sigue est\u00e9 habiendo delincuencia violencia pero no como como era antes secretario de la defensa que a\u00fan se mantienen muy por arriba de la media de algunos otros estados de qu\u00e9 manera se estar\u00eda trabajando para lograr mantener estos \u00edndices obtener la reducci\u00f3n como en otros delitos sean est\u00e1s fue lo que est\u00e1 haciendo claudia y nosotros lo apoyamos y lo arreglamos esto requiere d y perseverancia de estar todos los d\u00edas todos los d\u00edas que eso es lo que haces el trabajo coordinado y profesionalismo acci\u00f3n territorial qu\u00e9 donde vive la gente se tenga presencia eso es muy importante cero corrupci\u00f3n pero impunidad e inteligencia antes en el gobierno federal se dedicaban el cisen a esta de este espi\u00e1ndonos y la inteligencia tiene que utilizarse pues para esto y la inteligencia que no espionaje entonces todo eso se est\u00e1 haciendo aqu\u00ed tiene un buen equipo pues nos da mucho gusto y vamos a seguir este avanzando nada m\u00e1s termin\u00f3 comentando les de qu\u00e9 ma\u00f1ana no hay reuni\u00f3n de seguridad no hay conferencia est\u00e1n invitadas invitados para el mi\u00e9rcoles y el jueves y vamos a estar la ma\u00f1ana en jalisco pero vamos a estar aqu\u00ed la conferencia va a ser aqu\u00ed el jueves porque terminamos ya tarde el mi\u00e9rcoles tenemos que tendr\u00edamos que salir muy tarde este a guadalajara vamos a ir a guadalajara el d\u00eda 15 vamos a tener all\u00e1 la reuni\u00f3n de seguridad y si el viernes tenemos la reuni\u00f3n de seguridad en morelia y el s\u00e1bado reuni\u00f3n de seguridad en el estado de mexico y el domingo gira aqu\u00ed la ciudad y vamos a estar en santaluc\u00eda y vamos a visitar con claudia y con el gobernador del estado de m\u00e9xico lo de el avance en el tren toluca ciudad de mexico y vamos a ir tambi\u00e9n a dar texcoco a ya la cuarta secci\u00f3n de chapultepec vamos a tener una visita muchas gracias tengo un dise\u00f1o voy a desayunar con el se\u00f1or larry fin que es el es el presidente del consejo de un fondo de inversiones de los m\u00e1s importantes se llama blackrock a platicar el les este polit\u00f3logo aunque se ha dedicado a a las finanzas muy bien con permiso",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:00.439021"
}