{
    "video_id": "a5o1rbkaOwE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/a5o1rbkaOwE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBy5-gTJ0LvQdnkV4qxYqtK4kPSuQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=a5o1rbkaOwE",
    "video_title": "Tren Interoce\u00e1nico del Istmo de Tehuantepec abonar\u00e1 al crecimiento hist\u00f3rico en Oaxaca",
    "video_length_seconds": 1164,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ya comenzamos una gira",
            "start": 0.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de 3 d\u00edas por",
            "start": 2.959,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Oaxaca Ya estoy",
            "start": 7.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "abonado",
            "start": 10.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "avecindado en",
            "start": 12.519,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Oaxaca es de los estados que m\u00e1s visito",
            "start": 15.0,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "eh Porque s\u00ed",
            "start": 20.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tenemos bastantes obras en",
            "start": 23.519,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Oaxaca se hablaba",
            "start": 27.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo dec\u00eda Salom\u00f3n y es",
            "start": 31.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cierto en el primer",
            "start": 35.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "semestre de este a\u00f1o seg\u00fan el",
            "start": 39.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Inegi el desarrollo del sur",
            "start": 42.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "sureste en lo",
            "start": 46.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico es de en promedio",
            "start": 49.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "6% y en el norte tres",
            "start": 55.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "2.8 y",
            "start": 64.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "5.6 pero es exactamente el doble eso",
            "start": 66.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda",
            "start": 71.24,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "visto y en el caso de",
            "start": 74.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 78.159,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "es pues muy notorio el crecimiento",
            "start": 80.72,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico se debe Pues a muchas cosas",
            "start": 85.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "primer al pueblo de",
            "start": 89.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Oaxaca qui\u00e9n este no viene a Oaxaca y se",
            "start": 92.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "enamora de",
            "start": 96.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Oaxaca es un",
            "start": 99.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 103.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fant\u00e1stico",
            "start": 105.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fascinante de los pueblos con m\u00e1s",
            "start": 109.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cultura en el mundo siempre lo he",
            "start": 111.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "dicho eso primero luego que tiene mucho",
            "start": 118.039,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "potencial ahora que fui a la reuni\u00f3n en",
            "start": 123.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "San",
            "start": 126.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Francisco",
            "start": 128.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es una asociaci\u00f3n de m\u00e1s de 20",
            "start": 131.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Asia",
            "start": 135.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico es un foro de cooperaci\u00f3n",
            "start": 138.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica Asia Pac\u00edfico les",
            "start": 142.44,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "expuse lo del tras s\u00edsmico",
            "start": 145.68,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "les cont\u00e9 hasta la",
            "start": 151.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "historia desde que el",
            "start": 154.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Rey Carlos",
            "start": 158.599,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "vto le solicita a Cort\u00e9s que",
            "start": 161.04,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "Explore una v\u00eda para unir los",
            "start": 167.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "oc\u00e9anos y Cort\u00e9s",
            "start": 171.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estuvo en Salina",
            "start": 174.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Cruz nada m\u00e1s",
            "start": 178.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 182.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "no dio",
            "start": 184.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "respuesta como lo",
            "start": 186.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ped\u00eda Carlos",
            "start": 190.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "V y luego se",
            "start": 192.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 explorando hasta que viene entre",
            "start": 195.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 200.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "humbol este cient\u00edfico alem\u00e1n viajero y",
            "start": 201.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hace un",
            "start": 206.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 208.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "riguroso de todos los posibles pasos",
            "start": 210.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 214.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "unir los grandes mares los dos m\u00e1s",
            "start": 216.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 221.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "oc\u00e9anos nada m\u00e1s para tener una idea el",
            "start": 222.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "oc\u00e9ano",
            "start": 226.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico equivale a una tercera parte de",
            "start": 229.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo que es la",
            "start": 233.079,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "tierra y",
            "start": 237.56,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "siempre buscando C\u00f3mo",
            "start": 241.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "unir",
            "start": 244.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 247.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 249.4,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pasar el paso as\u00ed",
            "start": 251.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 254.879,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y plantea nu en todo el continente",
            "start": 256.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "americano nu",
            "start": 260.68,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pasos desde",
            "start": 262.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la Patagonia",
            "start": 264.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "hasta el norte de lo que hoy es Estados",
            "start": 268.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 272.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Texas y llega a la conclusi\u00f3n que los",
            "start": 275.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 279.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pasos",
            "start": 279.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 281.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "viables",
            "start": 285.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 287.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 desde",
            "start": 289.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "entonces Nicaragua y el ismo de",
            "start": 292.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tantec incluso \u00e9l",
            "start": 297.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh se define m\u00e1s por el",
            "start": 301.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ismo",
            "start": 305.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Napole\u00f3n tercero tambi\u00e9n bueno se",
            "start": 307.24,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "interesaban Reyes y",
            "start": 311.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 315.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos Napole\u00f3n",
            "start": 316.919,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "impulsa lo",
            "start": 319.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de el canal",
            "start": 321.639,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "de de Nicaragua la y no tiene",
            "start": 325.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "\u00e9xito por algunas dificultades no me",
            "start": 332.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "quiero meter al detalle para no ofender",
            "start": 336.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan pueblo que son pueblos hermanos",
            "start": 338.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 342.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eh luego",
            "start": 345.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh se opta",
            "start": 348.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por por",
            "start": 350.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 que",
            "start": 352.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eh No era un pa\u00eds",
            "start": 357.36,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "independiente pertenec\u00eda a",
            "start": 361.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Colombia y por el",
            "start": 365.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "canal pues se les facilita la",
            "start": 368.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "independencia a Panam\u00e1 ya para entonces",
            "start": 373.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "estaba en vigor la doctrina",
            "start": 376.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "monro seg\u00fan la",
            "start": 381.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cual que por cierto yo no estoy de",
            "start": 385.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 388.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica para los",
            "start": 390.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "americanos sea que ya era un espacio",
            "start": 393.24,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "vital toda Am\u00e9rica de dominio de Estados",
            "start": 396.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Unidos y",
            "start": 402.919,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "ya dominaban los mares invad\u00edan pa\u00edses",
            "start": 405.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "quitaban pon\u00edan",
            "start": 410.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidentes una",
            "start": 413.56,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "historia este de much",
            "start": 416.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 420.919,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed surge el canal de",
            "start": 422.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 sin",
            "start": 427.759,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "embargo antes de eso Porfirio",
            "start": 430.28,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "D\u00edaz con su amigo y contratista",
            "start": 435.919,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "predilecto",
            "start": 440.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "peon construir el",
            "start": 443.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Ferrocarril de coatzacalcos a Salina",
            "start": 446.199,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Cruz y los dos",
            "start": 450.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "puertos",
            "start": 452.759,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "el canal de Panam\u00e1 se inaugura y pasa el",
            "start": 455.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "primer barco por el canal",
            "start": 459.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "1914",
            "start": 463.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pero el tren del ismo se inaugura en",
            "start": 465.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "1907",
            "start": 470.159,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "antes con los dos puertos y porio D\u00edaz",
            "start": 472.599,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "ten\u00eda Claro que era importante la",
            "start": 478.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con",
            "start": 482.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Asia por qu\u00e9",
            "start": 484.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fracasa lo de los puertos de Salina Cruz",
            "start": 486.44,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos y el ferrocarril porque",
            "start": 489.4,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "Asia no era lo que es",
            "start": 493.759,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ahora entonces pasa el tiempo",
            "start": 500.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 505.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Asia crece mucho",
            "start": 507.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "al grado de que los",
            "start": 510.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "puertos nuestros del Pac\u00edfico tienen m\u00e1s",
            "start": 513.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "movimiento que los puertos del golfo del",
            "start": 518.0,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico el puerto que siempre fue el",
            "start": 521.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del Atl\u00e1ntico en el golfo",
            "start": 526.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico fue el puerto de Veracruz Pues",
            "start": 529.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ahora en",
            "start": 533.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "transporte de",
            "start": 535.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas",
            "start": 538.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 540.72,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Manzanillo El Pac\u00edfico por",
            "start": 544.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Asia nuestros hermanos paname\u00f1os tienen",
            "start": 549.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ahora un",
            "start": 552.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "problema porque el canal depende de",
            "start": 553.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "agua y como hay estos cambios clim\u00e1ticos",
            "start": 557.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 562.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda tienen problema para mantener el",
            "start": 564.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "canal Y entonces",
            "start": 569.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 saturado y tardan muchos d\u00edas",
            "start": 572.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "los barcos en poder",
            "start": 577.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pasar de modo que cuando nosotros",
            "start": 582.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "retomamos el Antiguo proyecto de",
            "start": 584.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "rehabilitar Salina Cruz rehabilitar el",
            "start": 588.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "puerto de cuazacualcos y la",
            "start": 592.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de la v\u00eda Pues estamos",
            "start": 595.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haciendo lo correcto y eso fue lo que",
            "start": 601.399,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 y esto tiene que ver con Oaxaca",
            "start": 605.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh Ya vamos a",
            "start": 611.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "inaugurar el tren de",
            "start": 615.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pasajeros el d\u00eda 22 de diciembre de",
            "start": 618.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Salina Cruz a Cuatzacualcos",
            "start": 621.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya resolvimos tambi\u00e9n todo esto a cargo",
            "start": 624.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de mar",
            "start": 628.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 630.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n de medias aguas a",
            "start": 632.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Cuatzacualcos que estaba en manos de una",
            "start": 634.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "empresa particular Ya se lleg\u00f3 a un",
            "start": 637.839,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "acuerdo y se regresa la concesi\u00f3n Porque",
            "start": 641.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s todo el ismo se considera una",
            "start": 646.36,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "zona estrat\u00e9gica de seguridad",
            "start": 650.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nacional y",
            "start": 658.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh Ya van a empezar",
            "start": 659.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "a moverse los trenes de carga ya est\u00e1",
            "start": 663.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "por otorgarse la concesi\u00f3n para el",
            "start": 668.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manejo de los dos puertos Salina Cruz y",
            "start": 671.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cuasacualcos a una empresa",
            "start": 673.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "operadora ya se est\u00e1n",
            "start": 676.839,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "licitando los polos de desarrollo en",
            "start": 680.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 683.959,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "ismo creo que",
            "start": 687.959,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "cinco hay uno de ellos",
            "start": 690.279,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en cerca de de",
            "start": 695.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ipec Oaxaca uno de",
            "start": 699.68,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "ellos que va a quedar a cargo de una",
            "start": 703.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 709.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "danesa es un",
            "start": 711.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 714.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico Financiero",
            "start": 716.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 719.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Dinamarca van a invertir en ese pueblo",
            "start": 720.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "de desarrollo es es la noticia que",
            "start": 724.56,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "estabas este buscando 10000 millones de",
            "start": 728.839,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares porque van a",
            "start": 734.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 741.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "energ\u00eda hidr\u00f3geno",
            "start": 743.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "verde uir",
            "start": 747.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh combustibles",
            "start": 750.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "f\u00f3siles que las embarcaciones",
            "start": 753.44,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "nuevas van a moverse con hidr\u00f3geno verde",
            "start": 757.279,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "y todo esto se va a producir en el",
            "start": 762.639,
            "duration": 10.581
        },
        {
            "text": "ismo estamos hablando de La era de la no",
            "start": 767.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 773.22,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n de todo lo que se est\u00e1",
            "start": 775.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 778.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para evitar el cambio",
            "start": 779.399,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico Entonces ya est\u00e1 por firmarse",
            "start": 781.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 787.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acuerdo ya no me va a tocar a m\u00ed",
            "start": 788.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "este ver terminada la obra Pero yo si",
            "start": 792.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 795.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a dejar",
            "start": 796.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 798.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 800.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 802.8,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "formalizado con los convenios y todo eh",
            "start": 804.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Esto va a ayudar mucho mucho mucho al",
            "start": 808.959,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ismo mi gira Ahora tiene que ver m\u00e1s con",
            "start": 811.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Los",
            "start": 815.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Caminos por eso no no este no es abierta",
            "start": 816.279,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "sino es evaluar con las autoridades",
            "start": 821.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "municipales porque hice el compromiso de",
            "start": 825.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que no iba a quedar una cabecera",
            "start": 828.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "municipal de Oaxaca sin camino",
            "start": 830.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pavimentado sin camino de concreto y ya",
            "start": 833.16,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "llevamos como",
            "start": 836.8,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "construidos",
            "start": 841.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "bueno la",
            "start": 843.519,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gente ya estoy yo presumiendo con",
            "start": 845.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sombrero ajeno",
            "start": 848.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este los pueblos est\u00e1n haciendo los",
            "start": 850.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "caminos nosotros estamos ayudando con el",
            "start": 854.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 858.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "han resultado muy buenas obras se da",
            "start": 860.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "empleo se hacen caminos de muy buena",
            "start": 865.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "calidad adem\u00e1s muy",
            "start": 868.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bellos son caminos",
            "start": 872.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "artesanales y nos quedan pendiente",
            "start": 876.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "27 vamos a finales de este a\u00f1o ya a",
            "start": 881.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "terminar m\u00e1s de",
            "start": 885.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "40 se se",
            "start": 887.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "agregan 40 pero nos quedan 27 y tenemos",
            "start": 890.959,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "nu de esos 27 con conflicto",
            "start": 895.12,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Estamos buscando acuerdos",
            "start": 899.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 902.959,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "comunidades y por",
            "start": 904.68,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "eso Ayer me reun\u00ed con presidentes",
            "start": 907.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipales del",
            "start": 911.199,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ismo Hoy me voy a",
            "start": 913.0,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "reunir con autoridades municipales de la",
            "start": 916.519,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de Juquila voy a",
            "start": 920.759,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Juquila y a tlajiaco",
            "start": 923.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de",
            "start": 932.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez",
            "start": 934.279,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 936.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este sierra",
            "start": 937.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mazateca la",
            "start": 940.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Sierra de Flores Mag\u00f3n",
            "start": 942.399,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y vamos a terminar en la cuenca en",
            "start": 947.12,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Tepec ah\u00ed tambi\u00e9n informarle a la gente",
            "start": 950.759,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "que se vendi\u00f3 el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 956.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y que nos alcanz\u00f3 para dos",
            "start": 960.36,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hospitales uno en tur",
            "start": 963.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sepec que est\u00e1",
            "start": 966.759,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "haciendo la secretar\u00eda de la defensa los",
            "start": 969.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ingenieros militares Ya empezaron a",
            "start": 972.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "construirlo y el otro en la monta\u00f1a de",
            "start": 975.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Guerrero que tambi\u00e9n voy a estar el",
            "start": 979.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "domingo en la monta\u00f1a de Guerrero",
            "start": 981.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "entonces para eso es este recorrido",
            "start": 985.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente Y",
            "start": 989.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 992.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 994.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pendiente el camino de tlajiaco",
            "start": 996.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "all\u00e1 a",
            "start": 1000.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Pinotepa pasando por",
            "start": 1002.04,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Putla todo ese camino que requiere",
            "start": 1004.279,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "ampliarse y como va a quedar tambi\u00e9n",
            "start": 1010.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pendiente el camino de Oaxaca",
            "start": 1014.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tuep",
            "start": 1017.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1022.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "como el que se",
            "start": 1023.439,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo hacia el esmo ayer lo",
            "start": 1025.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "supervisamos en",
            "start": 1029.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero desde istepec a",
            "start": 1031.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Oaxaca y ah\u00ed va",
            "start": 1035.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Y estamos pensando que lo vamos a",
            "start": 1039.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "inaugurar en",
            "start": 1043.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "junio del a\u00f1o pr\u00f3ximo va a quedar",
            "start": 1045.679,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "terminado y se va",
            "start": 1049.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "avanzando Ayer me",
            "start": 1052.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron a parte del gobernador de",
            "start": 1054.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n el secretario de Comunicaciones",
            "start": 1058.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n los",
            "start": 1061.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "constructores en la",
            "start": 1065.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n y est\u00e1bamos por inaugurar",
            "start": 1068.44,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ya el camino a Puerto Escondido",
            "start": 1072.24,
            "duration": 12.6
        },
        {
            "text": "pero tuvimos unas fallas se cayeron",
            "start": 1079.679,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "dos Saludes",
            "start": 1084.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Eh ya no vamos a poder inaugurar este",
            "start": 1088.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1o creo que a m\u00e1s tardar en febrero",
            "start": 1092.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "queda resuelto aprovecho tambi\u00e9n para",
            "start": 1097.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mandarle Pues un agradecimiento a la",
            "start": 1101.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gente de San Vicente coatl\u00e1n",
            "start": 1104.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque se han portado muy bien nos han",
            "start": 1107.32,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "permitido trabajar ah\u00ed ten\u00edamos un",
            "start": 1111.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "problema hay una Barranca se est\u00e1",
            "start": 1115.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "construyendo un puente",
            "start": 1119.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh con unas",
            "start": 1122.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "lanzadoras que es como un ca\u00f1\u00f3n y",
            "start": 1124.919,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "ya ya se atraves\u00f3 el ca\u00f1\u00f3n ya lleg\u00f3 el",
            "start": 1129.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "puente a la otra",
            "start": 1133.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "orilla pero pens\u00e1bamos que nada m\u00e1s eso",
            "start": 1135.12,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "nos faltaba y con las lluvias se nos",
            "start": 1138.919,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "cayeron estos dos taludes y eso nos est\u00e1",
            "start": 1142.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "retrasando la construcci\u00f3n de la obra de",
            "start": 1146.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "todas maneras hoy voy para all\u00e1 antes de",
            "start": 1149.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "llegar a Juquila Vamos como est\u00e1 por la",
            "start": 1152.559,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n vamos a pasar a supervisar el",
            "start": 1157.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 1162.08,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "ya comenzamos una gira de 3 d\u00edas por Oaxaca Ya estoy abonado avecindado en Oaxaca es de los estados que m\u00e1s visito eh Porque s\u00ed tenemos bastantes obras en Oaxaca se hablaba aqu\u00ed lo dec\u00eda Salom\u00f3n y es cierto en el primer semestre de este a\u00f1o seg\u00fan el Inegi el desarrollo del sur sureste en lo econ\u00f3mico es de en promedio 6% y en el norte tres 2.8 y 5.6 pero es exactamente el doble eso nunca se hab\u00eda visto y en el caso de Oaxaca es pues muy notorio el crecimiento econ\u00f3mico se debe Pues a muchas cosas primer al pueblo de Oaxaca qui\u00e9n este no viene a Oaxaca y se enamora de Oaxaca es un pueblo fant\u00e1stico fascinante de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo siempre lo he dicho eso primero luego que tiene mucho potencial ahora que fui a la reuni\u00f3n en San Francisco que es una asociaci\u00f3n de m\u00e1s de 20 pa\u00edses de Asia Pac\u00edfico es un foro de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica Asia Pac\u00edfico les expuse lo del tras s\u00edsmico les cont\u00e9 hasta la historia desde que el Rey Carlos vto le solicita a Cort\u00e9s que Explore una v\u00eda para unir los oc\u00e9anos y Cort\u00e9s estuvo en Salina Cruz nada m\u00e1s que no dio respuesta como lo ped\u00eda Carlos V y luego se sigui\u00f3 explorando hasta que viene entre otros humbol este cient\u00edfico alem\u00e1n viajero y hace un estudio riguroso de todos los posibles pasos para unir los grandes mares los dos m\u00e1s grandes oc\u00e9anos nada m\u00e1s para tener una idea el oc\u00e9ano Pac\u00edfico equivale a una tercera parte de lo que es la tierra y siempre buscando C\u00f3mo unir C\u00f3mo lograr pasar el paso as\u00ed se y plantea nu en todo el continente americano nu pasos desde la Patagonia hasta el norte de lo que hoy es Estados Unidos Texas y llega a la conclusi\u00f3n que los tres pasos m\u00e1s viables eran Panam\u00e1 desde entonces Nicaragua y el ismo de tantec incluso \u00e9l eh se define m\u00e1s por el ismo Napole\u00f3n tercero tambi\u00e9n bueno se interesaban Reyes y dirigentes pol\u00edticos Napole\u00f3n impulsa lo de el canal de de Nicaragua la y no tiene \u00e9xito por algunas dificultades no me quiero meter al detalle para no ofender a ning\u00fan pueblo que son pueblos hermanos y eh luego eh se opta por por Panam\u00e1 que eh No era un pa\u00eds independiente pertenec\u00eda a Colombia y por el canal pues se les facilita la independencia a Panam\u00e1 ya para entonces estaba en vigor la doctrina monro seg\u00fan la cual que por cierto yo no estoy de acuerdo Am\u00e9rica para los americanos sea que ya era un espacio vital toda Am\u00e9rica de dominio de Estados Unidos y ya dominaban los mares invad\u00edan pa\u00edses quitaban pon\u00edan presidentes una historia este de much entonces as\u00ed surge el canal de Panam\u00e1 sin embargo antes de eso Porfirio D\u00edaz con su amigo y contratista predilecto peon construir el Ferrocarril de coatzacalcos a Salina Cruz y los dos puertos el canal de Panam\u00e1 se inaugura y pasa el primer barco por el canal 1914 pero el tren del ismo se inaugura en 1907 antes con los dos puertos y porio D\u00edaz ten\u00eda Claro que era importante la comunicaci\u00f3n con Asia por qu\u00e9 fracasa lo de los puertos de Salina Cruz cuatzacoalcos y el ferrocarril porque Asia no era lo que es ahora entonces pasa el tiempo y Asia crece mucho al grado de que los puertos nuestros del Pac\u00edfico tienen m\u00e1s movimiento que los puertos del golfo del Atl\u00e1ntico el puerto que siempre fue el m\u00e1s importante del Atl\u00e1ntico en el golfo de M\u00e9xico fue el puerto de Veracruz Pues ahora en transporte de mercanc\u00edas pues es Manzanillo El Pac\u00edfico por Asia nuestros hermanos paname\u00f1os tienen ahora un problema porque el canal depende de agua y como hay estos cambios clim\u00e1ticos y sequ\u00eda tienen problema para mantener el canal Y entonces ya est\u00e1 saturado y tardan muchos d\u00edas los barcos en poder pasar de modo que cuando nosotros retomamos el Antiguo proyecto de rehabilitar Salina Cruz rehabilitar el puerto de cuazacualcos y la reconstrucci\u00f3n de la v\u00eda Pues estamos haciendo lo correcto y eso fue lo que plante\u00e9 y esto tiene que ver con Oaxaca eh Ya vamos a inaugurar el tren de pasajeros el d\u00eda 22 de diciembre de Salina Cruz a Cuatzacualcos ya resolvimos tambi\u00e9n todo esto a cargo de la secretar\u00eda de mar la recuperaci\u00f3n de la concesi\u00f3n de medias aguas a Cuatzacualcos que estaba en manos de una empresa particular Ya se lleg\u00f3 a un acuerdo y se regresa la concesi\u00f3n Porque adem\u00e1s todo el ismo se considera una zona estrat\u00e9gica de seguridad nacional y eh Ya van a empezar a moverse los trenes de carga ya est\u00e1 por otorgarse la concesi\u00f3n para el manejo de los dos puertos Salina Cruz y cuasacualcos a una empresa operadora ya se est\u00e1n licitando los polos de desarrollo en todo el ismo creo que cinco hay uno de ellos m\u00e1s en cerca de de ipec Oaxaca uno de ellos que va a quedar a cargo de una empresa danesa es un fondo econ\u00f3mico Financiero de Dinamarca van a invertir en ese pueblo de desarrollo es es la noticia que estabas este buscando 10000 millones de d\u00f3lares porque van a producir energ\u00eda hidr\u00f3geno verde uir eh combustibles f\u00f3siles que las embarcaciones nuevas van a moverse con hidr\u00f3geno verde y todo esto se va a producir en el ismo estamos hablando de La era de la no [M\u00fasica] contaminaci\u00f3n de todo lo que se est\u00e1 haciendo para evitar el cambio clim\u00e1tico Entonces ya est\u00e1 por firmarse este acuerdo ya no me va a tocar a m\u00ed este ver terminada la obra Pero yo si voy a dejar todo este pues eh formalizado con los convenios y todo eh Esto va a ayudar mucho mucho mucho al ismo mi gira Ahora tiene que ver m\u00e1s con Los Caminos por eso no no este no es abierta sino es evaluar con las autoridades municipales porque hice el compromiso de que no iba a quedar una cabecera municipal de Oaxaca sin camino pavimentado sin camino de concreto y ya llevamos como construidos bueno la gente ya estoy yo presumiendo con sombrero ajeno este los pueblos est\u00e1n haciendo los caminos nosotros estamos ayudando con el presupuesto han resultado muy buenas obras se da empleo se hacen caminos de muy buena calidad adem\u00e1s muy bellos son caminos artesanales y nos quedan pendiente 27 vamos a finales de este a\u00f1o ya a terminar m\u00e1s de 40 se se agregan 40 pero nos quedan 27 y tenemos nu de esos 27 con conflicto Estamos buscando acuerdos entre comunidades y por eso Ayer me reun\u00ed con presidentes municipales del ismo Hoy me voy a reunir con autoridades municipales de la regi\u00f3n de Juquila voy a Juquila y a tlajiaco ma\u00f1ana de Jim\u00e9nez la este sierra mazateca la Sierra de Flores Mag\u00f3n y vamos a terminar en la cuenca en Tepec ah\u00ed tambi\u00e9n informarle a la gente que se vendi\u00f3 el avi\u00f3n presidencial y que nos alcanz\u00f3 para dos hospitales uno en tur sepec que est\u00e1 haciendo la secretar\u00eda de la defensa los ingenieros militares Ya empezaron a construirlo y el otro en la monta\u00f1a de Guerrero que tambi\u00e9n voy a estar el domingo en la monta\u00f1a de Guerrero entonces para eso es este recorrido b\u00e1sicamente Y si queda pendiente el camino de tlajiaco all\u00e1 a Pinotepa pasando por Putla todo ese camino que requiere ampliarse y como va a quedar tambi\u00e9n pendiente el camino de Oaxaca tuep as\u00ed como el que se est\u00e1 construyendo hacia el esmo ayer lo supervisamos en helic\u00f3ptero desde istepec a Oaxaca y ah\u00ed va Y estamos pensando que lo vamos a inaugurar en junio del a\u00f1o pr\u00f3ximo va a quedar terminado y se va avanzando Ayer me acompa\u00f1aron a parte del gobernador de Salom\u00f3n el secretario de Comunicaciones y tambi\u00e9n los constructores en la supervisi\u00f3n y est\u00e1bamos por inaugurar este a\u00f1o ya el camino a Puerto Escondido pero tuvimos unas fallas se cayeron dos Saludes Eh ya no vamos a poder inaugurar este a\u00f1o creo que a m\u00e1s tardar en febrero queda resuelto aprovecho tambi\u00e9n para mandarle Pues un agradecimiento a la gente de San Vicente coatl\u00e1n porque se han portado muy bien nos han permitido trabajar ah\u00ed ten\u00edamos un problema hay una Barranca se est\u00e1 construyendo un puente eh con unas lanzadoras que es como un ca\u00f1\u00f3n y ya ya se atraves\u00f3 el ca\u00f1\u00f3n ya lleg\u00f3 el puente a la otra orilla pero pens\u00e1bamos que nada m\u00e1s eso nos faltaba y con las lluvias se nos cayeron estos dos taludes y eso nos est\u00e1 retrasando la construcci\u00f3n de la obra de todas maneras hoy voy para all\u00e1 antes de llegar a Juquila Vamos como est\u00e1 por la regi\u00f3n vamos a pasar a supervisar el camino",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 days ago",
    "retrieved_time": "2023-11-30 05:42:56.787234"
}