{
    "video_id": "A65G7t5SWd0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/A65G7t5SWd0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAMprS8l900i0xjs5rj-HBfFV0pkA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=A65G7t5SWd0",
    "video_title": "Vacunaci\u00f3n de refuerzo, fundamental para controlar pandemia. Conferencia presidente AMLO (2 de 2)",
    "video_length_seconds": 2181,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "porque no hay ning\u00fan contaminante",
            "start": 0.43,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero no solo es lo m\u00e1s limpio",
            "start": 5.5,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "si no es lo m\u00e1s barato y lo m\u00e1s eficaz",
            "start": 9.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 16.25,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda e\u00f3lica se produce cuando hay",
            "start": 18.0,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "viento",
            "start": 21.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y no siempre hay viento",
            "start": 22.81,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "si se paran",
            "start": 28.09,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los generadores",
            "start": 30.37,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "las olivas",
            "start": 35.15,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para echarlas andar",
            "start": 38.87,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "al estar a andar los ventiladores los",
            "start": 42.96,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "generadores se llevan",
            "start": 45.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hasta 10 horas",
            "start": 49.09,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para echar a andar en caso de una",
            "start": 51.99,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "emergencia porque as\u00ed se ha usado nada",
            "start": 53.97,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "m\u00e1s como respaldo",
            "start": 55.86,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a las hidroel\u00e9ctricas se hace en 40",
            "start": 58.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "minutos",
            "start": 61.63,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces es limpia es m\u00e1s barata",
            "start": 64.11,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s eficaz",
            "start": 70.27,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se tiene todo el tiempo",
            "start": 74.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y es de la naci\u00f3n",
            "start": 80.29,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque todas esas presas se construyeron",
            "start": 83.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a lo largo del tiempo",
            "start": 87.77,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 91.34,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico o con cr\u00e9ditos",
            "start": 93.39,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "que se han pagado o se est\u00e1n pagando",
            "start": 99.15,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "pero son",
            "start": 104.31,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 107.34,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 109.27,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que ahora",
            "start": 111.1,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por esa ley que se est\u00e1",
            "start": 112.65,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "definiendo",
            "start": 116.13,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 118.81,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n subutilizadas paradas",
            "start": 120.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 125.22,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "no les permiten despachar",
            "start": 127.26,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda que produce se sube primero",
            "start": 130.429,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "a la red",
            "start": 135.31,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "todo lo que se produce con las",
            "start": 137.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctricas",
            "start": 139.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que son las que est\u00e1n en manos de",
            "start": 142.819,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 145.549,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 148.72,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "si es un",
            "start": 150.34,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 152.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aunque faltan otras cosas entonces hay",
            "start": 155.19,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que estar muy pendientes",
            "start": 159.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 161.71,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "de lo que va a suceder hoy ma\u00f1ana y",
            "start": 163.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos estos d\u00edas sobre este tema la",
            "start": 166.409,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "apuesta es entonces su apuesta es a la",
            "start": 169.319,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma constitucional que",
            "start": 171.749,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 por votarse en san l\u00e1zaro a las",
            "start": 173.489,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 175.98,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y presidente el pri dice en la oposici\u00f3n",
            "start": 177.29,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en general dice palabras m\u00e1s palabras",
            "start": 181.099,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "menos que su iniciativa as\u00ed lo dijeron",
            "start": 182.629,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es un peligro para m\u00e9xico y que se van a",
            "start": 185.209,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "fregar dici\u00e9ndolo con otras palabras a",
            "start": 187.849,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 191.12,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed como palenque no algo as\u00ed",
            "start": 193.54,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina de estas expresiones",
            "start": 197.37,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "presidentas",
            "start": 199.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando no hay",
            "start": 203.19,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 207.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda",
            "start": 210.069,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cuando no hay principios",
            "start": 212.89,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cuando no hay una doctrina",
            "start": 215.59,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "cuando es la lucha del poder por el",
            "start": 219.51,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 222.84,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "cuando lo que es dominas",
            "start": 225.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el pragmatismo rampl\u00f3n",
            "start": 228.4,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 233.61,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "de figura todo",
            "start": 238.17,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es una situaci\u00f3n",
            "start": 243.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 247.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lamentable ojal\u00e1",
            "start": 249.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 252.13,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "reflexionaron m\u00e1s",
            "start": 254.64,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "sobre sus conductas",
            "start": 257.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que revisen",
            "start": 260.459,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "la historia de sus partidos",
            "start": 264.4,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "un caso del pri",
            "start": 268.06,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "porque surge",
            "start": 272.03,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en el 29",
            "start": 278.22,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "como se fund\u00f3",
            "start": 283.02,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "luego su momento estelar en el 38",
            "start": 286.409,
            "duration": 11.391
        },
        {
            "text": "primero partido nacional revolucionario",
            "start": 292.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 299.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "partido de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 302.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en el 38",
            "start": 306.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y al a\u00f1o siguiente surge",
            "start": 309.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el pan",
            "start": 312.7,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en 1939 para oponerse a la pol\u00edtica",
            "start": 317.77,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "del dial c\u00e1rdenas",
            "start": 323.409,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 327.99,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "popular patri\u00f3tica",
            "start": 330.21,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "entonces surge el pan",
            "start": 333.49,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en el 39 para eso",
            "start": 336.43,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en contra de la pol\u00edtica revolucionaria",
            "start": 340.91,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 350.56,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 352.96,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 354.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siendo un partido",
            "start": 357.03,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el observador",
            "start": 361.139,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "quienes lo fundan",
            "start": 364.47,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pues eran personas que ten\u00edan una",
            "start": 367.49,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "doctrina",
            "start": 370.97,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 380.129,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 381.619,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "manuel g\u00f3mez mor\u00edn y otros",
            "start": 383.81,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "luego \u00e9l",
            "start": 389.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y el pri",
            "start": 391.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se transforma en partido revolucionario",
            "start": 395.43,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 398.13,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "1946",
            "start": 399.86,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "empieza a cambiar",
            "start": 402.529,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda no abandona",
            "start": 405.449,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "su origen revolucionario",
            "start": 409.56,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y cuando hablo de revoluci\u00f3n",
            "start": 414.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 me refiero",
            "start": 417.4,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "al movimiento que surge para",
            "start": 421.47,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 425.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a la dictadura porfirista",
            "start": 427.6,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "al predominio de un gobierno durante 34",
            "start": 432.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 438.509,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que entrego",
            "start": 440.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo mismo que el periodo neoliberal los",
            "start": 442.75,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 446.62,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "a particulares y extranjeros por eso fue",
            "start": 450.009,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 454.719,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda libertades",
            "start": 456.3,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda democracia",
            "start": 458.93,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda esclavitud",
            "start": 463.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 467.19,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "un grupo dominaba",
            "start": 471.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a mexico",
            "start": 476.56,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "eran los due\u00f1os de las tierras de los",
            "start": 480.009,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "grandes latifundios",
            "start": 482.469,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os del agua los due\u00f1os de las",
            "start": 485.569,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "minas los due\u00f1os del petr\u00f3leo",
            "start": 488.929,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de los ferrocarriles los",
            "start": 493.409,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los bancos",
            "start": 495.479,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "resuelve el porfiriato y por eso fue la",
            "start": 498.969,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y con la revoluci\u00f3n se le",
            "start": 501.819,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 la tierra a los campesinos",
            "start": 504.999,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y se recuper\u00f3 el petr\u00f3leo",
            "start": 509.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y se recuperaron los ferrocarriles y se",
            "start": 513.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "recuper\u00f3 la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 515.78,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 519.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3",
            "start": 521.24,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "el derecho a un salario digno",
            "start": 524.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n del 17 a una jornada",
            "start": 526.649,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "de s\u00f3lo 8 horas de trabajo y otras",
            "start": 531.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "prestaciones que no exist\u00edan en el",
            "start": 534.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porfiriato",
            "start": 536.8,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces ese es el antecedente",
            "start": 539.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 543.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "surge un partido",
            "start": 545.98,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 549.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el 39 que es cu\u00e1ndo",
            "start": 554.83,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas entrega",
            "start": 559.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "18 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 562.14,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "a un mill\u00f3n de familias campesinas",
            "start": 564.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que es cuando",
            "start": 568.279,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "nacionaliz\u00f3 el petr\u00f3leo",
            "start": 569.74,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "entonces como respuesta a eso",
            "start": 573.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "surge el pan",
            "start": 576.39,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 581.54,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pues no pueden",
            "start": 583.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 588.62,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n van negociando",
            "start": 590.39,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "termina el java c\u00e1rdenas y entra el",
            "start": 593.779,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "presidente \u00e1vila camacho",
            "start": 596.87,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y ya no es lo mismo",
            "start": 600.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "porque el presidente \u00e1vila camacho",
            "start": 602.55,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "negocia",
            "start": 604.94,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 607.51,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el grupo monterrey",
            "start": 609.889,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y quien negocia",
            "start": 614.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 619.329,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ayudarnos",
            "start": 623.51,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente",
            "start": 626.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 630.92,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "cobrarles impuestos",
            "start": 636.76,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se entienden",
            "start": 639.69,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces se hablaba yo de que luego el",
            "start": 644.7,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pri se transforma",
            "start": 646.38,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "en 1946 y viene de salinas",
            "start": 649.36,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "en el 88",
            "start": 654.769,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 658.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se da la fusi\u00f3n",
            "start": 659.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan as\u00ed se ocultaba",
            "start": 664.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 671.13,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el pan",
            "start": 673.67,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es que estamos",
            "start": 675.83,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con salinas",
            "start": 677.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 aplicando nuestro programa",
            "start": 679.83,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 685.699,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "hasta cierto punto",
            "start": 687.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "era cierto cu\u00e1l era su programa",
            "start": 689.53,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "regresar los bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 694.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tus bienes que hab\u00eda entregado",
            "start": 699.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el movimiento revolucionario al pueblo",
            "start": 702.769,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "a particulares por eso",
            "start": 706.66,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "neoliberalismo es neoporfirismo",
            "start": 711.09,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "es una pol\u00edtica que ya se aplic\u00f3",
            "start": 715.8,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y se volvi\u00f3 a imponer",
            "start": 721.01,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 723.55,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 727.22,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pues hay esta coincidencia",
            "start": 729.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 733.23,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tanto unos como otros",
            "start": 735.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "deber\u00edan",
            "start": 738.52,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de hacer un an\u00e1lisis un an\u00e1lisis cr\u00edtico",
            "start": 741.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 747.73,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 748.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 753.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "resucitara el general c\u00e1rdenas",
            "start": 754.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "o adolfo l\u00f3pez mateos o el mismo",
            "start": 759.61,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "manuel g\u00f3mez mor\u00edn",
            "start": 763.51,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 768.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 770.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "uno solo",
            "start": 771.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 775.68,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno",
            "start": 778.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 logramos con la participaci\u00f3n de",
            "start": 781.29,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos",
            "start": 784.8,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 788.63,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 791.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 793.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n",
            "start": 797.83,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "este nuevo proyecto que estamos llevando",
            "start": 799.769,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a cabo",
            "start": 804.089,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 805.529,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda ayer lo dije",
            "start": 808.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "\u00fanica posibilidad que ten\u00eda el pa\u00eds",
            "start": 814.86,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "para salir sobre todo",
            "start": 818.92,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la gente humilde la gente pobre era la",
            "start": 821.95,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 825.07,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "si continuaba lo mismo",
            "start": 827.379,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "y era",
            "start": 831.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1s decadencia",
            "start": 833.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobreza m\u00e1s violencia",
            "start": 837.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sin gobernabilidad",
            "start": 843.0,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s crisis",
            "start": 847.58,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s se posee",
            "start": 850.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 853.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pensar nos viene la pandemia",
            "start": 854.44,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "independientemente de",
            "start": 858.86,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que no faltaron las camas",
            "start": 861.67,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y que se atendi\u00f3 a todos y que no",
            "start": 865.41,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "faltaron las vacunas",
            "start": 868.05,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hagamos a un lado",
            "start": 870.88,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 873.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 875.87,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como esa los abogados sin conceder de",
            "start": 877.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que ellos hubiesen hecho lo mismo",
            "start": 880.99,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 883.6,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hubiese pasado en lo econ\u00f3mico",
            "start": 887.31,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si yo tuve que resistir",
            "start": 892.16,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "las presiones porque quer\u00edan",
            "start": 898.03,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que se aplican a la misma receta de",
            "start": 901.25,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "cuando el fuego a proa",
            "start": 905.54,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que yo pidiera dinero",
            "start": 908.14,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que endeudan al pa\u00eds para rescatar a los",
            "start": 911.93,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "de arriba",
            "start": 914.66,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "porque me lo plantearon",
            "start": 916.899,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y hasta se enojaron",
            "start": 920.78,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "le dije no",
            "start": 923.279,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vamos a rescatar a los de abajo ahora va",
            "start": 926.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a ser de abajo hacia arriba",
            "start": 930.089,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "v\u00e1yanse con",
            "start": 932.4,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "su cuento a otro lado de que si llueve",
            "start": 934.899,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "fuerte arriba gotea abajo",
            "start": 938.139,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "salpica abajo no",
            "start": 941.05,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces que hubiese sucedido",
            "start": 946.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pues el pa\u00eds estar\u00eda endeudado",
            "start": 948.96,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no tendr\u00edamos",
            "start": 954.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 959.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ventaja que tenemos ahora",
            "start": 962.259,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n llegando inversiones",
            "start": 966.83,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 968.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 970.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque hay estabilidad macroecon\u00f3mica",
            "start": 972.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque tenemos",
            "start": 975.99,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "una moneda fuerte",
            "start": 977.87,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porque hay gobernabilidad",
            "start": 980.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 984.24,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "si es importante lo de hoy y lo de todos",
            "start": 987.07,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas sobre la cuesti\u00f3n el\u00e9ctrica",
            "start": 990.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "si es un asunto",
            "start": 995.11,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "definitorio",
            "start": 997.86,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "finalmente presidente su opini\u00f3n sobre",
            "start": 999.45,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "esta eliminaci\u00f3n de la prohibici\u00f3n a los",
            "start": 1001.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos oa los ex servidores",
            "start": 1005.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de emplearse por una d\u00e9cada en",
            "start": 1007.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la iniciativa privada y si ya dos",
            "start": 1010.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comparte su agenda para viernes s\u00e1bado y",
            "start": 1013.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "domingo gracias no posees una",
            "start": 1015.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este aberraci\u00f3n",
            "start": 1019.2,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "como es posible",
            "start": 1022.35,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "que se regrese",
            "start": 1025.27,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a los de antes",
            "start": 1028.689,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y que era lo de antes",
            "start": 1031.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "bueno la verg\u00fcenza",
            "start": 1034.73,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1038.63,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "de que el que privatiza los",
            "start": 1041.589,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 1043.929,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y que acaba con la historia de un siglo",
            "start": 1045.929,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y medio de ferrocarriles nacionales",
            "start": 1049.289,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ernesto zedillo",
            "start": 1052.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se va a trabajar",
            "start": 1055.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que termina su mandato como",
            "start": 1057.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1060.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de asesor",
            "start": 1062.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a la empresa",
            "start": 1064.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a la que le entreg\u00f3 los ferrocarriles",
            "start": 1068.37,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el calder\u00f3n hace lo mismo",
            "start": 1074.95,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "te ayuda a iberdrola",
            "start": 1079.34,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la empresa monop\u00f3lica",
            "start": 1085.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 1088.1,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que controlan la",
            "start": 1090.39,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1093.499,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en espa\u00f1a",
            "start": 1097.389,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y le ofrece al calder\u00f3n",
            "start": 1101.789,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "trabajar como consejero de la empresa",
            "start": 1105.159,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "cuando calder\u00f3n termina su mandato",
            "start": 1108.69,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y forma parte del consejo",
            "start": 1113.98,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "esto porque",
            "start": 1117.75,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "esas empresas",
            "start": 1119.39,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tienen esas",
            "start": 1122.09,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas en espa\u00f1a'",
            "start": 1125.799,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "contratan a pol\u00edticos",
            "start": 1130.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que ellos manden",
            "start": 1136.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1140.33,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "en esos pa\u00edses no pueden",
            "start": 1142.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "bajar el precio de la luz",
            "start": 1149.86,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no pueden",
            "start": 1155.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1158.88,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estos grupos de presi\u00f3n",
            "start": 1160.16,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "son los que mandan",
            "start": 1164.86,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en el caso por ejemplo del petr\u00f3leo",
            "start": 1172.659,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "se dieron",
            "start": 1176.39,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 1178.59,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "como el que todos los directores de",
            "start": 1180.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pemex casi todos",
            "start": 1182.779,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hasta jes\u00fas",
            "start": 1185.81,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reyes her\u00f3les",
            "start": 1189.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el hijo de don jes\u00fas",
            "start": 1193.299,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "rev\u00edselo que estuvo en pemex",
            "start": 1197.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "a trabajar en una empresa particular",
            "start": 1200.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vinculada con el petr\u00f3leo casi",
            "start": 1204.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1207.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "subdirectores de producci\u00f3n",
            "start": 1209.509,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que sab\u00edan porque ellos manejaban",
            "start": 1212.53,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con las",
            "start": 1219.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "exploraciones sab\u00edan d\u00f3nde estaba el",
            "start": 1221.67,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 1224.37,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cuando empezaron a privatizar",
            "start": 1226.87,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas petroleras",
            "start": 1230.39,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los contrataron las empresas",
            "start": 1234.97,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y claro que ellos",
            "start": 1240.05,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se quedaron con los campos",
            "start": 1243.33,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "porque ya estaban los estudios hechos",
            "start": 1246.5,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ellos los hab\u00edan mandado a hacer",
            "start": 1249.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las empresas que los contrataron se",
            "start": 1253.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "quedaron con los campos con m\u00e1s",
            "start": 1255.92,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "potencial",
            "start": 1259.55,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "petrolero",
            "start": 1262.269,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces como es",
            "start": 1265.21,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1269.95,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1271.59,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "la corte nos corrige la plana",
            "start": 1275.399,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque en nuestra ley de austeridad se",
            "start": 1281.42,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3",
            "start": 1285.11,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "de que un alto funcionario p\u00fablico no",
            "start": 1286.909,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "pod\u00eda despu\u00e9s de dejar",
            "start": 1290.499,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 1293.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "empleo irse a trabajar a una empresa",
            "start": 1295.67,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "particular privada vinculada",
            "start": 1300.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "asu",
            "start": 1304.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "labor anterior",
            "start": 1308.87,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la siesta",
            "start": 1312.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el banco de mexico",
            "start": 1314.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos los que trabajan en el banco de",
            "start": 1317.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- terminan ah\u00ed",
            "start": 1319.66,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a la banca privada",
            "start": 1322.15,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o salen de la banca privada al banco de",
            "start": 1327.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1329.75,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1335.43,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "mescolanza",
            "start": 1339.41,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1342.179,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "e inmoral",
            "start": 1345.13,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "promiscuidad",
            "start": 1349.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 1352.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 1354.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces no estoy de acuerdo con eso",
            "start": 1357.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1360.9,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hay que buscar la forma y yo no voy a",
            "start": 1362.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quedarme",
            "start": 1366.73,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "callado ante estas",
            "start": 1368.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "aberraciones",
            "start": 1371.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si es que ya nos",
            "start": 1374.8,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1377.44,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ofendieron por decir lo menos",
            "start": 1381.19,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con estas pr\u00e1cticas",
            "start": 1385.82,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces vamos a continuar este and\u00e9n",
            "start": 1393.29,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya me voy a ir ahora",
            "start": 1400.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "porque me pides este me pidieron",
            "start": 1402.35,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "tengo una llamada",
            "start": 1406.25,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1409.18,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "estoy una llamada con \u00e9l al informe de",
            "start": 1411.21,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "medicina 3a",
            "start": 1414.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora si puedes informar si y este nada",
            "start": 1417.419,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es que voy a hablar por tel\u00e9fono con",
            "start": 1421.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el primer ministro otro de canad\u00e1",
            "start": 1424.409,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "a las nueve",
            "start": 1428.07,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1429.31,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tema es este",
            "start": 1431.36,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "marcelo lo del primer ministro",
            "start": 1433.58,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "varios temas",
            "start": 1442.269,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "seguramente tambi\u00e9n",
            "start": 1446.33,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "porque si nos quedamos pendientes con",
            "start": 1449.48,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "los informes que con mucho gusto con",
            "start": 1452.549,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente en efectivo",
            "start": 1454.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto les informo y responda la solicitud",
            "start": 1457.89,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "de la periodista mar torres",
            "start": 1460.98,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "el doctor jose a alejandro almaguer",
            "start": 1464.509,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez que desde quien pidieron la",
            "start": 1467.329,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n como titular de la direcci\u00f3n de",
            "start": 1470.179,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "medicina tradicional y desarrollo",
            "start": 1472.279,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cultural de la secretar\u00eda de salud se",
            "start": 1474.409,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incorpor\u00f3 al ac\u00e1 colaborar en la",
            "start": 1477.409,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de promoci\u00f3n de la",
            "start": 1479.209,
            "duration": 3.371
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1481.19,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "a mitad de 2021 debido a la",
            "start": 1482.58,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n de la secretaria les",
            "start": 1484.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puedo informar que se incorpor\u00f3 para dar",
            "start": 1487.529,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n de",
            "start": 1489.69,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "pertinencia cultural en salud a las",
            "start": 1491.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas que se proponen desde",
            "start": 1494.399,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "esta direcci\u00f3n general",
            "start": 1496.799,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que con su equipo ha",
            "start": 1498.62,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "participado en forma activa y correcta",
            "start": 1502.409,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en diversas reuniones de trabajo sobre",
            "start": 1505.019,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de parter\u00eda tradicional el plan de",
            "start": 1507.029,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "justicia del pueblo yaqui y la",
            "start": 1509.789,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la dieta tradicional",
            "start": 1512.07,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mexicana como la dieta de la milpa",
            "start": 1514.38,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es opini\u00f3n de unos cuantos sino",
            "start": 1517.97,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estaba la de estar lo siguiente",
            "start": 1521.429,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "por el doctor ricardo cortez director",
            "start": 1523.62,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "general de promoci\u00f3n de la salud y por",
            "start": 1525.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el maestro adelfo regino y del instituto",
            "start": 1528.149,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas que",
            "start": 1530.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "precisan la forma y actitud de trabajo",
            "start": 1533.58,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "del doctor almaguer y su equipo siempre",
            "start": 1536.7,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "ha sido en un ambiente de cordialidad",
            "start": 1539.309,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "respeto y una buena actitud de servicio",
            "start": 1541.309,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "a sus colaboradores a nivel nacional",
            "start": 1544.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "puntual seguimiento a las acciones",
            "start": 1547.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encomendadas a\u00fan con las dificultades",
            "start": 1550.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que la pandemia ha representado con su",
            "start": 1552.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n a esta direcci\u00f3n general",
            "start": 1555.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n cambiando algunas de las",
            "start": 1559.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acciones de las cuales \u00e9l es ex pues",
            "start": 1561.09,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "sino experto ha sido continuamente",
            "start": 1564.09,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ocupado en este tan importante",
            "start": 1566.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "camino que llevar\u00e1 a que la medicina",
            "start": 1569.33,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tradicional se recupere de hecho desde",
            "start": 1572.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el cambio de su nombre porque es",
            "start": 1575.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "necesario que tambi\u00e9n esto se considere",
            "start": 1576.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como un elemento como debe ser como se",
            "start": 1579.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 buscando y como dictan las normas",
            "start": 1582.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes",
            "start": 1585.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de salud en nuestro pa\u00eds enrique con",
            "start": 1586.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "riqueza cultural esa es la informaci\u00f3n",
            "start": 1590.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que le traigo desde hace dos tres",
            "start": 1592.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "semanas digo dos tres meses ya pero no",
            "start": 1595.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos tenido esa oportunidad de",
            "start": 1598.05,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 1600.45,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y si no hay alg\u00fan cambio y",
            "start": 1607.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ayer en la tarde todav\u00eda atento a la",
            "start": 1610.01,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "posibilidad de que hoy nos comunicamos",
            "start": 1613.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con el doctor cortes y me dijo no",
            "start": 1615.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sigue trabajando y estamos adecuando",
            "start": 1617.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "algunas distracciones pero s\u00ed",
            "start": 1619.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "rendimiento de acuerdo",
            "start": 1622.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de foros realizados por esta direcci\u00f3n",
            "start": 1624.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se le da el seguimiento los",
            "start": 1626.9,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "representantes de los pueblos",
            "start": 1629.48,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "originarios en lo que hacen se\u00f1al y",
            "start": 1630.59,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "sobre todo un estudio que hay de unas",
            "start": 1633.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "investigadora susan a los mandos as",
            "start": 1635.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "donde dicen que no se avanzaba en la",
            "start": 1637.59,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 1640.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sustantivas para portales de la refina",
            "start": 1641.93,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "alternativa de m\u00e9xico si respeto esa",
            "start": 1644.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n la debemos considerar y le pido",
            "start": 1647.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "yo en continuaci\u00f3n que nos los haga",
            "start": 1649.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llegar para poderlos desde luego tambi\u00e9n",
            "start": 1652.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta puesto que ha tenido una",
            "start": 1654.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "historia y est\u00e1 todo esto recabado en",
            "start": 1657.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una persona que s\u00ed me consta",
            "start": 1659.79,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "directamente que informa en forma",
            "start": 1662.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "puntualmente c\u00f3mo est\u00e1 la normatividad",
            "start": 1665.15,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en este caso pero lo hacemos con mucho",
            "start": 1667.53,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 1669.78,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "tratando desde luego de mejorar este",
            "start": 1670.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aspecto tan importante",
            "start": 1672.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pues que en la alimentaci\u00f3n de los",
            "start": 1674.42,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "mexicanos es fundamental y que lo",
            "start": 1677.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con en otro contexto",
            "start": 1679.47,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1682.11,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1686.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de edad",
            "start": 1688.649,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "santiago de apnea",
            "start": 1691.61,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "si eso tambi\u00e9n",
            "start": 1693.2,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente esta nota informativa es un",
            "start": 1695.36,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "poco complicada porque puede ser el",
            "start": 1697.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1or y otras personas que solicitan",
            "start": 1700.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "apoyo no tienen para comunicaci\u00f3n de",
            "start": 1703.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inmediato que lo pedido un tel\u00e9fono o",
            "start": 1706.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n de inclusive domicilio y",
            "start": 1709.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "si permite que solicit\u00f3 solicitamos que",
            "start": 1712.65,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or sean hasta atanasio v\u00e1zquez",
            "start": 1716.28,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "lucas 84 a\u00f1os de edad no se le quiere",
            "start": 1719.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "jubilar pero hay elementos que valdr\u00eda",
            "start": 1723.45,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la pena creo que hay que comunicar",
            "start": 1725.94,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "platicar con \u00e9l \u00e9l es de origen otom\u00ed y",
            "start": 1727.7,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "presta sus servicios como per cent",
            "start": 1732.929,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "personal eventual de la rama para m\u00e9dica",
            "start": 1734.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con el puesto de medicina tradicional",
            "start": 1737.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el centro de salud y ha",
            "start": 1740.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "referido desempe\u00f1a tareas importantes de",
            "start": 1742.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "westeros obrador y atiende a personas de",
            "start": 1745.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los municipios de amealco y tolim\u00e1n sin",
            "start": 1748.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "embargo tanto \u00e9l como la partera \u00e9l el",
            "start": 1750.9,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "otro sachs ahumador el yerbero el",
            "start": 1754.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "responsable y otros tienen no tienen",
            "start": 1757.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n social porque tienen no",
            "start": 1760.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tienen un puesto lo tuvieron la",
            "start": 1761.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "oportunidad a \u00e9l el se\u00f1or en especial de",
            "start": 1764.87,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que fuese incorporado al seguro social",
            "start": 1768.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pero no hay constancia hasta ahora y \u00e9l",
            "start": 1772.01,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed tambi\u00e9n el apoyo de la",
            "start": 1774.53,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del maestro",
            "start": 1779.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1781.37,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "del director general del seguro social",
            "start": 1783.22,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "para que me dieran un poco m\u00e1s de",
            "start": 1785.28,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la est\u00e1n buscando pero no",
            "start": 1788.049,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan registro que lo hubiera hecho",
            "start": 1789.909,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ya participe del seguro para lo cual se",
            "start": 1792.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "podr\u00eda tener el seguimiento no es no",
            "start": 1795.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "querer jubilar lo si no no est\u00e1n las",
            "start": 1797.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "condiciones de un trabajador que lo",
            "start": 1799.72,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "pudiera tener",
            "start": 1801.46,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 1806.67,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "ampliado",
            "start": 1808.399,
            "duration": 2.491
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1809.59,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de salud no han sido contratados",
            "start": 1810.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "debidamente para tener las presentas",
            "start": 1813.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esto es algo de los ancestros presentan",
            "start": 1816.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "su conocimiento tanto voceros armadores",
            "start": 1819.07,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la partera",
            "start": 1822.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "o sea es un problema que precisamente la",
            "start": 1823.389,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vida de esta direcci\u00f3n de medicina",
            "start": 1826.45,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tradicional que no ha rendido a los",
            "start": 1828.039,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "derechos humanos de estos abuelos de",
            "start": 1831.039,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "rectores de conocimientos explantes la",
            "start": 1833.019,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "secretaria asegur\u00f3 que tenemos la",
            "start": 1835.089,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de darle seguimiento a esto",
            "start": 1838.149,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con lo que ya le mencion\u00e9 no es para",
            "start": 1840.489,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "nada este de hacerlo a un lado sino",
            "start": 1842.95,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tenerlo siempre presente con mucho gusto",
            "start": 1846.94,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pero esta es la informaci\u00f3n que le puedo",
            "start": 1849.129,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tener muchas gracias y te propongo les",
            "start": 1851.079,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "propongo a los dos que se queden",
            "start": 1854.349,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "que platiquen este porque estoy seguro",
            "start": 1857.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que van a llegar a un acuerdo s\u00ed de",
            "start": 1859.94,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "acuerdo ya est\u00e1 me voy porque ahora s\u00ed",
            "start": 1863.72,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tengo que est\u00e9",
            "start": 1867.35,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "un caf\u00e9 con galleta antes de la llamada",
            "start": 1869.83,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "copiado",
            "start": 1876.01,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el caf\u00e9 con leche",
            "start": 1877.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el futuro s\u00ed",
            "start": 1879.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "\u00e9l la pidi\u00f3 este y es muy buena la",
            "start": 1882.84,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el gobierno de canad\u00e1 como",
            "start": 1887.19,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu y \u00e9ste vamos a",
            "start": 1891.21,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "conversar con \u00e9l",
            "start": 1897.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a las 10 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1898.94,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 \u00e9l",
            "start": 1902.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura",
            "start": 1906.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del gobierno de eeuu",
            "start": 1908.24,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a las 10 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1911.42,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1913.53,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "al mediod\u00eda a la hora de la comida",
            "start": 1914.87,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vienen empresarios de nuevo le\u00f3n",
            "start": 1917.75,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1922.71,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "es una reuni\u00f3n que vamos a tener con",
            "start": 1924.33,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 1926.76,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "es una asociaci\u00f3n de industriales de",
            "start": 1930.31,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00e9on van a estar con nosotros esa",
            "start": 1935.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 1939.22,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "agenda",
            "start": 1940.17,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy en general y otras",
            "start": 1941.88,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 1944.62,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1945.83,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el domingo yo voy a estar a votar",
            "start": 1947.559,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "este de una vez les voy a decir que este",
            "start": 1952.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pues no puedo votar",
            "start": 1956.86,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ni por una cosa ni la otra pero si tengo",
            "start": 1959.04,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que ir a votar porque este",
            "start": 1963.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un dem\u00f3crata",
            "start": 1966.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tiene que este",
            "start": 1968.6,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "participar siempre",
            "start": 1972.24,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "cuando se trata de tomar decisiones pero",
            "start": 1975.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como es mi caso",
            "start": 1979.27,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es como cuando",
            "start": 1981.01,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vote para presidente",
            "start": 1983.75,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pues se",
            "start": 1987.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "votaba por monsiv\u00e1is",
            "start": 1988.84,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "por elena poniatowska por chema p\u00e9rez",
            "start": 1992.63,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "guide",
            "start": 1997.49,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por rodolfo pe\u00f1a",
            "start": 1999.559,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "votar y ahora voy a votar voy a poner mi",
            "start": 2002.37,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "boleta",
            "start": 2007.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "viva emiliano zapata",
            "start": 2008.74,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 es",
            "start": 2011.91,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el 10 de abril",
            "start": 2013.73,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "temprano voy a ir a este a votar",
            "start": 2017.39,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "donde me toca aqu\u00ed cerca muy cerca",
            "start": 2023.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2029.149,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "este va a estar aqu\u00ed en moneda",
            "start": 2030.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "chino",
            "start": 2034.919,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed enfrente este va a estar la",
            "start": 2036.659,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "casilla aprovech\u00f3 para informar a los",
            "start": 2040.549,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "vecinos",
            "start": 2044.399,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "porque si no se acuerdan del papelito",
            "start": 2046.169,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "aquel que ten\u00eda este el ine",
            "start": 2049.23,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "est\u00e9 informando de la",
            "start": 2053.21,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cuando le dices a beatriz que si te",
            "start": 2056.71,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "manda",
            "start": 2059.26,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "ya lo rompieron",
            "start": 2061.129,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2064.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se acuerdan que pusieron all\u00ed entre el",
            "start": 2068.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 2071.25,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "un anuncio",
            "start": 2072.72,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en una pared",
            "start": 2074.77,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "con graffitis pero hoy he estado",
            "start": 2076.879,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a lo mejor no est\u00e1",
            "start": 2083.01,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no ma\u00f1ana lo llamamos lo nuestro",
            "start": 2085.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no es con los industriales y esta",
            "start": 2093.909,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 2097.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y hacienda son los temas que tienen que",
            "start": 2099.23,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ver con",
            "start": 2102.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la industria y vamos a tratar lo que me",
            "start": 2105.21,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "compromet\u00ed con el gobernador d",
            "start": 2108.54,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "solicitarles su apoyo",
            "start": 2112.78,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "para que los que tengan pozos",
            "start": 2116.829,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "aportar agua",
            "start": 2122.25,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en estos momentos cr\u00edticos",
            "start": 2124.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aunque no se tiene agua en algunas",
            "start": 2128.61,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 2133.05,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "sobre todo para uso dom\u00e9stico",
            "start": 2134.95,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda una medida transitoria",
            "start": 2137.579,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 2141.56,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "dos meses",
            "start": 2144.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es lo que se estima va a tardar la",
            "start": 2146.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda",
            "start": 2150.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y ellos siempre han ayudado los",
            "start": 2154.309,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "industriales de monterrey",
            "start": 2157.189,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 2159.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un asunto obligatorio",
            "start": 2162.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es voluntario pero estoy seguro que van",
            "start": 2165.21,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a ayudar entonces vamos a tratar eso",
            "start": 2168.06,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "como 20 muy bien 2",
            "start": 2173.819,
            "duration": 5.061
        }
    ],
    "transcription_text": "porque no hay ning\u00fan contaminante pero no solo es lo m\u00e1s limpio si no es lo m\u00e1s barato y lo m\u00e1s eficaz por qu\u00e9 la energ\u00eda e\u00f3lica se produce cuando hay viento y no siempre hay viento si se paran los generadores las olivas para echarlas andar al estar a andar los ventiladores los generadores se llevan hasta 10 horas para echar a andar en caso de una emergencia porque as\u00ed se ha usado nada m\u00e1s como respaldo a las hidroel\u00e9ctricas se hace en 40 minutos entonces es limpia es m\u00e1s barata es m\u00e1s eficaz se tiene todo el tiempo y es de la naci\u00f3n porque todas esas presas se construyeron a lo largo del tiempo con presupuesto p\u00fablico o con cr\u00e9ditos que se han pagado o se est\u00e1n pagando pero son hidroel\u00e9ctricas de la comisi\u00f3n federal de electricidad que ahora por esa ley que se est\u00e1 definiendo y est\u00e1n subutilizadas paradas por qu\u00e9 no les permiten despachar la energ\u00eda que produce se sube primero a la red todo lo que se produce con las termoel\u00e9ctricas que son las que est\u00e1n en manos de particulares entonces si es un avance aunque faltan otras cosas entonces hay que estar muy pendientes [Aplausos] de lo que va a suceder hoy ma\u00f1ana y todos estos d\u00edas sobre este tema la apuesta es entonces su apuesta es a la iniciativa de reforma constitucional que se est\u00e1 por votarse en san l\u00e1zaro a las 2 y presidente el pri dice en la oposici\u00f3n en general dice palabras m\u00e1s palabras menos que su iniciativa as\u00ed lo dijeron es un peligro para m\u00e9xico y que se van a fregar dici\u00e9ndolo con otras palabras a morena algo as\u00ed como palenque no algo as\u00ed qu\u00e9 opina de estas expresiones presidentas cuando no hay 1 ideolog\u00eda cuando no hay principios cuando no hay una doctrina cuando es la lucha del poder por el poder cuando lo que es dominas el pragmatismo rampl\u00f3n [M\u00fasica] de figura todo es una situaci\u00f3n [M\u00fasica] lamentable ojal\u00e1 y este reflexionaron m\u00e1s sobre sus conductas que revisen la historia de sus partidos un caso del pri porque surge en el 29 como se fund\u00f3 luego su momento estelar en el 38 primero partido nacional revolucionario luego partido de la revoluci\u00f3n mexicana en el 38 y al a\u00f1o siguiente surge el pan en 1939 para oponerse a la pol\u00edtica del dial c\u00e1rdenas la pol\u00edtica popular patri\u00f3tica entonces surge el pan en el 39 para eso en contra de la pol\u00edtica revolucionaria pero a\u00fan d siendo un partido el observador quienes lo fundan pues eran personas que ten\u00edan una doctrina siendo conservadores manuel g\u00f3mez mor\u00edn y otros luego \u00e9l y el pri se transforma en partido revolucionario institucional 1946 empieza a cambiar pero todav\u00eda no abandona su origen revolucionario y cuando hablo de revoluci\u00f3n a qu\u00e9 me refiero al movimiento que surge para enfrentar a la dictadura porfirista al predominio de un gobierno durante 34 a\u00f1os que entrego lo mismo que el periodo neoliberal los bienes de la naci\u00f3n a particulares y extranjeros por eso fue la revoluci\u00f3n porque no hab\u00eda libertades porque no hab\u00eda democracia porque hab\u00eda esclavitud y por qu\u00e9 un grupo dominaba a mexico eran los due\u00f1os de las tierras de los grandes latifundios los due\u00f1os del agua los due\u00f1os de las minas los due\u00f1os del petr\u00f3leo los due\u00f1os de los ferrocarriles los due\u00f1os de los bancos resuelve el porfiriato y por eso fue la revoluci\u00f3n y con la revoluci\u00f3n se le entreg\u00f3 la tierra a los campesinos y se recuper\u00f3 el petr\u00f3leo y se recuperaron los ferrocarriles y se recuper\u00f3 la industria el\u00e9ctrica y se estableci\u00f3 el derecho a un salario digno en la constituci\u00f3n del 17 a una jornada de s\u00f3lo 8 horas de trabajo y otras prestaciones que no exist\u00edan en el porfiriato entonces ese es el antecedente entonces surge un partido conservador en el 39 que es cu\u00e1ndo c\u00e1rdenas entrega 18 millones de hect\u00e1reas a un mill\u00f3n de familias campesinas que es cuando nacionaliz\u00f3 el petr\u00f3leo entonces como respuesta a eso surge el pan y pues no pueden por qu\u00e9 tambi\u00e9n van negociando termina el java c\u00e1rdenas y entra el presidente \u00e1vila camacho y ya no es lo mismo porque el presidente \u00e1vila camacho negocia con el grupo monterrey y quien negocia pues ayudarnos econ\u00f3micamente no cobrarles impuestos se entienden entonces se hablaba yo de que luego el pri se transforma en 1946 y viene de salinas en el 88 y ya se da la fusi\u00f3n pero a\u00fan as\u00ed se ocultaba por qu\u00e9 dec\u00eda el pan es que estamos con salinas porque est\u00e1 aplicando nuestro programa y hasta cierto punto era cierto cu\u00e1l era su programa regresar los bienes de la naci\u00f3n tus bienes que hab\u00eda entregado el movimiento revolucionario al pueblo a particulares por eso neoliberalismo es neoporfirismo es una pol\u00edtica que ya se aplic\u00f3 y se volvi\u00f3 a imponer 36 a\u00f1os y pues hay esta coincidencia entonces tanto unos como otros deber\u00edan de hacer un an\u00e1lisis un an\u00e1lisis cr\u00edtico porque imag\u00ednense si resucitara el general c\u00e1rdenas o adolfo l\u00f3pez mateos o el mismo manuel g\u00f3mez mor\u00edn viendo qu\u00e9 son uno solo y por eso qu\u00e9 bueno qu\u00e9 logramos con la participaci\u00f3n de millones de mexicanos construir est\u00e1 nueva opci\u00f3n este nuevo proyecto que estamos llevando a cabo porque s\u00ed no no habr\u00eda ayer lo dije \u00fanica posibilidad que ten\u00eda el pa\u00eds para salir sobre todo la gente humilde la gente pobre era la transformaci\u00f3n si continuaba lo mismo y era m\u00e1s decadencia m\u00e1s pobreza m\u00e1s violencia m\u00e1s sin gobernabilidad m\u00e1s crisis jam\u00e1s se posee ah pensar nos viene la pandemia independientemente de que no faltaron las camas y que se atendi\u00f3 a todos y que no faltaron las vacunas hagamos a un lado vamos aceptar como esa los abogados sin conceder de que ellos hubiesen hecho lo mismo que nosotros qu\u00e9 hubiese pasado en lo econ\u00f3mico si yo tuve que resistir las presiones porque quer\u00edan que se aplican a la misma receta de cuando el fuego a proa que yo pidiera dinero que endeudan al pa\u00eds para rescatar a los de arriba porque me lo plantearon y hasta se enojaron le dije no vamos a rescatar a los de abajo ahora va a ser de abajo hacia arriba v\u00e1yanse con su cuento a otro lado de que si llueve fuerte arriba gotea abajo salpica abajo no entonces que hubiese sucedido pues el pa\u00eds estar\u00eda endeudado no tendr\u00edamos la ventaja que tenemos ahora de que est\u00e1n llegando inversiones extranjeras como nunca porque hay estabilidad macroecon\u00f3mica porque tenemos una moneda fuerte porque hay gobernabilidad entonces si es importante lo de hoy y lo de todos estos d\u00edas sobre la cuesti\u00f3n el\u00e9ctrica si es un asunto definitorio finalmente presidente su opini\u00f3n sobre esta eliminaci\u00f3n de la prohibici\u00f3n a los servidores p\u00fablicos oa los ex servidores p\u00fablicos de emplearse por una d\u00e9cada en la iniciativa privada y si ya dos comparte su agenda para viernes s\u00e1bado y domingo gracias no posees una este aberraci\u00f3n como es posible que se regrese a los de antes y que era lo de antes bueno la verg\u00fcenza nacional de que el que privatiza los ferrocarriles y que acaba con la historia de un siglo y medio de ferrocarriles nacionales ernesto zedillo se va a trabajar despu\u00e9s de que termina su mandato como presidente de asesor a la empresa a la que le entreg\u00f3 los ferrocarriles el calder\u00f3n hace lo mismo te ayuda a iberdrola la empresa monop\u00f3lica particular que controlan la electricidad y en espa\u00f1a y le ofrece al calder\u00f3n trabajar como consejero de la empresa cuando calder\u00f3n termina su mandato y forma parte del consejo esto porque esas empresas tienen esas pr\u00e1cticas en espa\u00f1a' contratan a pol\u00edticos para que ellos manden por eso en esos pa\u00edses no pueden bajar el precio de la luz no pueden porque estos grupos de presi\u00f3n son los que mandan en el caso por ejemplo del petr\u00f3leo se dieron hechos como el que todos los directores de pemex casi todos hasta jes\u00fas reyes her\u00f3les el hijo de don jes\u00fas rev\u00edselo que estuvo en pemex a trabajar en una empresa particular tambi\u00e9n vinculada con el petr\u00f3leo casi todos subdirectores de producci\u00f3n que sab\u00edan porque ellos manejaban todo lo relacionado con las exploraciones sab\u00edan d\u00f3nde estaba el petr\u00f3leo cuando empezaron a privatizar las \u00e1reas petroleras los contrataron las empresas y claro que ellos se quedaron con los campos porque ya estaban los estudios hechos ellos los hab\u00edan mandado a hacer las empresas que los contrataron se quedaron con los campos con m\u00e1s potencial petrolero entonces como es qu\u00e9 ahora la corte nos corrige la plana porque en nuestra ley de austeridad se estableci\u00f3 de que un alto funcionario p\u00fablico no pod\u00eda despu\u00e9s de dejar su empleo irse a trabajar a una empresa particular privada vinculada asu labor anterior la siesta el banco de mexico todos los que trabajan en el banco de m\u00e9xico- terminan ah\u00ed a la banca privada o salen de la banca privada al banco de m\u00e9xico una mescolanza nada e inmoral promiscuidad pol\u00edtica administrativa entonces no estoy de acuerdo con eso [M\u00fasica] hay que buscar la forma y yo no voy a quedarme callado ante estas aberraciones si es que ya nos este ofendieron por decir lo menos con estas pr\u00e1cticas entonces vamos a continuar este and\u00e9n ya me voy a ir ahora porque me pides este me pidieron tengo una llamada [M\u00fasica] estoy una llamada con \u00e9l al informe de medicina 3a ahora si puedes informar si y este nada m\u00e1s es que voy a hablar por tel\u00e9fono con el primer ministro otro de canad\u00e1 a las nueve [M\u00fasica] qu\u00e9 tema es este marcelo lo del primer ministro varios temas seguramente tambi\u00e9n porque si nos quedamos pendientes con los informes que con mucho gusto con permiso se\u00f1or presidente en efectivo esto les informo y responda la solicitud de la periodista mar torres el doctor jose a alejandro almaguer gonz\u00e1lez que desde quien pidieron la opini\u00f3n como titular de la direcci\u00f3n de medicina tradicional y desarrollo cultural de la secretar\u00eda de salud se incorpor\u00f3 al ac\u00e1 colaborar en la direcci\u00f3n general de promoci\u00f3n de la salud a mitad de 2021 debido a la reestructuraci\u00f3n de la secretaria les puedo informar que se incorpor\u00f3 para dar una visi\u00f3n de pertinencia cultural en salud a las pol\u00edticas p\u00fablicas que se proponen desde esta direcci\u00f3n general y tambi\u00e9n que con su equipo ha participado en forma activa y correcta en diversas reuniones de trabajo sobre de parter\u00eda tradicional el plan de justicia del pueblo yaqui y la recuperaci\u00f3n de la dieta tradicional mexicana como la dieta de la milpa no s\u00f3lo es opini\u00f3n de unos cuantos sino tambi\u00e9n estaba la de estar lo siguiente por el doctor ricardo cortez director general de promoci\u00f3n de la salud y por el maestro adelfo regino y del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas que precisan la forma y actitud de trabajo del doctor almaguer y su equipo siempre ha sido en un ambiente de cordialidad respeto y una buena actitud de servicio a sus colaboradores a nivel nacional puntual seguimiento a las acciones encomendadas a\u00fan con las dificultades que la pandemia ha representado con su incorporaci\u00f3n a esta direcci\u00f3n general se est\u00e1n cambiando algunas de las acciones de las cuales \u00e9l es ex pues sino experto ha sido continuamente ocupado en este tan importante camino que llevar\u00e1 a que la medicina tradicional se recupere de hecho desde el cambio de su nombre porque es necesario que tambi\u00e9n esto se considere como un elemento como debe ser como se est\u00e1 buscando y como dictan las normas m\u00e1s importantes de salud en nuestro pa\u00eds enrique con riqueza cultural esa es la informaci\u00f3n que le traigo desde hace dos tres semanas digo dos tres meses ya pero no hab\u00edamos tenido esa oportunidad de integraci\u00f3n muchas gracias y si no hay alg\u00fan cambio y ayer en la tarde todav\u00eda atento a la posibilidad de que hoy nos comunicamos habl\u00e9 con el doctor cortes y me dijo no sigue trabajando y estamos adecuando algunas distracciones pero s\u00ed rendimiento de acuerdo de foros realizados por esta direcci\u00f3n c\u00f3mo se le da el seguimiento los representantes de los pueblos originarios en lo que hacen se\u00f1al y sobre todo un estudio que hay de unas investigadora susan a los mandos as donde dicen que no se avanzaba en la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas sustantivas para portales de la refina alternativa de m\u00e9xico si respeto esa opini\u00f3n la debemos considerar y le pido yo en continuaci\u00f3n que nos los haga llegar para poderlos desde luego tambi\u00e9n tomar en cuenta puesto que ha tenido una historia y est\u00e1 todo esto recabado en una persona que s\u00ed me consta directamente que informa en forma puntualmente c\u00f3mo est\u00e1 la normatividad en este caso pero lo hacemos con mucho gusto tratando desde luego de mejorar este aspecto tan importante pues que en la alimentaci\u00f3n de los mexicanos es fundamental y que lo estamos trabajando con en otro contexto tambi\u00e9n [M\u00fasica] de edad santiago de apnea si eso tambi\u00e9n r\u00e1pidamente esta nota informativa es un poco complicada porque puede ser el se\u00f1or y otras personas que solicitan apoyo no tienen para comunicaci\u00f3n de inmediato que lo pedido un tel\u00e9fono o una situaci\u00f3n de inclusive domicilio y si permite que solicit\u00f3 solicitamos que este se\u00f1or sean hasta atanasio v\u00e1zquez lucas 84 a\u00f1os de edad no se le quiere jubilar pero hay elementos que valdr\u00eda la pena creo que hay que comunicar platicar con \u00e9l \u00e9l es de origen otom\u00ed y presta sus servicios como per cent personal eventual de la rama para m\u00e9dica con el puesto de medicina tradicional tambi\u00e9n en el centro de salud y ha referido desempe\u00f1a tareas importantes de westeros obrador y atiende a personas de los municipios de amealco y tolim\u00e1n sin embargo tanto \u00e9l como la partera \u00e9l el otro sachs ahumador el yerbero el responsable y otros tienen no tienen prestaci\u00f3n social porque tienen no tienen un puesto lo tuvieron la oportunidad a \u00e9l el se\u00f1or en especial de que fuese incorporado al seguro social pero no hay constancia hasta ahora y \u00e9l le ped\u00ed tambi\u00e9n el apoyo de la del maestro este del director general del seguro social para que me dieran un poco m\u00e1s de informaci\u00f3n la est\u00e1n buscando pero no hay ning\u00fan registro que lo hubiera hecho ya participe del seguro para lo cual se podr\u00eda tener el seguimiento no es no querer jubilar lo si no no est\u00e1n las condiciones de un trabajador que lo pudiera tener servicio ampliado [M\u00fasica] de salud no han sido contratados debidamente para tener las presentas esto es algo de los ancestros presentan su conocimiento tanto voceros armadores la partera o sea es un problema que precisamente la vida de esta direcci\u00f3n de medicina tradicional que no ha rendido a los derechos humanos de estos abuelos de rectores de conocimientos explantes la secretaria asegur\u00f3 que tenemos la convicci\u00f3n de darle seguimiento a esto con lo que ya le mencion\u00e9 no es para nada este de hacerlo a un lado sino tenerlo siempre presente con mucho gusto pero esta es la informaci\u00f3n que le puedo tener muchas gracias y te propongo les propongo a los dos que se queden que platiquen este porque estoy seguro que van a llegar a un acuerdo s\u00ed de acuerdo ya est\u00e1 me voy porque ahora s\u00ed tengo que est\u00e9 un caf\u00e9 con galleta antes de la llamada copiado el caf\u00e9 con leche el futuro s\u00ed \u00e9l la pidi\u00f3 este y es muy buena la relaci\u00f3n con el gobierno de canad\u00e1 como con el gobierno de eeuu y \u00e9ste vamos a conversar con \u00e9l tambi\u00e9n a las 10 de la ma\u00f1ana est\u00e1 \u00e9l secretario de agricultura del gobierno de eeuu a las 10 de la ma\u00f1ana y al mediod\u00eda a la hora de la comida vienen empresarios de nuevo le\u00f3n este es una reuni\u00f3n que vamos a tener con ellos es una asociaci\u00f3n de industriales de nuevo l\u00e9on van a estar con nosotros esa es la agenda para el d\u00eda de hoy en general y otras cosas muy bien el domingo yo voy a estar a votar este de una vez les voy a decir que este pues no puedo votar ni por una cosa ni la otra pero si tengo que ir a votar porque este un dem\u00f3crata tiene que este participar siempre cuando se trata de tomar decisiones pero como es mi caso es como cuando vote para presidente pues se votaba por monsiv\u00e1is por elena poniatowska por chema p\u00e9rez guide por rodolfo pe\u00f1a votar y ahora voy a votar voy a poner mi boleta viva emiliano zapata por qu\u00e9 es el 10 de abril temprano voy a ir a este a votar donde me toca aqu\u00ed cerca muy cerca ya este va a estar aqu\u00ed en moneda chino estoy aqu\u00ed enfrente este va a estar la casilla aprovech\u00f3 para informar a los vecinos porque si no se acuerdan del papelito aquel que ten\u00eda este el ine est\u00e9 informando de la cuando le dices a beatriz que si te manda ya lo rompieron este se acuerdan que pusieron all\u00ed entre el pan un anuncio en una pared con graffitis pero hoy he estado a lo mejor no est\u00e1 no ma\u00f1ana lo llamamos lo nuestro no es con los industriales y esta econom\u00eda y hacienda son los temas que tienen que ver con la industria y vamos a tratar lo que me compromet\u00ed con el gobernador d solicitarles su apoyo para que los que tengan pozos aportar agua en estos momentos cr\u00edticos aunque no se tiene agua en algunas partes sobre todo para uso dom\u00e9stico que ser\u00eda una medida transitoria eso es dos meses es lo que se estima va a tardar la sequ\u00eda y ellos siempre han ayudado los industriales de monterrey no es este un asunto obligatorio es voluntario pero estoy seguro que van a ayudar entonces vamos a tratar eso como 20 muy bien 2",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:31.834658"
}