{
    "video_id": "a6BnhrPLafQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/a6BnhrPLafQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDIT65b-wOkUF_g7pQme-ih_QZKNQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=a6BnhrPLafQ",
    "video_title": "Visita a la refiner\u00eda de Minatitl\u00e1n en Veracruz",
    "video_length_seconds": 131,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estoy en una refiner\u00eda hace un mes",
            "start": 0.23,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "exactamente la 8 de abril hubo un",
            "start": 4.87,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "incendio que como un tanque que estaba",
            "start": 10.73,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 15.33,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "sitios",
            "start": 17.07,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya no hay nada en el tanque como los",
            "start": 28.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 31.12,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil",
            "start": 33.31,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el sistema de seguridad de pemex",
            "start": 36.62,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "los trabajadores los t\u00e9cnicos",
            "start": 40.14,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "apagaron el incendio",
            "start": 44.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "controlaron indicando que se extendiera",
            "start": 47.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y que se incendiaran",
            "start": 50.64,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y todos los antes iba a ser una",
            "start": 53.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desgracia mayor y hubo un trabajador al",
            "start": 56.09,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que le rindo homenaje",
            "start": 60.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se quem\u00f3 las manos pero pues que cerr\u00f3",
            "start": 63.8,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "las v\u00e1lvulas",
            "start": 66.74,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "con mucha pasi\u00f3n con mucho valor bueno y",
            "start": 68.58,
            "duration": 13.5
        },
        {
            "text": "se evit\u00f3 una desgracia mayor y ahora los",
            "start": 76.88,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "trabajadores de esta refiner\u00eda",
            "start": 82.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "han echado a andar de nuevo",
            "start": 87.53,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "las plantas ya se est\u00e1 produciendo",
            "start": 91.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 93.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en un mes",
            "start": 95.67,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "esto es excepcional por eso estamos aqu\u00ed",
            "start": 98.15,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "vamos a rehabilitar a modernizar",
            "start": 103.7,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "todas las refiner\u00edas",
            "start": 107.86,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "vamos a seguir rescatando a penas yo he",
            "start": 111.21,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dicho muchas veces y lo repito el",
            "start": 114.99,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 118.89,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el gobierno ni siquiera del estado del",
            "start": 121.46,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo de la naci\u00f3n",
            "start": 125.45,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es del pueblo",
            "start": 127.51,
            "duration": 2.87
        }
    ],
    "transcription_text": " estoy en una refiner\u00eda hace un mes exactamente la 8 de abril hubo un incendio que como un tanque que estaba 7 sitios ya no hay nada en el tanque como los otros protecci\u00f3n civil el sistema de seguridad de pemex los trabajadores los t\u00e9cnicos apagaron el incendio controlaron indicando que se extendiera y que se incendiaran y todos los antes iba a ser una desgracia mayor y hubo un trabajador al que le rindo homenaje se quem\u00f3 las manos pero pues que cerr\u00f3 las v\u00e1lvulas con mucha pasi\u00f3n con mucho valor bueno y se evit\u00f3 una desgracia mayor y ahora los trabajadores de esta refiner\u00eda han echado a andar de nuevo las plantas ya se est\u00e1 produciendo gasolinas en un mes esto es excepcional por eso estamos aqu\u00ed vamos a rehabilitar a modernizar todas las refiner\u00edas vamos a seguir rescatando a penas yo he dicho muchas veces y lo repito el petr\u00f3leo el gobierno ni siquiera del estado del petr\u00f3leo de la naci\u00f3n es del pueblo ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:41:50.249590"
}