{
    "video_id": "A9fYn1J_XPM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/A9fYn1J_XPM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAuksuDafqcdewe7yb8DbvphZp_Hw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=A9fYn1J_XPM",
    "video_title": "Registro de mayores de 18 a\u00f1os para vacunaci\u00f3n contra COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8435,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 552.29,
            "duration": 19.949
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 665.7,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "vamos a informar como todos los martes",
            "start": 674.54,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 679.92,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de salud en especial",
            "start": 682.62,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "lo relacionado con la pandemia el plan",
            "start": 687.2,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n nacional como vamos",
            "start": 690.6,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "y posteriormente",
            "start": 694.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tratamos otros asuntos",
            "start": 696.019,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y de",
            "start": 698.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "respuestas Entonces vamos a ver la",
            "start": 702.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "palabra al doctor Jorge Alcocer",
            "start": 704.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 708.36,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 711.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "como se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente en el",
            "start": 715.519,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "informe del tercer a\u00f1o del triunfo",
            "start": 719.399,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico democr\u00e1tico del pueblo de",
            "start": 721.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el programa Nacional de",
            "start": 723.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n ha funcionado con eficacia y",
            "start": 726.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ha llegado a todos los pueblos de M\u00e9xico",
            "start": 729.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar que llevamos el 37%",
            "start": 733.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de toda la poblaci\u00f3n mayor de 18 a\u00f1os",
            "start": 736.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "vacunada y el presidente reiter\u00f3 el",
            "start": 739.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "compromiso de vacunar al menos con una",
            "start": 743.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sola dosis a todos los mexicanos mayores",
            "start": 747.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de 18 a\u00f1os del pa\u00eds para el mes de",
            "start": 750.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 753.48,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "en el pulso de la salud",
            "start": 755.639,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hoy 6 de Julio iniciamos la semana 27",
            "start": 758.519,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y el doctor L\u00f3pez gatell",
            "start": 762.019,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "les mostrar\u00e1 el informe t\u00e9cnico del",
            "start": 765.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "estado que guarda as\u00ed como los avances",
            "start": 768.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tanto en la programaci\u00f3n la la",
            "start": 771.48,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n guiadas",
            "start": 775.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como ustedes saben principalmente por la",
            "start": 778.139,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "edad y la vulnerabilidad",
            "start": 780.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez nos",
            "start": 784.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "informar\u00e1 que sigue en la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 787.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la frontera norte despu\u00e9s de haber",
            "start": 790.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "concluido en Baja California y avanzar",
            "start": 793.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en Sonora",
            "start": 797.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el canciller Marcelo ebrard mostrar\u00e1 las",
            "start": 799.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dosis de vacunas recibidas y las",
            "start": 802.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas a recibir y finalmente el",
            "start": 805.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "general secretario Luis crescencio",
            "start": 807.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Sandoval nos explicar\u00e1 los elementos de",
            "start": 810.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la log\u00edstica que aseguran la llegada de",
            "start": 813.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las vacunas al sitio de su aplicaci\u00f3n lo",
            "start": 816.3,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que permiti\u00f3 vacunar a 3 millones",
            "start": 819.72,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "394 mil 82 mexicanos la semana pasada",
            "start": 824.12,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "jugo porfa",
            "start": 830.579,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es un permiso presidente",
            "start": 837.72,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "secretarios muy buenos d\u00edas tengan",
            "start": 840.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ustedes muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 842.459,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todos vamos a comentar algunos de los",
            "start": 845.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "elementos t\u00e9cnicos de lo que ya relata",
            "start": 847.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el secretario Alcocer si me pasan la",
            "start": 850.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primera imagen que es nuestra curva de",
            "start": 853.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica en general de casos estimados",
            "start": 856.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya a lo largo de la epidemia nos ha",
            "start": 860.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permitido identificar en forma",
            "start": 863.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "panor\u00e1mica C\u00f3mo est\u00e1 comport\u00e1ndose la",
            "start": 865.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "epidemia como pueden ver ustedes tenemos",
            "start": 868.74,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "este repunte de 22% en los casos",
            "start": 872.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estimados Esta es la comparaci\u00f3n entre",
            "start": 875.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la semana 25 con la semana 24 del a\u00f1o",
            "start": 877.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuando estamos viviendo en la semana 27",
            "start": 881.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hemos explicado desde hace muchos meses",
            "start": 883.8,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "porque la informaci\u00f3n Se corta dos",
            "start": 886.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hermanas atr\u00e1s en M\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 889.019,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en todos los sistemas de vigilancia",
            "start": 891.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica",
            "start": 893.82,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "este repunte aqu\u00ed quiero hacer notar la",
            "start": 895.56,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "otra curva la curva Clara son los casos",
            "start": 899.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estimados la curva de color oscuro son",
            "start": 902.519,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los personas recuperadas que son un",
            "start": 906.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porcentaje que est\u00e1 Generalmente",
            "start": 910.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "alrededor de 85 87%. la gran mayor\u00eda de",
            "start": 911.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "las personas que padecen covid que",
            "start": 915.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "quedan registradas o son estimadas se",
            "start": 917.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recuperan en buenas condiciones sin",
            "start": 920.639,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "necesidad de haber sido hospitalizadas o",
            "start": 923.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "haber tenido un tratamiento avanzado y",
            "start": 926.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una proporci\u00f3n importante de las",
            "start": 928.62,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas se recupera",
            "start": 931.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 esta curva esta comparaci\u00f3n de",
            "start": 935.779,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "curvas porque enseguida vamos a mostrar",
            "start": 937.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otra que es relevante pero vamos a ver",
            "start": 939.779,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n una de las cosas que",
            "start": 942.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es notoria en M\u00e9xico y en el mundo ya la",
            "start": 944.759,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos aqu\u00ed mismo el martes pasado",
            "start": 948.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es que a\u00fan cuando existen estas terceras",
            "start": 950.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "oleadas estos repuntes estamos teniendo",
            "start": 954.12,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "casos pero la hospitalizaci\u00f3n y las",
            "start": 957.199,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "defunciones no crecen a la misma",
            "start": 961.259,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "velocidad crecen de una manera mucho m\u00e1s",
            "start": 963.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "controlada en la medida en que la vacuna",
            "start": 966.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ha hecho su efecto los pa\u00edses que hemos",
            "start": 969.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenido proporciones importantes de",
            "start": 972.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "personas vacunadas logramos reducir la",
            "start": 973.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mortalidad y los casos graves",
            "start": 977.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "precisamente porque las vacunas",
            "start": 979.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "disponibles tienen ese como su efecto",
            "start": 982.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "principal El reducir la probabilidad de",
            "start": 985.5,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que una persona a\u00fan cuando pudiera ser",
            "start": 988.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "infectada por el virus sarskov 2 la",
            "start": 991.259,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "probabilidad de que presente enfermedad",
            "start": 993.959,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y enfermedad grave y esto es muy notorio",
            "start": 995.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en los datos epidemiol\u00f3gicos aqu\u00ed pueden",
            "start": 998.759,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ver como la hospitalizaci\u00f3n no ha",
            "start": 1001.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "crecido se ve en el extremo derecho de",
            "start": 1004.399,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica donde no se levanta la curva",
            "start": 1007.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque la hospitalizaci\u00f3n crece m\u00e1s",
            "start": 1009.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lentamente y se ha mantenido alrededor",
            "start": 1013.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de 15 16 19% en este caso tenemos",
            "start": 1015.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ahorita 20% de ocupaci\u00f3n promedio",
            "start": 1020.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Nacional de las camas generales y 16% de",
            "start": 1023.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las camas con ventilador de las unidades",
            "start": 1027.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n destinadas a personas",
            "start": 1030.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermas ahora bien la",
            "start": 1032.36,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "siguiente que es la que queremos",
            "start": 1034.64,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "detallar",
            "start": 1035.959,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "es esta Aparentemente se ve parecida a",
            "start": 1037.299,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la primera pero ojo no vayan a",
            "start": 1041.66,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "confundirla la primera eran los casos",
            "start": 1043.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estimados y las personas que se",
            "start": 1045.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "recuperan Esta es otra gr\u00e1fica diferente",
            "start": 1048.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aunque parece semejante",
            "start": 1050.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la l\u00ednea Clara es lo mismo los casos",
            "start": 1053.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estimados es exactamente la misma",
            "start": 1056.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de la primera imagen que",
            "start": 1058.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mostr\u00e9 pero la curva oscura son las",
            "start": 1060.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "defunciones ahora ojo las defunciones",
            "start": 1063.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tienen una escala en el lado derecho de",
            "start": 1067.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica que es 10 veces menor a lo",
            "start": 1070.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 del lado izquierdo de la",
            "start": 1073.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica que son los casos no confundir",
            "start": 1075.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la magnitud es 10 veces menor la",
            "start": 1078.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las defunciones",
            "start": 1082.12,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y lo que quiero enfatizar es lo que est\u00e1",
            "start": 1084.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el extremo derecho de la Gr\u00e1fica",
            "start": 1087.86,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nuevamente donde se ve la curva Clara",
            "start": 1090.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aumentando 22% en la comparaci\u00f3n de la",
            "start": 1093.22,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "semana 25 con la 24 sin embargo las",
            "start": 1097.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "defunciones no est\u00e1n aumentando a esa",
            "start": 1100.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "velocidad entonces este es el mensaje",
            "start": 1103.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "principal tenemos una situaci\u00f3n en donde",
            "start": 1106.46,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hay un repunte que es el tercer repunte",
            "start": 1109.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que se presenta a lo largo del periodo",
            "start": 1113.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de la epidemia dos durante 2020 el",
            "start": 1114.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "primero durante 2021 despu\u00e9s de medio",
            "start": 1118.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en donde se redujo la epidemia Pero",
            "start": 1121.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "afortunadamente y con una raz\u00f3n conocida",
            "start": 1124.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que es principalmente la vacunaci\u00f3n no",
            "start": 1128.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aumentan ni las defunciones ni las",
            "start": 1131.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones en esa velocidad no",
            "start": 1134.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mostraremos hoy pero lo presentamos en",
            "start": 1137.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los informes t\u00e9cnicos que son p\u00fablicos",
            "start": 1139.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en las entidades federativas tenemos",
            "start": 1142.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "algunas que hemos estado mencionando que",
            "start": 1144.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tienen repuntes muy importantes y",
            "start": 1146.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "algunas tienen un incremento ya",
            "start": 1149.12,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "consecuente de la mortalidad pero en una",
            "start": 1151.28,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n notoriamente menor de lo que",
            "start": 1155.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aumentan los casos",
            "start": 1158.179,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor vamos a ver ahora",
            "start": 1160.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n Tuvimos una muy buena semana",
            "start": 1162.919,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la previa de llegada de vacunas tuvimos",
            "start": 1165.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "6 millones un poco m\u00e1s de 6 millones de",
            "start": 1169.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "vacunas que llegaron y cuando llegan se",
            "start": 1171.679,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "distribuyen y se empiezan a poner",
            "start": 1174.919,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "esta arranque de la semana con",
            "start": 1177.94,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "421,785 dosis de vacuna ayer lunes hasta",
            "start": 1182.02,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el corte de las 21 horas seguramente hoy",
            "start": 1185.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Tendremos una aplicaci\u00f3n mucho mayor",
            "start": 1188.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "igual que el mi\u00e9rcoles que generalmente",
            "start": 1190.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "son los d\u00edas de mayor actividad despu\u00e9s",
            "start": 1194.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se va terminando la meta de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1197.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en las unidades designadas y empieza a",
            "start": 1200.12,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "decrecer a lo largo de la semana la",
            "start": 1204.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siguiente nos muestra la cantidad de",
            "start": 1206.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "dosis acumuladas que se han aplicado ya",
            "start": 1209.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "47 millones",
            "start": 1211.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "739.783 y noten ustedes c\u00f3mo se ha",
            "start": 1215.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mantenido muy con y la progresi\u00f3n de la",
            "start": 1218.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n lo que se ve por esta l\u00ednea",
            "start": 1221.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inclinada est\u00e1 que se mantiene constante",
            "start": 1223.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con peque\u00f1as fluctuaciones a lo largo de",
            "start": 1227.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la semana pero en general semana a",
            "start": 1229.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "semana se pone este promedio de",
            "start": 1231.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 1234.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "700.000 vacunas por d\u00eda",
            "start": 1235.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor 33 millones de",
            "start": 1239.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "personas ya han sido vacunadas 33",
            "start": 1242.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 1245.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "2466 y la proporci\u00f3n de esquemas",
            "start": 1246.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "completos con esquemas nuevos se",
            "start": 1249.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mantiene tambi\u00e9n alrededor de 60 para",
            "start": 1252.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los esquemas completos 40% para los",
            "start": 1254.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esquemas nuevos Qu\u00e9 significa esto que",
            "start": 1257.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos cuidando que todos los esquemas",
            "start": 1260.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vayan avanzando con protecci\u00f3n completa",
            "start": 1262.82,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en todo momento es importante avanzar en",
            "start": 1265.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el territorio avanzar en la cantidad de",
            "start": 1269.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "personas vacunadas pero hemos en todo",
            "start": 1271.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "momento cuidado que nadie se quede sin",
            "start": 1273.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su esquema completo y por eso se",
            "start": 1276.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mantiene esa proporci\u00f3n muy constante de",
            "start": 1278.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esquemas completos esquemas de reciente",
            "start": 1281.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "inicio la siguiente nos muestra lo que",
            "start": 1285.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya dec\u00eda el secretario Alcocer 37% de la",
            "start": 1287.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta est\u00e1 vacunada y",
            "start": 1291.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "continuamos en todo el territorio",
            "start": 1294.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nacional protegiendo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1297.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la siguiente nos muestra la cantidad de",
            "start": 1299.72,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "vacunas que se han recibido desde que",
            "start": 1301.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llegaron el 23 de diciembre del a\u00f1o",
            "start": 1303.679,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "pasado son 60 millones 638 mil 895 de",
            "start": 1307.34,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "seis clases de vacunas la m\u00e1s reciente",
            "start": 1312.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incorporada fue Johnson y Johnson cuando",
            "start": 1315.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "recibimos el donativo por parte del",
            "start": 1317.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos y que ya fue",
            "start": 1320.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "utilizada en su totalidad como nos",
            "start": 1322.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comentar\u00e1 la secretaria Rosa Isela",
            "start": 1324.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez finalmente vemos el calendario",
            "start": 1327.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "semanal y comentamos anunciamos que esta",
            "start": 1329.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y las pr\u00f3ximas dos semanas no Tendremos",
            "start": 1334.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una buena dotaci\u00f3n de la vacuna pfizer",
            "start": 1336.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la raz\u00f3n nos lo dijeron con",
            "start": 1339.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "antelaci\u00f3n est\u00e1n entrando en otro",
            "start": 1341.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "proceso de reconversi\u00f3n de su planta as\u00ed",
            "start": 1343.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "como se hizo hace muchos meses en la",
            "start": 1346.039,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "planta de B\u00e9lgica ahora se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1347.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "para las plantas de Estados Unidos en",
            "start": 1349.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "particular la principal de la que nos",
            "start": 1352.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "surten Y esto es importante para que",
            "start": 1354.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ellos expandan su capacidad se calcula",
            "start": 1356.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda llegar a cuatro veces m\u00e1s su",
            "start": 1358.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "capacidad de producci\u00f3n esto es de",
            "start": 1361.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acuerdo algunos arreglos industriales y",
            "start": 1364.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "necesita desde luego parar la planta",
            "start": 1366.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "temporalmente entonces en tres semanas",
            "start": 1368.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta y las dos siguientes Tendremos una",
            "start": 1370.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "adaptaci\u00f3n muy limitada de vacunas en",
            "start": 1373.34,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "este caso",
            "start": 1375.799,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "232,000,833",
            "start": 1377.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "830 Perd\u00f3n solamente ma\u00f1ana de la vacuna",
            "start": 1379.659,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "pfizer sin embargo la vacuna sinovac",
            "start": 1383.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 tambi\u00e9n ma\u00f1ana y llega con un",
            "start": 1385.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de dosis que son el volumen de",
            "start": 1388.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "embarques que normalmente tenemos de la",
            "start": 1390.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vacuna sinovac igual que tuvimos la",
            "start": 1392.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "semana pasada un total de un mill\u00f3n",
            "start": 1395.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "232.000.830 lo \u00faltimo dos anuncios el",
            "start": 1398.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "primero abrimos ya el registro para",
            "start": 1401.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "todas las personas adultas a partir de",
            "start": 1404.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hoy si usted tiene 18 a\u00f1os de edad o m\u00e1s",
            "start": 1407.659,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "reg\u00edstrese si no lo ha hecho para que",
            "start": 1411.76,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pueda ser vacunada o vacunado el",
            "start": 1414.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "registro es muy sencillo es el mismo",
            "start": 1417.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "portal mi vacuna punto salud punto",
            "start": 1419.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "gob.mx se requieren datos muy simples la",
            "start": 1422.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda los tienen a la mano y el",
            "start": 1425.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "registro se hace en menos de tres",
            "start": 1428.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "minutos Ah\u00ed est\u00e1 y se obtiene una",
            "start": 1429.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "papeleta que es la que se necesita para",
            "start": 1432.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "llegar al sitio de vacunaci\u00f3n ya pre",
            "start": 1434.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "registrados el segundo anuncio es ya",
            "start": 1437.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 disponible certificado de",
            "start": 1440.419,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n covid y este empez\u00f3 a operar",
            "start": 1441.86,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "desde ayer lo liberamos para que se",
            "start": 1445.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hicieran los distintos",
            "start": 1447.799,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pruebas por parte de la poblaci\u00f3n pero",
            "start": 1449.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya si usted quiere tener un comprobante",
            "start": 1452.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "oficial de que ha sido vacunada y con",
            "start": 1454.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vacuna y en qu\u00e9 fechas Aqu\u00ed est\u00e1 es",
            "start": 1458.419,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una p\u00e1gina diferente pero muy simple de",
            "start": 1461.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recordar se ve",
            "start": 1464.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se ve covid todo junto punto salud punto",
            "start": 1466.36,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "gob.mx y ah\u00ed se pone la CURP",
            "start": 1469.1,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se registra y los datos que ya est\u00e1n",
            "start": 1473.419,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "disponibles en el registro de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1476.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "son retra\u00eddos al punto de generar el",
            "start": 1478.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "certificado ya puede hacerlo Muchas",
            "start": 1483.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 1485.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el que sigue por favor Buenos d\u00edas",
            "start": 1511.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bueno con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 1523.659,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas y",
            "start": 1525.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "bueno d\u00f3nde estamos en",
            "start": 1529.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el abastecimiento de vacunas que es la",
            "start": 1532.279,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tarea que nos han comentado se\u00f1or",
            "start": 1534.799,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1536.179,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed",
            "start": 1536.98,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y la siguiente meta es llegar a 70",
            "start": 1541.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones como lo acaba de decir el",
            "start": 1545.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "doctor L\u00f3pez gatell ya rebasamos 60",
            "start": 1546.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "millones Pues ahora seguimos a 70 vamos",
            "start": 1548.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a alcanzarlo pronto A mediados de Julio",
            "start": 1551.539,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "porque pues es el ritmo que est\u00e1 marcado",
            "start": 1554.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y finalmente de ah\u00ed pasaremos a rebasar",
            "start": 1556.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "las 80 millones a finales de este mes",
            "start": 1561.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "principios de primeros d\u00edas del mes de",
            "start": 1564.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "agosto la siguiente por favor",
            "start": 1566.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica desde que",
            "start": 1571.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la pandemia se hicieron dos cosas",
            "start": 1573.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Una bueno varias una hablar con muchas",
            "start": 1577.159,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "instancias en el exterior",
            "start": 1580.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "suscribir tempranamente la opci\u00f3n",
            "start": 1583.179,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "multilateral que escobax promover la",
            "start": 1585.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de la ONU que dio lugar a",
            "start": 1588.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ello y tambi\u00e9n aumentar las capacidades",
            "start": 1590.419,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacionales entonces",
            "start": 1593.419,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hemos tenido env\u00edos desde siete pa\u00edses",
            "start": 1595.419,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 1597.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y cada vez m\u00e1s lo que vamos a tener Es",
            "start": 1599.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que el abasto en M\u00e9xico va a ser fruto",
            "start": 1602.299,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de acuerdos para envasar nacionalmente a",
            "start": 1604.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ser llenado y envasado final en M\u00e9xico",
            "start": 1606.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Aunque la sustancia activa proviene de",
            "start": 1608.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses lo \u00faltimo que tenemos que",
            "start": 1611.539,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informar ah\u00ed es el trabajo de birmex que",
            "start": 1613.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ya inici\u00f3 el envasado su primera prueba",
            "start": 1616.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de la vacuna sputnik de origen ruso en",
            "start": 1619.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica aqu\u00ed se iniciaron las",
            "start": 1622.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entradas de trucks Quer\u00e9taro y aqu\u00ed se",
            "start": 1625.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "iniciaron las entregas de le\u00f3n o",
            "start": 1628.159,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "coyoacac Estado de M\u00e9xico es la misma",
            "start": 1629.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que Les acabo de presentar la",
            "start": 1631.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1635.12,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "todo esto pues es un circuito",
            "start": 1639.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "internacional complejo Pero en fin lo",
            "start": 1640.76,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que emite es a comentarles es que en",
            "start": 1643.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya se habr\u00e1n envasado en julio",
            "start": 1644.539,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para fines de Julio 9 millones de Hasta",
            "start": 1648.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el S\u00e9neca",
            "start": 1650.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estas dos las traemos del exterior dos",
            "start": 1651.64,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "millones de facer 11 millones y este",
            "start": 1654.5,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de cancino tambi\u00e9n se envasa aqu\u00ed",
            "start": 1658.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico la siguiente por favor",
            "start": 1660.919,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "informar de la lo que nos encarg\u00f3 el",
            "start": 1663.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente la reuni\u00f3n del grupo de los",
            "start": 1666.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "20 en Italia que la posici\u00f3n Mexicana",
            "start": 1668.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fue acelerar la cooperaci\u00f3n",
            "start": 1672.38,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "internacional y ayudar a los pa\u00edses m\u00e1s",
            "start": 1674.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "vulnerables de ah\u00ed se derivan dos",
            "start": 1676.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "acuerdos espec\u00edficos con Italia",
            "start": 1677.98,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Vamos a hacer todo lo posible por traer",
            "start": 1681.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la fase 3 de reitera que es la vacuna",
            "start": 1683.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "italiana que ya est\u00e1 bastante avanzada y",
            "start": 1685.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico hoy sino hay alg\u00fan cambio se",
            "start": 1687.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "va a evaluar el proyecto fase tres de",
            "start": 1693.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Sanofi que es francesa",
            "start": 1695.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con lo cual tendr\u00edamos m\u00e1s opciones de",
            "start": 1697.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "las que ya Acabo de aclarar en este",
            "start": 1701.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 1703.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1705.159,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 en un circuito internacional",
            "start": 1708.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ya sea que estemos saliendo sustancias",
            "start": 1712.059,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sustancia activa de otros pa\u00edses o que",
            "start": 1714.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "estemos importando las vacunas",
            "start": 1717.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "terminadas que tambi\u00e9n nos obliga a no",
            "start": 1719.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "interrumpir el circuito es decir",
            "start": 1722.179,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Nosotros tambi\u00e9n tenemos que aportarle a",
            "start": 1724.52,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 1726.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "para que ese circuito virtuoso funcione",
            "start": 1727.779,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "si en alg\u00fan lugar se para pues entonces",
            "start": 1732.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ya no funciona no llegar\u00eda a todos los",
            "start": 1735.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pa\u00edses el acceso a la vacuna entonces",
            "start": 1737.659,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "son los pa\u00edses con los que el presidente",
            "start": 1739.7,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nos ha pedido que se hagan diversas",
            "start": 1741.799,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "donaciones de Qu\u00e9 vacunas son dosis de",
            "start": 1743.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "astrac\u00e9nica producidas con sustancia",
            "start": 1746.059,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "activa hecha en Argentina",
            "start": 1749.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y envasadas y finalizadas en nuestro",
            "start": 1750.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entonces son Paraguay hasta estad\u00eda",
            "start": 1753.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hemos mandado a Paraguay Belice Bolivia",
            "start": 1755.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "El Salvador Honduras Guatemala y Jamaica",
            "start": 1757.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el Caribe",
            "start": 1760.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor y \u00e9l ser\u00eda el",
            "start": 1762.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estado al d\u00eda de hoy Gracias",
            "start": 1765.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con permisos se\u00f1or presidente bien Vamos",
            "start": 1782.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a informarse Perd\u00f3n sobre la",
            "start": 1784.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de las vacunas durante el",
            "start": 1787.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "martes mi\u00e9rcoles jueves y viernes de la",
            "start": 1790.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "semana pasada estuvieron arribando aqu\u00ed",
            "start": 1792.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a la Ciudad de M\u00e9xico una serie de",
            "start": 1795.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vacunas laficer es la sputnik tambi\u00e9n la",
            "start": 1797.779,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "estrac\u00e9nica y la cancino tambi\u00e9n que",
            "start": 1801.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estuvo disponible de la que se est\u00e1",
            "start": 1804.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "produciendo en Quer\u00e9taro",
            "start": 1805.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todas estas vacunas lo que es pfizer y",
            "start": 1808.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sputnik de este fueron concentradas a",
            "start": 1810.98,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "inkan la facer la sputnik a vilmex ac\u00e1",
            "start": 1814.539,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en popotla la astrac\u00e9nica y la cansino a",
            "start": 1818.539,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "birmex Cuautitl\u00e1n Izcalli en total",
            "start": 1823.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 1826.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "5 millones 165 mil 420",
            "start": 1827.98,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "dosis eh se notificaron Y estuvieron en",
            "start": 1832.46,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "listas para distribuci\u00f3n cuatro millones",
            "start": 1836.779,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "seiscientos dos mil novecientos treinta",
            "start": 1839.26,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "dosis estas entre jueves viernes y",
            "start": 1841.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "s\u00e1bados se hizo la distribuci\u00f3n a los",
            "start": 1845.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Estados tenemos por v\u00eda a\u00e9rea un mill\u00f3n",
            "start": 1847.94,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "117,000,650 dosis que se distribuyeron a",
            "start": 1852.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "siete",
            "start": 1856.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estados a siete entidades federativas",
            "start": 1857.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "aprovechando las cuatro rutas que",
            "start": 1861.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "integr\u00f3 la Fuerza A\u00e9rea Mexicana la ruta",
            "start": 1863.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea n\u00famero 1 para cubrir Baja",
            "start": 1867.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "California y baja y baja California sur",
            "start": 1870.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la ruta 2 Sonora la 3 Sinaloa y",
            "start": 1873.62,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Chihuahua la ruta 4 Oaxaca y Yucat\u00e1n en",
            "start": 1878.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n terrestre realizada",
            "start": 1883.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "entre viernes y s\u00e1bado se distribuyeron",
            "start": 1885.74,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "un total de 3 millones 485",
            "start": 1889.159,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "5.280 dosis se organizaron siete rutas",
            "start": 1893.26,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en donde acudieron las entidades",
            "start": 1897.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "federativas por sus vacunas y fueron la",
            "start": 1899.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico estado de M\u00e9xico",
            "start": 1903.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Hidalgo Tlaxcala Puebla Morelos y",
            "start": 1904.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro y se organizaron cinco Rutas",
            "start": 1908.6,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "para atender a 15 estados la ruta 1",
            "start": 1912.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Jalisco y Colima la ruta 2",
            "start": 1916.179,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "Guanajuato Aguascalientes y San Luis",
            "start": 1919.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed la ruta 3 Coahuila Nuevo Le\u00f3n y",
            "start": 1922.76,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Tamaulipas la ruta 4 Zacatecas Durango",
            "start": 1926.36,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "Nayarit la ruta 5 Veracruz Chiapas y",
            "start": 1929.899,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Tabasco todas ellas dando seguridad",
            "start": 1934.299,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Guardia nacional ej\u00e9rcito mexicano y",
            "start": 1936.82,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Armada",
            "start": 1939.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 1941.419,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en total el resumen de las actividades",
            "start": 1943.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "realizadas Ju\u00e1rez viernes y s\u00e1bado para",
            "start": 1947.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este abastecimiento de desde vacunas",
            "start": 1949.279,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 1952.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "las cuatro millones seiscientos dos mil",
            "start": 1953.98,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "novecientos ochenta dosis por v\u00eda",
            "start": 1957.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "terrestre 3 millones 485 mil 280 por v\u00eda",
            "start": 1960.019,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea un mill\u00f3n",
            "start": 1965.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "117.650 se atendieron 29 entidades",
            "start": 1967.539,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "federativas se materializaron 26 rutas",
            "start": 1971.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "terrestres de abastecimiento y",
            "start": 1975.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "escoltas de seguridad se integraron 39",
            "start": 1979.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "como ya mencion\u00e9 con guardia nacional",
            "start": 1982.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y Armada",
            "start": 1985.039,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "en la rutas a\u00e9reas Fueron cuatro rutas y",
            "start": 1987.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 desde las 10:30 de la ma\u00f1ana y",
            "start": 1991.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 a las 8 de la noche fueron ocho",
            "start": 1994.399,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "operaciones a\u00e9reas con 17 horas de vuelo",
            "start": 1998.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y en total se emplearon 1.186 hombres",
            "start": 2001.899,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "para esta actividad 117 veh\u00edculos y",
            "start": 2005.74,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cuatro aeronaves",
            "start": 2009.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 2021.58,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2024.64,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a los que nos ven por redes",
            "start": 2025.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sociales con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2028.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "vamos a presentar la vacunaci\u00f3n en los",
            "start": 2030.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "municipios fronterizos que se tienen en",
            "start": 2034.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "este plan Nacional de vacunaci\u00f3n la",
            "start": 2038.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de 18 a 39 a\u00f1os",
            "start": 2041.919,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "informar primero que ya se concluye el",
            "start": 2046.32,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy por favor la siguiente con",
            "start": 2050.919,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n en Sonora hoy es el \u00faltimo",
            "start": 2055.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda en los municipios",
            "start": 2059.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fronterizos del estado de Sonora hasta",
            "start": 2061.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer",
            "start": 2065.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se aplicaron",
            "start": 2066.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "199.304 casi 200.000 dosis a igual",
            "start": 2070.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "n\u00famero de personas",
            "start": 2075.159,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en los centros de vacunaci\u00f3n Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2077.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por municipio las dosis totales",
            "start": 2080.619,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aplicadas en Altar en San Luis R\u00edo",
            "start": 2083.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Colorado en Sonoyta Puerto Pe\u00f1asco",
            "start": 2086.919,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Cananea Santa Cruz Agua Prieta",
            "start": 2088.78,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Caborca pitiquito y Nogales Este es el",
            "start": 2091.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "n\u00famero que se llevaba hasta el d\u00eda de",
            "start": 2094.419,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 2097.3,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "recordarles adelante a",
            "start": 2098.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2101.64,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "vecinos de Agua Prieta y de Nogales que",
            "start": 2103.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los que faltan pueden acudir a los",
            "start": 2106.78,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "centros",
            "start": 2109.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy finaliza la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 2110.22,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estos municipios fronterizos de Sonora",
            "start": 2113.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y decir que se hizo la vacunaci\u00f3n al 70%",
            "start": 2117.94,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de la meta de la poblaci\u00f3n objetivo de",
            "start": 2123.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los 12 municipios y",
            "start": 2125.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "decir que",
            "start": 2129.0,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que estas doscientas mil se suman a las",
            "start": 2131.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n doscientas mil dosis en",
            "start": 2135.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los seis municipios de Baja California",
            "start": 2137.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n municipios fronterizos que se",
            "start": 2140.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "aplicaron en las \u00faltimas dos semanas la",
            "start": 2143.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "primera semana fue en en Baja California",
            "start": 2146.92,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y hoy terminamos en Sonora como dec\u00edamos",
            "start": 2151.119,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "queremos agradecer mucho la colaboraci\u00f3n",
            "start": 2155.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "del seguro social de la secretar\u00eda de",
            "start": 2158.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bienestar de la Secretar\u00eda de Marina la",
            "start": 2161.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional el Dif",
            "start": 2164.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y la colaboraci\u00f3n",
            "start": 2166.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del gobierno del Estado a trav\u00e9s de la",
            "start": 2169.06,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud hoy en fin quedan",
            "start": 2172.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "estos dos centros de vacunaci\u00f3n abiertos",
            "start": 2175.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en Sonora en Agua Prieta en el centro de",
            "start": 2177.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "usos m\u00faltiples y en Rusia plaza",
            "start": 2181.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipal as\u00ed como en nogal les en el",
            "start": 2183.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Instituto Tecnol\u00f3gico de esa localidad",
            "start": 2187.42,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "adelante decir que el jueves 8 de julio",
            "start": 2190.359,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana",
            "start": 2195.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "continuamos la jornada de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 2197.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los municipios",
            "start": 2201.04,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "fronterizos del estado de Chihuahua",
            "start": 2202.2,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cubriendo la primera etapa por",
            "start": 2205.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente",
            "start": 2209.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ascensi\u00f3n coyame del sotol janos Manuel",
            "start": 2210.54,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "Benavides y Ojinaga esta primera etapa",
            "start": 2214.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comprender\u00e1 del jueves al s\u00e1bado 2 de",
            "start": 2217.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "julio vamos a estar aqu\u00ed tenemos una",
            "start": 2221.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "meta de aplicaci\u00f3n de las primeras",
            "start": 2225.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "20.000 vacunas",
            "start": 2227.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "si terminamos antes podr\u00edamos estar eh",
            "start": 2229.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "viendo la disponibilidad para continuar",
            "start": 2232.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con los siguientes municipios si tenemos",
            "start": 2234.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vacunas inmediatamente continuamos en",
            "start": 2238.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez en traje de Guerrero y en",
            "start": 2241.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Guadalupe vamos a esperar este la",
            "start": 2243.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "llegada de algunos cientos de miles y",
            "start": 2246.64,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con la la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2250.359,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "en todo el estado de Chihuahua para este",
            "start": 2255.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "jueves para toda la zona fronteriza del",
            "start": 2260.26,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estado de Chihuahua Hay que decir que",
            "start": 2263.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 2267.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que tenemos que agradecer mucho a la",
            "start": 2268.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n por su participaci\u00f3n por su",
            "start": 2272.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "orden y seguir",
            "start": 2274.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "invitando el d\u00eda de hoy en Agua Prieta y",
            "start": 2276.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Nogales Much\u00edsimas gracias",
            "start": 2280.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2285.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo consultar tu certificado de",
            "start": 2294.099,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n deber\u00e1s entrar a la p\u00e1gina",
            "start": 2295.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "https://mx",
            "start": 2302.94,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "al ingresar al sitio deber\u00e1s poner la",
            "start": 2304.619,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "curva luego de ingresarla se te",
            "start": 2307.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "notificar\u00e1 que la informaci\u00f3n fue",
            "start": 2309.099,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "enviada al correo registrado",
            "start": 2310.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "anteriormente",
            "start": 2311.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dentro del correo habr\u00e1 dos ligas",
            "start": 2314.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "deber\u00e1s dar clic en la primera para ver",
            "start": 2316.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tu certificado de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2318.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si al consultar la informaci\u00f3n te das",
            "start": 2322.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuenta de que existen errores en los",
            "start": 2324.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "datos de vacunaci\u00f3n deber\u00e1s dar clic en",
            "start": 2326.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la segunda liga para hacer el reporte de",
            "start": 2328.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "los errores",
            "start": 2330.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el sistema te pedir\u00e1 que lleguen los",
            "start": 2331.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "datos requeridos y que adjuntes la",
            "start": 2333.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "papeleta de vacunaci\u00f3n una vez",
            "start": 2335.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "completados los campos deber\u00e1s dar clic",
            "start": 2337.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en enviar",
            "start": 2339.82,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n es",
            "start": 2342.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ajena a cualquier partido pol\u00edtico Queda",
            "start": 2345.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "prohibido el uso para fines distintos a",
            "start": 2347.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los establecidos en el programa",
            "start": 2349.24,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico muy bien Bueno en",
            "start": 2351.06,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "resumen",
            "start": 2356.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2358.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguimos teniendo",
            "start": 2363.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Abastos suficiente de vacunas",
            "start": 2365.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hacia ha sido",
            "start": 2373.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "oportuno",
            "start": 2378.54,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el vacunar",
            "start": 2380.339,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2383.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque como se est\u00e1 demostrando",
            "start": 2386.32,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "ahora que hay un peque\u00f1o repunte un",
            "start": 2389.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contagios",
            "start": 2394.839,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando",
            "start": 2396.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 2401.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "joven est\u00e1 haciendo contagiada",
            "start": 2404.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nada que",
            "start": 2410.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "signifique gravedad pero si hay un",
            "start": 2414.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o repunte",
            "start": 2417.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no hay la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 2420.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que se podr\u00eda esperar y lo m\u00e1s",
            "start": 2425.099,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "importante de todo",
            "start": 2429.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que no hay fallecidos",
            "start": 2431.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ha bajado considerablemente el n\u00famero de",
            "start": 2436.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fallecidos",
            "start": 2440.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hemos estado hablando",
            "start": 2442.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "desde hace meses que la estrategia de",
            "start": 2444.9,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 2449.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "iba orientada a vacunar primero a los",
            "start": 2451.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "adultos mayores a la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2455.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vulnerable porque de esa forma \u00edbamos a",
            "start": 2458.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 2461.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2464.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se redujera",
            "start": 2465.66,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la mortalidad por covid hasta un 80 por",
            "start": 2468.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 2472.96,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Esto se est\u00e1 logrando",
            "start": 2474.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "afortunadamente y es como lo dec\u00eda",
            "start": 2476.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 2479.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Hugo L\u00f3pez gatell",
            "start": 2481.619,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "un fen\u00f3meno mundial",
            "start": 2484.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gracias a la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2489.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hay menos",
            "start": 2492.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "fallecidos en el mundo",
            "start": 2495.22,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Y eso se est\u00e1 registrando en nuestro",
            "start": 2498.599,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Por eso yo formalmente voy a enviar",
            "start": 2503.619,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2508.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "quienes deciden sobre los premios",
            "start": 2510.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quienes deciden",
            "start": 2516.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2520.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nombrar elegir a",
            "start": 2521.88,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "los premios Nobel",
            "start": 2526.02,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que se considere",
            "start": 2529.9,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "entregar un premio",
            "start": 2534.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2537.099,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "esta materia a quienes contribuyeron",
            "start": 2538.5,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para la creaci\u00f3n de esta vacuna",
            "start": 2546.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque esto significa salvar muchas",
            "start": 2551.619,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vidas",
            "start": 2555.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estaba yo leyendo un reporte del",
            "start": 2556.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "responsable de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2560.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y de enfrentar la pandemia en Estados",
            "start": 2563.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2566.38,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 2568.72,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que",
            "start": 2572.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los fallecidos ahora es un porcentaje",
            "start": 2574.78,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "considerables no estaban vacunados",
            "start": 2578.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Que entre",
            "start": 2584.14,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que a m\u00e1s vacunaci\u00f3n",
            "start": 2586.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "menos fallecimiento y \u00e9l hace un llamado",
            "start": 2588.66,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "urgente a que todos nos vacunemos",
            "start": 2594.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y es lo mismo",
            "start": 2599.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que hacemos en M\u00e9xico",
            "start": 2601.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir",
            "start": 2605.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vacun\u00e1ndonos",
            "start": 2610.2,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para protegernos porque se est\u00e1",
            "start": 2612.96,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "demostrando",
            "start": 2616.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que si estamos vacunados estamos",
            "start": 2618.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "protegidos",
            "start": 2621.7,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "no dejan de haber casos en donde",
            "start": 2624.64,
            "duration": 10.459
        },
        {
            "text": "con una dosis incluso con las dos dosis",
            "start": 2630.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2635.099,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "hay contagio",
            "start": 2636.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "o puede perder la vida una persona pero",
            "start": 2638.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "es algo excepcional",
            "start": 2644.22,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no es la regla",
            "start": 2646.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque a veces se magnifica esto no",
            "start": 2649.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2653.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2654.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "transmitir",
            "start": 2656.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el mensaje de que no sirve la vacuna eso",
            "start": 2658.14,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "no es cierto",
            "start": 2662.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la vacuna es muy importante",
            "start": 2664.599,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ese eso hay que tomarlo en consideraci\u00f3n",
            "start": 2666.9,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Bueno ese es mi reflexi\u00f3n y vamos",
            "start": 2671.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda en el compa\u00f1ero",
            "start": 2675.579,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tres all\u00e1 all\u00e1 cuatro cinco hasta ah\u00ed",
            "start": 2678.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 2683.619,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense nada m\u00e1s porque sino",
            "start": 2684.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 2687.48,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "seguro pol\u00edtico saber sobre esta",
            "start": 2690.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de 18 qu\u00e9 pasa con las",
            "start": 2693.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personas que cumplen al final del a\u00f1o",
            "start": 2695.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por ejemplo los 18 a\u00f1os van a poderse",
            "start": 2698.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "registrar como C\u00f3mo se le va a hacer los",
            "start": 2700.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que apenas solicitaron su",
            "start": 2702.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "credencial del INE que a veces les tarda",
            "start": 2704.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si se van a poder registrar si",
            "start": 2706.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "va a haber algunas otras indicaciones en",
            "start": 2708.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico con los j\u00f3venes porque",
            "start": 2710.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "com\u00fanmente pues a veces salen de fiesta",
            "start": 2712.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a veces consumen quiz\u00e1 bebidas",
            "start": 2714.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "alcoh\u00f3licas quiz\u00e1 pueda tener la vacuna",
            "start": 2716.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "alguna repercusi\u00f3n saber Este",
            "start": 2718.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "certificado en donde se los pueden pedir",
            "start": 2721.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "En cu\u00e1nto tiempo lo van a entregar esos",
            "start": 2723.16,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "detalles por favor",
            "start": 2726.099,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "como su presidente Muchas gracias listo",
            "start": 2733.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vamos fr\u00edo por los j\u00f3venes las personas",
            "start": 2738.66,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de 18 a\u00f1os cumplidos y m\u00e1s se",
            "start": 2742.119,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "pueden registrar",
            "start": 2745.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "una de las inquietudes que pudiera",
            "start": 2747.42,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "generar es porque nos piden que nos",
            "start": 2749.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "registremos y por ejemplo esta semana",
            "start": 2751.9,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n diciendo que van a llegar menos",
            "start": 2753.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "vacunas tener claro lo que hemos",
            "start": 2754.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "explicado y con mucho gusto lo volvemos",
            "start": 2757.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a explicar de que el registro no es una",
            "start": 2759.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "programa de citas no es que hoy se",
            "start": 2762.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "registran y en la pr\u00f3xima semana les va",
            "start": 2765.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a llegar la cita a vacunarse este herpes",
            "start": 2767.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "registro es para planear la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2770.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "municipio por municipio poblado por",
            "start": 2771.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "poblado hay 2.470 municipios en el pa\u00eds",
            "start": 2774.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y no seis de mucha ayuda tener con",
            "start": 2777.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "antelaci\u00f3n la informaci\u00f3n entonces quien",
            "start": 2780.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se registra ya ya empezamos a procesar",
            "start": 2783.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n y planeamos la llegada de",
            "start": 2786.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las vacunas",
            "start": 2789.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "el momento espec\u00edfico en que se le llame",
            "start": 2790.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a cada persona para ser vacunada",
            "start": 2792.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "depender\u00e1 de la operaci\u00f3n de la unidad",
            "start": 2795.06,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "local de vacunaci\u00f3n como ha venido",
            "start": 2798.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "corriendo desde que empez\u00f3 el programa",
            "start": 2801.099,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "las personas que no han cumplido 18 a\u00f1os",
            "start": 2804.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no se pueden registrar por la sencilla",
            "start": 2807.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de que las vacunas no est\u00e1n",
            "start": 2810.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autorizadas para su uso en menores de 18",
            "start": 2812.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a\u00f1os excepto la pfizer que desde el",
            "start": 2815.14,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "inicio qued\u00f3 registrada en 16 y m\u00e1s pero",
            "start": 2818.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no es conveniente que se registren",
            "start": 2821.579,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Cuando cumplan 18 ya les tocar\u00e1",
            "start": 2824.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "registrarse",
            "start": 2827.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las actividades de las personas j\u00f3venes",
            "start": 2829.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no deben interferir con la vacunaci\u00f3n el",
            "start": 2831.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tema del alcohol que ha sido muy sonado",
            "start": 2835.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en generar el consumo excesivo de",
            "start": 2837.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "alcohol causa da\u00f1os a la salud p\u00fablica y",
            "start": 2839.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a la salud individual eso es muy",
            "start": 2841.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conocido pero no hay una prohibici\u00f3n",
            "start": 2843.579,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para tener actividades convencionales",
            "start": 2846.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "consumo moderado de alcohol por ejemplo",
            "start": 2849.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Entonces no Deber\u00eda ser un problema",
            "start": 2852.96,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "importante mensaje que damos desde",
            "start": 2856.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ahorita y lo estaremos repitiendo como",
            "start": 2858.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mensajes de promoci\u00f3n de la salud",
            "start": 2861.339,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "lo que ella ha dicho el presidente",
            "start": 2863.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "vacunarse reduce muy significativamente",
            "start": 2865.26,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el riesgo de tener enfermedad sobre todo",
            "start": 2868.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "enfermedad grave y muerte muy",
            "start": 2871.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "significativamente estamos hablando de",
            "start": 2873.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que pr\u00e1cticamente todas estas vacunas",
            "start": 2875.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "reducen m\u00e1s del",
            "start": 2877.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "92%. el riesgo de enfermedad grave y",
            "start": 2879.839,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "reducen 100% el riesgo de muerte o casi",
            "start": 2883.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "100%",
            "start": 2886.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "99.99%. entonces muy muy muy importante",
            "start": 2888.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vacunarse sin embargo no debe las",
            "start": 2891.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "personas confiarse a que como ya estoy",
            "start": 2894.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vacunado ya no importa todo lo dem\u00e1s es",
            "start": 2897.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muy importante como poblaci\u00f3n seguir",
            "start": 2901.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "manteniendo una movilidad lo m\u00e1s",
            "start": 2903.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "limitada que sea posible lavarse las",
            "start": 2906.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "manos continuamente proteger el",
            "start": 2909.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estornudo usar el cubrebocas en espacios",
            "start": 2910.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos cerrados etc\u00e9tera entonces eso",
            "start": 2912.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n finalmente respecto al",
            "start": 2916.3,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "certificado",
            "start": 2918.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "decidimos emitir un certificado oficial",
            "start": 2919.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque este es un comprobante general",
            "start": 2921.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que puede ser \u00datil para m\u00faltiples",
            "start": 2924.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos hay un segmento ciertamente",
            "start": 2926.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy peque\u00f1o de la poblaci\u00f3n muy peque\u00f1o",
            "start": 2929.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que tiene la necesidad o la oportunidad",
            "start": 2932.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de viajar a otros pa\u00edses",
            "start": 2934.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en algunos pa\u00edses en particular en la",
            "start": 2938.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n europea ya est\u00e1n",
            "start": 2941.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "poni\u00e9ndose restricciones de viaje y las",
            "start": 2945.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "personas que no tengan la demostraci\u00f3n",
            "start": 2948.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de haber sido vacunadas no son recibidas",
            "start": 2950.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no pueden viajar esto hemos expresado",
            "start": 2952.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista de la salud",
            "start": 2956.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no tiene que ver con la parte",
            "start": 2957.819,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica que obviamente est\u00e1 a cargo",
            "start": 2959.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "del canciller pero desde el punto de",
            "start": 2961.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vista de salud p\u00fablica nos parece",
            "start": 2964.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "inconveniente No consideramos que ayude",
            "start": 2965.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "a un mejor control de la epidemia en el",
            "start": 2968.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mundo hay muy pocos pa\u00edses en el mundo",
            "start": 2971.02,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "que tienen una vacunaci\u00f3n cuantiosa",
            "start": 2973.72,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "somos los primeros 10 11 pa\u00edses estamos",
            "start": 2976.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bien identificados Pero hay otros que no",
            "start": 2981.059,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "han tenido acceso a la vacuna entonces",
            "start": 2983.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "consideramos que ayuda poco desde el",
            "start": 2985.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "punto de vista de salud p\u00fablica tener",
            "start": 2987.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estas restricciones",
            "start": 2989.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y en cambio si pueden entorpecer con el",
            "start": 2991.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "comercio y las la movilidad de las",
            "start": 2994.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "personas me remito a liberar esto Porque",
            "start": 2997.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es el esp\u00edritu el reglamento",
            "start": 3000.839,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sanitario internacional al que M\u00e9xico",
            "start": 3002.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de erizo igual que los pa\u00edses",
            "start": 3004.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "miembros de la Organizaci\u00f3n Mundial de",
            "start": 3006.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "la Salud",
            "start": 3009.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pero dado que esa es una realidad que no",
            "start": 3010.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "depende de nosotros sino que establecen",
            "start": 3012.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "otros gobiernos consideramos que para",
            "start": 3014.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las personas mexicanas era conveniente",
            "start": 3016.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que tuvieran un instrumento que les",
            "start": 3019.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "facilite esos viajes en caso de que",
            "start": 3021.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tengan que hacerlos entonces una",
            "start": 3024.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cualidad de nuestro certificado primero",
            "start": 3026.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es que es oficial segundo es que tiene",
            "start": 3028.44,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "un c\u00f3digo",
            "start": 3030.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "QR que permite la verificaci\u00f3n en tiempo",
            "start": 3031.559,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "real por parte de cualquier autoridad",
            "start": 3034.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "migratoria o de cualquier otro",
            "start": 3036.619,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "naturaleza entonces en el c\u00f3digo",
            "start": 3039.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "QR con cualquier lector de QR El oficial",
            "start": 3042.54,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de migraci\u00f3n vamos a pensar de alg\u00fan",
            "start": 3045.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pa\u00eds puede exponer el certificado y con",
            "start": 3048.059,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el c\u00f3digo QR se",
            "start": 3052.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "retoma el registro de la base de datos",
            "start": 3054.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico y produce tres",
            "start": 3057.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "datos aleatorios que se est\u00e1n rotando",
            "start": 3061.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del propio certificado que ayudan a la",
            "start": 3064.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "validaci\u00f3n del certificado es decir el",
            "start": 3067.26,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "oficial de inmigraci\u00f3n",
            "start": 3069.24,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "puede ver en tiempo real que el",
            "start": 3070.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "certificado es aut\u00e9ntico porque la se\u00f1al",
            "start": 3072.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de internet de la de la base de datos",
            "start": 3075.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico demuestra que se",
            "start": 3078.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "trata de ese certificado si lo vuelve a",
            "start": 3081.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "exponer hay otros datos del mismo",
            "start": 3083.339,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "certificado y siempre hay consistencia",
            "start": 3085.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con lo que est\u00e1 impreso Entonces eso",
            "start": 3087.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "consideramos que va a facilitar las",
            "start": 3089.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cosas ahora \u00faltima elemento que queremos",
            "start": 3091.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dejar muy claro no es adecuado de hecho",
            "start": 3093.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "puede ser ilegal en ciertas",
            "start": 3098.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "circunstancias que para prop\u00f3sitos de",
            "start": 3100.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 3103.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se pida estar vacunado contra covid19 no",
            "start": 3104.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "ser\u00eda procedente que un empleador en",
            "start": 3108.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pidiera el certificado y que si",
            "start": 3112.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la persona no tiene el certificado no le",
            "start": 3115.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quiera recibir en el empleo si ya est\u00e1",
            "start": 3118.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empleado o no lo quiera emplear si la",
            "start": 3120.359,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "persona no est\u00e1 empleada eso no ser\u00eda",
            "start": 3122.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adecuado ser\u00eda contrapuesto a las leyes",
            "start": 3124.819,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "mexicanas y por lo tanto el certificado",
            "start": 3128.42,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no debe usarse en M\u00e9xico como un",
            "start": 3131.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "condicionante de empleo igual que no",
            "start": 3134.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "debe usarse ning\u00fan otro requisito de",
            "start": 3136.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "salud en ese sentido y las empresas que",
            "start": 3140.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo pidan ser\u00e1n sancionadas",
            "start": 3143.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "veremos por eso hacemos el anuncio lo",
            "start": 3145.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "dejamos claro no es una disposici\u00f3n",
            "start": 3148.619,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nueva eso est\u00e1 establecido en las leyes",
            "start": 3150.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vigentes y veremos si existiera una Mala",
            "start": 3152.339,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "conducta en que en que estribar\u00edas y es",
            "start": 3156.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "un tema laboral desde luego la",
            "start": 3159.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "secretaria Mar\u00eda Luisa Luisa Mar\u00eda",
            "start": 3160.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "alcalde ser\u00eda la encargada de responder",
            "start": 3164.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a ello y por \u00faltimo los residentes que",
            "start": 3167.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "no tienen CURP tambi\u00e9n van a poder",
            "start": 3169.079,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "registrar qu\u00e9 hacen ellos",
            "start": 3171.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed desde que inici\u00f3 el programa existe",
            "start": 3174.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "un mecanismo de CURP temporal que",
            "start": 3177.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "permite registrarse estos lo produce el",
            "start": 3179.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Registro Nacional de poblaci\u00f3n a cargo",
            "start": 3183.54,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y ya lo",
            "start": 3185.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hemos usado en m\u00faltiples ocasiones nos",
            "start": 3187.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ha permitido vacunar a las personas y",
            "start": 3189.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que queden registradas con esa c\u00e9dula",
            "start": 3191.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "\u00fanica el registro temporal de",
            "start": 3193.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "poblacional de car\u00e1cter temporal",
            "start": 3196.02,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 3198.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3209.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "secretaria secretarios subsecretario",
            "start": 3211.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Diego El\u00edas Cedillo de Tabasco hoy",
            "start": 3213.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Campeche hoy Quintana Roo y diario Vasco",
            "start": 3215.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico del grupo cant\u00f3n",
            "start": 3218.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en atenci\u00f3n al anuncio",
            "start": 3219.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que usted hizo anteriormente sobre",
            "start": 3222.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "postular a los cient\u00edficos mexicanos o a",
            "start": 3225.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "las personas que estuvieron detr\u00e1s de la",
            "start": 3228.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la vacuna Kobe 19 quiero",
            "start": 3231.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pensar que era la vacuna patria para el",
            "start": 3232.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "premio para para ser postulados al",
            "start": 3234.96,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Premio Nobel",
            "start": 3237.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y a ra\u00edz tambi\u00e9n de los sucesos que se",
            "start": 3238.579,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "han dado en distintos pa\u00edses ergo",
            "start": 3242.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Uruguay y tambi\u00e9n en Espa\u00f1a en Madrid",
            "start": 3244.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sobre la creaci\u00f3n de un monumento a las",
            "start": 3247.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "personas que lamentablemente han perdido",
            "start": 3251.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la vida por covid 19 mi pregunta ser\u00eda",
            "start": 3253.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente si el gobierno de",
            "start": 3256.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tendr\u00eda alguna estrategia o tiene",
            "start": 3258.78,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pensado en alg\u00fan futuro a corto a",
            "start": 3261.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mediano plazo",
            "start": 3264.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de un monumento para honrar a todas las",
            "start": 3265.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "personas que han perdido la vida y a su",
            "start": 3269.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "vez para",
            "start": 3271.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conmemorar lo que signific\u00f3 esta",
            "start": 3272.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pandemia para el pa\u00eds tengo entendido en",
            "start": 3275.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 3278.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3279.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "existe un muro covid Este muro es muro",
            "start": 3282.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y vida en consecuencia A lo",
            "start": 3285.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mejor bajo esta premisa se tendr\u00eda",
            "start": 3288.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pensado la creaci\u00f3n de un monumento para",
            "start": 3290.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "conmemorar a las personas fallecidas",
            "start": 3292.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente Gracias bueno",
            "start": 3294.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la propuesta que estamos haciendo es de",
            "start": 3298.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter internacional incluya",
            "start": 3301.74,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos",
            "start": 3303.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a directivos",
            "start": 3307.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quienes han contribuido incluso",
            "start": 3312.859,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "financieros",
            "start": 3316.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a tener las vacunas",
            "start": 3319.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3322.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "las empresas farmac\u00e9uticas",
            "start": 3323.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "crearon toda una estrategia y se logr\u00f3",
            "start": 3328.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tener una vacuna en un tiempo",
            "start": 3332.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 3335.88,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "y esto se traduce",
            "start": 3337.559,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Ni m\u00e1s ni menos en salvar vidas",
            "start": 3341.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el resultado es ese",
            "start": 3348.26,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed amerita",
            "start": 3351.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "un reconocimiento",
            "start": 3354.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para que se considere en los candidatos",
            "start": 3358.52,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "a premios no ven",
            "start": 3363.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a cient\u00edficos o a grupos",
            "start": 3368.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3374.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hayan participado",
            "start": 3375.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en la elaboraci\u00f3n",
            "start": 3377.94,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con calidad y a tiempo de esta vacuna",
            "start": 3382.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "porque la historia",
            "start": 3387.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Pues los especialistas saben que no",
            "start": 3390.48,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sab\u00eda logrado hacer",
            "start": 3393.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "elaborar una vacuna en tan poco tiempo",
            "start": 3396.74,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "y esto nos ha dado alivio a todos",
            "start": 3401.22,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo de est\u00e1 Recordando a quienes",
            "start": 3409.799,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "Lamentablemente perdi\u00f3 en la vida por",
            "start": 3415.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "covid pues tenemos que seguirlo haciendo",
            "start": 3417.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "homenaje\u00e1ndolos yo cada vez que",
            "start": 3423.26,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "tengo un acto siempre hay un minuto de",
            "start": 3427.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 3431.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en este recuerdo a las v\u00edctimas de la",
            "start": 3433.16,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "pandemia y tambi\u00e9n como un abrazo",
            "start": 3438.839,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "de solidaridad con sus familiares y hay",
            "start": 3443.839,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que seguirlo haciendo porque pues no se",
            "start": 3447.9,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "trata de n\u00fameros es un asunto",
            "start": 3452.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cuantitativo",
            "start": 3455.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que se trata de",
            "start": 3457.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "amigos conocidos",
            "start": 3459.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos mujeres y hombres que",
            "start": 3463.98,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "perdieron la vida",
            "start": 3466.68,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "por esta terrible pandemia Entonces",
            "start": 3470.579,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir",
            "start": 3473.7,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "abraz\u00e1ndonos todos",
            "start": 3476.78,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3480.02,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "haciendo tambi\u00e9n lo que nos corresponde",
            "start": 3482.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 3486.059,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "este se salven vidas porque as\u00ed como",
            "start": 3487.52,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "han fallecidos",
            "start": 3493.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "miles de personas",
            "start": 3498.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n se han salvado muchos",
            "start": 3500.66,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y vamos a seguirlo haciendo porque es",
            "start": 3505.76,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "nuestra responsabilidad perfecto",
            "start": 3508.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente Gracias y ahora nada m\u00e1s a",
            "start": 3510.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "manera de pre\u00e1mbulo este fin de semana",
            "start": 3513.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "retom\u00e9 una lectura que ten\u00eda hace mucho",
            "start": 3516.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tiempo no por concluida es un libro del",
            "start": 3519.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "exgobernador tabasque\u00f1o donde Enrique",
            "start": 3522.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez pedrero el cual se titula la",
            "start": 3524.099,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "riqueza de la pobreza en este libro al",
            "start": 3527.04,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "finalizarlo viene una frase muy",
            "start": 3530.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica con base en una f\u00e1bula de",
            "start": 3533.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Esopo que era \u00edggrow six saltos que",
            "start": 3535.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "quiere decir es aqu\u00ed salta aqu\u00ed en",
            "start": 3538.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "consecuencia a\u00fan con base en esto y a su",
            "start": 3541.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "vez aunado al informe que usted brind\u00f3",
            "start": 3544.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el d\u00eda jueves en conmemoraci\u00f3n al tercer",
            "start": 3546.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aniversario del triunfo que se dio en",
            "start": 3550.14,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las elecciones pasadas",
            "start": 3553.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "considerar\u00eda usted presidente que el",
            "start": 3554.78,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Salto que hace falta o que hizo falta en",
            "start": 3557.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se dio ese ese d\u00eda en las",
            "start": 3560.099,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "elecciones Y si bajo esa Cu\u00e1les ser\u00edan",
            "start": 3563.099,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los retos que a\u00fan considera usted",
            "start": 3567.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan pendiente su gobierno si le",
            "start": 3569.299,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "dar\u00eda tiempo de concluirlos Y si",
            "start": 3572.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "estar\u00edan sentadas ya las bases para",
            "start": 3574.559,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tener un cambio en el futuro del pa\u00eds",
            "start": 3576.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "gracias presidente miren voy a",
            "start": 3579.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 3582.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tu pregunta para",
            "start": 3584.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "informar que ya",
            "start": 3586.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "he avanzado",
            "start": 3589.7,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "en escribir un libro",
            "start": 3592.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Ya estoy por terminar",
            "start": 3597.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la primera versi\u00f3n el borrador son",
            "start": 3600.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cuatro cap\u00edtulos",
            "start": 3603.119,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ya estoy terminando",
            "start": 3607.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el tiempo que me queda libre",
            "start": 3611.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "lo estoy dedicando a eso",
            "start": 3616.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "escribonos vuelos le escribo en los",
            "start": 3620.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hoteles escribo donde puedo",
            "start": 3624.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este cada vez que Hay posibilidad de",
            "start": 3626.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 3631.799,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3633.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "les adelanto que los cuatro cap\u00edtulos",
            "start": 3635.299,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "dan respuesta a tu pregunta primero es",
            "start": 3640.52,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que hemos hecho",
            "start": 3645.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 3650.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 se ha hecho",
            "start": 3652.619,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y tiene",
            "start": 3657.119,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "dos vertientes",
            "start": 3659.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "por eso hablo de dos cap\u00edtulos",
            "start": 3661.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que hemos hecho en pol\u00edtica interna",
            "start": 3666.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y que se ha hecho en pol\u00edtica exterior",
            "start": 3670.26,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3675.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es muy importante lo realizado en",
            "start": 3678.18,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica interna",
            "start": 3682.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "incluso yo sostengo que no se puede ser",
            "start": 3684.299,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "candil de la calle y oscuridad de la",
            "start": 3688.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 3691.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y para hacer respetados afuera",
            "start": 3693.119,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3696.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3698.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "entregar buenas cuentas primero a",
            "start": 3700.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 3704.04,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Entonces es la pol\u00edtica interna he",
            "start": 3706.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llegado a decir que la mejor pol\u00edtica",
            "start": 3710.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "exterior es la interior",
            "start": 3711.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed nacemos bien las cosas en M\u00e9xico",
            "start": 3716.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 3719.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estar viajando mucho",
            "start": 3721.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3725.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "darle credibilidad o seguir",
            "start": 3727.099,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "acrecentando el prestigio de M\u00e9xico en",
            "start": 3731.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el extranjero eso solo se difunde",
            "start": 3733.619,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "si estamos bien",
            "start": 3738.599,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se enteran en todos lados",
            "start": 3740.42,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "si estamos mal lo mismo entonces por eso",
            "start": 3742.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 3746.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "interna",
            "start": 3748.819,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todo llevo m\u00e1s de dos a\u00f1os y medio y",
            "start": 3750.5,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "solo he salido en una ocasi\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 3754.859,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "y es un d\u00eda y regres\u00e9",
            "start": 3759.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3762.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica interna lo segundo",
            "start": 3764.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior",
            "start": 3767.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que ha representado",
            "start": 3771.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3776.24,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "apoyo fundamental a nuestra pol\u00edtica",
            "start": 3777.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "interna",
            "start": 3780.9,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "el que se haya firmado el tratado",
            "start": 3783.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de libre comercio",
            "start": 3787.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ayudando mucho",
            "start": 3791.579,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "si no hubi\u00e9semos logrado",
            "start": 3795.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3799.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "firmar al Tratado",
            "start": 3801.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que se restableciera el tratado con",
            "start": 3804.78,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "condiciones distintas",
            "start": 3809.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque se toma en cuenta lo laboral y",
            "start": 3811.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "otros aspectos que no se consideraban",
            "start": 3815.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero si no lo hubi\u00e9semos logrado",
            "start": 3817.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos problema ahora por el tratado",
            "start": 3821.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de los pa\u00edses",
            "start": 3825.68,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atractivos en el mundo para invertir",
            "start": 3829.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tenemos la garant\u00eda de que no va a",
            "start": 3837.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "faltar",
            "start": 3841.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 3842.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "somos el principal socio",
            "start": 3845.819,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "comercial de Estados Unidos",
            "start": 3849.24,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3853.44,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3854.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cada vez es mayor el crecimiento de",
            "start": 3855.66,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nuestras exportaciones y esto significa",
            "start": 3860.24,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "empleos significa bienestar Divisas",
            "start": 3863.66,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico Entonces",
            "start": 3869.72,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo logramos eso",
            "start": 3872.9,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "en ese segundo cap\u00edtulo explico",
            "start": 3876.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "entre otras cosas C\u00f3mo fue la relaci\u00f3n",
            "start": 3880.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con el presidente Trump",
            "start": 3882.839,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recuerdan ustedes que una vez vino un",
            "start": 3885.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "periodista brasile\u00f1o",
            "start": 3888.539,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "y que preguntaba",
            "start": 3894.299,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se hab\u00eda dado una relaci\u00f3n",
            "start": 3897.72,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pues respetuosa cuando se apostaba Aqu\u00ed",
            "start": 3901.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "vamos a confrontarnos que \u00edbamos a",
            "start": 3906.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "chocar",
            "start": 3909.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y no fue as\u00ed",
            "start": 3911.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed explico",
            "start": 3913.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3915.14,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pormenores de esta relaci\u00f3n y otras",
            "start": 3916.7,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "acciones que se han tomado en el terreno",
            "start": 3921.299,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica exterior",
            "start": 3925.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "el tercer cap\u00edtulo es muy interesante",
            "start": 3929.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3934.859,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3938.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dirigido a",
            "start": 3940.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reflexionar sobre el comportamiento de",
            "start": 3947.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 3951.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se ha conformado en M\u00e9xico un",
            "start": 3955.079,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "bloque conservador reaccionario",
            "start": 3959.579,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que ha querido detener el proceso de",
            "start": 3963.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3966.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ese es un buen cap\u00edtulo",
            "start": 3968.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque hablo",
            "start": 3972.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de los grupos",
            "start": 3974.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de intereses creados",
            "start": 3978.079,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "los grupos de presi\u00f3n la relaci\u00f3n con",
            "start": 3980.7,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3983.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3988.38,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "los partidos de oposici\u00f3n",
            "start": 3990.48,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 3994.859,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "se ha generado de manera natural",
            "start": 3997.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "porque estamos llevando a cabo una",
            "start": 4003.799,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4005.599,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "siempre que hay un proceso",
            "start": 4007.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "real",
            "start": 4011.059,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n pues",
            "start": 4012.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "se produce una reacci\u00f3n",
            "start": 4016.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed",
            "start": 4020.539,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este que se hable de reaccionarios",
            "start": 4021.819,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed viene el t\u00e9rmino",
            "start": 4026.839,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el concepto",
            "start": 4030.02,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "hay textos no muchos",
            "start": 4034.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 4036.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "son Garc\u00eda Cant\u00fa tiene un compendio que",
            "start": 4039.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "recomiendo",
            "start": 4044.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de documentos",
            "start": 4045.579,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "sobre el pensamiento",
            "start": 4049.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de la reacci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 4053.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pensamiento reaccionario en el pa\u00eds",
            "start": 4058.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4061.96,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4063.22,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la independencia",
            "start": 4064.72,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se han comportado los grupos",
            "start": 4067.579,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reaccionarios",
            "start": 4071.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4074.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y el \u00faltimo cap\u00edtulo",
            "start": 4076.94,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "es c\u00f3mo estoy",
            "start": 4079.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "viendo el futuro",
            "start": 4083.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que espero",
            "start": 4087.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para finales del gobierno",
            "start": 4091.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aclarando de que voy a pasar todav\u00eda la",
            "start": 4094.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "prueba de la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 4098.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que sinceramente",
            "start": 4102.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no me",
            "start": 4104.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este preocupa mucho porque",
            "start": 4106.48,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "yo le tengo mucha fe al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4110.02,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 4115.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "me han ayudado me han apoyado me han",
            "start": 4118.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respaldado",
            "start": 4121.1,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estoy m\u00e1s",
            "start": 4124.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "preocupado por la",
            "start": 4127.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ciencia y la naturaleza por mi estado de",
            "start": 4130.839,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "salud por todo lo que podemos padecer",
            "start": 4134.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4139.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "los seres humanos todo lo que",
            "start": 4142.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n",
            "start": 4145.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestro control",
            "start": 4148.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pero si llego a",
            "start": 4153.62,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "finales de septiembre del 24 quiero Y",
            "start": 4157.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eso es lo que plante\u00f3 en el libro este",
            "start": 4162.259,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pues a ver contribuido",
            "start": 4165.88,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "a un M\u00e9xico a construir a lograr un",
            "start": 4170.06,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pues m\u00e1s justo m\u00e1s igualitario",
            "start": 4174.38,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fraterno",
            "start": 4177.859,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "este Pac\u00edfico",
            "start": 4180.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4182.75,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s con mucho prestigio",
            "start": 4185.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "en el concierto de las Naciones entonces",
            "start": 4191.359,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed describo",
            "start": 4194.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "este lo que estoy pensando hacia",
            "start": 4196.719,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4201.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4204.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Bueno tengo que estoy terminando el",
            "start": 4205.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "borrador voy a dedicar todo este mes",
            "start": 4210.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a la revisi\u00f3n",
            "start": 4214.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y espero",
            "start": 4217.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "entregarlo a la editorial",
            "start": 4219.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en agosto",
            "start": 4223.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ah\u00ed siempre",
            "start": 4226.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hay un regateo que la editorial",
            "start": 4228.739,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pide tiempo",
            "start": 4233.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y este pues no se tiene tanto quiere que",
            "start": 4234.82,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "se le d\u00e9 bastante tiempo para la",
            "start": 4239.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n",
            "start": 4243.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Entonces espero entregarles la primera",
            "start": 4244.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "semana de agosto finales de agosto para",
            "start": 4248.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4251.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el libro",
            "start": 4253.12,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "al d\u00eda primero de septiembre",
            "start": 4255.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que es el informe",
            "start": 4258.86,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el tercer informe",
            "start": 4262.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y estaremos a la mitad del tiempo",
            "start": 4266.78,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "faltar\u00edan tres a\u00f1os para concluir la",
            "start": 4272.98,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Entonces ya te conteste",
            "start": 4276.26,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Miguel",
            "start": 4282.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "arzate del sistema P\u00fablico de",
            "start": 4284.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal",
            "start": 4285.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "14 preguntarle se\u00f1or presidente C\u00f3mo fue",
            "start": 4288.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n que tuvo el d\u00eda de ayer por",
            "start": 4290.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la noche con la delegaci\u00f3n de senadores",
            "start": 4293.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estadounidenses que estuvieron aqu\u00ed en",
            "start": 4295.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional Cu\u00e1l fue",
            "start": 4297.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el tema de convocatoria para los",
            "start": 4300.28,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "senadores y nos pudiera platicar Cu\u00e1les",
            "start": 4303.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "fueron los temas m\u00e1s importantes que se",
            "start": 4305.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reunieron y sobre todo C\u00f3mo fue el",
            "start": 4307.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ambiente de esta reuni\u00f3n bueno es una",
            "start": 4309.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con una comisi\u00f3n del senado de",
            "start": 4312.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4317.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4318.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "este importante",
            "start": 4320.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "porque son senadores",
            "start": 4324.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del partido",
            "start": 4328.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "republicano y del partido dem\u00f3crata",
            "start": 4330.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4333.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos pidieron",
            "start": 4337.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "una conversaci\u00f3n para",
            "start": 4339.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 4342.58,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "nuestros puntos de vista sobre distintos",
            "start": 4344.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 4348.199,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "bilaterales sobre todo",
            "start": 4350.199,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "fue una reuni\u00f3n muy cordial amistosa de",
            "start": 4353.26,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "los temas Pues el desarrollo",
            "start": 4359.86,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n que fue un tema muy",
            "start": 4364.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "interesante C\u00f3mo fortalecer",
            "start": 4367.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte y a nuestra Am\u00e9rica",
            "start": 4370.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "frente al avance",
            "start": 4374.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de otras regiones del mundo",
            "start": 4378.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "El Avance econ\u00f3mico El Avance comercial",
            "start": 4382.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4386.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "integrarnos",
            "start": 4387.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con respecto a nuestra soberan\u00edas",
            "start": 4389.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4393.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "potenciar todo lo que se tiene en",
            "start": 4395.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 4398.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "recursos naturales",
            "start": 4401.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo",
            "start": 4404.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda",
            "start": 4407.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 4409.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mercado interno",
            "start": 4410.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para equilibrar",
            "start": 4414.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4418.28,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "no se quede rezagada Am\u00e9rica",
            "start": 4419.679,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "ante el avance",
            "start": 4425.98,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "evidente notorio de Asia",
            "start": 4429.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Ese fue un tema interesante",
            "start": 4436.0,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el tratado que tiene que ver con lo",
            "start": 4439.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4442.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4444.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Ellos est\u00e1n",
            "start": 4445.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "convencidos de que es necesario para",
            "start": 4447.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los dos pa\u00edses",
            "start": 4451.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "indispensable para los dos pa\u00edses",
            "start": 4453.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no hay conflictos",
            "start": 4456.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4459.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "aranceles",
            "start": 4461.62,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de ninguna medida que impida que podamos",
            "start": 4463.84,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "importar Y exportar",
            "start": 4469.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 4472.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto ayuda mucho",
            "start": 4475.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el que por ejemplo nuestros agricultores",
            "start": 4477.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se dedican a la producci\u00f3n comercial",
            "start": 4481.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a la exportaci\u00f3n no tengan",
            "start": 4483.38,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "ninguna Barrera arancelaria",
            "start": 4487.9,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4493.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "alg\u00fan obst\u00e1culo",
            "start": 4496.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que tenga que ver con la sanidad",
            "start": 4499.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "vegetal animal",
            "start": 4504.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no hay embargos de por medio o sea",
            "start": 4508.719,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "es muy buena la la relaci\u00f3n comercial",
            "start": 4513.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Hablamos de abrir por completo a",
            "start": 4518.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la frontera lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 4521.9,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se agradeci\u00f3 lo de la entrega de las",
            "start": 4525.34,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 4530.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se les inform\u00f3 sobre c\u00f3mo se han",
            "start": 4531.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "aplicado como ya en Baja California",
            "start": 4535.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Estamos igual que en California",
            "start": 4539.08,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "en vacunaci\u00f3n ahora ya de acuerdo al",
            "start": 4543.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "informe de Rosa Isela hoy concluimos ya",
            "start": 4547.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n en Sonora vamos a",
            "start": 4550.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 4553.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "luego a Coahuila",
            "start": 4555.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4558.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n y Tamaulipas Entonces vamos a",
            "start": 4560.739,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "terminar vamos a usar",
            "start": 4566.5,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la vacuna pfizer",
            "start": 4569.98,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "para terminar de vacunar en toda la",
            "start": 4574.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "franja fronteriza y poder abrir lo m\u00e1s",
            "start": 4577.219,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "pronto posible hay este inter\u00e9s de parte",
            "start": 4580.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de ellos en este asunto es un inter\u00e9s",
            "start": 4584.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mutuo",
            "start": 4588.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y hubo coincidencias hablamos tambi\u00e9n",
            "start": 4591.04,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "del fen\u00f3meno migratorio de c\u00f3mo este",
            "start": 4594.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lograr conjuntamente un plan",
            "start": 4601.1,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "para ordenar el flujo migratorio",
            "start": 4604.219,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4608.719,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "no se exponga a los migrantes que no",
            "start": 4610.06,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "haya tr\u00e1fico de personas que se protejan",
            "start": 4615.14,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "los derechos humanos y que de manera muy",
            "start": 4620.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "realista",
            "start": 4624.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se pueda medir",
            "start": 4626.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nta fuerza de trabajo Se requiere",
            "start": 4629.659,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "para el crecimiento de Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 4632.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4637.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se van a necesitar",
            "start": 4639.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4642.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siempre lo he dicho",
            "start": 4644.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se habla m\u00e1s",
            "start": 4647.9,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de lo que se Avanza en materia",
            "start": 4651.44,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica",
            "start": 4656.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este se habla de la",
            "start": 4659.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "automatizaci\u00f3n de la rob\u00f3tica del",
            "start": 4662.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "desplazamiento de la fuerza de trabajo",
            "start": 4666.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero eso lleva tiempo",
            "start": 4668.739,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se va a seguir",
            "start": 4673.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "necesitando trabajadores",
            "start": 4675.46,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y este eso se tiene en Am\u00e9rica",
            "start": 4678.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y sin el trabajo no se hace nada No se",
            "start": 4684.679,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "logra nada la riqueza se",
            "start": 4689.659,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "produce con el trabajo",
            "start": 4694.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s el capital",
            "start": 4697.06,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4700.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 4702.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no regularizar la importancia que tiene",
            "start": 4704.14,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "la fuerza de trabajo en lo productivo",
            "start": 4708.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y en fin tratamos varios temas",
            "start": 4713.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "fue un buen muy buena conversaci\u00f3n se",
            "start": 4717.699,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de la compra de la refiner\u00eda Deer",
            "start": 4720.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Park no no no no eso no y no va a haber",
            "start": 4722.96,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 4728.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4729.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es cosa de",
            "start": 4730.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 4733.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "al senador que hizo este planteamiento y",
            "start": 4735.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "explicarle Y",
            "start": 4738.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "convencerlo con argumentos no hay ning\u00fan",
            "start": 4742.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "problema sigue este",
            "start": 4746.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "firme la compra",
            "start": 4748.78,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de la refiner\u00eda de Texas y en un segundo",
            "start": 4751.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tema se\u00f1or presidente aprovechando la",
            "start": 4756.08,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "presencia del secretario de relaciones",
            "start": 4757.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "exteriores preguntar si M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 4759.14,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "interesado en la vacuna de origen cubano",
            "start": 4761.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hay dos abdal\u00e1 y soberana 2 hablaba de",
            "start": 4764.179,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "que se buscar\u00e1 tener",
            "start": 4768.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "participar en las fases 3 de las vacunas",
            "start": 4770.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "italiana y tambi\u00e9n francesa Pero qu\u00e9 hay",
            "start": 4773.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la vacuna cubana preguntarle si",
            "start": 4777.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estar\u00eda interesado en participar",
            "start": 4779.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "con estas vacunas y tambi\u00e9n aplicarla en",
            "start": 4781.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds Estamos abiertos",
            "start": 4784.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4787.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4788.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tener relaciones y poder intercambiar",
            "start": 4790.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "experiencias",
            "start": 4796.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vacunas sigue adquirir vacunas y estamos",
            "start": 4800.02,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s nosotros muy agradecidos con Cuba",
            "start": 4804.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4808.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en momentos dif\u00edciles",
            "start": 4810.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4814.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos m\u00e1s contagios m\u00e1s este enfermos",
            "start": 4815.62,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fallecidos",
            "start": 4821.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4824.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 4826.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado enero febrero marzo",
            "start": 4827.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos",
            "start": 4831.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos suficientes ten\u00edamos hospitales",
            "start": 4834.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "terminados como el hospital de",
            "start": 4837.58,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "el ISSSTE en Tl\u00e1huac equipado",
            "start": 4842.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con camas con",
            "start": 4846.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "todo lo necesario pero no ten\u00edamos",
            "start": 4849.94,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y hablamos a Cuba y nos enviaron",
            "start": 4852.32,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y nos enviaron enfermeras y",
            "start": 4858.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "estuvieron aqu\u00ed con nosotros apoyando de",
            "start": 4862.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "modo que la relaci\u00f3n con Cuba es una",
            "start": 4865.52,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de muy fraterna",
            "start": 4869.0,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "en todos los campos pero no s\u00e9 si",
            "start": 4873.62,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "Marcelo podr\u00eda decir algo sobre eso",
            "start": 4877.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4884.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido pas\u00f3 revista al tema de las fases",
            "start": 4886.36,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "3 muy muy breve desde un principio a",
            "start": 4891.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha tenido el inter\u00e9s por",
            "start": 4894.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente de la",
            "start": 4896.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y tambi\u00e9n del sector salud de",
            "start": 4897.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "traer a M\u00e9xico fases 3 nos han llevado a",
            "start": 4901.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cabo varias",
            "start": 4903.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "claramente Johnson y Johnson cancino",
            "start": 4904.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cureback Green ha habido varios fases",
            "start": 4909.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ahora tenemos",
            "start": 4912.58,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de solicitudes como ya dije",
            "start": 4914.739,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de Sanofi ralbax que es una RM mensajero",
            "start": 4917.84,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 va a valorar el sector salud si",
            "start": 4922.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo esa fase 3 hay otra de",
            "start": 4926.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la India",
            "start": 4928.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y en el caso Am\u00e9rica Latina hicimos una",
            "start": 4930.34,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de la comunidad estado",
            "start": 4933.08,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os para",
            "start": 4934.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "presentar portafolio de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 4935.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desde las vacunas propias despu\u00e9s de la",
            "start": 4937.639,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "experiencia que hemos tenido",
            "start": 4940.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l ha sido su experiencia que al d\u00eda",
            "start": 4942.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de hoy Am\u00e9rica Latina sigue siendo como",
            "start": 4945.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n junto con el Caribe de las que",
            "start": 4947.26,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "tienen menos vacunas si lo comparas con",
            "start": 4950.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otras regiones del mundo que si producen",
            "start": 4952.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Dicho de otro modo es estrat\u00e9gico",
            "start": 4954.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "producir tus propias vacunas",
            "start": 4957.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bueno en la reuni\u00f3n de la comunidad se",
            "start": 4959.86,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presentaron los diversos proyectos",
            "start": 4962.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico present\u00f3 el suyo patria",
            "start": 4964.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Cuba nos present\u00f3 los suyos que son dos",
            "start": 4967.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n en fase 3",
            "start": 4971.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "present\u00f3 Brasil otra chile otra",
            "start": 4974.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Argentina otra entonces es el portafolio",
            "start": 4977.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina del compromiso es los",
            "start": 4980.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que logren pasar fase 3 y tendr\u00e1s",
            "start": 4983.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n regulatorias los dem\u00e1s",
            "start": 4985.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina respaldar\u00edamos",
            "start": 4987.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "como pues comprando alguna parte de",
            "start": 4990.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nuestras vacunas que vamos a necesitar",
            "start": 4991.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "en el futuro es decir estamos hablando",
            "start": 4993.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Ya claramente el a\u00f1o 2022 entonces",
            "start": 4995.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "respuesta espec\u00edfica S\u00ed si nos interesa",
            "start": 4997.9,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed es muy importante que Am\u00e9rica",
            "start": 5001.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Latina tenga en la regi\u00f3n la posibilidad",
            "start": 5003.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de producir su propia vacuna porque esa",
            "start": 5006.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "no va a ser el \u00fanico el \u00faltimo virus que",
            "start": 5008.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vamos a enfrentar va a haber otros y la",
            "start": 5010.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gran lecci\u00f3n es tenemos que",
            "start": 5013.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "desarrollarlo nosotros caso contrario",
            "start": 5016.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nos puede costar miles de Vidas quiz\u00e1",
            "start": 5018.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "millanos Entonces s\u00ed s\u00ed nos interesa",
            "start": 5020.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "quedamos cuatro A ver no s\u00e9 si",
            "start": 5027.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Ah bueno los dos las dos",
            "start": 5032.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 5036.219,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "Bueno este a\u00f1o se cumplen 10 a\u00f1os de la",
            "start": 5039.06,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "masacre en Allende Coahuila donde bueno",
            "start": 5043.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de acuerdo con pobladores desaparici\u00f3n",
            "start": 5045.58,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de 300 personas y es un tema que bueno",
            "start": 5047.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues ya se ha planteado incluso aqu\u00ed",
            "start": 5049.659,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "usted incluso hab\u00eda mencionado que la",
            "start": 5050.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n segu\u00eda abierta Y",
            "start": 5052.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed el secretario",
            "start": 5054.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional en una",
            "start": 5056.56,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n apenas hace unos d\u00edas",
            "start": 5058.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "reciente de la revista Proceso informaba",
            "start": 5059.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que precisamente Bueno pues es el el",
            "start": 5063.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretario general secretario quien En",
            "start": 5065.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aquel momento estuvo a cargo de la",
            "start": 5067.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "guarnici\u00f3n que estaba en Piedras Negras",
            "start": 5069.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y que tuvo conocimiento casi inmediato",
            "start": 5071.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de estos hechos Quisiera ver la",
            "start": 5073.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "posibilidad de preguntarle al secretario",
            "start": 5076.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 en aquel momento",
            "start": 5077.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "si se dio vista si se tuvo conocimiento",
            "start": 5079.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y si en efecto van a continuar Las",
            "start": 5081.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "investigaciones en este sentido",
            "start": 5084.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente Gracias primero",
            "start": 5086.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eso sucedi\u00f3 hace diez a\u00f1os m\u00e1s o menos",
            "start": 5088.54,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no qui\u00e9n era gobernador",
            "start": 5092.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l de ellos",
            "start": 5099.52,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5101.32,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "Humberto Moreno",
            "start": 5102.659,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "se dio en una situaci\u00f3n de mucha",
            "start": 5106.739,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "inestabilidad este",
            "start": 5110.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero sobre todo de mucha",
            "start": 5114.12,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5117.04,
            "duration": 2.38
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5118.659,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5119.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Coahuila esto es lamentables hechos pero",
            "start": 5120.78,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "podr\u00eda el canal explicar",
            "start": 5125.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "bien sigue efectivamente en el 2011",
            "start": 5135.58,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "con fecha primero de marzo yo tomo",
            "start": 5140.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Oficialmente de posesi\u00f3n de esa",
            "start": 5144.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "guarnici\u00f3n lleg\u00f3 d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 5146.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto sucede lo que usted menciona el d\u00eda",
            "start": 5149.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 5151.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente estaba yo llegando ah\u00ed",
            "start": 5154.02,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pero las responsabilidades de la",
            "start": 5156.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "guarniciones En aquellos momentos no",
            "start": 5160.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "eran las que ahorita se tienen",
            "start": 5162.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las guarniciones militares no tienen una",
            "start": 5165.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 5168.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de este operativa sino es una",
            "start": 5169.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 5173.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "administrativa As\u00ed estaba as\u00ed est\u00e1 de",
            "start": 5174.179,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hecho nuestro reglamento de guarniciones",
            "start": 5177.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "militares no se ten\u00eda injerencia yo",
            "start": 5180.58,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cuando llego ah\u00ed no ten\u00eda",
            "start": 5183.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s personal que el que te estaba ah\u00ed en",
            "start": 5186.659,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "la guarnici\u00f3n 30 el",
            "start": 5190.3,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "elementos entre oficinistas personal que",
            "start": 5193.12,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "atend\u00eda la parte administrativa de la",
            "start": 5198.179,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "guarnici\u00f3n no hab\u00eda tropas de este para",
            "start": 5202.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realizar operaciones repito porque no",
            "start": 5205.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eran actividades o no ten\u00eda",
            "start": 5208.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "responsabilidad la guarnici\u00f3n en ese",
            "start": 5211.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito",
            "start": 5214.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda efectivos ah\u00ed en la guarnici\u00f3n o",
            "start": 5214.98,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en esa \u00e1rea de una secci\u00f3n 25 elementos",
            "start": 5219.82,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que pertenec\u00edan al regimiento de M\u00fazquiz",
            "start": 5223.62,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "Coahuila era la fuerza operativa que se",
            "start": 5228.82,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "responsabilizaba de esa de esa \u00e1rea",
            "start": 5233.219,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "teniendo bastante distancia",
            "start": 5237.3,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "su su base principal En aquellos",
            "start": 5240.659,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n Coahuila adem\u00e1s de lo",
            "start": 5244.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que ya mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente la",
            "start": 5247.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presencia de tropas era sumamente",
            "start": 5249.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "reducida",
            "start": 5251.679,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1\u00eda de Infanter\u00eda Perd\u00f3n en",
            "start": 5253.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Acu\u00f1a",
            "start": 5259.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "200 hombres en Acu\u00f1a 150 200 hombres",
            "start": 5261.54,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "un regimiento de caballer\u00eda en M\u00fazquiz",
            "start": 5265.98,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "casi en la parte central del territorio",
            "start": 5269.34,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "de ese estado de ah\u00ed otro una unidad de",
            "start": 5274.679,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda en Saltillo y otra m\u00e1s en",
            "start": 5279.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n Era lo \u00fanico que se ten\u00eda las",
            "start": 5284.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "unidades alrededor de 500 hombres es",
            "start": 5286.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "decir cont\u00e1bamos con",
            "start": 5290.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "1500 hombres para poder cubrir todo esa",
            "start": 5292.26,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "gran territorio y bueno la presencia",
            "start": 5296.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "obviamente de la delincuencia en ese",
            "start": 5299.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5302.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "por esas fechas tambi\u00e9n",
            "start": 5304.0,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "fui este designado",
            "start": 5307.08,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "responsable de la atenci\u00f3n de un",
            "start": 5310.739,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "incendio que empieza Precisamente en ese",
            "start": 5313.54,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "en esas fechas en este en Acu\u00f1a y que va",
            "start": 5316.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de todo el territorio hasta",
            "start": 5322.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desde M\u00fazquiz Ah\u00ed es donde logramos",
            "start": 5324.48,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "parar el incendio ustedes fueron mi",
            "start": 5328.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n principal en esos momentos era",
            "start": 5331.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n del",
            "start": 5334.84,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "incendio controlando o siendo",
            "start": 5336.36,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "responsable de lo que era la parte del",
            "start": 5338.739,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea y todo lo de",
            "start": 5342.699,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil que se estaba de este",
            "start": 5346.06,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sumando al control de incendio adem\u00e1s la",
            "start": 5349.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "responsabilidad operativa no Repito no",
            "start": 5353.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "era m\u00eda era del comandante de la zona",
            "start": 5357.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "como lo es actualmente en los",
            "start": 5360.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comandantes de son responsables de las",
            "start": 5363.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "actividades operativas y administrativas",
            "start": 5366.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se realizan dentro de su \u00e1rea de",
            "start": 5369.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "responsabilidad que normalmente ocupan",
            "start": 5372.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un estado o hay estados que los tenemos",
            "start": 5375.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "divididos en dos o en tres zonas",
            "start": 5377.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "militares Entonces no no era yo el",
            "start": 5380.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "responsable directo en ese momento de",
            "start": 5383.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esa parte quiero citar que en la",
            "start": 5386.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "actualidad en algunas guarniciones como",
            "start": 5389.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo fue tambi\u00e9n en su momento la",
            "start": 5393.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "guarnici\u00f3n de Piedras Negras se le han",
            "start": 5394.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "asignado",
            "start": 5397.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "responsabilidades operativas de hecho en",
            "start": 5398.88,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en la parte de de ah\u00ed de piedra de",
            "start": 5402.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "negras cuando yo termino el la",
            "start": 5406.3,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "responsabilidad de cubrir el el incendio",
            "start": 5410.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "unos meses despu\u00e9s debido a la situaci\u00f3n",
            "start": 5414.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que iba en incremento la presencia",
            "start": 5418.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "delincuencial y la actividad",
            "start": 5421.78,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "secuencial",
            "start": 5423.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se convierte piedra negras junto con",
            "start": 5426.12,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "otros municipios de Coahuila como parte",
            "start": 5429.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de una operaci\u00f3n la operaci\u00f3n noreste",
            "start": 5433.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que desde este era controlada y",
            "start": 5436.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "responsabilidad de la comandancia de la",
            "start": 5440.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuarta regi\u00f3n militar con sede en",
            "start": 5443.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Monterrey porque en Monterrey y",
            "start": 5446.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Tamaulipas ya se ten\u00eda esa operaci\u00f3n y",
            "start": 5448.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se conjugaron ah\u00ed algunos algunos",
            "start": 5452.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "municipios en ese momento",
            "start": 5455.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos unos ocho meses despu\u00e9s de",
            "start": 5458.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que yo arrive a esa guarnici\u00f3n",
            "start": 5461.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es cuando se da el apoyo de tropas para",
            "start": 5464.699,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "realizar operaciones y se inician las",
            "start": 5469.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "operaciones Y ah\u00ed s\u00ed despu\u00e9s de ocho",
            "start": 5474.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "meses fui responsable de la actividad",
            "start": 5476.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "operativa que ah\u00ed se realizaba bajo",
            "start": 5480.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "coordinando el esfuerzo de los hombres",
            "start": 5483.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que estaban hay asignados a Piedras",
            "start": 5486.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Negras y este y la parte que le llaman",
            "start": 5489.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "cinco manantiales",
            "start": 5494.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero hacer referencia que de",
            "start": 5496.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "piedra negras hacia el lugar donde fue",
            "start": 5499.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en Allende Pues hay una distancia",
            "start": 5501.659,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "considerable que debido a esas",
            "start": 5504.9,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n de tropas o a la gran",
            "start": 5509.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n de de terreno Pues los",
            "start": 5511.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "responsables en su momento que era el",
            "start": 5514.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "regimiento de caballer\u00eda que ten\u00eda esa",
            "start": 5516.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "\u00e1rea pues era dif\u00edcil cubrirla con con",
            "start": 5519.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sus hombres no una extensi\u00f3n sumamente",
            "start": 5522.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "amplia inclusive como parte de la",
            "start": 5524.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "estrategia para atender Coahuila fue",
            "start": 5527.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "creciendo en efectivos en la actualidad",
            "start": 5531.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay una cantidad importante de efectivos",
            "start": 5534.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5537.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se ha llevado dentro de esta estrategia",
            "start": 5539.28,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 5542.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "en estos momentos estamos en",
            "start": 5543.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "construyendo un regimiento 560 hombres",
            "start": 5546.179,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que van a estar asignados a Ciudad",
            "start": 5550.239,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Acu\u00f1a ah\u00ed se est\u00e1n realizando una",
            "start": 5553.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n Entonces ya tenemos una una",
            "start": 5556.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "cantidad diferente a lo que ten\u00edamos en",
            "start": 5558.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ese momento hay unidades en Piedras",
            "start": 5561.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Negras ya no es solamente esa guarnici\u00f3n",
            "start": 5564.699,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "hay una unidad de caballer\u00eda con 560 580",
            "start": 5568.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hombres otra m\u00e1s que va a haber en Acu\u00f1a",
            "start": 5573.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "tenemos una m\u00e1s al centro del estado en",
            "start": 5575.8,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "Monclova desde tenemos una una de este",
            "start": 5580.659,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "seguimos con el batall\u00f3n de Saltillo el",
            "start": 5586.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de Torre\u00f3n y adem\u00e1s una brigada de",
            "start": 5589.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "polic\u00eda militar que que est\u00e1 en San",
            "start": 5592.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Pedro de las colonias tres mil hombres y",
            "start": 5594.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una fuerza que est\u00e1 integrada en la",
            "start": 5597.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "laguna donde es la responsable de",
            "start": 5600.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atender toda la parte de la laguna",
            "start": 5603.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entonces la en la actualidad nos permite",
            "start": 5606.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tener un cubrimiento importante del",
            "start": 5610.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "terreno o desde que tiene Coahuila que",
            "start": 5613.48,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "anteriormente no no se ten\u00eda gracias",
            "start": 5616.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "En aquel momento Entonces",
            "start": 5620.699,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "si tuvieron conocimiento y aunque no",
            "start": 5622.98,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "fuera la facultad pues contaban con esa",
            "start": 5625.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero no se atendi\u00f3 o no se",
            "start": 5628.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 a la instancia correspondiente",
            "start": 5630.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "solamente En aquellos momentos tambi\u00e9n",
            "start": 5631.9,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una particularidad para poder este",
            "start": 5634.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "precisamente por lo que no se ten\u00eda la",
            "start": 5638.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n que hoy",
            "start": 5641.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se tiene en el actual administraci\u00f3n",
            "start": 5643.02,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Federal que era el que no pod\u00edamos",
            "start": 5647.34,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "actuar en el \u00e1mbito de la seguridad",
            "start": 5650.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5652.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda actuar para poder nosotros",
            "start": 5654.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "actuar en el \u00e1mbito de la seguridad",
            "start": 5657.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ten\u00eda que existir una petici\u00f3n",
            "start": 5659.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "del gobernador del estado hacia la",
            "start": 5663.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n de la",
            "start": 5666.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n hacer el",
            "start": 5668.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis hacer ver o establecer cu\u00e1l iba",
            "start": 5669.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "a ser la estrategia y si se determinaba",
            "start": 5673.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que nosotros deber\u00edamos entrar porque no",
            "start": 5675.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan las fuerzas suficientes de",
            "start": 5678.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Seguridad P\u00fablica para atender el",
            "start": 5682.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "problema Entonces",
            "start": 5684.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entrar\u00edamos a hacerlo entonces tendr\u00eda",
            "start": 5686.1,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "que nuestra participaci\u00f3n era generada",
            "start": 5689.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de una petici\u00f3n de las autoridades",
            "start": 5694.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "civiles cosa que no ocurri\u00f3",
            "start": 5696.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "eso no ocurri\u00f3 nunca Entonces no no se",
            "start": 5699.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pod\u00eda participar hoy en la actualidad",
            "start": 5703.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos un Gracias a que se hizo la la",
            "start": 5705.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n en la constituci\u00f3n en",
            "start": 5709.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestra Constituci\u00f3n Pues tenemos la",
            "start": 5712.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "oportunidad de participar en el \u00e1mbito",
            "start": 5714.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de la seguridad p\u00fablica que eso ha",
            "start": 5716.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ayudado grandemente porque no hay ese",
            "start": 5720.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo tan grande que exist\u00eda",
            "start": 5722.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "anteriormente para atender el \u00e1mbito de",
            "start": 5724.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la seguridad que ten\u00edamos que hacer",
            "start": 5728.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "andar operando andar fuera a andar",
            "start": 5730.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "buscando los delincuentes para que en el",
            "start": 5733.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de la flagrancia se diera el",
            "start": 5736.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encuentro con ellos y entonces pudiera",
            "start": 5739.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "uno actuar \u00fanica y exclusivamente en",
            "start": 5741.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "flagrancia delincuencial no hab\u00eda otra",
            "start": 5745.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "manera de hacerlo entonces al no haber",
            "start": 5747.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "una petici\u00f3n no pod\u00edamos participar si",
            "start": 5750.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hubo una presencia posteriormente de de",
            "start": 5753.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de personal del regimiento de de",
            "start": 5756.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda whisky que fue al \u00e1rea de",
            "start": 5759.1,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "hacer pues",
            "start": 5762.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "verificar qu\u00e9 es lo que se estaba",
            "start": 5764.159,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "sucediendo que aunque hab\u00eda sucedido",
            "start": 5767.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias sobre este",
            "start": 5770.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "asunto Bueno pues igual en nuestro medio",
            "start": 5773.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "podido constatar que ha aunado a esta",
            "start": 5775.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "crisis que se vivi\u00f3 s\u00ed hace 10 a\u00f1os los",
            "start": 5777.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pobladores ahora presentan la crisis",
            "start": 5779.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que s\u00ed derivada del tema de la",
            "start": 5782.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pandemia pero lo que ellos mencionan es",
            "start": 5784.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que ahora con el asunto de estar tan",
            "start": 5786.04,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "cerca precisamente del municipios que",
            "start": 5787.54,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Pues dentro del decreto",
            "start": 5789.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presidencial donde tienen algunos",
            "start": 5791.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "beneficios Fiscales pues les ha afectado",
            "start": 5792.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y lo que ellos externan es que se",
            "start": 5794.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sienten Pues un tanto abandonados pues",
            "start": 5796.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no como tal por el Gobierno Federal pero",
            "start": 5799.36,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed como lo que tiene que ver con este",
            "start": 5800.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tipo de decretos y que por algunos",
            "start": 5802.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros este pueblo pudiera junto con",
            "start": 5804.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Villa Uni\u00f3n y Morelos pudieran",
            "start": 5808.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "convertirse en una especie de pueblos",
            "start": 5810.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "fantasmas considerar\u00eda de nuevo el",
            "start": 5812.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de poder incluir sus municipios",
            "start": 5815.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "o de plano ya est\u00e1n fuera del decreto",
            "start": 5817.119,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5819.4,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 5822.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene que ver con los municipios",
            "start": 5824.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fronterizos porque no s\u00f3lo son estos",
            "start": 5827.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "casos este hay otros en toda la frontera",
            "start": 5831.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo la misma solicitud",
            "start": 5835.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5839.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pidiendo lo mismo Baja California",
            "start": 5841.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Sur",
            "start": 5845.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque anteriormente",
            "start": 5847.06,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "se consideraba como parte de",
            "start": 5850.08,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "la estrategia de apoyo a la frontera",
            "start": 5855.179,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca del hard C\u00e1rdenas",
            "start": 5859.739,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a Baja California Sur Pues todos estamos",
            "start": 5864.179,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "viendo Qu\u00e9 posibilidades tenemos de",
            "start": 5867.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ayudar y Estamos abiertos a eso va a",
            "start": 5871.06,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "depender mucho de el balance general",
            "start": 5875.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 5881.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 5883.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5885.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "obtenga",
            "start": 5887.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de recaudaci\u00f3n que vamos bien",
            "start": 5889.26,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "todo lo que ahorremos por la austeridad",
            "start": 5893.639,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es para el pueblo",
            "start": 5896.739,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los que no queremos",
            "start": 5900.699,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es endeudar",
            "start": 5903.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds",
            "start": 5907.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que",
            "start": 5911.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mantener finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 5913.38,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "Entonces vamos viendo y priorizando",
            "start": 5916.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les digo por ejemplo a los",
            "start": 5922.54,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pobladores",
            "start": 5926.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de esa regi\u00f3n",
            "start": 5927.179,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y a todos los mexicanos",
            "start": 5930.94,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5935.139,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "vivan en el pueblo que vivan del pa\u00eds",
            "start": 5937.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en la comunidad m\u00e1s apartada en la",
            "start": 5941.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "rancher\u00eda en el Ejido en la",
            "start": 5944.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 5948.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s remota",
            "start": 5954.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la Sierra",
            "start": 5957.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en el desierto",
            "start": 5960.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde est\u00e9n",
            "start": 5963.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "van a estar recibiendo",
            "start": 5965.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sus apoyos",
            "start": 5969.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y cada vez van a ser m\u00e1s",
            "start": 5971.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5975.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el programa de adultos mayores",
            "start": 5977.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en todos los pueblos de M\u00e9xico",
            "start": 5983.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de adultos mayores",
            "start": 5986.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se va a entregar la pensi\u00f3n y cada vez",
            "start": 5990.34,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "va a recibirse",
            "start": 5996.239,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "una cantidad mayor",
            "start": 6000.98,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "mi compromiso es que a enero del 24 van",
            "start": 6004.98,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a estar recibiendo el doble de lo que",
            "start": 6010.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo ahora",
            "start": 6013.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed tambi\u00e9n las ni\u00f1as los ni\u00f1os con",
            "start": 6018.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "discapacidad y todos los discapacitados",
            "start": 6022.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6025.34,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "estamos buscando un acuerdo con los",
            "start": 6027.56,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados ahora que",
            "start": 6030.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "vinieron los nuevos",
            "start": 6034.139,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "gobernadores electos",
            "start": 6036.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6040.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "quieren que se",
            "start": 6042.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "establezcan convenios con la federaci\u00f3n",
            "start": 6046.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para que ellos pongan",
            "start": 6049.58,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "un 50% nosotros 50% restante y no solo",
            "start": 6052.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6058.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para discapacidad",
            "start": 6060.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a mayores",
            "start": 6063.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a menores de 18 a\u00f1os",
            "start": 6067.26,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "o hasta 18 a\u00f1os sino de 18 a 65 a 64",
            "start": 6070.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que ya a partir de los 65 ya es la",
            "start": 6075.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de adulto mayor Bueno entonces",
            "start": 6079.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como hay discapacitados de 18",
            "start": 6081.5,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "a 64 a\u00f1os que no est\u00e1n recibiendo",
            "start": 6085.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n ellos estar\u00edan en condiciones de",
            "start": 6089.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aportar el 50% y nosotros el restante 50",
            "start": 6092.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por ciento para tener a todos los",
            "start": 6097.199,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "adultos mayores este con pensi\u00f3n y a",
            "start": 6100.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todos los discapacitados estamos",
            "start": 6104.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablando de seis millones",
            "start": 6107.219,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de discapacitados",
            "start": 6110.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque lo que se tiene ahora es un",
            "start": 6114.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os es pobres Eso es",
            "start": 6119.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6122.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n discapacitados que reciben la",
            "start": 6124.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de adultos mayores",
            "start": 6127.619,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el censo",
            "start": 6129.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del 20 habla de 6 millones",
            "start": 6132.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ya comenz\u00f3 incluso Ya se est\u00e1 entregando",
            "start": 6138.32,
            "duration": 12.299
        },
        {
            "text": "a mayores de 65 vamos poco a poco",
            "start": 6142.94,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "consideramos que para febrero marzo",
            "start": 6150.739,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya est\u00e1n todos",
            "start": 6157.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "integrados",
            "start": 6160.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mayores de 65",
            "start": 6161.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para la pensi\u00f3n adultos entonces",
            "start": 6164.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "decirles de que aunque est\u00e9n",
            "start": 6167.3,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "muy lejos y este",
            "start": 6172.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "piensen que est\u00e1n olvidados no",
            "start": 6177.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n",
            "start": 6180.8,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "olvidados porque nosotros estamos",
            "start": 6182.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "trabajando para que",
            "start": 6184.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 6188.119,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "sea atendida y vamos a ir avanzando",
            "start": 6190.159,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "para finalizar el asunto de Aguililla",
            "start": 6196.1,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Pues no ha cesado la atenci\u00f3n",
            "start": 6198.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entre la poblaci\u00f3n bueno primero como",
            "start": 6201.619,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hablaban ya tambi\u00e9n de grupos del crimen",
            "start": 6205.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "esos que se est\u00e1n disputando el terreno",
            "start": 6206.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Pero tambi\u00e9n es de eso ha pasado a",
            "start": 6209.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "confrontaciones de alguna manera entre",
            "start": 6211.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n y militares sabemos que ah\u00ed",
            "start": 6213.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay una base militar donde",
            "start": 6215.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "apenas hace unos d\u00edas hubo una especie",
            "start": 6217.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Bueno s\u00ed un enfrentamiento donde hubo",
            "start": 6220.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "incluso balazos al aire por parte de",
            "start": 6222.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "militares tambi\u00e9n por parte de",
            "start": 6224.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pobladores el ingreso de un cami\u00f3n de",
            "start": 6225.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "basura a la basura ellos lo que",
            "start": 6227.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mencionaban es que han optado o han",
            "start": 6230.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "querido optar por la v\u00eda pac\u00edfica pero",
            "start": 6231.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo que consideran es que no han",
            "start": 6233.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encontrado una respuesta favorable por",
            "start": 6236.58,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "parte del ej\u00e9rcito porque por ejemplo",
            "start": 6238.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los grupos del crimen les han eh cortado",
            "start": 6240.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la luz les han cerrado espacios",
            "start": 6243.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "carreteros y que eso de alguna manera ya",
            "start": 6246.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es una atenci\u00f3n que consideran ya no se",
            "start": 6248.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de soportar incluso algunos pues",
            "start": 6250.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed cuestionan que antes de empezar",
            "start": 6252.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a decir que es cosa heredada lo que",
            "start": 6256.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "deber\u00edan o lo que quieren ver es que el",
            "start": 6258.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "estado act\u00fae Incluso el propio",
            "start": 6260.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobernador ha mencionado que si los",
            "start": 6262.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "militares no han actuado es por orden de",
            "start": 6265.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "usted y que ello lo que considera es que",
            "start": 6267.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "deber\u00eda haber una coordinaci\u00f3n para que",
            "start": 6270.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "empiecen a actuar en esa zona porque los",
            "start": 6271.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pobladores est\u00e1n llamando incluso",
            "start": 6273.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a que usted acuda a la zona va a",
            "start": 6275.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acudir C\u00f3mo va a resolver esta situaci\u00f3n",
            "start": 6278.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en la Aguililla Primero este haciendo",
            "start": 6280.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "llamado a la poblaci\u00f3n",
            "start": 6284.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de Aguililla y de toda esa regi\u00f3n de",
            "start": 6286.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 6290.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 6292.619,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6294.44,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "nada a los campesinos a los productores",
            "start": 6296.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a los comerciantes",
            "start": 6299.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a religiosos a todos",
            "start": 6301.82,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a que este",
            "start": 6306.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se ayude",
            "start": 6310.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a conseguir la paz",
            "start": 6312.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6316.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se tome el camino de la violencia",
            "start": 6318.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de la confrontaci\u00f3n",
            "start": 6322.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que hagamos a un lado",
            "start": 6325.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del odio",
            "start": 6329.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del rencor",
            "start": 6331.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que llevemos a la pr\u00e1ctica el principio",
            "start": 6334.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del Amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 6339.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que no nos hagamos da\u00f1o",
            "start": 6343.619,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "No a la violencia",
            "start": 6347.219,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "S\u00ed a la paz",
            "start": 6350.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "al di\u00e1logo",
            "start": 6356.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 6360.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "no se dejen",
            "start": 6361.699,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 6366.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por grupos",
            "start": 6369.9,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "delictivos que tienen otros prop\u00f3sitos",
            "start": 6372.739,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que aunque",
            "start": 6381.719,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "aparentan",
            "start": 6384.679,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "ser muy buenos",
            "start": 6386.3,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "y les reparten despensas o les ayudan",
            "start": 6390.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "solo los est\u00e1n utilizando",
            "start": 6397.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y que nosotros estamos",
            "start": 6403.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "en la mejor",
            "start": 6408.92,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de ayudarlos A toda la",
            "start": 6410.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 6414.9,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6417.659,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6420.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "opten que no decidan",
            "start": 6425.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por querer resolver las cosas con",
            "start": 6429.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 6432.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "se los pide el presidente de M\u00e9xico",
            "start": 6436.139,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "conozco El Aguaje conozco Aguililla",
            "start": 6439.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "conozco toda esa regi\u00f3n y conozco al",
            "start": 6443.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pueblo de Michoac\u00e1n",
            "start": 6445.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y es un pueblo Bueno un pueblo",
            "start": 6448.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 6450.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces que no se dejen",
            "start": 6454.5,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "llevar",
            "start": 6459.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no los enganchen",
            "start": 6462.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque hay dos",
            "start": 6465.96,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "o tres grupos",
            "start": 6468.92,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "entonces quieren apoderarse",
            "start": 6473.34,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de territorios",
            "start": 6477.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6481.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "provocar confrontaci\u00f3n y p\u00e9rdida de",
            "start": 6483.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Vidas humanas y nosotros no queremos eso",
            "start": 6486.659,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "no queremos que nadie",
            "start": 6490.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pierda la vida",
            "start": 6492.5,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed incluyo a todos no quiero",
            "start": 6496.619,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que pierdan la vida",
            "start": 6501.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n en las bandas",
            "start": 6504.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "delictivas no quiero que pierda la vida",
            "start": 6507.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 6510.179,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "no estoy de acuerdo con la v\u00eda violenta",
            "start": 6512.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "soy pacifista",
            "start": 6519.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que aunque se burlen",
            "start": 6522.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque tengo",
            "start": 6526.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "una raz\u00f3n",
            "start": 6528.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de fondo aunque se burlen",
            "start": 6531.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "voy a seguir diciendo",
            "start": 6536.28,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "abrazos no balazos",
            "start": 6538.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la Paz es fruto de la justicia",
            "start": 6543.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 6547.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la violencia no se puede enfrentar el",
            "start": 6550.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mal con el mal",
            "start": 6552.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no se puede apagar el fuego con el fuego",
            "start": 6554.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 6559.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 una mesa de di\u00e1logo",
            "start": 6562.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6566.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con mucha Claridad tambi\u00e9n",
            "start": 6567.739,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "les digo",
            "start": 6570.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no puede",
            "start": 6572.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dejarse sin protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 6575.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiene que seguir",
            "start": 6580.08,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y la guardia nacional porque",
            "start": 6584.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 6587.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se convierte en terreno",
            "start": 6589.38,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de nadie o de qui\u00e9n se impone mediante",
            "start": 6592.02,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "la violencia y somete Y eso no lo vamos",
            "start": 6597.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a permitir",
            "start": 6601.679,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "el estado tiene como funci\u00f3n",
            "start": 6604.32,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica garantizar la paz y la",
            "start": 6608.179,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "tranquilidad no le vamos a dejar como",
            "start": 6612.179,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "antes el que garanticen la paz",
            "start": 6615.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6619.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "grupos de autodefensa",
            "start": 6621.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Eso no eso fue un grave error que caus\u00f3",
            "start": 6626.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "muchas vidas",
            "start": 6631.619,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "eso ya no se acepta",
            "start": 6633.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y Estamos buscando el di\u00e1logo y",
            "start": 6638.159,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6642.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy interesados nuestros",
            "start": 6643.699,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 6646.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "mucho muy interesados en la provocaci\u00f3n",
            "start": 6647.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en que caigamos en la trampa",
            "start": 6654.659,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "de la provocaci\u00f3n de la violencia",
            "start": 6658.02,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "porque quisieran mancharnos",
            "start": 6660.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "quisieran poder decir es lo mismo de",
            "start": 6666.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "antes no",
            "start": 6669.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "yo no soy Pe\u00f1a ni soy Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 6671.639,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "no soy partidario del m\u00e1talos en",
            "start": 6676.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "caliente",
            "start": 6678.54,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "no soy",
            "start": 6680.82,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "partidario de masacres",
            "start": 6686.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no soy partidario de torturas",
            "start": 6691.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no soy partidario de la asociaci\u00f3n",
            "start": 6697.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "delictuosa",
            "start": 6701.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que se daba",
            "start": 6703.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entre delincuencia y autoridades somos",
            "start": 6705.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 6709.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entonces hay",
            "start": 6712.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mucho inter\u00e9s o sea vivimos",
            "start": 6714.5,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "asediados porque son temporadadas de o",
            "start": 6719.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "es una temporada de canallas temporada",
            "start": 6723.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de zopilotes",
            "start": 6726.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de quienes quisieran",
            "start": 6729.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de este que fracasaramos pero no",
            "start": 6731.239,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "tenemos ideales tenemos principios y",
            "start": 6735.78,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante y vamos bien",
            "start": 6738.78,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "y vamos a cuidar nada m\u00e1s no caer en",
            "start": 6743.099,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "ninguna provocaci\u00f3n y al mismo tiempo",
            "start": 6748.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bien que tenemos",
            "start": 6751.04,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "esta posibilidad de comunicarnos con la",
            "start": 6754.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6756.78,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "porque yo estoy seguro que en Aguililla",
            "start": 6759.96,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "van a tenernos confianza",
            "start": 6765.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y vamos este a seguir",
            "start": 6771.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con el di\u00e1logo hasta",
            "start": 6774.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "llegar a acuerdos pacificar no solo",
            "start": 6778.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Aguililla todo el pa\u00eds",
            "start": 6782.119,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "cuando se act\u00faa de buena fe para que",
            "start": 6784.46,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hablas de Coahuila no se me va a olvidar",
            "start": 6788.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 6790.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este lo que vi",
            "start": 6792.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de un v\u00eddeo",
            "start": 6795.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "A lo mejor nos va a costar mucho trabajo",
            "start": 6799.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conseguirlo",
            "start": 6800.82,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Este pero ser\u00eda muy bueno un fragmento",
            "start": 6803.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de Moreira",
            "start": 6807.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "en el gobierno de Calder\u00f3n",
            "start": 6811.98,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 6816.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo explica a ver cons\u00edganlo",
            "start": 6818.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ah no no esp\u00e9rame es que es",
            "start": 6823.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "interesant\u00edsimo o sea es que todo esto",
            "start": 6825.54,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 6829.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque si no este",
            "start": 6830.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 6833.9,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este Humberto Moreira que llega Felipe",
            "start": 6835.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n a una Gira",
            "start": 6840.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a Coahuila",
            "start": 6842.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "para si no lo encuentran y ahorita",
            "start": 6846.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este los relatos",
            "start": 6849.719,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y le dice",
            "start": 6852.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6855.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que si como estaban las cosas y le",
            "start": 6857.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 6859.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por una persona",
            "start": 6862.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 6866.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "vinculado a la delincuencia",
            "start": 6868.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por uno por dos",
            "start": 6871.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por un jefe de un grupo de delincuentes",
            "start": 6874.92,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "y que le",
            "start": 6882.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "responde Calder\u00f3n",
            "start": 6884.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "le dice",
            "start": 6887.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos",
            "start": 6891.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo vamos a",
            "start": 6896.159,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "alinear",
            "start": 6899.219,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a ver si cuando se escuche el video",
            "start": 6906.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l fue la palabra que us\u00f3",
            "start": 6912.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y dice Moreira",
            "start": 6916.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "me diste miedo Felipe",
            "start": 6920.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para que le haya dado miedo",
            "start": 6925.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Felipe Moreira",
            "start": 6927.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense C\u00f3mo eran las cosas",
            "start": 6931.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en ese tiempo",
            "start": 6936.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6939.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya no es lo mismo",
            "start": 6942.119,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y por esa raz\u00f3n no actuar\u00e1 el ej\u00e9rcito",
            "start": 6944.06,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "en Aguililla por las mesas de",
            "start": 6946.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n para buscar que",
            "start": 6948.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "se logra un acuerdo",
            "start": 6951.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6954.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "se evite",
            "start": 6958.88,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la violencia la confrontaci\u00f3n porque",
            "start": 6962.099,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hasta se podr\u00eda decir",
            "start": 6966.06,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "es entre ellos",
            "start": 6969.119,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "antes as\u00ed se dec\u00eda",
            "start": 6973.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como si no fuesen seres humanos",
            "start": 6977.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay muchos homicidios pero es entre",
            "start": 6984.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6988.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ese enfrentamiento entre ellos",
            "start": 6990.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "s\u00ed puede ser enfrentamiento entre ellos",
            "start": 6993.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero nosotros tenemos la obligaci\u00f3n como",
            "start": 6996.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6998.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de proteger la vida de todos;",
            "start": 6999.78,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "voy a ver cu\u00e1ndo puedo ir este y tambi\u00e9n",
            "start": 7003.04,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "no voy",
            "start": 7008.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque no quiero",
            "start": 7010.94,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hacerle el caldo gordo",
            "start": 7014.119,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "a la prensa amarillista",
            "start": 7018.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ya nuestros adversarios",
            "start": 7021.679,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "se imaginan si voy a estar en eso",
            "start": 7025.34,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "H\u00edjole el reforma y el universal",
            "start": 7029.199,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y las televisoras y todos",
            "start": 7034.699,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hablando nada m\u00e1s de eso estoy pendiente",
            "start": 7038.599,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "estoy atento",
            "start": 7041.599,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "estamos actuando",
            "start": 7045.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7047.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pues no me estoy chupando el dedo",
            "start": 7049.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este por algo soy",
            "start": 7055.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el presidente de m\u00e1s edad",
            "start": 7058.58,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 7062.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hasta lo dicen mis adversarios y hasta",
            "start": 7065.36,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "les concedo raz\u00f3n ya estoy chocheando",
            "start": 7069.8,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal a todos Buen d\u00eda presidente soy",
            "start": 7079.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Fabiola Mart\u00ednez del peri\u00f3dico La",
            "start": 7081.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Jornada regresando el tema de salud",
            "start": 7084.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle si ante este",
            "start": 7086.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "repunte que est\u00e1n mencionando se planea",
            "start": 7089.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "alg\u00fan cambio en la t\u00e1ctica o en la",
            "start": 7093.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estrategia para evitar precisamente que",
            "start": 7095.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sea grave o que se pueda hacer m\u00e1s",
            "start": 7098.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil esta situaci\u00f3n posiblemente",
            "start": 7101.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 pedir alg\u00fan tipo de prueba a los",
            "start": 7104.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "turistas dado que las los focos de mayor",
            "start": 7107.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "repunte son en zonas tur\u00edsticas quiz\u00e1",
            "start": 7111.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "solo alguna prueba r\u00e1pida o algo as\u00ed en",
            "start": 7113.599,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fin Si ante este panorama pudiera haber",
            "start": 7116.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "alg\u00fan cambio de tendencia alg\u00fan cambio",
            "start": 7119.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de t\u00e1ctica o estrategia no la estrategia",
            "start": 7122.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica es la vacunaci\u00f3n",
            "start": 7125.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "acelerar la vacunaci\u00f3n cumplir con el",
            "start": 7130.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 7133.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de que en Octubre",
            "start": 7134.619,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tengamos vacunados a todos los mayores",
            "start": 7137.9,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "de 18 a\u00f1os a\u00fan con una dosis",
            "start": 7140.599,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7145.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 demostrado",
            "start": 7146.86,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que la vacuna protege",
            "start": 7150.739,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en el caso de Quintana Roo estamos",
            "start": 7154.4,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "dando prioridad",
            "start": 7158.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 7165.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gente de Quintana Roo para que tengan lo",
            "start": 7167.86,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto posible el acceso a la vacuna",
            "start": 7172.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Baja California Sur lo mismo",
            "start": 7176.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y ya estamos avanzando nos preocupa y",
            "start": 7181.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo y no es que est\u00e9",
            "start": 7185.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 7190.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en el n\u00famero de contagios sino que por",
            "start": 7191.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "alguna raz\u00f3n",
            "start": 7194.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este se nos fue quedando Chiapas en",
            "start": 7195.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n entonces ayer tomamos la",
            "start": 7200.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 7203.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y aprovecho porque estas conferencias de",
            "start": 7204.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 7207.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son como reuniones de trabajo",
            "start": 7209.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Son acuerdos",
            "start": 7212.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aprovecho para informarle a la poblaci\u00f3n",
            "start": 7214.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de Chiapas que se va a intensificar la",
            "start": 7216.679,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n porque se nos qued\u00f3",
            "start": 7220.699,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "rezagado el estado de Chiapas ayer di la",
            "start": 7224.02,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n para que soy Robledo",
            "start": 7228.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se haga cargo",
            "start": 7233.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del plan de vacunaci\u00f3n en Chiapas",
            "start": 7235.88,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y podamos este",
            "start": 7239.179,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ponerlo",
            "start": 7242.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "a Chiapas",
            "start": 7245.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "igual que al resto de los estados porque",
            "start": 7247.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 7250.4,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "pones la Gr\u00e1fica de Estados vacunados",
            "start": 7251.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Y esto es lo que estamos haciendo a\u00fan",
            "start": 7259.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cuando Chiapas no tenemos rebrotes",
            "start": 7261.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "como la si se tiene en Tabasco se tiene",
            "start": 7267.02,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "en Campeche que tienen en Yucat\u00e1n un",
            "start": 7270.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 7275.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de todas maneras miren",
            "start": 7277.699,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "18 por ciento esto es muy bajo",
            "start": 7287.179,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "estamos a la mitad de la media",
            "start": 7292.219,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 7295.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Cuando tenemos",
            "start": 7300.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "79%",
            "start": 7303.34,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en Baja California",
            "start": 7305.199,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y falta el reporte s\u00ed Entonces eso es lo",
            "start": 7308.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo",
            "start": 7312.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "entonces vaso eh y aprovecho tambi\u00e9n",
            "start": 7313.82,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7316.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pedirle hacerle un llamado porque",
            "start": 7317.739,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "siempre trabajamos de manera coordinada",
            "start": 7320.599,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "con el gobernador rutilio Escand\u00f3n",
            "start": 7324.58,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "cadenas",
            "start": 7328.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 7330.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos ayude como siempre que trabajemos",
            "start": 7331.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 7335.659,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que te pongan de acuerdo Zo\u00e9 rutilio los",
            "start": 7337.28,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "presidentes municipales",
            "start": 7342.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el caso de Chiapas",
            "start": 7345.38,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "vamos a enviar vacunas suficientes",
            "start": 7348.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estamos viendo que sea la vacuna cancino",
            "start": 7353.739,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "que es una dosis",
            "start": 7358.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7362.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "son comunidades muy apartadas",
            "start": 7365.679,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "seguramente por eso",
            "start": 7368.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es que se qued\u00f3 rezagado tambi\u00e9n un",
            "start": 7372.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llamado al coordinador de los programas",
            "start": 7374.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 7377.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 7382.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "se apliquen",
            "start": 7384.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7387.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "siervos de la naci\u00f3n",
            "start": 7389.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a este plan",
            "start": 7394.42,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidente en esta estrategia que nos",
            "start": 7397.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 comentando C\u00f3mo van a asegurar la",
            "start": 7399.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "el abastecimiento de vacunas ya nos",
            "start": 7402.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "explicaron que va a haber una pausa en",
            "start": 7405.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pfizer pero est\u00e1 por ejemplo el caso de",
            "start": 7407.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "birmex Cu\u00e1l es la inversi\u00f3n que se va a",
            "start": 7410.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hacer si ya tiene la autorizaci\u00f3n de",
            "start": 7412.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "cofepris para envasar la vacuna rusa ah\u00ed",
            "start": 7415.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esa parte como que est\u00e1 pendiente de",
            "start": 7418.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a garantizar este abasto s\u00ed",
            "start": 7421.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 7424.46,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "vamos a informarles",
            "start": 7426.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sobre la ventaja",
            "start": 7429.639,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "de tener ya plantas",
            "start": 7432.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7436.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "envase de vacunas en M\u00e9xico",
            "start": 7438.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 7442.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de astrac\u00e9nica tenemos",
            "start": 7444.04,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "disponibles estamos esperando nada m\u00e1s",
            "start": 7448.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "la autorizaci\u00f3n m\u00e1s de seis millones de",
            "start": 7451.219,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dosis al d\u00eda de hoy",
            "start": 7455.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "un cancino constantemente",
            "start": 7457.659,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n produciendo vacunas en M\u00e9xico",
            "start": 7461.0,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "no es solo las que van a llegar no es",
            "start": 7466.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "facer pues solo que dicho sea de paso",
            "start": 7469.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "facer se ha portado muy bien",
            "start": 7473.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mucho muy bien",
            "start": 7476.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero ya estamos",
            "start": 7478.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "produciendo vacunas en M\u00e9xico",
            "start": 7481.3,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "envasando vacunas en el pa\u00eds",
            "start": 7485.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos garantizado",
            "start": 7488.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el abasto",
            "start": 7490.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Entonces no vamos a tener problema y",
            "start": 7493.599,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "vivir mix ya est\u00e1 arreglado todav\u00eda",
            "start": 7497.42,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "birmings nos ayuda mucho en todo lo que",
            "start": 7501.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 7505.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n de la vacuna la",
            "start": 7506.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la vacuna de los",
            "start": 7509.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites que se requieren Porque no solo",
            "start": 7513.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos ayuda a relaciones exteriores nos",
            "start": 7515.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ayuda salud birmings todo es un equipo",
            "start": 7519.079,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 7521.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos por ejemplo",
            "start": 7524.619,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "alguna dificultad",
            "start": 7527.8,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "para conseguir la segunda dosis de sput",
            "start": 7530.719,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "y ya este lleg\u00f3 de esta segunda dosis",
            "start": 7535.46,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "una parte y se espera que en esta semana",
            "start": 7540.92,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "llegue una segunda este dotaci\u00f3n",
            "start": 7545.44,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "y eso lo hace el doctor Pedro Centeno",
            "start": 7550.54,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "que es el de birmings y en un segundo",
            "start": 7554.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tema si nos pudiera precisar de la",
            "start": 7558.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de ayer con los senadores",
            "start": 7560.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 7562.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "menciona que tienen inter\u00e9s en la",
            "start": 7564.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "apertura de frontera cu\u00e1l ser\u00eda el",
            "start": 7566.599,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "cronograma o la estrategia para",
            "start": 7568.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conseguir ese objetivo y tambi\u00e9n",
            "start": 7570.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "preguntarle por qu\u00e9 hace el se\u00f1alamiento",
            "start": 7572.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de Asia Ellos tienen o usted mismo",
            "start": 7575.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "tienen temor o alguna advertencia sobre",
            "start": 7578.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el crecimiento de China por ejemplo Es",
            "start": 7582.079,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que yo sostengo y se lo he dicho a las",
            "start": 7584.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "autoridades de Estados Unidos se lo dije",
            "start": 7588.739,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 7590.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se lo dije a la vicepresidenta",
            "start": 7594.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "kamala Harris",
            "start": 7597.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de que nosotros queremos",
            "start": 7599.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "un equilibrio en lo econ\u00f3mico y en lo",
            "start": 7602.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "comercial en el mundo",
            "start": 7605.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7609.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 7610.599,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "un desequilibrio",
            "start": 7612.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que crezca",
            "start": 7615.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "tanto una regi\u00f3n del mundo como est\u00e1",
            "start": 7617.679,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "sucediendo en Asia",
            "start": 7621.679,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "se deteriore Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 7623.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico en lo comercial y que",
            "start": 7628.42,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "para conseguir los equilibrios se",
            "start": 7631.579,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "apueste a lo b\u00e9lico",
            "start": 7635.659,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos eso",
            "start": 7639.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ni para nuestra generaci\u00f3n y para la",
            "start": 7643.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de futura Entonces es",
            "start": 7646.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "preferible el equilibrio en lo econ\u00f3mico",
            "start": 7649.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y en lo comercial",
            "start": 7653.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entre las regiones del mundo",
            "start": 7655.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no una hegemon\u00eda econ\u00f3mica comercial",
            "start": 7657.94,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7662.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "aliente",
            "start": 7664.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "una hegemon\u00eda",
            "start": 7666.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "b\u00e9lica",
            "start": 7668.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no queremos la confrontaci\u00f3n",
            "start": 7672.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7677.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "es una visi\u00f3n que tenemos de ah\u00ed la",
            "start": 7679.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "importancia",
            "start": 7682.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de ayudarnos mutuamente en Am\u00e9rica",
            "start": 7684.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 7688.639,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no sea",
            "start": 7689.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desplazado nuestro continente",
            "start": 7692.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en las relaciones econ\u00f3micas y",
            "start": 7697.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comerciales y la frontera tomando en",
            "start": 7699.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuenta que las entidades fronterizas van",
            "start": 7703.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a ser vacuna de dos dosis quiz\u00e1s si es",
            "start": 7705.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este pfizer pues s\u00ed se puede ajustar a",
            "start": 7709.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los 21 d\u00edas la segunda dosis pero",
            "start": 7711.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estamos ahorita iniciando Julio para",
            "start": 7714.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cuando seg\u00fan estos esta pl\u00e1tica con los",
            "start": 7716.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "senadores cuando podr\u00eda ser la apertura",
            "start": 7719.719,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "yo creo que Marcelo podr\u00eda ser m\u00e1s este",
            "start": 7721.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preciso en esto no en contestar sobre la",
            "start": 7724.579,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "apertura",
            "start": 7727.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con mucho gusto",
            "start": 7735.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "lo que ayer les comentamos a los",
            "start": 7737.32,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "senadores ya lo informa aqu\u00ed el se\u00f1or",
            "start": 7739.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "presidente es cu\u00e1l es el avance de",
            "start": 7741.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque la raz\u00f3n para las",
            "start": 7743.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "restricciones Ha sido sanitaria el",
            "start": 7745.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "origen de esa restricciones Entonces",
            "start": 7748.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "nosotros estamos trabajando con Djs y",
            "start": 7751.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ayer le pedimos su apoyo a los senadores",
            "start": 7754.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos un sanador muy importante Por",
            "start": 7755.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ejemplo de Nuevo M\u00e9xico que es el",
            "start": 7757.82,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "senador Luj\u00e1n",
            "start": 7759.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 7762.219,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a que si no van a levantar las",
            "start": 7763.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "restricciones en toda la frontera porque",
            "start": 7767.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "consideren que por razones sanitarias no",
            "start": 7769.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se pueden hacer al mismo tiempo que s\u00ed",
            "start": 7772.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nos ayuden para que se revise que se",
            "start": 7775.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entiende por actividad no esencial y que",
            "start": 7778.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se entiende por actividad esencial",
            "start": 7781.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "entonces en eso estamos ahorita se forma",
            "start": 7783.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un grupo de trabajo y Esperamos que los",
            "start": 7786.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "senadores apoyen esta iniciativa de",
            "start": 7788.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque el impacto como el",
            "start": 7791.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "presidente ayer se los hizo notar ha",
            "start": 7793.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "sido muy grande y ya no habr\u00eda una raz\u00f3n",
            "start": 7795.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y si por ejemplo Tijuana y San Diego",
            "start": 7798.04,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "tiene el mismo nivel de vacunaci\u00f3n al",
            "start": 7800.06,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 7801.619,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l ser\u00eda la raz\u00f3n entonces",
            "start": 7802.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mantener o prolongar innecesariamente",
            "start": 7805.54,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "ese esa restricci\u00f3n a las actividades",
            "start": 7808.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Entonces estamos en eso y esperamos otra",
            "start": 7811.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cosa que hemos propuesto Que bueno que",
            "start": 7814.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "no tiene que ser todas las frontera",
            "start": 7816.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "puede hacerse por la ciudad Dependiendo",
            "start": 7817.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el avance que se tenga en cada ciudad",
            "start": 7819.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pero estamos esperando la respuesta",
            "start": 7821.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Espero que sea muy pronto",
            "start": 7823.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente si nos hace favor de",
            "start": 7825.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "actualizar",
            "start": 7827.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "las negociaciones el an\u00e1lisis t\u00e9cnico",
            "start": 7828.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sobre la rehabilitaci\u00f3n de la l\u00ednea 12",
            "start": 7832.639,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "sabemos que han sigue habiendo trabajos",
            "start": 7836.26,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "con especialistas ya se sobre documentos",
            "start": 7839.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos de ingenier\u00eda cu\u00e1l ser\u00eda",
            "start": 7844.579,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta parte de resoluci\u00f3n t\u00e9cnica",
            "start": 7847.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y sobre todo tambi\u00e9n que le han",
            "start": 7850.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "comentado de c\u00f3mo se va a avanzar pues",
            "start": 7853.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sobre todo porque la gente quiere saber",
            "start": 7855.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sobre los responsables sobre las",
            "start": 7857.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sanciones usted nos ha dicho que la",
            "start": 7860.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda est\u00e1 ah\u00ed al pendiente del tema",
            "start": 7863.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero usted que le han informado tambi\u00e9n",
            "start": 7864.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de esta parte no s\u00f3lo la t\u00e9cnica sino",
            "start": 7866.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los responsables Gracias",
            "start": 7868.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bueno la parte este judicial pues est\u00e1 a",
            "start": 7870.8,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "cargo de la fiscal\u00eda y ellos con toda",
            "start": 7875.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 7881.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Tienen que darle curso a la",
            "start": 7882.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 7886.159,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Yo",
            "start": 7888.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estoy m\u00e1s",
            "start": 7890.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "directamente",
            "start": 7898.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "participando en el restablecimiento de",
            "start": 7900.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la de la l\u00ednea ya hice aqu\u00ed el",
            "start": 7903.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "compromiso de que un a\u00f1o",
            "start": 7906.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este va a estar",
            "start": 7909.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "funcionando de nuevo la l\u00ednea del metro",
            "start": 7913.06,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de Tl\u00e1huac",
            "start": 7917.26,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 haciendo ya el proyecto",
            "start": 7921.739,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "de rehabilitaci\u00f3n y hay un equipo que",
            "start": 7925.46,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "nombr\u00f3 la jefa de gobierno",
            "start": 7929.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de especialistas",
            "start": 7933.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayer ten\u00edan una reuni\u00f3n",
            "start": 7935.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para ver las propuestas de c\u00f3mo",
            "start": 7939.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 7942.82,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "para dar seguridad A toda la l\u00ednea",
            "start": 7945.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y empezar a trabajar",
            "start": 7951.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 7953.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entonces va avanzando decirle a la gente",
            "start": 7957.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que vamos a cumplir",
            "start": 7960.26,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "para que se tenga este",
            "start": 7963.199,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "de nuevo esta l\u00ednea que es muy",
            "start": 7967.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "importante porque permite el traslado de",
            "start": 7971.9,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "miles de trabajadores",
            "start": 7975.8,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "independientemente de",
            "start": 7978.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este cualquier otra situaci\u00f3n que adem\u00e1s",
            "start": 7981.699,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay que atenderla la responsabilidad",
            "start": 7984.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Pues tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 7987.579,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que resolver el problema del transporte",
            "start": 7990.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "masivo p\u00fablico",
            "start": 7995.26,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios",
            "start": 7999.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 8002.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "a lo mejor lo que les importa",
            "start": 8003.659,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 8007.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el esc\u00e1ndalo sensacionalista",
            "start": 8010.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "o el que se quede ah\u00ed",
            "start": 8022.179,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8023.64,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "en ruina",
            "start": 8025.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea",
            "start": 8028.06,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9n se\u00f1alando Miren",
            "start": 8030.82,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 8035.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tan ineficiente",
            "start": 8037.599,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "tan irresponsable tan mal",
            "start": 8039.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n casi todos eh",
            "start": 8044.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Como en rosas excepciones",
            "start": 8048.42,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed est\u00e1n",
            "start": 8051.76,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de un amarillismo como nunca",
            "start": 8054.099,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y como no suena l\u00f3gico Pues yo creo que",
            "start": 8060.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es porque suena met\u00e1lico",
            "start": 8067.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el dinero",
            "start": 8072.219,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "que ya no se les entrega",
            "start": 8076.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8079.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 8082.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpa",
            "start": 8084.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no va a haber",
            "start": 8086.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "soy muy",
            "start": 8091.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cicatero cuando se trata",
            "start": 8093.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8097.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "administrar los dineros del pueblo",
            "start": 8098.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y no vamos a entregarle",
            "start": 8103.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dinero a potentados",
            "start": 8106.719,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ni vamos a aceptar",
            "start": 8110.44,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "presiones de grupos",
            "start": 8113.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de intereses creados",
            "start": 8115.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando",
            "start": 8119.159,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "este un d\u00eda s\u00ed",
            "start": 8121.659,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "y el otro tambi\u00e9n nos ataque",
            "start": 8124.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "para que no est\u00e9n pensando",
            "start": 8130.42,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 8133.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no vamos a aguantar",
            "start": 8135.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y de que vamos a ir a buscar",
            "start": 8139.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n a ver a ver a ver vamos a",
            "start": 8142.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entendernos",
            "start": 8145.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es este",
            "start": 8147.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la condici\u00f3n del trato",
            "start": 8152.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 8155.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "o contratos",
            "start": 8157.3,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "como era antes ya no",
            "start": 8159.639,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Ya ven que soy tambi\u00e9n muy perseverante",
            "start": 8164.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Entonces no va a volver a ver",
            "start": 8171.579,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8176.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "raudales de dinero que se dedicaban",
            "start": 8177.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 8182.739,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "no van a volver a tener la influencia",
            "start": 8185.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan los medios de informaci\u00f3n los",
            "start": 8188.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 8191.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "para ser contratistas y vender desde un",
            "start": 8194.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tornillo hasta un helic\u00f3ptero al",
            "start": 8198.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8201.219,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 8204.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 al mismo tiempo",
            "start": 8206.859,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "garant\u00eda completa absoluta",
            "start": 8210.3,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 8214.54,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "afortunadamente como nosotros venimos",
            "start": 8218.92,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "de una lucha de muchos a\u00f1os",
            "start": 8222.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y hemos sido muy atacados",
            "start": 8225.179,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 8229.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estamos preparados",
            "start": 8231.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para salir de la calumnia ilesos",
            "start": 8235.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8243.399,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "este no vamos",
            "start": 8245.04,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "a ceder digo todo esto",
            "start": 8248.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "porque no se midieron",
            "start": 8252.059,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "con el manejo que hicieron",
            "start": 8256.319,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de lo de la l\u00ednea",
            "start": 8262.059,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "antes de la elecci\u00f3n",
            "start": 8265.439,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no se midieron",
            "start": 8269.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "fue un bombardeo \u00fanico",
            "start": 8271.559,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "les tengo un dato",
            "start": 8274.599,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "del INE que no s\u00e9 si podamos darlo ahora",
            "start": 8278.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "o ma\u00f1ana que es",
            "start": 8284.559,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama ma\u00f1ana es qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 8287.08,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "en las mentiras",
            "start": 8290.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana les tengo un",
            "start": 8292.979,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "buen dato",
            "start": 8296.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobre el comportamiento de los medios en",
            "start": 8298.24,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "el proceso electoral",
            "start": 8301.84,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8305.679,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 8306.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no piensen",
            "start": 8309.899,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pues que no nos damos cuenta y por eso",
            "start": 8313.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que existen las benditas redes",
            "start": 8315.88,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 8319.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bien",
            "start": 8320.219,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que podemos comunicarnos",
            "start": 8323.319,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con estas ma\u00f1aneras",
            "start": 8328.5,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que bien porque si no imag\u00ednense",
            "start": 8332.26,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "nos tendr\u00edan bloqueados rodeados",
            "start": 8335.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y nos estar\u00edan apaleando",
            "start": 8340.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y nosotros sin poder decir nada sin",
            "start": 8345.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "defendernos",
            "start": 8349.479,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 bien que se da",
            "start": 8351.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo colectivo",
            "start": 8356.099,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar as\u00ed pero no podemos",
            "start": 8361.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alargarnos mucho tambi\u00e9n porque hay que",
            "start": 8364.3,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ir a desayunar",
            "start": 8366.28,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "hasta el de Moreira a ver",
            "start": 8372.219,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ese es que es interesante lo de esto",
            "start": 8374.7,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8379.139,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "A ver vamos a ver lo de morena",
            "start": 8381.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero a ver",
            "start": 8384.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y me dijiste en el trayecto qu\u00e9 piensa",
            "start": 8386.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usted de estos castigos a secuestradores",
            "start": 8389.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y narcotraficantes te dije debe ser un",
            "start": 8391.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "castigo legal muy Severo t\u00fa me dijiste",
            "start": 8394.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que por ti mejor deber\u00edan ser asesinados",
            "start": 8396.72,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9",
            "start": 8400.439,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "impactado con tu respuesta era la",
            "start": 8402.819,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "respuesta de un criminal como Victoriano",
            "start": 8405.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Huerta Eso eres Te pareces mucho a \u00e9l un",
            "start": 8407.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s front\u00f3n bueno mucho m\u00e1s ment\u00f3n",
            "start": 8410.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que \u00e9l pero pero m\u00e1s loco que Victoriano",
            "start": 8412.66,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Huerta ya c\u00e1lmate Calder\u00f3n cuando tomes",
            "start": 8415.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no Yo pensaba que estaba m\u00e1s este fresa",
            "start": 8419.819,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "No hombre",
            "start": 8423.28,
            "duration": 2.659
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] Buenos d\u00edas vamos a informar como todos los martes sobre la situaci\u00f3n de salud en especial lo relacionado con la pandemia el plan de vacunaci\u00f3n nacional como vamos y posteriormente tratamos otros asuntos abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y de respuestas Entonces vamos a ver la palabra al doctor Jorge Alcocer con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes como se\u00f1al\u00f3 el se\u00f1or presidente en el informe del tercer a\u00f1o del triunfo hist\u00f3rico democr\u00e1tico del pueblo de M\u00e9xico el programa Nacional de vacunaci\u00f3n ha funcionado con eficacia y ha llegado a todos los pueblos de M\u00e9xico no hay que olvidar que llevamos el 37% de toda la poblaci\u00f3n mayor de 18 a\u00f1os vacunada y el presidente reiter\u00f3 el compromiso de vacunar al menos con una sola dosis a todos los mexicanos mayores de 18 a\u00f1os del pa\u00eds para el mes de octubre en el pulso de la salud hoy 6 de Julio iniciamos la semana 27 epidemiol\u00f3gica y el doctor L\u00f3pez gatell les mostrar\u00e1 el informe t\u00e9cnico del estado que guarda as\u00ed como los avances tanto en la programaci\u00f3n la la distribuci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n guiadas como ustedes saben principalmente por la edad y la vulnerabilidad la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez nos informar\u00e1 que sigue en la vacunaci\u00f3n en la frontera norte despu\u00e9s de haber concluido en Baja California y avanzar en Sonora el canciller Marcelo ebrard mostrar\u00e1 las dosis de vacunas recibidas y las pr\u00f3ximas a recibir y finalmente el general secretario Luis crescencio Sandoval nos explicar\u00e1 los elementos de la log\u00edstica que aseguran la llegada de las vacunas al sitio de su aplicaci\u00f3n lo que permiti\u00f3 vacunar a 3 millones 394 mil 82 mexicanos la semana pasada jugo porfa es un permiso presidente secretarios muy buenos d\u00edas tengan Ustedes muy buenos d\u00edas tengan todas y todos vamos a comentar algunos de los elementos t\u00e9cnicos de lo que ya relata el secretario Alcocer si me pasan la primera imagen que es nuestra curva de epid\u00e9mica en general de casos estimados est\u00e1 ya a lo largo de la epidemia nos ha permitido identificar en forma panor\u00e1mica C\u00f3mo est\u00e1 comport\u00e1ndose la epidemia como pueden ver ustedes tenemos este repunte de 22% en los casos estimados Esta es la comparaci\u00f3n entre la semana 25 con la semana 24 del a\u00f1o cuando estamos viviendo en la semana 27 hemos explicado desde hace muchos meses porque la informaci\u00f3n Se corta dos hermanas atr\u00e1s en M\u00e9xico y en el mundo en todos los sistemas de vigilancia epidemiol\u00f3gica este repunte aqu\u00ed quiero hacer notar la otra curva la curva Clara son los casos estimados la curva de color oscuro son los personas recuperadas que son un porcentaje que est\u00e1 Generalmente alrededor de 85 87%. la gran mayor\u00eda de las personas que padecen covid que quedan registradas o son estimadas se recuperan en buenas condiciones sin necesidad de haber sido hospitalizadas o haber tenido un tratamiento avanzado y tambi\u00e9n una proporci\u00f3n importante de las personas hospitalizadas se recupera destac\u00f3 esta curva esta comparaci\u00f3n de curvas porque enseguida vamos a mostrar otra que es relevante pero vamos a ver la hospitalizaci\u00f3n una de las cosas que es notoria en M\u00e9xico y en el mundo ya la coment\u00e1bamos aqu\u00ed mismo el martes pasado es que a\u00fan cuando existen estas terceras oleadas estos repuntes estamos teniendo casos pero la hospitalizaci\u00f3n y las defunciones no crecen a la misma velocidad crecen de una manera mucho m\u00e1s controlada en la medida en que la vacuna ha hecho su efecto los pa\u00edses que hemos tenido proporciones importantes de personas vacunadas logramos reducir la mortalidad y los casos graves precisamente porque las vacunas disponibles tienen ese como su efecto principal El reducir la probabilidad de que una persona a\u00fan cuando pudiera ser infectada por el virus sarskov 2 la probabilidad de que presente enfermedad y enfermedad grave y esto es muy notorio en los datos epidemiol\u00f3gicos aqu\u00ed pueden ver como la hospitalizaci\u00f3n no ha crecido se ve en el extremo derecho de la Gr\u00e1fica donde no se levanta la curva porque la hospitalizaci\u00f3n crece m\u00e1s lentamente y se ha mantenido alrededor de 15 16 19% en este caso tenemos ahorita 20% de ocupaci\u00f3n promedio Nacional de las camas generales y 16% de las camas con ventilador de las unidades que est\u00e1n destinadas a personas cr\u00edticamente enfermas ahora bien la siguiente que es la que queremos detallar es esta Aparentemente se ve parecida a la primera pero ojo no vayan a confundirla la primera eran los casos estimados y las personas que se recuperan Esta es otra gr\u00e1fica diferente aunque parece semejante en la l\u00ednea Clara es lo mismo los casos estimados es exactamente la misma informaci\u00f3n de la primera imagen que mostr\u00e9 pero la curva oscura son las defunciones ahora ojo las defunciones tienen una escala en el lado derecho de la Gr\u00e1fica que es 10 veces menor a lo que est\u00e1 del lado izquierdo de la Gr\u00e1fica que son los casos no confundir la magnitud es 10 veces menor la las defunciones y lo que quiero enfatizar es lo que est\u00e1 en el extremo derecho de la Gr\u00e1fica nuevamente donde se ve la curva Clara aumentando 22% en la comparaci\u00f3n de la semana 25 con la 24 sin embargo las defunciones no est\u00e1n aumentando a esa velocidad entonces este es el mensaje principal tenemos una situaci\u00f3n en donde hay un repunte que es el tercer repunte que se presenta a lo largo del periodo de la epidemia dos durante 2020 el primero durante 2021 despu\u00e9s de medio a\u00f1o en donde se redujo la epidemia Pero afortunadamente y con una raz\u00f3n conocida que es principalmente la vacunaci\u00f3n no aumentan ni las defunciones ni las hospitalizaciones en esa velocidad no mostraremos hoy pero lo presentamos en los informes t\u00e9cnicos que son p\u00fablicos en las entidades federativas tenemos algunas que hemos estado mencionando que tienen repuntes muy importantes y algunas tienen un incremento ya consecuente de la mortalidad pero en una proporci\u00f3n notoriamente menor de lo que aumentan los casos la siguiente por favor vamos a ver ahora vacunaci\u00f3n Tuvimos una muy buena semana la previa de llegada de vacunas tuvimos 6 millones un poco m\u00e1s de 6 millones de vacunas que llegaron y cuando llegan se distribuyen y se empiezan a poner esta arranque de la semana con 421,785 dosis de vacuna ayer lunes hasta el corte de las 21 horas seguramente hoy Tendremos una aplicaci\u00f3n mucho mayor igual que el mi\u00e9rcoles que generalmente son los d\u00edas de mayor actividad despu\u00e9s se va terminando la meta de vacunaci\u00f3n en las unidades designadas y empieza a decrecer a lo largo de la semana la siguiente nos muestra la cantidad de dosis acumuladas que se han aplicado ya 47 millones 739.783 y noten ustedes c\u00f3mo se ha mantenido muy con y la progresi\u00f3n de la vacunaci\u00f3n lo que se ve por esta l\u00ednea inclinada est\u00e1 que se mantiene constante con peque\u00f1as fluctuaciones a lo largo de la semana pero en general semana a semana se pone este promedio de aproximadamente 700.000 vacunas por d\u00eda la siguiente por favor 33 millones de personas ya han sido vacunadas 33 millones 2466 y la proporci\u00f3n de esquemas completos con esquemas nuevos se mantiene tambi\u00e9n alrededor de 60 para los esquemas completos 40% para los esquemas nuevos Qu\u00e9 significa esto que estamos cuidando que todos los esquemas vayan avanzando con protecci\u00f3n completa en todo momento es importante avanzar en el territorio avanzar en la cantidad de personas vacunadas pero hemos en todo momento cuidado que nadie se quede sin su esquema completo y por eso se mantiene esa proporci\u00f3n muy constante de esquemas completos esquemas de reciente inicio la siguiente nos muestra lo que ya dec\u00eda el secretario Alcocer 37% de la poblaci\u00f3n adulta est\u00e1 vacunada y continuamos en todo el territorio nacional protegiendo a la poblaci\u00f3n la siguiente nos muestra la cantidad de vacunas que se han recibido desde que llegaron el 23 de diciembre del a\u00f1o pasado son 60 millones 638 mil 895 de seis clases de vacunas la m\u00e1s reciente incorporada fue Johnson y Johnson cuando recibimos el donativo por parte del gobierno de Estados Unidos y que ya fue utilizada en su totalidad como nos comentar\u00e1 la secretaria Rosa Isela Rodr\u00edguez finalmente vemos el calendario semanal y comentamos anunciamos que esta y las pr\u00f3ximas dos semanas no Tendremos una buena dotaci\u00f3n de la vacuna pfizer Cu\u00e1l es la raz\u00f3n nos lo dijeron con antelaci\u00f3n est\u00e1n entrando en otro proceso de reconversi\u00f3n de su planta as\u00ed como se hizo hace muchos meses en la planta de B\u00e9lgica ahora se est\u00e1 haciendo para las plantas de Estados Unidos en particular la principal de la que nos surten Y esto es importante para que ellos expandan su capacidad se calcula que podr\u00eda llegar a cuatro veces m\u00e1s su capacidad de producci\u00f3n esto es de acuerdo algunos arreglos industriales y necesita desde luego parar la planta temporalmente entonces en tres semanas esta y las dos siguientes Tendremos una adaptaci\u00f3n muy limitada de vacunas en este caso 232,000,833 830 Perd\u00f3n solamente ma\u00f1ana de la vacuna pfizer sin embargo la vacuna sinovac llegar\u00e1 tambi\u00e9n ma\u00f1ana y llega con un mill\u00f3n de dosis que son el volumen de embarques que normalmente tenemos de la vacuna sinovac igual que tuvimos la semana pasada un total de un mill\u00f3n 232.000.830 lo \u00faltimo dos anuncios el primero abrimos ya el registro para todas las personas adultas a partir de hoy si usted tiene 18 a\u00f1os de edad o m\u00e1s reg\u00edstrese si no lo ha hecho para que pueda ser vacunada o vacunado el registro es muy sencillo es el mismo portal mi vacuna punto salud punto gob.mx se requieren datos muy simples la mayor\u00eda los tienen a la mano y el registro se hace en menos de tres minutos Ah\u00ed est\u00e1 y se obtiene una papeleta que es la que se necesita para llegar al sitio de vacunaci\u00f3n ya pre registrados el segundo anuncio es ya est\u00e1 disponible certificado de vacunaci\u00f3n covid y este empez\u00f3 a operar desde ayer lo liberamos para que se hicieran los distintos pruebas por parte de la poblaci\u00f3n pero ya si usted quiere tener un comprobante oficial de que ha sido vacunada y con qu\u00e9 vacuna y en qu\u00e9 fechas Aqu\u00ed est\u00e1 es una p\u00e1gina diferente pero muy simple de recordar se ve se ve covid todo junto punto salud punto gob.mx y ah\u00ed se pone la CURP se registra y los datos que ya est\u00e1n disponibles en el registro de vacunaci\u00f3n son retra\u00eddos al punto de generar el certificado ya puede hacerlo Muchas gracias presidente el que sigue por favor Buenos d\u00edas bueno con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas y bueno d\u00f3nde estamos en el abastecimiento de vacunas que es la tarea que nos han comentado se\u00f1or presidente estamos aqu\u00ed y la siguiente meta es llegar a 70 millones como lo acaba de decir el doctor L\u00f3pez gatell ya rebasamos 60 millones Pues ahora seguimos a 70 vamos a alcanzarlo pronto A mediados de Julio porque pues es el ritmo que est\u00e1 marcado y finalmente de ah\u00ed pasaremos a rebasar las 80 millones a finales de este mes principios de primeros d\u00edas del mes de agosto la siguiente por favor el presidente de la rep\u00fablica desde que empez\u00f3 la pandemia se hicieron dos cosas Una bueno varias una hablar con muchas instancias en el exterior suscribir tempranamente la opci\u00f3n multilateral que escobax promover la resoluci\u00f3n de la ONU que dio lugar a ello y tambi\u00e9n aumentar las capacidades nacionales entonces hemos tenido env\u00edos desde siete pa\u00edses hasta el d\u00eda de hoy y cada vez m\u00e1s lo que vamos a tener Es que el abasto en M\u00e9xico va a ser fruto de acuerdos para envasar nacionalmente a ser llenado y envasado final en M\u00e9xico Aunque la sustancia activa proviene de otros pa\u00edses lo \u00faltimo que tenemos que informar ah\u00ed es el trabajo de birmex que ya inici\u00f3 el envasado su primera prueba de la vacuna sputnik de origen ruso en esta gr\u00e1fica aqu\u00ed se iniciaron las entradas de trucks Quer\u00e9taro y aqu\u00ed se iniciaron las entregas de le\u00f3n o coyoacac Estado de M\u00e9xico es la misma gr\u00e1fica que Les acabo de presentar la siguiente por favor todo esto pues es un circuito internacional complejo Pero en fin lo que emite es a comentarles es que en M\u00e9xico ya se habr\u00e1n envasado en julio para fines de Julio 9 millones de Hasta el S\u00e9neca estas dos las traemos del exterior dos millones de facer 11 millones y este mill\u00f3n de cancino tambi\u00e9n se envasa aqu\u00ed en M\u00e9xico la siguiente por favor informar de la lo que nos encarg\u00f3 el presidente la reuni\u00f3n del grupo de los 20 en Italia que la posici\u00f3n Mexicana fue acelerar la cooperaci\u00f3n internacional y ayudar a los pa\u00edses m\u00e1s vulnerables de ah\u00ed se derivan dos acuerdos espec\u00edficos con Italia Vamos a hacer todo lo posible por traer la fase 3 de reitera que es la vacuna italiana que ya est\u00e1 bastante avanzada y en M\u00e9xico hoy sino hay alg\u00fan cambio se va a evaluar el proyecto fase tres de Sanofi que es francesa con lo cual tendr\u00edamos m\u00e1s opciones de las que ya Acabo de aclarar en este momento la siguiente por favor M\u00e9xico est\u00e1 en un circuito internacional ya sea que estemos saliendo sustancias sustancia activa de otros pa\u00edses o que estemos importando las vacunas terminadas que tambi\u00e9n nos obliga a no interrumpir el circuito es decir Nosotros tambi\u00e9n tenemos que aportarle a otros pa\u00edses para que ese circuito virtuoso funcione si en alg\u00fan lugar se para pues entonces ya no funciona no llegar\u00eda a todos los pa\u00edses el acceso a la vacuna entonces son los pa\u00edses con los que el presidente nos ha pedido que se hagan diversas donaciones de Qu\u00e9 vacunas son dosis de astrac\u00e9nica producidas con sustancia activa hecha en Argentina y envasadas y finalizadas en nuestro pa\u00eds entonces son Paraguay hasta estad\u00eda hemos mandado a Paraguay Belice Bolivia El Salvador Honduras Guatemala y Jamaica en el Caribe la que sigue por favor y \u00e9l ser\u00eda el estado al d\u00eda de hoy Gracias con permisos se\u00f1or presidente bien Vamos a informarse Perd\u00f3n sobre la distribuci\u00f3n de las vacunas durante el martes mi\u00e9rcoles jueves y viernes de la semana pasada estuvieron arribando aqu\u00ed a la Ciudad de M\u00e9xico una serie de vacunas laficer es la sputnik tambi\u00e9n la estrac\u00e9nica y la cancino tambi\u00e9n que estuvo disponible de la que se est\u00e1 produciendo en Quer\u00e9taro todas estas vacunas lo que es pfizer y sputnik de este fueron concentradas a inkan la facer la sputnik a vilmex ac\u00e1 en popotla la astrac\u00e9nica y la cansino a birmex Cuautitl\u00e1n Izcalli en total fueron 5 millones 165 mil 420 dosis eh se notificaron Y estuvieron en listas para distribuci\u00f3n cuatro millones seiscientos dos mil novecientos treinta dosis estas entre jueves viernes y s\u00e1bados se hizo la distribuci\u00f3n a los Estados tenemos por v\u00eda a\u00e9rea un mill\u00f3n 117,000,650 dosis que se distribuyeron a siete estados a siete entidades federativas aprovechando las cuatro rutas que integr\u00f3 la Fuerza A\u00e9rea Mexicana la ruta a\u00e9rea n\u00famero 1 para cubrir Baja California y baja y baja California sur la ruta 2 Sonora la 3 Sinaloa y Chihuahua la ruta 4 Oaxaca y Yucat\u00e1n en la distribuci\u00f3n terrestre realizada entre viernes y s\u00e1bado se distribuyeron un total de 3 millones 485 5.280 dosis se organizaron siete rutas en donde acudieron las entidades federativas por sus vacunas y fueron la Ciudad de M\u00e9xico estado de M\u00e9xico Hidalgo Tlaxcala Puebla Morelos y Quer\u00e9taro y se organizaron cinco Rutas para atender a 15 estados la ruta 1 Michoac\u00e1n Jalisco y Colima la ruta 2 Guanajuato Aguascalientes y San Luis Potos\u00ed la ruta 3 Coahuila Nuevo Le\u00f3n y Tamaulipas la ruta 4 Zacatecas Durango Nayarit la ruta 5 Veracruz Chiapas y Tabasco todas ellas dando seguridad Guardia nacional ej\u00e9rcito mexicano y Armada adelante por favor en total el resumen de las actividades realizadas Ju\u00e1rez viernes y s\u00e1bado para este abastecimiento de desde vacunas fueron las cuatro millones seiscientos dos mil novecientos ochenta dosis por v\u00eda terrestre 3 millones 485 mil 280 por v\u00eda a\u00e9rea un mill\u00f3n 117.650 se atendieron 29 entidades federativas se materializaron 26 rutas terrestres de abastecimiento y escoltas de seguridad se integraron 39 como ya mencion\u00e9 con guardia nacional ej\u00e9rcito y Armada en la rutas a\u00e9reas Fueron cuatro rutas y se inici\u00f3 desde las 10:30 de la ma\u00f1ana y termin\u00f3 a las 8 de la noche fueron ocho operaciones a\u00e9reas con 17 horas de vuelo y en total se emplearon 1.186 hombres para esta actividad 117 veh\u00edculos y cuatro aeronaves gracias muy buenos d\u00edas a todas y a todos Buenos d\u00edas a los que nos ven por redes sociales con su permiso se\u00f1or presidente vamos a presentar la vacunaci\u00f3n en los municipios fronterizos que se tienen en este plan Nacional de vacunaci\u00f3n la poblaci\u00f3n de 18 a 39 a\u00f1os informar primero que ya se concluye el d\u00eda de hoy por favor la siguiente con la vacunaci\u00f3n en Sonora hoy es el \u00faltimo d\u00eda en los municipios fronterizos del estado de Sonora hasta el d\u00eda de ayer se aplicaron 199.304 casi 200.000 dosis a igual n\u00famero de personas en los centros de vacunaci\u00f3n Aqu\u00ed est\u00e1 por municipio las dosis totales aplicadas en Altar en San Luis R\u00edo Colorado en Sonoyta Puerto Pe\u00f1asco Cananea Santa Cruz Agua Prieta Caborca pitiquito y Nogales Este es el n\u00famero que se llevaba hasta el d\u00eda de ayer recordarles adelante a los vecinos de Agua Prieta y de Nogales que los que faltan pueden acudir a los centros el d\u00eda de hoy finaliza la vacunaci\u00f3n en estos municipios fronterizos de Sonora y decir que se hizo la vacunaci\u00f3n al 70% de la meta de la poblaci\u00f3n objetivo de los 12 municipios y decir que que estas doscientas mil se suman a las m\u00e1s de un mill\u00f3n doscientas mil dosis en los seis municipios de Baja California tambi\u00e9n municipios fronterizos que se aplicaron en las \u00faltimas dos semanas la primera semana fue en en Baja California y hoy terminamos en Sonora como dec\u00edamos queremos agradecer mucho la colaboraci\u00f3n del seguro social de la secretar\u00eda de bienestar de la Secretar\u00eda de Marina la secretar\u00eda de la defensa nacional el Dif y la colaboraci\u00f3n del gobierno del Estado a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de salud hoy en fin quedan estos dos centros de vacunaci\u00f3n abiertos en Sonora en Agua Prieta en el centro de usos m\u00faltiples y en Rusia plaza municipal as\u00ed como en nogal les en el Instituto Tecnol\u00f3gico de esa localidad adelante decir que el jueves 8 de julio pasado ma\u00f1ana continuamos la jornada de vacunaci\u00f3n en los municipios fronterizos del estado de Chihuahua cubriendo la primera etapa por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente Ascensi\u00f3n coyame del sotol janos Manuel Benavides y Ojinaga esta primera etapa comprender\u00e1 del jueves al s\u00e1bado 2 de julio vamos a estar aqu\u00ed tenemos una meta de aplicaci\u00f3n de las primeras 20.000 vacunas si terminamos antes podr\u00edamos estar eh viendo la disponibilidad para continuar con los siguientes municipios si tenemos vacunas inmediatamente continuamos en Ju\u00e1rez en traje de Guerrero y en Guadalupe vamos a esperar este la llegada de algunos cientos de miles y vamos a continuar con la la vacunaci\u00f3n en todo el estado de Chihuahua para este jueves para toda la zona fronteriza del estado de Chihuahua Hay que decir que hemos que tenemos que agradecer mucho a la poblaci\u00f3n por su participaci\u00f3n por su orden y seguir invitando el d\u00eda de hoy en Agua Prieta y Nogales Much\u00edsimas gracias as\u00ed C\u00f3mo consultar tu certificado de vacunaci\u00f3n deber\u00e1s entrar a la p\u00e1gina https://mx al ingresar al sitio deber\u00e1s poner la curva luego de ingresarla se te notificar\u00e1 que la informaci\u00f3n fue enviada al correo registrado anteriormente dentro del correo habr\u00e1 dos ligas deber\u00e1s dar clic en la primera para ver tu certificado de vacunaci\u00f3n si al consultar la informaci\u00f3n te das cuenta de que existen errores en los datos de vacunaci\u00f3n deber\u00e1s dar clic en la segunda liga para hacer el reporte de los errores el sistema te pedir\u00e1 que lleguen los datos requeridos y que adjuntes la papeleta de vacunaci\u00f3n una vez completados los campos deber\u00e1s dar clic en enviar la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n es ajena a cualquier partido pol\u00edtico Queda prohibido el uso para fines distintos a los establecidos en el programa gobierno de M\u00e9xico muy bien Bueno en resumen contin\u00faa el programa de vacunaci\u00f3n seguimos teniendo Abastos suficiente de vacunas hacia ha sido oportuno el vacunar a la poblaci\u00f3n porque como se est\u00e1 demostrando ahora que hay un peque\u00f1o repunte un contagios a\u00fan cuando la poblaci\u00f3n joven est\u00e1 haciendo contagiada nada que signifique gravedad pero si hay un peque\u00f1o repunte no hay la hospitalizaci\u00f3n que se podr\u00eda esperar y lo m\u00e1s importante de todo que no hay fallecidos ha bajado considerablemente el n\u00famero de fallecidos aqu\u00ed hemos estado hablando desde hace meses que la estrategia de vacunaci\u00f3n iba orientada a vacunar primero a los adultos mayores a la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable porque de esa forma \u00edbamos a garantizar que se redujera la mortalidad por covid hasta un 80 por ciento Esto se est\u00e1 logrando afortunadamente y es como lo dec\u00eda doctor Hugo L\u00f3pez gatell un fen\u00f3meno mundial gracias a la vacunaci\u00f3n hay menos fallecidos en el mundo Y eso se est\u00e1 registrando en nuestro pa\u00eds Por eso yo formalmente voy a enviar a quienes deciden sobre los premios quienes deciden para nombrar elegir a los premios Nobel que se considere entregar un premio en esta materia a quienes contribuyeron para la creaci\u00f3n de esta vacuna porque esto significa salvar muchas vidas estaba yo leyendo un reporte del responsable de vacunaci\u00f3n y de enfrentar la pandemia en Estados Unidos en donde dec\u00eda que los fallecidos ahora es un porcentaje considerables no estaban vacunados Que entre que a m\u00e1s vacunaci\u00f3n menos fallecimiento y \u00e9l hace un llamado urgente a que todos nos vacunemos y es lo mismo que hacemos en M\u00e9xico tenemos que seguir vacun\u00e1ndonos para protegernos porque se est\u00e1 demostrando que si estamos vacunados estamos protegidos no dejan de haber casos en donde con una dosis incluso con las dos dosis este hay contagio o puede perder la vida una persona pero es algo excepcional no es la regla porque a veces se magnifica esto no para este transmitir el mensaje de que no sirve la vacuna eso no es cierto la vacuna es muy importante ese eso hay que tomarlo en consideraci\u00f3n Bueno ese es mi reflexi\u00f3n y vamos la compa\u00f1\u00eda en el compa\u00f1ero tres all\u00e1 all\u00e1 cuatro cinco hasta ah\u00ed llegamos acu\u00e9rdense nada m\u00e1s porque sino Gracias presidente seguro pol\u00edtico saber sobre esta vacunaci\u00f3n de 18 qu\u00e9 pasa con las personas que cumplen al final del a\u00f1o por ejemplo los 18 a\u00f1os van a poderse registrar como C\u00f3mo se le va a hacer los j\u00f3venes que apenas solicitaron su credencial del INE que a veces les tarda tambi\u00e9n si se van a poder registrar si va a haber algunas otras indicaciones en espec\u00edfico con los j\u00f3venes porque com\u00fanmente pues a veces salen de fiesta a veces consumen quiz\u00e1 bebidas alcoh\u00f3licas quiz\u00e1 pueda tener la vacuna alguna repercusi\u00f3n saber Este certificado en donde se los pueden pedir En cu\u00e1nto tiempo lo van a entregar esos detalles por favor como su presidente Muchas gracias listo vamos fr\u00edo por los j\u00f3venes las personas j\u00f3venes de 18 a\u00f1os cumplidos y m\u00e1s se pueden registrar una de las inquietudes que pudiera generar es porque nos piden que nos registremos y por ejemplo esta semana est\u00e1n diciendo que van a llegar menos vacunas tener claro lo que hemos explicado y con mucho gusto lo volvemos a explicar de que el registro no es una programa de citas no es que hoy se registran y en la pr\u00f3xima semana les va a llegar la cita a vacunarse este herpes registro es para planear la vacunaci\u00f3n municipio por municipio poblado por poblado hay 2.470 municipios en el pa\u00eds y no seis de mucha ayuda tener con antelaci\u00f3n la informaci\u00f3n entonces quien se registra ya ya empezamos a procesar la informaci\u00f3n y planeamos la llegada de las vacunas el momento espec\u00edfico en que se le llame a cada persona para ser vacunada depender\u00e1 de la operaci\u00f3n de la unidad local de vacunaci\u00f3n como ha venido corriendo desde que empez\u00f3 el programa las personas que no han cumplido 18 a\u00f1os no se pueden registrar por la sencilla raz\u00f3n de que las vacunas no est\u00e1n autorizadas para su uso en menores de 18 a\u00f1os excepto la pfizer que desde el inicio qued\u00f3 registrada en 16 y m\u00e1s pero no es conveniente que se registren Cuando cumplan 18 ya les tocar\u00e1 registrarse las actividades de las personas j\u00f3venes no deben interferir con la vacunaci\u00f3n el tema del alcohol que ha sido muy sonado en generar el consumo excesivo de alcohol causa da\u00f1os a la salud p\u00fablica y a la salud individual eso es muy conocido pero no hay una prohibici\u00f3n para tener actividades convencionales consumo moderado de alcohol por ejemplo Entonces no Deber\u00eda ser un problema importante mensaje que damos desde ahorita y lo estaremos repitiendo como mensajes de promoci\u00f3n de la salud lo que ella ha dicho el presidente vacunarse reduce muy significativamente el riesgo de tener enfermedad sobre todo enfermedad grave y muerte muy significativamente estamos hablando de que pr\u00e1cticamente todas estas vacunas reducen m\u00e1s del 92%. el riesgo de enfermedad grave y reducen 100% el riesgo de muerte o casi 100% 99.99%. entonces muy muy muy importante vacunarse sin embargo no debe las personas confiarse a que como ya estoy vacunado ya no importa todo lo dem\u00e1s es muy importante como poblaci\u00f3n seguir manteniendo una movilidad lo m\u00e1s limitada que sea posible lavarse las manos continuamente proteger el estornudo usar el cubrebocas en espacios p\u00fablicos cerrados etc\u00e9tera entonces eso tambi\u00e9n finalmente respecto al certificado decidimos emitir un certificado oficial porque este es un comprobante general que puede ser \u00datil para m\u00faltiples prop\u00f3sitos hay un segmento ciertamente muy peque\u00f1o de la poblaci\u00f3n muy peque\u00f1o que tiene la necesidad o la oportunidad de viajar a otros pa\u00edses en algunos pa\u00edses en particular en la regi\u00f3n europea ya est\u00e1n poni\u00e9ndose restricciones de viaje y las personas que no tengan la demostraci\u00f3n de haber sido vacunadas no son recibidas no pueden viajar esto hemos expresado desde el punto de vista de la salud p\u00fablica no tiene que ver con la parte diplom\u00e1tica que obviamente est\u00e1 a cargo del canciller pero desde el punto de vista de salud p\u00fablica nos parece inconveniente No consideramos que ayude a un mejor control de la epidemia en el mundo hay muy pocos pa\u00edses en el mundo que tienen una vacunaci\u00f3n cuantiosa somos los primeros 10 11 pa\u00edses estamos bien identificados Pero hay otros que no han tenido acceso a la vacuna entonces consideramos que ayuda poco desde el punto de vista de salud p\u00fablica tener estas restricciones y en cambio si pueden entorpecer con el comercio y las la movilidad de las personas me remito a liberar esto Porque adem\u00e1s es el esp\u00edritu el reglamento sanitario internacional al que M\u00e9xico est\u00e1 de erizo igual que los pa\u00edses miembros de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud pero dado que esa es una realidad que no depende de nosotros sino que establecen otros gobiernos consideramos que para las personas mexicanas era conveniente que tuvieran un instrumento que les facilite esos viajes en caso de que tengan que hacerlos entonces una cualidad de nuestro certificado primero es que es oficial segundo es que tiene un c\u00f3digo QR que permite la verificaci\u00f3n en tiempo real por parte de cualquier autoridad migratoria o de cualquier otro naturaleza entonces en el c\u00f3digo QR con cualquier lector de QR El oficial de migraci\u00f3n vamos a pensar de alg\u00fan pa\u00eds puede exponer el certificado y con el c\u00f3digo QR se retoma el registro de la base de datos del gobierno de M\u00e9xico y produce tres datos aleatorios que se est\u00e1n rotando del propio certificado que ayudan a la validaci\u00f3n del certificado es decir el oficial de inmigraci\u00f3n puede ver en tiempo real que el certificado es aut\u00e9ntico porque la se\u00f1al de internet de la de la base de datos del gobierno de M\u00e9xico demuestra que se trata de ese certificado si lo vuelve a exponer hay otros datos del mismo certificado y siempre hay consistencia con lo que est\u00e1 impreso Entonces eso consideramos que va a facilitar las cosas ahora \u00faltima elemento que queremos dejar muy claro no es adecuado de hecho puede ser ilegal en ciertas circunstancias que para prop\u00f3sitos de empleo se pida estar vacunado contra covid19 no ser\u00eda procedente que un empleador en M\u00e9xico pidiera el certificado y que si la persona no tiene el certificado no le quiera recibir en el empleo si ya est\u00e1 empleado o no lo quiera emplear si la persona no est\u00e1 empleada eso no ser\u00eda adecuado ser\u00eda contrapuesto a las leyes mexicanas y por lo tanto el certificado no debe usarse en M\u00e9xico como un condicionante de empleo igual que no debe usarse ning\u00fan otro requisito de salud en ese sentido y las empresas que lo pidan ser\u00e1n sancionadas veremos por eso hacemos el anuncio lo dejamos claro no es una disposici\u00f3n nueva eso est\u00e1 establecido en las leyes vigentes y veremos si existiera una Mala conducta en que en que estribar\u00edas y es un tema laboral desde luego la secretaria Mar\u00eda Luisa Luisa Mar\u00eda alcalde ser\u00eda la encargada de responder a ello y por \u00faltimo los residentes que no tienen CURP tambi\u00e9n van a poder registrar qu\u00e9 hacen ellos S\u00ed desde que inici\u00f3 el programa existe un mecanismo de CURP temporal que permite registrarse estos lo produce el Registro Nacional de poblaci\u00f3n a cargo de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y ya lo hemos usado en m\u00faltiples ocasiones nos ha permitido vacunar a las personas y que queden registradas con esa c\u00e9dula \u00fanica el registro temporal de poblacional de car\u00e1cter temporal Muchas gracias Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas secretaria secretarios subsecretario Diego El\u00edas Cedillo de Tabasco hoy Campeche hoy Quintana Roo y diario Vasco en la Ciudad de M\u00e9xico del grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente en atenci\u00f3n al anuncio que usted hizo anteriormente sobre postular a los cient\u00edficos mexicanos o a las personas que estuvieron detr\u00e1s de la creaci\u00f3n de la vacuna Kobe 19 quiero pensar que era la vacuna patria para el premio para para ser postulados al Premio Nobel y a ra\u00edz tambi\u00e9n de los sucesos que se han dado en distintos pa\u00edses ergo Uruguay y tambi\u00e9n en Espa\u00f1a en Madrid sobre la creaci\u00f3n de un monumento a las personas que lamentablemente han perdido la vida por covid 19 mi pregunta ser\u00eda se\u00f1or presidente si el gobierno de M\u00e9xico tendr\u00eda alguna estrategia o tiene pensado en alg\u00fan futuro a corto a mediano plazo de un monumento para honrar a todas las personas que han perdido la vida y a su vez para conmemorar lo que signific\u00f3 esta pandemia para el pa\u00eds tengo entendido en el Instituto Mexicano del Seguro Social aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico existe un muro covid Este muro es muro coraz\u00f3n y vida en consecuencia A lo mejor bajo esta premisa se tendr\u00eda pensado la creaci\u00f3n de un monumento para conmemorar a las personas fallecidas presidente Gracias bueno la propuesta que estamos haciendo es de car\u00e1cter internacional incluya cient\u00edficos a directivos quienes han contribuido incluso financieros a tener las vacunas porque las empresas farmac\u00e9uticas crearon toda una estrategia y se logr\u00f3 tener una vacuna en un tiempo r\u00e9cord y esto se traduce Ni m\u00e1s ni menos en salvar vidas el resultado es ese Entonces s\u00ed amerita un reconocimiento para que se considere en los candidatos a premios no ven a cient\u00edficos o a grupos que hayan participado en la elaboraci\u00f3n con calidad y a tiempo de esta vacuna porque la historia Pues los especialistas saben que no sab\u00eda logrado hacer elaborar una vacuna en tan poco tiempo y esto nos ha dado alivio a todos tambi\u00e9n lo de est\u00e1 Recordando a quienes Lamentablemente perdi\u00f3 en la vida por covid pues tenemos que seguirlo haciendo homenaje\u00e1ndolos yo cada vez que tengo un acto siempre hay un minuto de silencio en este recuerdo a las v\u00edctimas de la pandemia y tambi\u00e9n como un abrazo de solidaridad con sus familiares y hay que seguirlo haciendo porque pues no se trata de n\u00fameros es un asunto cuantitativo que se trata de amigos conocidos muchos mexicanos mujeres y hombres que perdieron la vida por esta terrible pandemia Entonces tenemos que seguir abraz\u00e1ndonos todos y haciendo tambi\u00e9n lo que nos corresponde para que este se salven vidas porque as\u00ed como han fallecidos miles de personas as\u00ed tambi\u00e9n se han salvado muchos y vamos a seguirlo haciendo porque es nuestra responsabilidad perfecto presidente Gracias y ahora nada m\u00e1s a manera de pre\u00e1mbulo este fin de semana retom\u00e9 una lectura que ten\u00eda hace mucho tiempo no por concluida es un libro del exgobernador tabasque\u00f1o donde Enrique Gonz\u00e1lez pedrero el cual se titula la riqueza de la pobreza en este libro al finalizarlo viene una frase muy emblem\u00e1tica con base en una f\u00e1bula de Esopo que era \u00edggrow six saltos que quiere decir es aqu\u00ed salta aqu\u00ed en consecuencia a\u00fan con base en esto y a su vez aunado al informe que usted brind\u00f3 el d\u00eda jueves en conmemoraci\u00f3n al tercer aniversario del triunfo que se dio en las elecciones pasadas considerar\u00eda usted presidente que el Salto que hace falta o que hizo falta en M\u00e9xico se dio ese ese d\u00eda en las elecciones Y si bajo esa Cu\u00e1les ser\u00edan los retos que a\u00fan considera usted tendr\u00edan pendiente su gobierno si le dar\u00eda tiempo de concluirlos Y si estar\u00edan sentadas ya las bases para tener un cambio en el futuro del pa\u00eds gracias presidente miren voy a aprovechar tu pregunta para informar que ya he avanzado en escribir un libro Ya estoy por terminar la primera versi\u00f3n el borrador son cuatro cap\u00edtulos ya estoy terminando el tiempo que me queda libre lo estoy dedicando a eso escribonos vuelos le escribo en los hoteles escribo donde puedo este cada vez que Hay posibilidad de hacerlo y les adelanto que los cuatro cap\u00edtulos dan respuesta a tu pregunta primero es que hemos hecho hasta ahora Qu\u00e9 se ha hecho y tiene dos vertientes por eso hablo de dos cap\u00edtulos que hemos hecho en pol\u00edtica interna y que se ha hecho en pol\u00edtica exterior porque es muy importante lo realizado en pol\u00edtica interna incluso yo sostengo que no se puede ser candil de la calle y oscuridad de la casa y para hacer respetados afuera tenemos que entregar buenas cuentas primero a nuestro pueblo Entonces es la pol\u00edtica interna he llegado a decir que la mejor pol\u00edtica exterior es la interior s\u00ed nacemos bien las cosas en M\u00e9xico no hace falta estar viajando mucho para darle credibilidad o seguir acrecentando el prestigio de M\u00e9xico en el extranjero eso solo se difunde si estamos bien se enteran en todos lados si estamos mal lo mismo entonces por eso la pol\u00edtica interna todo llevo m\u00e1s de dos a\u00f1os y medio y solo he salido en una ocasi\u00f3n del pa\u00eds y es un d\u00eda y regres\u00e9 entonces pol\u00edtica interna lo segundo pol\u00edtica exterior que ha representado un apoyo fundamental a nuestra pol\u00edtica interna el que se haya firmado el tratado de libre comercio nos est\u00e1 ayudando mucho si no hubi\u00e9semos logrado que se firmar al Tratado que se restableciera el tratado con condiciones distintas porque se toma en cuenta lo laboral y otros aspectos que no se consideraban pero si no lo hubi\u00e9semos logrado tendr\u00edamos problema ahora por el tratado M\u00e9xico es de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos en el mundo para invertir tenemos la garant\u00eda de que no va a faltar la inversi\u00f3n extranjera somos el principal socio comercial de Estados Unidos y [M\u00fasica] cada vez es mayor el crecimiento de nuestras exportaciones y esto significa empleos significa bienestar Divisas crecimiento econ\u00f3mico Entonces c\u00f3mo logramos eso en ese segundo cap\u00edtulo explico entre otras cosas C\u00f3mo fue la relaci\u00f3n con el presidente Trump recuerdan ustedes que una vez vino un periodista brasile\u00f1o y que preguntaba C\u00f3mo se hab\u00eda dado una relaci\u00f3n pues respetuosa cuando se apostaba Aqu\u00ed vamos a confrontarnos que \u00edbamos a chocar y no fue as\u00ed entonces ah\u00ed explico los pormenores de esta relaci\u00f3n y otras acciones que se han tomado en el terreno de la pol\u00edtica exterior el tercer cap\u00edtulo es muy interesante este est\u00e1 dirigido a reflexionar sobre el comportamiento de nuestros adversarios C\u00f3mo se ha conformado en M\u00e9xico un bloque conservador reaccionario que ha querido detener el proceso de transformaci\u00f3n ese es un buen cap\u00edtulo porque hablo de los grupos de intereses creados los grupos de presi\u00f3n la relaci\u00f3n con los medios de informaci\u00f3n y los partidos de oposici\u00f3n todo lo que se ha generado de manera natural porque estamos llevando a cabo una transformaci\u00f3n siempre que hay un proceso real de transformaci\u00f3n pues se produce una reacci\u00f3n de ah\u00ed este que se hable de reaccionarios de ah\u00ed viene el t\u00e9rmino el concepto hay textos no muchos pero s\u00ed son Garc\u00eda Cant\u00fa tiene un compendio que recomiendo de documentos sobre el pensamiento de la reacci\u00f3n en M\u00e9xico pensamiento reaccionario en el pa\u00eds desde [M\u00fasica] la independencia C\u00f3mo se han comportado los grupos reaccionarios conservadores y el \u00faltimo cap\u00edtulo es c\u00f3mo estoy viendo el futuro que espero para finales del gobierno aclarando de que voy a pasar todav\u00eda la prueba de la revocaci\u00f3n del mandato que sinceramente no me este preocupa mucho porque yo le tengo mucha fe al pueblo de M\u00e9xico y siempre me han ayudado me han apoyado me han respaldado estoy m\u00e1s preocupado por la ciencia y la naturaleza por mi estado de salud por todo lo que podemos padecer [M\u00fasica] los seres humanos todo lo que no est\u00e9n nuestro control pero si llego a finales de septiembre del 24 quiero Y eso es lo que plante\u00f3 en el libro este pues a ver contribuido a un M\u00e9xico a construir a lograr un M\u00e9xico pues m\u00e1s justo m\u00e1s igualitario m\u00e1s fraterno este Pac\u00edfico [M\u00fasica] y adem\u00e1s con mucho prestigio en el concierto de las Naciones entonces pero ah\u00ed describo este lo que estoy pensando hacia adelante vamos a Bueno tengo que estoy terminando el borrador voy a dedicar todo este mes a la revisi\u00f3n y espero entregarlo a la editorial en agosto ah\u00ed siempre hay un regateo que la editorial pide tiempo y este pues no se tiene tanto quiere que se le d\u00e9 bastante tiempo para la impresi\u00f3n Entonces espero entregarles la primera semana de agosto finales de agosto para que est\u00e9 el libro al d\u00eda primero de septiembre que es el informe el tercer informe y estaremos a la mitad del tiempo faltar\u00edan tres a\u00f1os para concluir la administraci\u00f3n Entonces ya te conteste muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Miguel arzate del sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal 14 preguntarle se\u00f1or presidente C\u00f3mo fue la reuni\u00f3n que tuvo el d\u00eda de ayer por la noche con la delegaci\u00f3n de senadores estadounidenses que estuvieron aqu\u00ed en Palacio Nacional Cu\u00e1l fue el tema de convocatoria para los senadores y nos pudiera platicar Cu\u00e1les fueron los temas m\u00e1s importantes que se reunieron y sobre todo C\u00f3mo fue el ambiente de esta reuni\u00f3n bueno es una reuni\u00f3n con una comisi\u00f3n del senado de Estados Unidos muy este importante porque son senadores del partido republicano y del partido dem\u00f3crata que nos pidieron una conversaci\u00f3n para conocer nuestros puntos de vista sobre distintos asuntos bilaterales sobre todo fue una reuni\u00f3n muy cordial amistosa de los temas Pues el desarrollo de la regi\u00f3n que fue un tema muy interesante C\u00f3mo fortalecer Am\u00e9rica del Norte y a nuestra Am\u00e9rica frente al avance de otras regiones del mundo El Avance econ\u00f3mico El Avance comercial como integrarnos con respecto a nuestra soberan\u00edas para potenciar todo lo que se tiene en Am\u00e9rica recursos naturales fuerza de trabajo tecnolog\u00eda inversi\u00f3n mercado interno para equilibrar que no se quede rezagada Am\u00e9rica ante el avance evidente notorio de Asia Ese fue un tema interesante el tratado que tiene que ver con lo mismo [M\u00fasica] Ellos est\u00e1n convencidos de que es necesario para los dos pa\u00edses indispensable para los dos pa\u00edses no hay conflictos de aranceles de ninguna medida que impida que podamos importar Y exportar libremente esto ayuda mucho el que por ejemplo nuestros agricultores que se dedican a la producci\u00f3n comercial a la exportaci\u00f3n no tengan ninguna Barrera arancelaria o alg\u00fan obst\u00e1culo que tenga que ver con la sanidad vegetal animal no hay embargos de por medio o sea es muy buena la la relaci\u00f3n comercial tambi\u00e9n Hablamos de abrir por completo a la frontera lo m\u00e1s pronto posible se agradeci\u00f3 lo de la entrega de las vacunas se les inform\u00f3 sobre c\u00f3mo se han aplicado como ya en Baja California Estamos igual que en California en vacunaci\u00f3n ahora ya de acuerdo al informe de Rosa Isela hoy concluimos ya la vacunaci\u00f3n en Sonora vamos a Chihuahua luego a Coahuila luego Nuevo Le\u00f3n y Tamaulipas Entonces vamos a terminar vamos a usar la vacuna pfizer para terminar de vacunar en toda la franja fronteriza y poder abrir lo m\u00e1s pronto posible hay este inter\u00e9s de parte de ellos en este asunto es un inter\u00e9s mutuo y hubo coincidencias hablamos tambi\u00e9n del fen\u00f3meno migratorio de c\u00f3mo este lograr conjuntamente un plan para ordenar el flujo migratorio para que no se exponga a los migrantes que no haya tr\u00e1fico de personas que se protejan los derechos humanos y que de manera muy realista se pueda medir Cu\u00e1nta fuerza de trabajo Se requiere para el crecimiento de Am\u00e9rica del Norte porque se van a necesitar trabajadores siempre lo he dicho se habla m\u00e1s de lo que se Avanza en materia tecnol\u00f3gica este se habla de la automatizaci\u00f3n de la rob\u00f3tica del desplazamiento de la fuerza de trabajo S\u00ed pero eso lleva tiempo se va a seguir necesitando trabajadores y este eso se tiene en Am\u00e9rica y sin el trabajo no se hace nada No se logra nada la riqueza se produce con el trabajo no es nada m\u00e1s el capital entonces Por qu\u00e9 no regularizar la importancia que tiene la fuerza de trabajo en lo productivo y en fin tratamos varios temas fue un buen muy buena conversaci\u00f3n se habl\u00f3 de la compra de la refiner\u00eda Deer Park no no no no eso no y no va a haber problema este es cosa de buscar al senador que hizo este planteamiento y explicarle Y convencerlo con argumentos no hay ning\u00fan problema sigue este firme la compra de la refiner\u00eda de Texas y en un segundo tema se\u00f1or presidente aprovechando la presencia del secretario de relaciones exteriores preguntar si M\u00e9xico est\u00e1 interesado en la vacuna de origen cubano hay dos abdal\u00e1 y soberana 2 hablaba de que se buscar\u00e1 tener participar en las fases 3 de las vacunas italiana y tambi\u00e9n francesa Pero qu\u00e9 hay de la vacuna cubana preguntarle si M\u00e9xico estar\u00eda interesado en participar con estas vacunas y tambi\u00e9n aplicarla en nuestro pa\u00eds Estamos abiertos a este tener relaciones y poder intercambiar experiencias vacunas sigue adquirir vacunas y estamos Adem\u00e1s nosotros muy agradecidos con Cuba porque en momentos dif\u00edciles cuando ten\u00edamos m\u00e1s contagios m\u00e1s este enfermos m\u00e1s fallecidos en diciembre del a\u00f1o pasado enero febrero marzo no ten\u00edamos m\u00e9dicos suficientes ten\u00edamos hospitales terminados como el hospital de el ISSSTE en Tl\u00e1huac equipado con camas con todo lo necesario pero no ten\u00edamos m\u00e9dicos y hablamos a Cuba y nos enviaron m\u00e9dicos y nos enviaron enfermeras y estuvieron aqu\u00ed con nosotros apoyando de modo que la relaci\u00f3n con Cuba es una relaci\u00f3n de muy fraterna en todos los campos pero no s\u00e9 si Marcelo podr\u00eda decir algo sobre eso bueno r\u00e1pido pas\u00f3 revista al tema de las fases 3 muy muy breve desde un principio a M\u00e9xico ha tenido el inter\u00e9s por instrucciones del presidente de la rep\u00fablica Y tambi\u00e9n del sector salud de traer a M\u00e9xico fases 3 nos han llevado a cabo varias claramente Johnson y Johnson cancino cureback Green ha habido varios fases ahora tenemos presentaci\u00f3n de solicitudes como ya dije de Sanofi ralbax que es una RM mensajero que est\u00e1 va a valorar el sector salud si se lleva a cabo esa fase 3 hay otra de la India y en el caso Am\u00e9rica Latina hicimos una reuni\u00f3n de la comunidad estado latinoamericanos y caribe\u00f1os para presentar portafolio de Am\u00e9rica Latina desde las vacunas propias despu\u00e9s de la experiencia que hemos tenido Cu\u00e1l ha sido su experiencia que al d\u00eda de hoy Am\u00e9rica Latina sigue siendo como regi\u00f3n junto con el Caribe de las que tienen menos vacunas si lo comparas con otras regiones del mundo que si producen Dicho de otro modo es estrat\u00e9gico producir tus propias vacunas bueno en la reuni\u00f3n de la comunidad se presentaron los diversos proyectos M\u00e9xico present\u00f3 el suyo patria Cuba nos present\u00f3 los suyos que son dos que ya est\u00e1n en fase 3 present\u00f3 Brasil otra chile otra Argentina otra entonces es el portafolio de Am\u00e9rica Latina del compromiso es los que logren pasar fase 3 y tendr\u00e1s autorizaci\u00f3n regulatorias los dem\u00e1s pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina respaldar\u00edamos como pues comprando alguna parte de nuestras vacunas que vamos a necesitar en el futuro es decir estamos hablando Ya claramente el a\u00f1o 2022 entonces respuesta espec\u00edfica S\u00ed si nos interesa Y s\u00ed es muy importante que Am\u00e9rica Latina tenga en la regi\u00f3n la posibilidad de producir su propia vacuna porque esa no va a ser el \u00fanico el \u00faltimo virus que vamos a enfrentar va a haber otros y la gran lecci\u00f3n es tenemos que desarrollarlo nosotros caso contrario nos puede costar miles de Vidas quiz\u00e1 millanos Entonces s\u00ed s\u00ed nos interesa quedamos cuatro A ver no s\u00e9 si Ah bueno los dos las dos Gracias presidente Bueno este a\u00f1o se cumplen 10 a\u00f1os de la masacre en Allende Coahuila donde bueno de acuerdo con pobladores desaparici\u00f3n de 300 personas y es un tema que bueno pues ya se ha planteado incluso aqu\u00ed usted incluso hab\u00eda mencionado que la investigaci\u00f3n segu\u00eda abierta Y aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed el secretario de la defensa nacional en una investigaci\u00f3n apenas hace unos d\u00edas reciente de la revista Proceso informaba que precisamente Bueno pues es el el secretario general secretario quien En aquel momento estuvo a cargo de la guarnici\u00f3n que estaba en Piedras Negras y que tuvo conocimiento casi inmediato de estos hechos Quisiera ver la posibilidad de preguntarle al secretario qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 en aquel momento si se dio vista si se tuvo conocimiento y si en efecto van a continuar Las investigaciones en este sentido presidente Gracias primero eso sucedi\u00f3 hace diez a\u00f1os m\u00e1s o menos no qui\u00e9n era gobernador cu\u00e1l de ellos [M\u00fasica] Humberto Moreno se dio en una situaci\u00f3n de mucha inestabilidad este pol\u00edtica pero sobre todo de mucha violencia en [M\u00fasica] Coahuila esto es lamentables hechos pero podr\u00eda el canal explicar bien sigue efectivamente en el 2011 con fecha primero de marzo yo tomo Oficialmente de posesi\u00f3n de esa guarnici\u00f3n lleg\u00f3 d\u00edas despu\u00e9s esto sucede lo que usted menciona el d\u00eda 18 pr\u00e1cticamente estaba yo llegando ah\u00ed pero las responsabilidades de la guarniciones En aquellos momentos no eran las que ahorita se tienen las guarniciones militares no tienen una responsabilidad de este operativa sino es una responsabilidad administrativa As\u00ed estaba as\u00ed est\u00e1 de hecho nuestro reglamento de guarniciones militares no se ten\u00eda injerencia yo cuando llego ah\u00ed no ten\u00eda m\u00e1s personal que el que te estaba ah\u00ed en la guarnici\u00f3n 30 el elementos entre oficinistas personal que atend\u00eda la parte administrativa de la guarnici\u00f3n no hab\u00eda tropas de este para realizar operaciones repito porque no eran actividades o no ten\u00eda responsabilidad la guarnici\u00f3n en ese \u00e1mbito hab\u00eda efectivos ah\u00ed en la guarnici\u00f3n o en esa \u00e1rea de una secci\u00f3n 25 elementos que pertenec\u00edan al regimiento de M\u00fazquiz Coahuila era la fuerza operativa que se responsabilizaba de esa de esa \u00e1rea teniendo bastante distancia su su base principal En aquellos entonces tambi\u00e9n Coahuila adem\u00e1s de lo que ya mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente la presencia de tropas era sumamente reducida una compa\u00f1\u00eda de Infanter\u00eda Perd\u00f3n en Acu\u00f1a 200 hombres en Acu\u00f1a 150 200 hombres un regimiento de caballer\u00eda en M\u00fazquiz casi en la parte central del territorio de ese estado de ah\u00ed otro una unidad de Infanter\u00eda en Saltillo y otra m\u00e1s en Torre\u00f3n Era lo \u00fanico que se ten\u00eda las unidades alrededor de 500 hombres es decir cont\u00e1bamos con 1500 hombres para poder cubrir todo esa gran territorio y bueno la presencia obviamente de la delincuencia en ese estado por esas fechas tambi\u00e9n fui este designado responsable de la atenci\u00f3n de un incendio que empieza Precisamente en ese en esas fechas en este en Acu\u00f1a y que va a trav\u00e9s de todo el territorio hasta desde M\u00fazquiz Ah\u00ed es donde logramos parar el incendio ustedes fueron mi ocupaci\u00f3n principal en esos momentos era la atenci\u00f3n del incendio controlando o siendo responsable de lo que era la parte del ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea y todo lo de protecci\u00f3n civil que se estaba de este sumando al control de incendio adem\u00e1s la responsabilidad operativa no Repito no era m\u00eda era del comandante de la zona como lo es actualmente en los comandantes de son responsables de las actividades operativas y administrativas que se realizan dentro de su \u00e1rea de responsabilidad que normalmente ocupan un estado o hay estados que los tenemos divididos en dos o en tres zonas militares Entonces no no era yo el responsable directo en ese momento de esa parte quiero citar que en la actualidad en algunas guarniciones como lo fue tambi\u00e9n en su momento la guarnici\u00f3n de Piedras Negras se le han asignado responsabilidades operativas de hecho en en la parte de de ah\u00ed de piedra de negras cuando yo termino el la responsabilidad de cubrir el el incendio unos meses despu\u00e9s debido a la situaci\u00f3n que iba en incremento la presencia delincuencial y la actividad secuencial se convierte piedra negras junto con otros municipios de Coahuila como parte de una operaci\u00f3n la operaci\u00f3n noreste que desde este era controlada y responsabilidad de la comandancia de la cuarta regi\u00f3n militar con sede en Monterrey porque en Monterrey y Tamaulipas ya se ten\u00eda esa operaci\u00f3n y se conjugaron ah\u00ed algunos algunos municipios en ese momento m\u00e1s o menos unos ocho meses despu\u00e9s de que yo arrive a esa guarnici\u00f3n es cuando se da el apoyo de tropas para realizar operaciones y se inician las operaciones Y ah\u00ed s\u00ed despu\u00e9s de ocho meses fui responsable de la actividad operativa que ah\u00ed se realizaba bajo coordinando el esfuerzo de los hombres que estaban hay asignados a Piedras Negras y este y la parte que le llaman cinco manantiales tambi\u00e9n quiero hacer referencia que de piedra negras hacia el lugar donde fue en Allende Pues hay una distancia considerable que debido a esas dispersi\u00f3n de tropas o a la gran extensi\u00f3n de de terreno Pues los responsables en su momento que era el regimiento de caballer\u00eda que ten\u00eda esa \u00e1rea pues era dif\u00edcil cubrirla con con sus hombres no una extensi\u00f3n sumamente amplia inclusive como parte de la estrategia para atender Coahuila fue creciendo en efectivos en la actualidad hay una cantidad importante de efectivos que se ha llevado dentro de esta estrategia inclusive en estos momentos estamos en construyendo un regimiento 560 hombres m\u00e1s que van a estar asignados a Ciudad Acu\u00f1a ah\u00ed se est\u00e1n realizando una instalaci\u00f3n Entonces ya tenemos una una cantidad diferente a lo que ten\u00edamos en ese momento hay unidades en Piedras Negras ya no es solamente esa guarnici\u00f3n hay una unidad de caballer\u00eda con 560 580 hombres otra m\u00e1s que va a haber en Acu\u00f1a tenemos una m\u00e1s al centro del estado en Monclova desde tenemos una una de este seguimos con el batall\u00f3n de Saltillo el de Torre\u00f3n y adem\u00e1s una brigada de polic\u00eda militar que que est\u00e1 en San Pedro de las colonias tres mil hombres y una fuerza que est\u00e1 integrada en la laguna donde es la responsable de atender toda la parte de la laguna entonces la en la actualidad nos permite tener un cubrimiento importante del terreno o desde que tiene Coahuila que anteriormente no no se ten\u00eda gracias En aquel momento Entonces si tuvieron conocimiento y aunque no fuera la facultad pues contaban con esa informaci\u00f3n pero no se atendi\u00f3 o no se pas\u00f3 a la instancia correspondiente solamente En aquellos momentos tambi\u00e9n hab\u00eda una particularidad para poder este precisamente por lo que no se ten\u00eda la condici\u00f3n que hoy se tiene en el actual administraci\u00f3n Federal que era el que no pod\u00edamos actuar en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica no se pod\u00eda actuar para poder nosotros actuar en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica ten\u00eda que existir una petici\u00f3n del gobernador del estado hacia la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n hacer el an\u00e1lisis hacer ver o establecer cu\u00e1l iba a ser la estrategia y si se determinaba que nosotros deber\u00edamos entrar porque no se ten\u00edan las fuerzas suficientes de Seguridad P\u00fablica para atender el problema Entonces entrar\u00edamos a hacerlo entonces tendr\u00eda que nuestra participaci\u00f3n era generada de una petici\u00f3n de las autoridades civiles cosa que no ocurri\u00f3 eso no ocurri\u00f3 nunca Entonces no no se pod\u00eda participar hoy en la actualidad tenemos un Gracias a que se hizo la la modificaci\u00f3n en la constituci\u00f3n en nuestra Constituci\u00f3n Pues tenemos la oportunidad de participar en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica que eso ha ayudado grandemente porque no hay ese obst\u00e1culo tan grande que exist\u00eda anteriormente para atender el \u00e1mbito de la seguridad que ten\u00edamos que hacer andar operando andar fuera a andar buscando los delincuentes para que en el \u00e1mbito de la flagrancia se diera el encuentro con ellos y entonces pudiera uno actuar \u00fanica y exclusivamente en flagrancia delincuencial no hab\u00eda otra manera de hacerlo entonces al no haber una petici\u00f3n no pod\u00edamos participar si hubo una presencia posteriormente de de de personal del regimiento de de caballer\u00eda whisky que fue al \u00e1rea de hacer pues verificar qu\u00e9 es lo que se estaba sucediendo que aunque hab\u00eda sucedido presidente Muchas gracias sobre este asunto Bueno pues igual en nuestro medio podido constatar que ha aunado a esta crisis que se vivi\u00f3 s\u00ed hace 10 a\u00f1os los pobladores ahora presentan la crisis econ\u00f3mica que s\u00ed derivada del tema de la pandemia pero lo que ellos mencionan es que ahora con el asunto de estar tan cerca precisamente del municipios que est\u00e1n Pues dentro del decreto presidencial donde tienen algunos beneficios Fiscales pues les ha afectado y lo que ellos externan es que se sienten Pues un tanto abandonados pues no como tal por el Gobierno Federal pero s\u00ed como lo que tiene que ver con este tipo de decretos y que por algunos kil\u00f3metros este pueblo pudiera junto con Villa Uni\u00f3n y Morelos pudieran convertirse en una especie de pueblos fantasmas considerar\u00eda de nuevo el an\u00e1lisis de poder incluir sus municipios o de plano ya est\u00e1n fuera del decreto presidente el plan tiene que ver con los municipios fronterizos porque no s\u00f3lo son estos casos este hay otros en toda la frontera que est\u00e1n haciendo la misma solicitud bueno est\u00e1 pidiendo lo mismo Baja California Sur porque anteriormente se consideraba como parte de la estrategia de apoyo a la frontera desde la \u00e9poca del hard C\u00e1rdenas a Baja California Sur Pues todos estamos viendo Qu\u00e9 posibilidades tenemos de ayudar y Estamos abiertos a eso va a depender mucho de el balance general Porque todo lo que se obtenga de recaudaci\u00f3n que vamos bien todo lo que ahorremos por la austeridad es para el pueblo los que no queremos es endeudar al pa\u00eds Entonces tenemos que mantener finanzas p\u00fablicas sanas Entonces vamos viendo y priorizando qu\u00e9 les digo por ejemplo a los pobladores de esa regi\u00f3n y a todos los mexicanos que vivan en el pueblo que vivan del pa\u00eds en la comunidad m\u00e1s apartada en la rancher\u00eda en el Ejido en la zona m\u00e1s remota la Sierra en el desierto donde est\u00e9n van a estar recibiendo sus apoyos y cada vez van a ser m\u00e1s por ejemplo el programa de adultos mayores en todos los pueblos de M\u00e9xico de adultos mayores se va a entregar la pensi\u00f3n y cada vez va a recibirse una cantidad mayor mi compromiso es que a enero del 24 van a estar recibiendo el doble de lo que est\u00e1n recibiendo ahora pero as\u00ed tambi\u00e9n las ni\u00f1as los ni\u00f1os con discapacidad y todos los discapacitados porque estamos buscando un acuerdo con los gobiernos de los estados ahora que vinieron los nuevos gobernadores electos ellos quieren que se establezcan convenios con la federaci\u00f3n para que ellos pongan un 50% nosotros 50% restante y no solo se la pensi\u00f3n para discapacidad a mayores a menores de 18 a\u00f1os o hasta 18 a\u00f1os sino de 18 a 65 a 64 que ya a partir de los 65 ya es la pensi\u00f3n de adulto mayor Bueno entonces como hay discapacitados de 18 a 64 a\u00f1os que no est\u00e1n recibiendo pensi\u00f3n ellos estar\u00edan en condiciones de aportar el 50% y nosotros el restante 50 por ciento para tener a todos los adultos mayores este con pensi\u00f3n y a todos los discapacitados estamos hablando de seis millones de discapacitados S\u00ed porque lo que se tiene ahora es un mill\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os es pobres Eso es todos y tambi\u00e9n discapacitados que reciben la pensi\u00f3n de adultos mayores el censo del 20 habla de 6 millones ya comenz\u00f3 incluso Ya se est\u00e1 entregando a mayores de 65 vamos poco a poco consideramos que para febrero marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya est\u00e1n todos integrados mayores de 65 para la pensi\u00f3n adultos entonces decirles de que aunque est\u00e9n muy lejos y este piensen que est\u00e1n olvidados no no est\u00e1n olvidados porque nosotros estamos trabajando para que toda la poblaci\u00f3n sea atendida y vamos a ir avanzando para finalizar el asunto de Aguililla Michoac\u00e1n Pues no ha cesado la atenci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n bueno primero como hablaban ya tambi\u00e9n de grupos del crimen esos que se est\u00e1n disputando el terreno Pero tambi\u00e9n es de eso ha pasado a confrontaciones de alguna manera entre la poblaci\u00f3n y militares sabemos que ah\u00ed tambi\u00e9n hay una base militar donde apenas hace unos d\u00edas hubo una especie Bueno s\u00ed un enfrentamiento donde hubo incluso balazos al aire por parte de militares tambi\u00e9n por parte de pobladores el ingreso de un cami\u00f3n de basura a la basura ellos lo que mencionaban es que han optado o han querido optar por la v\u00eda pac\u00edfica pero lo que consideran es que no han encontrado una respuesta favorable por parte del ej\u00e9rcito porque por ejemplo los grupos del crimen les han eh cortado la luz les han cerrado espacios carreteros y que eso de alguna manera ya es una atenci\u00f3n que consideran ya no se deber\u00eda de soportar incluso algunos pues pues s\u00ed cuestionan que antes de empezar a decir que es cosa heredada lo que deber\u00edan o lo que quieren ver es que el estado act\u00fae Incluso el propio gobernador ha mencionado que si los militares no han actuado es por orden de usted y que ello lo que considera es que deber\u00eda haber una coordinaci\u00f3n para que empiecen a actuar en esa zona porque los pobladores est\u00e1n llamando incluso tambi\u00e9n a que usted acuda a la zona va a acudir C\u00f3mo va a resolver esta situaci\u00f3n en la Aguililla Primero este haciendo llamado a la poblaci\u00f3n de Aguililla y de toda esa regi\u00f3n de Michoac\u00e1n a la gente este nada a los campesinos a los productores a los comerciantes a religiosos a todos a que este se ayude a conseguir la paz que no se tome el camino de la violencia de la confrontaci\u00f3n que hagamos a un lado del odio del rencor que llevemos a la pr\u00e1ctica el principio del Amor al pr\u00f3jimo que no nos hagamos da\u00f1o No a la violencia S\u00ed a la paz al di\u00e1logo y que no se dejen manipular por grupos delictivos que tienen otros prop\u00f3sitos que aunque aparentan ser muy buenos y les reparten despensas o les ayudan solo los est\u00e1n utilizando y que nosotros estamos en la mejor disposici\u00f3n de ayudarlos A toda la poblaci\u00f3n pero que no opten que no decidan por querer resolver las cosas con violencia se los pide el presidente de M\u00e9xico conozco El Aguaje conozco Aguililla conozco toda esa regi\u00f3n y conozco al pueblo de Michoac\u00e1n y es un pueblo Bueno un pueblo trabajador entonces que no se dejen llevar que no los enganchen porque hay dos o tres grupos entonces quieren apoderarse de territorios y provocar confrontaci\u00f3n y p\u00e9rdida de Vidas humanas y nosotros no queremos eso no queremos que nadie pierda la vida y aqu\u00ed incluyo a todos no quiero que pierdan la vida quienes est\u00e1n en las bandas delictivas no quiero que pierda la vida a nadie no estoy de acuerdo con la v\u00eda violenta soy pacifista que aunque se burlen porque tengo una raz\u00f3n de fondo aunque se burlen voy a seguir diciendo abrazos no balazos la Paz es fruto de la justicia no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal no se puede apagar el fuego con el fuego ya se abri\u00f3 una mesa de di\u00e1logo pero con mucha Claridad tambi\u00e9n les digo no puede dejarse sin protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n tiene que seguir el ej\u00e9rcito y la guardia nacional porque si no se convierte en terreno de nadie o de qui\u00e9n se impone mediante la violencia y somete Y eso no lo vamos a permitir el estado tiene como funci\u00f3n b\u00e1sica garantizar la paz y la tranquilidad no le vamos a dejar como antes el que garanticen la paz los grupos de autodefensa Eso no eso fue un grave error que caus\u00f3 muchas vidas eso ya no se acepta y Estamos buscando el di\u00e1logo y este est\u00e1 muy interesados nuestros adversarios mucho muy interesados en la provocaci\u00f3n en que caigamos en la trampa de la provocaci\u00f3n de la violencia porque quisieran mancharnos quisieran poder decir es lo mismo de antes no yo no soy Pe\u00f1a ni soy Felipe Calder\u00f3n no soy partidario del m\u00e1talos en caliente no soy partidario de masacres no soy partidario de torturas no soy partidario de la asociaci\u00f3n delictuosa que se daba entre delincuencia y autoridades somos distintos entonces hay mucho inter\u00e9s o sea vivimos asediados porque son temporadadas de o es una temporada de canallas temporada de zopilotes de quienes quisieran de este que fracasaramos pero no tenemos ideales tenemos principios y vamos a seguir adelante y vamos bien y vamos a cuidar nada m\u00e1s no caer en ninguna provocaci\u00f3n y al mismo tiempo Qu\u00e9 bien que tenemos esta posibilidad de comunicarnos con la gente porque yo estoy seguro que en Aguililla van a tenernos confianza y vamos este a seguir con el di\u00e1logo hasta llegar a acuerdos pacificar no solo Aguililla todo el pa\u00eds cuando se act\u00faa de buena fe para que hablas de Coahuila no se me va a olvidar nunca este lo que vi de un v\u00eddeo A lo mejor nos va a costar mucho trabajo conseguirlo Este pero ser\u00eda muy bueno un fragmento de Moreira en el gobierno de Calder\u00f3n llega \u00e9l lo explica a ver cons\u00edganlo Ah no no esp\u00e9rame es que es interesant\u00edsimo o sea es que todo esto ayuda porque si no este dice este Humberto Moreira que llega Felipe Calder\u00f3n a una Gira a Coahuila para si no lo encuentran y ahorita este los relatos y le dice este que si como estaban las cosas y le pregunta por una persona supuestamente vinculado a la delincuencia por uno por dos por un jefe de un grupo de delincuentes y que le responde Calder\u00f3n le dice palabras m\u00e1s palabras menos lo vamos a alinear a ver si cuando se escuche el video Cu\u00e1l fue la palabra que us\u00f3 y dice Moreira me diste miedo Felipe para que le haya dado miedo Felipe Moreira imag\u00ednense C\u00f3mo eran las cosas en ese tiempo entonces ya no es lo mismo y por esa raz\u00f3n no actuar\u00e1 el ej\u00e9rcito en Aguililla por las mesas de negociaci\u00f3n para buscar que se logra un acuerdo y este se evite la violencia la confrontaci\u00f3n porque hasta se podr\u00eda decir es entre ellos antes as\u00ed se dec\u00eda como si no fuesen seres humanos S\u00ed hay muchos homicidios pero es entre ellos ese enfrentamiento entre ellos s\u00ed puede ser enfrentamiento entre ellos pero nosotros tenemos la obligaci\u00f3n como est\u00e1 de proteger la vida de todos; voy a ver cu\u00e1ndo puedo ir este y tambi\u00e9n no voy porque no quiero hacerle el caldo gordo a la prensa amarillista ya nuestros adversarios se imaginan si voy a estar en eso H\u00edjole el reforma y el universal y las televisoras y todos hablando nada m\u00e1s de eso estoy pendiente estoy atento estamos actuando pero pues no me estoy chupando el dedo este por algo soy el presidente de m\u00e1s edad en la historia de M\u00e9xico hasta lo dicen mis adversarios y hasta les concedo raz\u00f3n ya estoy chocheando qu\u00e9 tal a todos Buen d\u00eda presidente soy Fabiola Mart\u00ednez del peri\u00f3dico La Jornada regresando el tema de salud quisiera preguntarle si ante este repunte que est\u00e1n mencionando se planea alg\u00fan cambio en la t\u00e1ctica o en la estrategia para evitar precisamente que sea grave o que se pueda hacer m\u00e1s dif\u00edcil esta situaci\u00f3n posiblemente quiz\u00e1 pedir alg\u00fan tipo de prueba a los turistas dado que las los focos de mayor repunte son en zonas tur\u00edsticas quiz\u00e1 solo alguna prueba r\u00e1pida o algo as\u00ed en fin Si ante este panorama pudiera haber alg\u00fan cambio de tendencia alg\u00fan cambio de t\u00e1ctica o estrategia no la estrategia b\u00e1sica es la vacunaci\u00f3n acelerar la vacunaci\u00f3n cumplir con el compromiso de que en Octubre tengamos vacunados a todos los mayores de 18 a\u00f1os a\u00fan con una dosis porque este est\u00e1 demostrado que la vacuna protege en el caso de Quintana Roo estamos dando prioridad a la gente de Quintana Roo para que tengan lo m\u00e1s pronto posible el acceso a la vacuna Baja California Sur lo mismo y ya estamos avanzando nos preocupa y estamos atendiendo y no es que est\u00e9 creciendo en el n\u00famero de contagios sino que por alguna raz\u00f3n este se nos fue quedando Chiapas en vacunaci\u00f3n entonces ayer tomamos la decisi\u00f3n y aprovecho porque estas conferencias de prensa son como reuniones de trabajo Son acuerdos aprovecho para informarle a la poblaci\u00f3n de Chiapas que se va a intensificar la vacunaci\u00f3n porque se nos qued\u00f3 rezagado el estado de Chiapas ayer di la instrucci\u00f3n para que soy Robledo se haga cargo del plan de vacunaci\u00f3n en Chiapas y podamos este ponerlo a Chiapas igual que al resto de los estados porque miren pones la Gr\u00e1fica de Estados vacunados Y esto es lo que estamos haciendo a\u00fan cuando Chiapas no tenemos rebrotes como la si se tiene en Tabasco se tiene en Campeche que tienen en Yucat\u00e1n un Quintana Roo de todas maneras miren 18 por ciento esto es muy bajo estamos a la mitad de la media nacional Cuando tenemos 79% en Baja California y falta el reporte s\u00ed Entonces eso es lo que estamos haciendo entonces vaso eh y aprovecho tambi\u00e9n para pedirle hacerle un llamado porque siempre trabajamos de manera coordinada con el gobernador rutilio Escand\u00f3n cadenas para que nos ayude como siempre que trabajemos juntos que te pongan de acuerdo Zo\u00e9 rutilio los presidentes municipales en el caso de Chiapas vamos a enviar vacunas suficientes estamos viendo que sea la vacuna cancino que es una dosis porque son comunidades muy apartadas seguramente por eso es que se qued\u00f3 rezagado tambi\u00e9n un llamado al coordinador de los programas federales para que se apliquen los siervos de la naci\u00f3n a este plan presidente en esta estrategia que nos est\u00e1 comentando C\u00f3mo van a asegurar la el abastecimiento de vacunas ya nos explicaron que va a haber una pausa en pfizer pero est\u00e1 por ejemplo el caso de birmex Cu\u00e1l es la inversi\u00f3n que se va a hacer si ya tiene la autorizaci\u00f3n de cofepris para envasar la vacuna rusa ah\u00ed esa parte como que est\u00e1 pendiente de c\u00f3mo se va a garantizar este abasto s\u00ed miren vamos a informarles sobre la ventaja de tener ya plantas de envase de vacunas en M\u00e9xico por ejemplo de astrac\u00e9nica tenemos disponibles estamos esperando nada m\u00e1s la autorizaci\u00f3n m\u00e1s de seis millones de dosis al d\u00eda de hoy un cancino constantemente se est\u00e1n produciendo vacunas en M\u00e9xico no es solo las que van a llegar no es facer pues solo que dicho sea de paso facer se ha portado muy bien mucho muy bien pero ya estamos produciendo vacunas en M\u00e9xico envasando vacunas en el pa\u00eds Entonces tenemos garantizado el abasto Entonces no vamos a tener problema y vivir mix ya est\u00e1 arreglado todav\u00eda birmings nos ayuda mucho en todo lo que tiene que ver con la conservaci\u00f3n de la vacuna la distribuci\u00f3n de la vacuna de los tr\u00e1mites que se requieren Porque no solo nos ayuda a relaciones exteriores nos ayuda salud birmings todo es un equipo completo ten\u00edamos por ejemplo alguna dificultad para conseguir la segunda dosis de sput y ya este lleg\u00f3 de esta segunda dosis una parte y se espera que en esta semana llegue una segunda este dotaci\u00f3n y eso lo hace el doctor Pedro Centeno que es el de birmings y en un segundo tema si nos pudiera precisar de la reuni\u00f3n de ayer con los senadores estadounidenses menciona que tienen inter\u00e9s en la apertura de frontera cu\u00e1l ser\u00eda el cronograma o la estrategia para conseguir ese objetivo y tambi\u00e9n preguntarle por qu\u00e9 hace el se\u00f1alamiento de Asia Ellos tienen o usted mismo tienen temor o alguna advertencia sobre el crecimiento de China por ejemplo Es que yo sostengo y se lo he dicho a las autoridades de Estados Unidos se lo dije al presidente se lo dije a la vicepresidenta kamala Harris de que nosotros queremos un equilibrio en lo econ\u00f3mico y en lo comercial en el mundo no queremos un desequilibrio que crezca tanto una regi\u00f3n del mundo como est\u00e1 sucediendo en Asia se deteriore Am\u00e9rica del Norte en lo econ\u00f3mico en lo comercial y que para conseguir los equilibrios se apueste a lo b\u00e9lico nosotros no queremos eso ni para nuestra generaci\u00f3n y para la generaci\u00f3n de futura Entonces es preferible el equilibrio en lo econ\u00f3mico y en lo comercial entre las regiones del mundo no una hegemon\u00eda econ\u00f3mica comercial que aliente una hegemon\u00eda b\u00e9lica no queremos la confrontaci\u00f3n entonces es una visi\u00f3n que tenemos de ah\u00ed la importancia de ayudarnos mutuamente en Am\u00e9rica para que no sea desplazado nuestro continente en las relaciones econ\u00f3micas y comerciales y la frontera tomando en cuenta que las entidades fronterizas van a ser vacuna de dos dosis quiz\u00e1s si es este pfizer pues s\u00ed se puede ajustar a los 21 d\u00edas la segunda dosis pero estamos ahorita iniciando Julio para cuando seg\u00fan estos esta pl\u00e1tica con los senadores cuando podr\u00eda ser la apertura yo creo que Marcelo podr\u00eda ser m\u00e1s este preciso en esto no en contestar sobre la apertura con mucho gusto lo que ayer les comentamos a los senadores ya lo informa aqu\u00ed el se\u00f1or presidente es cu\u00e1l es el avance de M\u00e9xico porque la raz\u00f3n para las restricciones Ha sido sanitaria el origen de esa restricciones Entonces nosotros estamos trabajando con Djs y ayer le pedimos su apoyo a los senadores ten\u00edamos un sanador muy importante Por ejemplo de Nuevo M\u00e9xico que es el senador Luj\u00e1n respecto a que si no van a levantar las restricciones en toda la frontera porque consideren que por razones sanitarias no se pueden hacer al mismo tiempo que s\u00ed nos ayuden para que se revise que se entiende por actividad no esencial y que se entiende por actividad esencial entonces en eso estamos ahorita se forma un grupo de trabajo y Esperamos que los senadores apoyen esta iniciativa de M\u00e9xico porque el impacto como el presidente ayer se los hizo notar ha sido muy grande y ya no habr\u00eda una raz\u00f3n y si por ejemplo Tijuana y San Diego tiene el mismo nivel de vacunaci\u00f3n al d\u00eda de hoy Cu\u00e1l ser\u00eda la raz\u00f3n entonces mantener o prolongar innecesariamente ese esa restricci\u00f3n a las actividades Entonces estamos en eso y esperamos otra cosa que hemos propuesto Que bueno que no tiene que ser todas las frontera puede hacerse por la ciudad Dependiendo el avance que se tenga en cada ciudad pero estamos esperando la respuesta Espero que sea muy pronto presidente si nos hace favor de actualizar las negociaciones el an\u00e1lisis t\u00e9cnico sobre la rehabilitaci\u00f3n de la l\u00ednea 12 sabemos que han sigue habiendo trabajos con especialistas ya se sobre documentos espec\u00edficos de ingenier\u00eda cu\u00e1l ser\u00eda tambi\u00e9n esta parte de resoluci\u00f3n t\u00e9cnica y sobre todo tambi\u00e9n que le han comentado de c\u00f3mo se va a avanzar pues sobre todo porque la gente quiere saber sobre los responsables sobre las sanciones usted nos ha dicho que la fiscal\u00eda est\u00e1 ah\u00ed al pendiente del tema pero usted que le han informado tambi\u00e9n de esta parte no s\u00f3lo la t\u00e9cnica sino tambi\u00e9n de los responsables Gracias bueno la parte este judicial pues est\u00e1 a cargo de la fiscal\u00eda y ellos con toda libertad Tienen que darle curso a la investigaci\u00f3n Yo estoy m\u00e1s directamente participando en el restablecimiento de la de la l\u00ednea ya hice aqu\u00ed el compromiso de que un a\u00f1o este va a estar funcionando de nuevo la l\u00ednea del metro de Tl\u00e1huac y se est\u00e1 haciendo ya el proyecto de rehabilitaci\u00f3n y hay un equipo que nombr\u00f3 la jefa de gobierno de especialistas ayer ten\u00edan una reuni\u00f3n para ver las propuestas de c\u00f3mo fortalecer para dar seguridad A toda la l\u00ednea y empezar a trabajar lo m\u00e1s pronto posible entonces va avanzando decirle a la gente que vamos a cumplir para que se tenga este de nuevo esta l\u00ednea que es muy importante porque permite el traslado de miles de trabajadores independientemente de este cualquier otra situaci\u00f3n que adem\u00e1s hay que atenderla la responsabilidad Pues tambi\u00e9n tenemos que resolver el problema del transporte masivo p\u00fablico a nuestros adversarios Pues a lo mejor lo que les importa es este el esc\u00e1ndalo sensacionalista o el que se quede ah\u00ed [M\u00fasica] en ruina la l\u00ednea para que est\u00e9n se\u00f1alando Miren el gobierno tan ineficiente tan irresponsable tan mal los medios de informaci\u00f3n casi todos eh Como en rosas excepciones porque as\u00ed est\u00e1n de un amarillismo como nunca y como no suena l\u00f3gico Pues yo creo que es porque suena met\u00e1lico tiene que ver con el dinero que ya no se les entrega pero ni modo ofrezco disculpa no va a haber soy muy cicatero cuando se trata de administrar los dineros del pueblo y no vamos a entregarle dinero a potentados ni vamos a aceptar presiones de grupos de intereses creados a\u00fan cuando este un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n nos ataque para que no est\u00e9n pensando de que no vamos a aguantar y de que vamos a ir a buscar negociaci\u00f3n a ver a ver a ver vamos a entendernos y cu\u00e1l es este la condici\u00f3n del trato dinero o contratos como era antes ya no Ya ven que soy tambi\u00e9n muy perseverante Entonces no va a volver a ver los raudales de dinero que se dedicaban a los medios de informaci\u00f3n no van a volver a tener la influencia que ten\u00edan los medios de informaci\u00f3n los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n para ser contratistas y vender desde un tornillo hasta un helic\u00f3ptero al gobierno ya no se termin\u00f3 al mismo tiempo garant\u00eda completa absoluta de libertad de expresi\u00f3n afortunadamente como nosotros venimos de una lucha de muchos a\u00f1os y hemos sido muy atacados Pues estamos preparados para salir de la calumnia ilesos entonces este no vamos a ceder digo todo esto porque no se midieron con el manejo que hicieron de lo de la l\u00ednea antes de la elecci\u00f3n no se midieron fue un bombardeo \u00fanico les tengo un dato del INE que no s\u00e9 si podamos darlo ahora o ma\u00f1ana que es C\u00f3mo se llama ma\u00f1ana es qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras este ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana les tengo un buen dato sobre el comportamiento de los medios en el proceso electoral este para que no piensen pues que no nos damos cuenta y por eso qu\u00e9 bien que existen las benditas redes sociales y qu\u00e9 bien que podemos comunicarnos con estas ma\u00f1aneras que bien porque si no imag\u00ednense nos tendr\u00edan bloqueados rodeados y nos estar\u00edan apaleando y nosotros sin poder decir nada sin defendernos Entonces qu\u00e9 bien que se da este di\u00e1logo colectivo y vamos a continuar as\u00ed pero no podemos alargarnos mucho tambi\u00e9n porque hay que ir a desayunar hasta el de Moreira a ver ese es que es interesante lo de esto [M\u00fasica] A ver vamos a ver lo de morena pero a ver y me dijiste en el trayecto qu\u00e9 piensa usted de estos castigos a secuestradores y narcotraficantes te dije debe ser un castigo legal muy Severo t\u00fa me dijiste que por ti mejor deber\u00edan ser asesinados me qued\u00e9 impactado con tu respuesta era la respuesta de un criminal como Victoriano Huerta Eso eres Te pareces mucho a \u00e9l un poco m\u00e1s front\u00f3n bueno mucho m\u00e1s ment\u00f3n que \u00e9l pero pero m\u00e1s loco que Victoriano Huerta ya c\u00e1lmate Calder\u00f3n cuando tomes no Yo pensaba que estaba m\u00e1s este fresa No hombre",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:21.287359"
}