{
    "video_id": "a_2XSBDWjTQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/a_2XSBDWjTQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCElLL7EcRqjHGk9rDTRUMoxKYQDw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=a_2XSBDWjTQ",
    "video_title": "Solicitud de investigaci\u00f3n a la Auditor\u00eda Superior de la Federaci\u00f3n. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10058,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1021.48,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1027.76,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1029.869,
            "duration": 2.861
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1031.589,
            "duration": 16.811
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1032.73,
            "duration": 18.789
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1048.4,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "pero ya estamos aqu\u00ed",
            "start": 1347.35,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1349.71,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1351.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "solo tengo un tema que tratarles de modo",
            "start": 1354.88,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "que vamos a tener tiempo para contestar",
            "start": 1359.95,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 1365.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1369.799,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "e informar a la gente como siempre lo",
            "start": 1371.86,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 1374.11,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "voy nada m\u00e1s a proceder",
            "start": 1377.86,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "desahogar mi tema y luego ya los vamos",
            "start": 1383.12,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "con las preguntas",
            "start": 1387.37,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "las respuestas miren",
            "start": 1390.71,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda",
            "start": 1394.87,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n hace unos d\u00edas",
            "start": 1397.6,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dio a conocer un informe",
            "start": 1400.419,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 1404.23,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "aprovecharon",
            "start": 1406.33,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios la prensa",
            "start": 1408.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "conservadora que defiende al r\u00e9gimen",
            "start": 1411.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 1414.96,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "para afectarnos en la imagen del",
            "start": 1416.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1421.149,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "sobre todo en el caso de",
            "start": 1423.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la cancelaci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 1427.32,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1430.6,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 1432.269,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1436.55,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "no creo",
            "start": 1439.21,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "aunque existe la posibilidad",
            "start": 1442.61,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "de que hayan hecho mal las cuentas",
            "start": 1445.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed",
            "start": 1452.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ser\u00eda lamentable",
            "start": 1454.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que la auditor\u00eda",
            "start": 1457.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n",
            "start": 1464.809,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "y si era mal las cuentas",
            "start": 1467.09,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien creo que",
            "start": 1473.639,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 1477.309,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "una actitud politiquera",
            "start": 1481.81,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1490.179,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "buscaron da\u00f1arnos",
            "start": 1493.28,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para complacer",
            "start": 1496.809,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "a nuestros opositores",
            "start": 1499.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces no vamos a dejar pasar",
            "start": 1505.389,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 1510.34,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "porque sabe por medio de la dignidad",
            "start": 1513.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y voy a enviar una carta",
            "start": 1520.669,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a la diputada dulce mar\u00eda saur\u00ed el",
            "start": 1525.49,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gancho",
            "start": 1528.07,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "presidenta de la mesa directiva",
            "start": 1529.95,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1533.929,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "para que s\u00e9",
            "start": 1537.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 una investigaci\u00f3n todo esto de",
            "start": 1539.9,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "manera respetuosa porque",
            "start": 1543.05,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a auditor\u00eda",
            "start": 1550.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n depende",
            "start": 1554.94,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputado",
            "start": 1558.559,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1561.11,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "dice as\u00ed",
            "start": 1563.049,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "diputados e mar\u00eda saur\u00ed riancho",
            "start": 1568.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidenta de la mesa directiva de la",
            "start": 1570.42,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados presente",
            "start": 1573.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como seguramente es de su conocimiento",
            "start": 1576.55,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 1579.01,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que depende de la c\u00e1mara diputados",
            "start": 1583.23,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "elabor\u00f3 un informe tendencioso y falso",
            "start": 1587.67,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "sobre el procedimiento y el manejo de",
            "start": 1592.169,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "recursos del gobierno que presido",
            "start": 1594.779,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y otras cosas",
            "start": 1600.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tal instancia difundi\u00f3",
            "start": 1603.66,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 1606.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los medios informativos que el costo de",
            "start": 1609.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no construir el aeropuerto de texcoco",
            "start": 1612.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ascend\u00eda",
            "start": 1615.1,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "a 331 mil 991 millones de pesos",
            "start": 1616.659,
            "duration": 9.911
        },
        {
            "text": "cuando en realidad la cifra fue de 110",
            "start": 1623.42,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mil 807 millones de pesos es decir una",
            "start": 1626.57,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "tercera parte menos de lo p\u00fablicas",
            "start": 1631.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tampoco considero que terminar dicha",
            "start": 1639.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 1643.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "significaba destinar cuando menos",
            "start": 1644.5,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "otros 300.000",
            "start": 1648.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "millones de pesos y cancelar el actual",
            "start": 1652.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la ciudad de mexico y la",
            "start": 1655.94,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "base a\u00e9rea de santa luc\u00eda",
            "start": 1657.799,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mientras que el nuevo aeropuerto estamos",
            "start": 1661.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 1664.02,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de hacerse en tierra firme",
            "start": 1666.06,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "y no en un lago",
            "start": 1669.47,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "implicar\u00e1 una inversi\u00f3n",
            "start": 1673.31,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "de 75 mil millones de pesos o sea se",
            "start": 1677.549,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 un ahorro de 225 mil millones de",
            "start": 1681.809,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1686.61,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "lo cual demuestra",
            "start": 1689.85,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 fue la",
            "start": 1692.21,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "correcta",
            "start": 1694.97,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y en completo beneficio de la hacienda",
            "start": 1696.85,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1700.48,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "aun cuando los responsables de la",
            "start": 1705.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n se",
            "start": 1707.97,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "han retractado",
            "start": 1710.58,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ante tama\u00f1o",
            "start": 1716.039,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "absurdo",
            "start": 1719.169,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "esgrimiendo que aplicaron mal sus",
            "start": 1721.19,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9todos de proyecci\u00f3n",
            "start": 1723.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "considero que una actitud de este tipo",
            "start": 1727.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo obedece a una deficiencia",
            "start": 1729.22,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica",
            "start": 1733.09,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si no tambi\u00e9n",
            "start": 1736.58,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a una intencionalidad pol\u00edtica",
            "start": 1739.0,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pues como sucedi\u00f3",
            "start": 1743.64,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "es esta y otras falsedades",
            "start": 1746.85,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "contenidas en el informe fueron",
            "start": 1750.95,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "utilizadas por la oposici\u00f3n conservadora",
            "start": 1753.529,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y por la prensa que defiende al antiguo",
            "start": 1756.519,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 1760.13,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "para tratar de da\u00f1ar la imagen de",
            "start": 1762.669,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "rectitud y honestidad de nuestro",
            "start": 1766.029,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1768.85,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "en consecuencia",
            "start": 1772.71,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "le solicito de manera respetuosa y en",
            "start": 1775.389,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "observancia del principio de separaci\u00f3n",
            "start": 1778.169,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de poderes y si para ello no tiene",
            "start": 1781.539,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "inconveniente",
            "start": 1784.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que se emprendan las acciones necesarias",
            "start": 1786.35,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para impulsar una investigaci\u00f3n",
            "start": 1789.76,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "que permita el esclarecimiento a fondo",
            "start": 1793.58,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "de las equ\u00edvocas afirmaciones de la",
            "start": 1798.21,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n y",
            "start": 1803.99,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "despeje la lamentable desinformaci\u00f3n que",
            "start": 1807.63,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "el documento referido indujo en sectores",
            "start": 1812.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1816.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "considero que tal soluci\u00f3n es necesaria",
            "start": 1819.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1821.85,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "servir a la causa de la transparencia",
            "start": 1823.38,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y preservar el prestigio de las",
            "start": 1827.62,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 1830.77,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "esto es lo que hoy le voy a enviar este",
            "start": 1832.97,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a la presidenta de la c\u00e1mara de",
            "start": 1836.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "diputadas",
            "start": 1840.32,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 1845.2,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s para que despu\u00e9s se pueda ir",
            "start": 1851.65,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1s pero primero t\u00fa",
            "start": 1854.56,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas pues para",
            "start": 1859.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no perder el hilo tengo",
            "start": 1861.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 1863.97,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se queda en tercera gracias preguntarle",
            "start": 1866.55,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sobre este tema de donde considera que",
            "start": 1871.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "proviene esta intencionalidad pol\u00edtica o",
            "start": 1873.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esta b\u00fasqueda de afectar a su gobierno",
            "start": 1876.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "directamente del auditor",
            "start": 1877.89,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "colmenares no quiero este",
            "start": 1879.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se hagan a nadie",
            "start": 1884.94,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pido que se haga la investigaci\u00f3n",
            "start": 1887.74,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y que este se aclare",
            "start": 1891.29,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 1894.85,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "es que imag\u00ednense",
            "start": 1896.97,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se da a conocer este informe",
            "start": 1901.11,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se filtran documentos",
            "start": 1904.7,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este es documento del aeropuerto se",
            "start": 1908.11,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "filtr\u00f3",
            "start": 1910.57,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "vean",
            "start": 1914.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como lo manejo",
            "start": 1917.03,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "la prensa",
            "start": 1919.47,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "vendida o alquilada",
            "start": 1921.779,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 1924.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en contra nuestra porque antes",
            "start": 1930.89,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se beneficiaban",
            "start": 1935.69,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "cuando el antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 1938.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vean el esc\u00e1ndalo que hicieron",
            "start": 1940.59,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hasta intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 1945.389,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 1950.429,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "elissondo",
            "start": 1957.01,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1958.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1959.92,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn ya los mismos",
            "start": 1962.74,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 1968.269,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 1970.33,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "escritores intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 1972.89,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 elizondo era consejero de pemex",
            "start": 1976.28,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en el periodo",
            "start": 1981.17,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1983.779,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y h\u00e9ctor aguilar tambi\u00e9n poseer\u00e1",
            "start": 1987.08,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "el jefe junto con kraus",
            "start": 1990.78,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "de toda la pol\u00edtica cultural editorial",
            "start": 1994.509,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2001.87,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los que paraban todo",
            "start": 2005.7,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "las becas para escritores para artistas",
            "start": 2008.07,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "tiene una gran influencia",
            "start": 2013.549,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2016.96,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "eran subvencionados por el gobierno",
            "start": 2019.7,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2023.64,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con esta informaci\u00f3n",
            "start": 2027.43,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se les da",
            "start": 2030.5,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 2033.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a estos medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2035.71,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "articulistas",
            "start": 2039.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 2043.61,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "que tienen un distintivo son muy",
            "start": 2046.58,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 2048.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 2050.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "es sin\u00f3nimo del autoritarismo y de",
            "start": 2054.14,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2056.93,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y la historia as\u00ed lo demuestra",
            "start": 2062.399,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2071.369,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "hacen da\u00f1o",
            "start": 2073.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues no se trata de ir a la fiscal\u00eda a",
            "start": 2077.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "presentar una denuncia",
            "start": 2081.15,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "sino que un poder",
            "start": 2083.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 2087.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "haga una revisi\u00f3n",
            "start": 2091.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para fortalecer",
            "start": 2097.869,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a las instituciones y que no se utilicen",
            "start": 2100.3,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos",
            "start": 2103.11,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 2107.53,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para afectar",
            "start": 2111.01,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "al gobierno oa la oposici\u00f3n",
            "start": 2115.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que se act\u00fae con mucha responsabilidad",
            "start": 2119.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con mucha seriedad",
            "start": 2121.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en todos estos casos y que se respete al",
            "start": 2123.74,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2128.27,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "que no se mienta",
            "start": 2131.81,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que se le respete a la gente",
            "start": 2136.58,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "al final de cuentas",
            "start": 2144.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos debemos al pueblo",
            "start": 2147.119,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y lo tenemos que respetar",
            "start": 2150.34,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y un columnista un periodista un",
            "start": 2153.329,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico",
            "start": 2157.979,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pues tiene que",
            "start": 2161.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hablar con la verdad",
            "start": 2165.57,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y respetar al pueblo",
            "start": 2168.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 2175.03,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de sus consideraciones",
            "start": 2177.53,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "o de sus preferencias pol\u00edticas",
            "start": 2182.779,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas",
            "start": 2185.299,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si se escribe",
            "start": 2188.9,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "dice servidor p\u00fablico",
            "start": 2191.559,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pues por razones \u00e9ticas",
            "start": 2196.32,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se tiene que decir la verdad",
            "start": 2200.71,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no manipular",
            "start": 2205.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no enga\u00f1ar",
            "start": 2207.81,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2213.21,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eso es lo que queremos que no suceda",
            "start": 2215.74,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no es un asunto personal",
            "start": 2221.69,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "contra nadie de",
            "start": 2224.73,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "este organismo",
            "start": 2228.349,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2231.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y en la c\u00e1mara diputados investiguen",
            "start": 2233.29,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sobre este caso y sobre el",
            "start": 2237.7,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "comportamiento de esta instituci\u00f3n",
            "start": 2241.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "considera que la auditor\u00eda tendr\u00eda una",
            "start": 2244.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "intencionalidad pol\u00edtica de afectarlo a",
            "start": 2246.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "usted oa su gobierno y si considera que",
            "start": 2248.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este error ameritar\u00eda ameritar\u00eda y",
            "start": 2251.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "promover la salida del auditor eso lo va",
            "start": 2253.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a decidir la cava de votos no me",
            "start": 2256.51,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "corresponde a m\u00ed",
            "start": 2258.49,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos que no pod\u00edamos dejar",
            "start": 2260.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pasar un asunto as\u00ed",
            "start": 2263.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "como no vamos a dejar pasar nada que",
            "start": 2266.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "signifique",
            "start": 2270.67,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar a la gente",
            "start": 2277.4,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 2280.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada de falsear",
            "start": 2290.37,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la verdad nos har\u00e1 libres",
            "start": 2296.42,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y si me permite tocar un segundo tema",
            "start": 2300.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tanto ayer como hoy se dio a conocer una",
            "start": 2302.78,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n relacionada con una red de",
            "start": 2305.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contrabando de combustible en el estado",
            "start": 2308.11,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de tamaulipas proveniente de eeuu",
            "start": 2310.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aparentemente hay funcionarios estatales",
            "start": 2312.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "involucrados y ser\u00eda parte de la",
            "start": 2315.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que involucrar al",
            "start": 2317.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobernador de tamaulipas que reporte",
            "start": 2319.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiene de esta red de combustible y hasta",
            "start": 2321.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "donde considera que est\u00e1n llegando estas",
            "start": 2323.9,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "complicidades en el gobierno estatal",
            "start": 2325.85,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "mire este asunto de la solicitud de la",
            "start": 2328.33,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda para",
            "start": 2332.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "quitarle el fuero al gobernador de",
            "start": 2336.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 2339.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues ya est\u00e1",
            "start": 2342.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 2345.68,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y ese poder va a decidir hay un",
            "start": 2349.97,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 2353.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara diputados",
            "start": 2358.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "determina si s\u00e9",
            "start": 2361.01,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "puede someter al proceso al gobernador",
            "start": 2364.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2371.63,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 2373.44,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "esa resoluci\u00f3n de la c\u00e1mara porque esto",
            "start": 2375.82,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no se sabe",
            "start": 2379.87,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "al congreso de tamaulipas",
            "start": 2382.74,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 van a decidir si procede o no",
            "start": 2386.54,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 2391.41,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "muy transparente",
            "start": 2395.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 2398.83,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 2402.81,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "va a empezar en el juicio",
            "start": 2409.5,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "en el poder judicial de tamaulipas",
            "start": 2412.7,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mientras el jugador tenga afuera",
            "start": 2420.829,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "entonces hay que esperarnos",
            "start": 2425.26,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "para que la c\u00e1mara de diputados resuelva",
            "start": 2431.859,
            "duration": 12.161
        },
        {
            "text": "y no agregarle m\u00e1s cosas de las que",
            "start": 2437.16,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "deben estar consignadas en la denuncia",
            "start": 2445.09,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que present\u00f3 la fiscal\u00eda a la c\u00e1mara de",
            "start": 2452.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diputados- particular sobre esta red de",
            "start": 2456.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "contrabando de combustible tiene alg\u00fan",
            "start": 2459.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reporte siempre hemos estado combatiendo",
            "start": 2460.97,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el guachi col",
            "start": 2464.33,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "hemos logrado reducirlo",
            "start": 2466.65,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "en un 95% yo recuerdo",
            "start": 2470.299,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 2475.89,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se robaban",
            "start": 2480.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hasta 80 mil barriles diarios",
            "start": 2483.23,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 2488.19,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "cuando iniciamos el gobierno en",
            "start": 2491.109,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "noviembre ese fue el robo en noviembre",
            "start": 2494.799,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2499.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el 18",
            "start": 2501.11,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entramos",
            "start": 2504.18,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y tomamos la decisi\u00f3n de combatir ese",
            "start": 2506.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "robo",
            "start": 2511.7,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que estaba como tolerado para decir lo",
            "start": 2512.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 2516.58,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "permitido",
            "start": 2517.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y a partir de qu\u00e9",
            "start": 2521.359,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 combatir el guachi col",
            "start": 2524.29,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues se redujo",
            "start": 2529.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a un promedio de 4.000",
            "start": 2532.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "barriles 10",
            "start": 2536.57,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de 80.000 a 4.000",
            "start": 2540.68,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y por ah\u00ed est\u00e1 no hemos podido",
            "start": 2544.39,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y terminarlo",
            "start": 2548.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y si hay informaci\u00f3n",
            "start": 2552.349,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de que se introduce combustible de",
            "start": 2556.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "contrabando",
            "start": 2559.309,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "por la frontera",
            "start": 2561.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero no hay",
            "start": 2563.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "elementos hasta ahora",
            "start": 2566.03,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se hacen las cuentas de cu\u00e1nto se",
            "start": 2573.22,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "consume de combustible y aparece m\u00e1s",
            "start": 2576.369,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "este combustible",
            "start": 2580.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del que se consume",
            "start": 2583.43,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y del que dice el bulli pemex",
            "start": 2585.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2589.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se mantiene la hip\u00f3tesis de que es",
            "start": 2592.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "contrabando",
            "start": 2596.31,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en combustible pero no hay",
            "start": 2598.23,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "este elemento si hubiesen elementos ya",
            "start": 2601.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se dicen denuncias juntamente hay",
            "start": 2605.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "colusi\u00f3n de funcionarios estatales en",
            "start": 2607.55,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "esta red no tenemos esa informaci\u00f3n por",
            "start": 2609.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "\u00faltimo sobre este tema presente que le",
            "start": 2614.6,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "responde al gobernador de tamaulipas",
            "start": 2616.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quien ayer dijo que es v\u00edctima de una",
            "start": 2617.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en su contra desde palacio",
            "start": 2620.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nacional tiene todo el derecho",
            "start": 2622.61,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y manifestarse de expresarse de",
            "start": 2625.39,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "denunciar",
            "start": 2628.69,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es parte",
            "start": 2631.68,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "su libertad",
            "start": 2634.309,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s",
            "start": 2636.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y decir que nosotros pues no tenemos un",
            "start": 2638.72,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "doble discurso no somos hip\u00f3critas",
            "start": 2642.71,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "una doctrina",
            "start": 2647.68,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "verdadera y a lo mejor la \u00fanica",
            "start": 2650.68,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de nuestros opositores",
            "start": 2655.23,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "sobre todo de los conservadores",
            "start": 2658.13,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "es la hipocres\u00eda",
            "start": 2662.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dicen una cosa y hacen otra",
            "start": 2665.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "eso es la caracter\u00edstica principal",
            "start": 2672.23,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 2679.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2684.549,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los del partido surgido",
            "start": 2686.589,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del movimiento revolucionario",
            "start": 2690.109,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2693.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "comet\u00edan actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 2696.88,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 2702.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "actuar\u00e1n con un autoritarismo",
            "start": 2706.5,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero eran",
            "start": 2710.47,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2712.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "francos",
            "start": 2716.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "o si se quiere de c\u00ednicos",
            "start": 2718.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "teher\u00e1n",
            "start": 2723.18,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "corruptos c\u00ednicos",
            "start": 2725.349,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los conservadores conservadores",
            "start": 2729.7,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "son corruptos hip\u00f3critas",
            "start": 2735.93,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "2 fidel vel\u00e1squez dec\u00eda soy charro y qu\u00e9",
            "start": 2742.33,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y estos",
            "start": 2749.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sin sara pan",
            "start": 2753.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2761.43,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les dejo de tarea de que escojan",
            "start": 2763.43,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "algunos otros aunque ya ahora",
            "start": 2768.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pues ya se unieron",
            "start": 2777.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ahora que se vot\u00f3 por ejemplo",
            "start": 2785.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 2788.9,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2793.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 2796.33,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "del partido de adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 2798.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que es nacionaliz\u00f3 la industria",
            "start": 2804.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica votando",
            "start": 2805.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2809.27,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "beneficiar a las empresas particulares",
            "start": 2813.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en contra de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2819.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "electricidad de una empresa p\u00fablica que",
            "start": 2822.09,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "es la que permite",
            "start": 2825.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "desde hace a\u00f1os que tengamos energ\u00eda",
            "start": 2828.3,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 2831.51,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "la que electrific\u00f3 todos los pueblos de",
            "start": 2833.349,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en esta nueva etapa porque la",
            "start": 2835.69,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estamos rescatando es la empresa que va",
            "start": 2839.559,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "a garantizar que no aumenten las tarifas",
            "start": 2843.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2847.109,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "beneficio a los consumidores para que el",
            "start": 2849.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "subsidio",
            "start": 2852.37,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no se lo lleven las empresas extranjeras",
            "start": 2856.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "o particulares",
            "start": 2859.43,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 incongruencia",
            "start": 2863.79,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2868.27,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "diputados del partido",
            "start": 2871.17,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 2874.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "voten",
            "start": 2878.36,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a favor del debilitamiento",
            "start": 2882.589,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de la destrucci\u00f3n",
            "start": 2886.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de una empresa como la comisi\u00f3n federal",
            "start": 2889.39,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 2892.21,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es un desconocimiento de la historia",
            "start": 2896.15,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es no tener convicciones no tener",
            "start": 2900.39,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 2903.99,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "es buscar el cargo por el cargo",
            "start": 2905.66,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "la lucha del poder por el poder",
            "start": 2910.33,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los ideales d\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 2914.23,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 2916.33,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 2918.38,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "del compromiso",
            "start": 2921.019,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de defender los intereses del pueblo",
            "start": 2923.43,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que",
            "start": 2928.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2932.66,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 2934.9,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "mi pa\u00eds son cosas tambi\u00e9n muy",
            "start": 2937.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 2939.149,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque es un momento estelar en la",
            "start": 2941.519,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico",
            "start": 2944.489,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "todos ah\u00ed si todos los mexicanos",
            "start": 2949.65,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando con mucha responsabilidad",
            "start": 2955.599,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 2959.109,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la transformaci\u00f3n sin",
            "start": 2961.45,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2963.49,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "\u00faltima sobre violencia pol\u00edtica el d\u00eda",
            "start": 2967.079,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de ayer fue asesinado un aspirante a una",
            "start": 2969.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda en quintana roo suman al menos",
            "start": 2971.609,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "47 pol\u00edticos asesinados en lo que va del",
            "start": 2974.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "proceso electoral varios de ellos",
            "start": 2976.739,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aspirantes a cargos p\u00fablicos considera",
            "start": 2978.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 exacerbando esta violencia",
            "start": 2981.779,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y que va a ser su gobierno para",
            "start": 2983.43,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tratar estamos tratando el caso cuando",
            "start": 2985.559,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "hay elecciones",
            "start": 2989.789,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "se mete",
            "start": 2992.56,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "crimen",
            "start": 2996.17,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "organizado y tambi\u00e9n",
            "start": 2998.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la delincuencia de cuello blanco se",
            "start": 3001.7,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "meten a financiar campa\u00f1as",
            "start": 3004.31,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "toma un partido",
            "start": 3011.369,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a favor de candidatos",
            "start": 3014.289,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque quieren tener control",
            "start": 3019.089,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "en los municipios y en los estados",
            "start": 3022.96,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "al principio",
            "start": 3026.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 esto",
            "start": 3029.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3031.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 3033.98,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 3037.15,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "aspirantes o candidatos",
            "start": 3041.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "o pol\u00edticos",
            "start": 3047.94,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "aunque me cuesta trabajo",
            "start": 3051.35,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "decir pol\u00edticos",
            "start": 3053.96,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica es un noble oficio",
            "start": 3056.71,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3060.49,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la aut\u00e9ntica pol\u00edtica",
            "start": 3062.54,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "dec\u00eda don jes\u00fas reyes her\u00f3les est\u00e1n",
            "start": 3065.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "limpia la pol\u00edtica que ni los m\u00e1s sucios",
            "start": 3068.609,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos han podido manchar la",
            "start": 3071.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 3075.66,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "cuando comienza eso de esa esta",
            "start": 3078.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n",
            "start": 3081.569,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "recib\u00edan dinero de los candidatos",
            "start": 3086.45,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para que si ganaban en un ayuntamiento",
            "start": 3089.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "les permitieran a las bandas de",
            "start": 3093.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 3095.71,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "poner al secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3097.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "luego fue escalando",
            "start": 3103.68,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ya no era el secretario server p\u00fablica",
            "start": 3107.869,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "daban el dinero tambi\u00e9n para",
            "start": 3110.47,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "que les entregar\u00e1n el cargo",
            "start": 3113.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de director de obras p\u00fablicas",
            "start": 3117.619,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "y luego ya de plano el presidente",
            "start": 3120.57,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 3123.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a sus \u00f3rdenes",
            "start": 3125.08,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y va creciendo y va creciendo",
            "start": 3132.23,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hasta qu\u00e9",
            "start": 3135.64,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "este imponen presidentes municipales",
            "start": 3137.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y los someten",
            "start": 3143.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a que entreguen una cuota",
            "start": 3147.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 3150.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3154.43,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3155.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 3159.099,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la contabilidad de cu\u00e1nto recib\u00eda el",
            "start": 3161.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gobierno municipal y hab\u00eda que entregar",
            "start": 3165.559,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "una cuota",
            "start": 3168.68,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "porque si no los ajusticiados",
            "start": 3173.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1",
            "start": 3178.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el origen de muchas cosas",
            "start": 3180.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desde las campa\u00f1as",
            "start": 3185.26,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por el af\u00e1n de ganar a costa de lo que",
            "start": 3190.22,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "fuese ganar por ganar",
            "start": 3193.67,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3199.15,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "amenazaban a los",
            "start": 3201.74,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "candidatos opositores",
            "start": 3205.339,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda represalias incluso asesinatos",
            "start": 3211.2,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 3217.329,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "cosas como qu\u00e9",
            "start": 3219.21,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ganan y los mandaban a buscar a todos",
            "start": 3221.63,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el jefe",
            "start": 3227.39,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de un grupo criminal",
            "start": 3228.91,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "podr\u00eda reunir a 20 a 32 ten\u00edan que ir y",
            "start": 3233.29,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3237.49,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "les cantaba la cartilla",
            "start": 3238.779,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3244.57,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 3246.67,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "fue creciendo adem\u00e1s como para sostener",
            "start": 3248.61,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "y esto es muy importante",
            "start": 3255.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n nacional",
            "start": 3260.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "necesitaban los votos",
            "start": 3265.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan acuerdos",
            "start": 3273.97,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "con estos grupos",
            "start": 3276.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para rellenar las urnas",
            "start": 3281.25,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "para falsificar las artes",
            "start": 3284.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces a cambio",
            "start": 3290.41,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues ten\u00eda que haber impunidad por eso",
            "start": 3293.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en algunos estados todav\u00eda",
            "start": 3296.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no se puede resolver",
            "start": 3299.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el problema de la violencia",
            "start": 3301.92,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "de los homicidios porque se metieron",
            "start": 3305.819,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "hasta abajo",
            "start": 3311.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en los municipios echaron ra\u00edces",
            "start": 3317.59,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "cada vez que hay una lecci\u00f3n",
            "start": 3329.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hay este tipo de",
            "start": 3333.01,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "amenazas este por el predominio en zonas",
            "start": 3335.5,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "del narcotr\u00e1fico nosotros usamos ya",
            "start": 3344.11,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "actuando para darle protecci\u00f3n a todos",
            "start": 3346.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los candidatos",
            "start": 3350.87,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y para cuidar",
            "start": 3354.7,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "que no sean candidatos",
            "start": 3357.95,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3362.09,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "el crimen",
            "start": 3364.57,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "organizado ni",
            "start": 3366.27,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 3369.59,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n no es nada m\u00e1s",
            "start": 3372.02,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "que act\u00fae en una regi\u00f3n de un estado o",
            "start": 3376.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de una banda que act\u00faa ya no",
            "start": 3380.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense lo que nos hicieron en 2006",
            "start": 3382.89,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fue la c\u00fapula del poder econ\u00f3mico",
            "start": 3386.64,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "la que particip\u00f3 en el fraude electoral",
            "start": 3390.41,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "las c\u00e1maras",
            "start": 3394.63,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el consejo coordinador empresarial",
            "start": 3397.15,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la coparmex",
            "start": 3402.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los directivos",
            "start": 3405.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ellos fueron los que pagaron",
            "start": 3408.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la guerra sucia",
            "start": 3411.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a en contra nuestra en los",
            "start": 3413.79,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3415.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no soy",
            "start": 3418.91,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "diciendo mentiras est\u00e1n las evidencias",
            "start": 3421.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de los mensajes",
            "start": 3427.05,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que pagaban",
            "start": 3429.38,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en las televisoras en contra nuestra",
            "start": 3431.8,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estando",
            "start": 3438.289,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "prohibido",
            "start": 3440.849,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces la carta de ganthier",
            "start": 3445.029,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "que dirijo a los gobernadores va en ese",
            "start": 3448.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 3451.13,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "primero vamos a predicar con el ejemplo",
            "start": 3453.63,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que no se permita que se utilice el",
            "start": 3458.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico",
            "start": 3460.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para favorecer a ning\u00fan candidato",
            "start": 3463.69,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que se denuncie si hay financiamiento de",
            "start": 3470.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada",
            "start": 3474.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "o de la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 3476.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y desde luego que no se permita el",
            "start": 3483.97,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fraude electoral en ninguna",
            "start": 3486.67,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "de sus manifestaciones ese es el pacto",
            "start": 3490.41,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "el acuerdo por la democracia",
            "start": 3494.569,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "estamos proponiendo y si vamos a llevar",
            "start": 3498.94,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "a cabo",
            "start": 3503.05,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de acuerdo a consultas con los",
            "start": 3504.95,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 3508.76,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "acciones para proteger al candidato",
            "start": 3510.48,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "por esta situaci\u00f3n no es de que yo",
            "start": 3516.89,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "quiero a este",
            "start": 3521.81,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y t\u00fa aunque seas el m\u00e1s popular",
            "start": 3525.25,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no vas a hacer",
            "start": 3529.999,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s renuncia",
            "start": 3532.29,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y si no atente a las consecuencias",
            "start": 3536.359,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuando me toc\u00f3 a m\u00ed la vida partidista",
            "start": 3542.33,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "nos hac\u00edan fraude y era evidente",
            "start": 3546.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3549.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y a veces",
            "start": 3552.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este le dec\u00edamos a los",
            "start": 3555.099,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "candidatos nuestros",
            "start": 3561.63,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3564.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido v\u00edctimas del fraude que",
            "start": 3566.36,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que presentar las denuncias",
            "start": 3569.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no los presentaban",
            "start": 3575.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los que los han amenazado",
            "start": 3579.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces todo esto lo estoy planteando",
            "start": 3584.32,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para que se sepa",
            "start": 3588.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que se conozca",
            "start": 3591.869,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3595.29,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n se sepa se conozca de que",
            "start": 3598.32,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "no vamos a dejar",
            "start": 3604.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que estas pr\u00e1cticas",
            "start": 3606.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mafiosas",
            "start": 3609.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arraiguen en el pa\u00eds",
            "start": 3613.4,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "o se sigan est\u00e9 llevando a cabo",
            "start": 3617.54,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y se afecte la vida de las personas y se",
            "start": 3623.62,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "limite la libertad",
            "start": 3627.01,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y pierdan la vida candidatos y pierdan",
            "start": 3631.2,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "la vida este dirigentes independientes",
            "start": 3633.63,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "este permitamos",
            "start": 3642.82,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "estos actos totalmente deleznables",
            "start": 3646.37,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tienen",
            "start": 3651.93,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una ves te ped\u00ed pero",
            "start": 3655.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a aquellas campa\u00f1as",
            "start": 3658.69,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que hicieron cuando el 2006",
            "start": 3661.13,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "si de claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 3664.17,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "claro que eso se les pap\u00e1",
            "start": 3668.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "peligro con la mexico no tendr\u00e1n algo",
            "start": 3671.759,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque no est\u00e1 de m\u00e1s recordarlo no ha",
            "start": 3674.239,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "pasado mucho tiempo",
            "start": 3677.639,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y era as\u00ed abierto",
            "start": 3681.41,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ahora el hijo de claudio gonz\u00e1lez",
            "start": 3686.14,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "est\u00e1 metido en todo",
            "start": 3691.369,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "este es el que anim\u00f3 a que se unieran en",
            "start": 3694.27,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "contra de nosotros",
            "start": 3697.33,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recoge dinero para campa\u00f1as en",
            "start": 3700.73,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "contra nuestra",
            "start": 3707.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "un d\u00eda vamos a pasar aqu\u00ed",
            "start": 3709.74,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3712.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "documental",
            "start": 3714.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y van a decir los publicistas",
            "start": 3718.15,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3721.999,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estamos afectando nos a nosotros mismos",
            "start": 3726.289,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque en sus reglas no hay que estar",
            "start": 3732.239,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hablando no",
            "start": 3735.949,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3740.45,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de estos asuntos y menos cuando es en",
            "start": 3741.799,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "contra de nosotros pero",
            "start": 3744.049,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es interesante",
            "start": 3746.94,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3751.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se conozca como manipulada",
            "start": 3753.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ss documental pues sobre el populismo me",
            "start": 3759.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 3763.55,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no se atrevieron a transmitirlo en",
            "start": 3766.99,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "televisa ni en azteca ni en otras",
            "start": 3770.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "televisoras incluso pagaban",
            "start": 3774.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para que era una serie creo que es 4",
            "start": 3779.94,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 3784.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "uno era el populismo",
            "start": 3786.13,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "originario",
            "start": 3791.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de argentina de per\u00f3n",
            "start": 3794.33,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "luego el populismo en cuba",
            "start": 3799.73,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 3804.58,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el populismo",
            "start": 3806.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en br\u00e1sil",
            "start": 3809.65,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con lula al populismo en venezuela",
            "start": 3812.04,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "y remataban con el populismo en mexico",
            "start": 3816.41,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en declaraciones intelectuales",
            "start": 3823.45,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o de 2006 el instituto federal",
            "start": 3831.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 3835.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 la difusi\u00f3n del siguiente",
            "start": 3836.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "material en contra de uno de los",
            "start": 3839.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "candidatos a la presidencia de m\u00e9xico",
            "start": 3842.59,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "los comentarios que eran a juicio de la",
            "start": 3846.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3848.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "corre",
            "start": 3851.24,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3853.83,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "vayamos prepar\u00e1ndonos para la guerra",
            "start": 3859.62,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "como necesitas morir para definir tu",
            "start": 3871.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 3873.75,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "de valor y vota l\u00f3pez obrador acepta la",
            "start": 3877.589,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "barbarie y que se rompa la ley esto",
            "start": 3881.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "evit\u00f3 tras un linchamiento las lecciones",
            "start": 3884.26,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "con las tradiciones del pueblo con sus",
            "start": 3886.68,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "creencias vale m\u00e1s no me dices",
            "start": 3890.529,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador es un peligro para m\u00e9xico",
            "start": 3895.98,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "un nuevo modelo econ\u00f3mico",
            "start": 3899.25,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez portillo hizo las mismas",
            "start": 3902.109,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "propuestas el resultado fue una crisis",
            "start": 3903.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de 10 a\u00f1os",
            "start": 3906.099,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "carlos salinas tambi\u00e9n propuso lo mismo",
            "start": 3907.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el resultado fue la peor crisis en la",
            "start": 3909.19,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico hoy l\u00f3pez obrador las",
            "start": 3911.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presenta como un nuevo modelo econ\u00f3mico",
            "start": 3914.769,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y propuestas que en deuda me provocan",
            "start": 3916.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y desempleo podr\u00edas perder la",
            "start": 3919.42,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "casa que compraste a cr\u00e9dito con tanto",
            "start": 3921.73,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "esfuerzo podr\u00edas perder tu trabajo",
            "start": 3923.829,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gratis el gas la gasolina y si la luz",
            "start": 3930.109,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las islas mar\u00edas como centros",
            "start": 3932.779,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "recreativos en egipto",
            "start": 3934.339,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "impuestos muy bien somos misi\u00f3n de",
            "start": 3938.2,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "misiones pasados en efectivo el",
            "start": 3940.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "despilfarro de l\u00f3pez obrador lo",
            "start": 3944.869,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pagar\u00edamos muy caro todos los mexicanos",
            "start": 3946.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y los negocios por otra crisis",
            "start": 3948.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este es no tengo tres cosas muy",
            "start": 3950.799,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 3954.319,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "no roban",
            "start": 3959.38,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y no traicionar marc l\u00f3pez respecto al",
            "start": 3963.01,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "fobaproa l\u00f3pez obrador bien de otra vez",
            "start": 3969.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "alguien en el 95 mexico entr\u00f3 en su peor",
            "start": 3971.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "crisis los diputados del pan salvaron",
            "start": 3974.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tus ahorros no hizo nada el culpable de",
            "start": 3976.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la crisis fue salinas por la",
            "start": 3979.81,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "irresponsable pol\u00edtica de endeudamiento",
            "start": 3981.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que l\u00f3pez obrador pretende de nuevo",
            "start": 3982.66,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "implantar quieres otra crisis",
            "start": 3985.18,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed pero faltaron algunos",
            "start": 3991.41,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "donde se quer\u00edan las bicicletas y se",
            "start": 3996.17,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "quedan las bardas pues todo esto",
            "start": 3998.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "financiado",
            "start": 4001.059,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4002.98,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el sector empresarial de aquel entonces",
            "start": 4005.21,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "coparmex y este",
            "start": 4010.01,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "del consejo",
            "start": 4015.589,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con lado empresarial",
            "start": 4018.18,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y 2",
            "start": 4020.91,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "les fue bien",
            "start": 4023.849,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "porque nos hacen el fraude",
            "start": 4025.829,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4030.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4032.349,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n llega y les entrega aerom\u00e9xico",
            "start": 4034.51,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "algunos de estos hab\u00eda uno de chihuahua",
            "start": 4039.03,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "barras",
            "start": 4043.66,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que fue de los activos junto con claudio",
            "start": 4045.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y otros m\u00e1s",
            "start": 4048.14,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "si al entregar un aerom\u00e9xico y a otros",
            "start": 4050.45,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "por esto entonces",
            "start": 4055.43,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n",
            "start": 4059.24,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "all\u00ed est\u00e1n",
            "start": 4061.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este queriendo hacer lo mismo",
            "start": 4063.3,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 4068.13,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "seguramente recogiendo dinero hay que",
            "start": 4071.17,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estar muy pendientes",
            "start": 4074.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces no solo es la delincuencia",
            "start": 4077.809,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "organizada es tambi\u00e9n la delincuencia de",
            "start": 4082.22,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 4084.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1 organizada",
            "start": 4085.91,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "los que no pagan impuestos los",
            "start": 4089.91,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "que se dedicaban a saquear a robar",
            "start": 4094.92,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "porque claudio gonz\u00e1lez est\u00e1 en contra",
            "start": 4098.779,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4102.859,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 4106.609,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "todo tiene una explicaci\u00f3n",
            "start": 4109.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "su pap\u00e1 claudia gonz\u00e1lez",
            "start": 4114.83,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "el asesor econ\u00f3mico de salinas",
            "start": 4118.069,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "eso lo digo porque",
            "start": 4124.73,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense hay muchos j\u00f3venes",
            "start": 4128.29,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que no hab\u00edan nacido cu\u00e1nto es",
            "start": 4132.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pero que ahora ya",
            "start": 4135.8,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "este son ciudadanos",
            "start": 4140.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces era su asesor econ\u00f3mico",
            "start": 4146.7,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y siempre con mucha influencia con todos",
            "start": 4151.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los gobiernos es fue el que le recomend\u00f3",
            "start": 4155.06,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "a pe\u00f1a",
            "start": 4157.37,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "de que aumentar\u00e1 al doble la gasolina",
            "start": 4160.47,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 4168.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 documentado",
            "start": 4170.89,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s soy la fuente mi peri\u00f3dico",
            "start": 4173.0,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 4176.39,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "en una entrevista dijo que",
            "start": 4179.909,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda que estar pensando en otra",
            "start": 4184.52,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "forma de obtener ingresos",
            "start": 4188.359,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo m\u00e1s sencillo",
            "start": 4192.45,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "era aumentar al doble la gasolina",
            "start": 4196.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y con eso se financiaba el gobierno",
            "start": 4199.75,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "volteando al pueblo",
            "start": 4203.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y le hizo caso",
            "start": 4207.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en el presente pe\u00f1a porque de diez pesos",
            "start": 4211.8,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "el litro pas\u00f3 a 20 al doble",
            "start": 4215.1,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces mucha influencia",
            "start": 4220.77,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "viene lo de la",
            "start": 4223.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 4226.34,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y porque se opone",
            "start": 4228.93,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "porque desde que claudio x gonz\u00e1lez era",
            "start": 4233.07,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "asesor de salinas y empiezan",
            "start": 4237.72,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "con la privatizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 4241.33,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 4243.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ellos se vuelven socios",
            "start": 4245.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y adquieren plantas de generaci\u00f3n de",
            "start": 4248.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica cuando menos una",
            "start": 4251.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "planta grande en la huasteca",
            "start": 4253.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "potos\u00ed",
            "start": 4257.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que desde hace muchos a\u00f1os se le vende",
            "start": 4259.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 4262.21,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de electricidad a precios elevad\u00edsimos",
            "start": 4264.43,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hace como un a\u00f1o vendieron sus acciones",
            "start": 4271.36,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "creo que iberdrola",
            "start": 4275.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4283.02,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "es comprensible de que est\u00e9n en contra",
            "start": 4285.01,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "acaban de formar",
            "start": 4291.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "una especie de consejo",
            "start": 4295.07,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de defensores jur\u00eddicos",
            "start": 4298.679,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "en contra del gobierno",
            "start": 4301.74,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4310.33,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "oponerse a todo jur\u00eddicamente y tienen",
            "start": 4312.11,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ex ministros",
            "start": 4316.429,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4319.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "representantes de las organizaciones y",
            "start": 4321.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 4324.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4327.9,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aparato",
            "start": 4329.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es que les importe",
            "start": 4334.1,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4340.35,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "se cuide la riqueza",
            "start": 4341.96,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 4346.849,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica de mexico",
            "start": 4350.21,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque dicen",
            "start": 4353.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "queriendo parar el aeropuerto",
            "start": 4356.11,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por los restos de mamut",
            "start": 4359.44,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que se han encontrado vamos a tener y ya",
            "start": 4363.1,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 construyendo un gran museo",
            "start": 4366.88,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a ser",
            "start": 4370.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "algo extraordinario",
            "start": 4372.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 4375.45,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "de la arqueolog\u00eda",
            "start": 4377.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y de la cultura en el mundo",
            "start": 4380.239,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "con todos los restos de mamuts",
            "start": 4383.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 encontrando santa lucia pero",
            "start": 4386.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "eso no les importa lo que quieren",
            "start": 4389.5,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "es frenar",
            "start": 4393.31,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "lo mismo el tren maya",
            "start": 4396.73,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eso constantemente no ahora que se",
            "start": 4402.3,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "aprueba la iniciativa de fortalecer",
            "start": 4406.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 4411.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hablando de qu\u00e9 van",
            "start": 4413.82,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "presentar recursos impugnando la en el",
            "start": 4418.18,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "poder ruiz ya est\u00e1n en su derecho",
            "start": 4422.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "deber\u00edan ellos",
            "start": 4427.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4429.29,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "darlo a conocer as\u00ed de manera abierta y",
            "start": 4431.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s yo no soy nadie para estarle",
            "start": 4435.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "dando consejos",
            "start": 4437.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed este",
            "start": 4441.849,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "ya es el colmo pero",
            "start": 4443.98,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que hable en claro",
            "start": 4446.56,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ahora con",
            "start": 4450.34,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4451.99,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n sobre el feminismo",
            "start": 4455.49,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "empiezo a escuchar",
            "start": 4460.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rompe el tanto",
            "start": 4462.53,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "rompe el pacto rompe el pacto",
            "start": 4465.09,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "les digo",
            "start": 4468.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sinceramente y no miento",
            "start": 4470.26,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "me enter\u00e9 de lo que era eso hace cinco",
            "start": 4473.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 4477.53,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "porque mi esposa me dijo de oye qu\u00e9 es",
            "start": 4479.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "esto de romper el pacto",
            "start": 4484.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "explican",
            "start": 4487.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y ya me dijo rompe el pacto patriarcal o",
            "start": 4488.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sea deja de estar",
            "start": 4493.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "apoyando a los hombres",
            "start": 4495.06,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4503.59,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cuando se habla de romper el pacto pues",
            "start": 4506.13,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ya lo estoy rompiendo el llamado pacto",
            "start": 4508.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por mexico que no fue m\u00e1s que pacto",
            "start": 4510.83,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "contra m\u00e9xico o el pacto del silencio",
            "start": 4513.63,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este establecieron",
            "start": 4520.16,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "los que reprimieron y desaparecieron a",
            "start": 4524.4,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de ayotzinapa actual",
            "start": 4528.03,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "pero el otro pacto no",
            "start": 4530.829,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "y saben qu\u00e9 sucede",
            "start": 4534.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que son expresiones",
            "start": 4538.41,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "exportadas",
            "start": 4541.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importadas",
            "start": 4548.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "expresiones importadas",
            "start": 4554.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "copias",
            "start": 4562.75,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que tenemos nosotros que ver con eso",
            "start": 4565.17,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "si nosotros somos respetuosos",
            "start": 4568.889,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "las mujeres de todos los seres humanos",
            "start": 4574.15,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en eso se monta el",
            "start": 4579.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 4582.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en caso de guerrero con feliz",
            "start": 4588.09,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "como es candidato",
            "start": 4595.5,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "toda la oposici\u00f3n",
            "start": 4602.659,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y lo dije desde el principio con mucha",
            "start": 4608.54,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 4611.21,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pues que resuelvan los guerrerenses",
            "start": 4612.579,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 4615.75,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "los hombres de guerrero y la ley",
            "start": 4617.93,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero por qu\u00e9 haces",
            "start": 4623.77,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y medi\u00e1tico",
            "start": 4629.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en todos los programas todos los",
            "start": 4632.479,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "medios con excepciones",
            "start": 4637.47,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "acus\u00e1ndonos de estar en contra de las",
            "start": 4643.21,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mujeres pues no",
            "start": 4646.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sus amos a favor",
            "start": 4649.17,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de los derechos de las mujeres",
            "start": 4652.75,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "baste decir",
            "start": 4655.96,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda de los servidores",
            "start": 4659.31,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 4661.65,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del m\u00e1s alto nivel son mujeres",
            "start": 4663.53,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "yo soy un movimiento",
            "start": 4667.13,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "donde siempre",
            "start": 4669.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hemos respetado a las mujeres",
            "start": 4673.079,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "de cuando ac\u00e1 los conservadores se",
            "start": 4676.88,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "vuelven feministas",
            "start": 4680.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es",
            "start": 4691.59,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "interesante por el papel de los medios",
            "start": 4694.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 4700.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo quiere usted",
            "start": 4703.08,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "afectarnos los ataques constantes",
            "start": 4713.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "la desinformaci\u00f3n la manipulaci\u00f3n",
            "start": 4718.79,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "yo soy humanista",
            "start": 4726.179,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y el respeto por eso el feminismo",
            "start": 4729.39,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y no somos iguales",
            "start": 4733.55,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a los conservadores",
            "start": 4736.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no tengo ning\u00fan programa de conciencia",
            "start": 4739.67,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces era contestar texto",
            "start": 4745.88,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas presidente",
            "start": 4752.42,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre el tema de la",
            "start": 4754.07,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda si con esto que pas\u00f3 del",
            "start": 4755.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aeropuerto para usted desacredita todo",
            "start": 4757.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el trabajo que se hizo este a\u00f1o la",
            "start": 4761.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda de la cuenta p\u00fablica del 2019",
            "start": 4763.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hubo otras muchas observaciones sobre",
            "start": 4765.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "algunos otros programas sociales si no",
            "start": 4768.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conf\u00eda en estos datos en estas",
            "start": 4771.199,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "auditor\u00edas que se dieron a conocer y",
            "start": 4773.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "justo hay voces por eso que dicen que el",
            "start": 4776.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "auditor pues deber\u00eda dejar su cargo",
            "start": 4779.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 desacreditada despu\u00e9s de lo",
            "start": 4780.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que ocurri\u00f3",
            "start": 4783.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pues este hay una parte de la carta",
            "start": 4785.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque no lo puedo",
            "start": 4788.81,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "contesta lo que t\u00fa",
            "start": 4795.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "planteas",
            "start": 4798.59,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de que abajo los \u00faltimos p\u00e1rrafos",
            "start": 4803.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4810.469,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no es verdad",
            "start": 4815.519,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "antes antes",
            "start": 4817.95,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4821.42,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "ya se retrataron",
            "start": 4824.099,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hablando de una mala proyecci\u00f3n del",
            "start": 4829.989,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculo",
            "start": 4833.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si considero que",
            "start": 4836.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este hubo mala fe",
            "start": 4839.84,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hubieron motivaciones pol\u00edticas",
            "start": 4844.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es que tambi\u00e9n esto es este",
            "start": 4852.28,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "entendible",
            "start": 4856.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no diciendo a nadie pero",
            "start": 4860.619,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos pasada",
            "start": 4863.07,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estamos en un proceso de transici\u00f3n",
            "start": 4868.59,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4870.61,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "lo viejo no acaba de morir",
            "start": 4872.78,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y lo nuevo no acaba de nacer",
            "start": 4877.08,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "hay veces que tenemos una reuni\u00f3n",
            "start": 4881.54,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "f\u00edjense de seguridad",
            "start": 4884.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 4888.37,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y hablamos sobre un tema",
            "start": 4891.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente",
            "start": 4894.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "rouco rivapalacio",
            "start": 4898.07,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "describen lo que pas\u00f3",
            "start": 4903.19,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "una filtraci\u00f3n",
            "start": 4907.449,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el que da informaci\u00f3n",
            "start": 4912.679,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4917.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los reuniones de seguridad",
            "start": 4919.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque son 36 a\u00f1os",
            "start": 4927.89,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de predominio",
            "start": 4933.04,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal",
            "start": 4936.2,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "repito el porfiriato fueron 34 a\u00f1os",
            "start": 4939.33,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 4945.099,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sigue existiendo",
            "start": 4951.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya no es predominante pero ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4954.469,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "el pensamiento conservador",
            "start": 4958.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nunca muere",
            "start": 4961.39,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4965.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hubo el acto de justicia en quer\u00e9taro y",
            "start": 4968.43,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "se expulsarlos",
            "start": 4974.43,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 4976.929,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "triunfo en la rep\u00fablica",
            "start": 4979.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "se pens\u00f3 ya se alej\u00f3",
            "start": 4982.88,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "la amenaza de las invasiones",
            "start": 4987.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy dif\u00edcil que el partido",
            "start": 4992.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "conservador vuelva por sus fueros",
            "start": 4993.99,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "pues no tard\u00f3 y regreso",
            "start": 4997.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con porfirio d\u00edaz",
            "start": 5002.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5005.81,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "existe pues esta situaci\u00f3n en todas",
            "start": 5011.06,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "las instituciones y m\u00e1s cuando se trata",
            "start": 5016.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de un poder independiente como es la",
            "start": 5019.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados imag\u00ednense cu\u00e1nta",
            "start": 5022.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "gente de esa instituci\u00f3n viene de tiempo",
            "start": 5025.34,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 5029.21,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 5032.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 5034.38,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5035.84,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "contamos",
            "start": 5037.679,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de t\u00e9cnicos que",
            "start": 5039.7,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "vienen tambi\u00e9n del periodo neoliberal",
            "start": 5042.73,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y es muy dif\u00edcil de estar",
            "start": 5047.43,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5050.73,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndoles entender",
            "start": 5053.389,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "que entren en raz\u00f3n",
            "start": 5056.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque aprendieron",
            "start": 5058.84,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "esa f\u00f3rmula",
            "start": 5062.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y es mucho tiempo",
            "start": 5065.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el que duro",
            "start": 5068.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 5072.11,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "una generaci\u00f3n completa",
            "start": 5074.81,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un tecn\u00f3crata",
            "start": 5078.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que no se va a rescatar a los de arriba",
            "start": 5085.04,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "como que no se va a pedir cr\u00e9dito",
            "start": 5089.46,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para apoyar",
            "start": 5092.67,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a la industria porque as\u00ed lo dice la",
            "start": 5097.73,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "saga",
            "start": 5100.58,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y mantener el empleo",
            "start": 5102.3,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pues no se va a rescatar a los de abajo",
            "start": 5105.64,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pero eso no se los ense\u00f1aron",
            "start": 5109.71,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ni en el tecnol\u00f3gico de monterrey ni en",
            "start": 5113.869,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el itam es m\u00e1s ni en la unam",
            "start": 5115.999,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5124.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5126.64,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es un terreno del todo nuevo",
            "start": 5129.79,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 5134.349,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed va a ir poco a poco",
            "start": 5138.55,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entonces la auditor\u00eda",
            "start": 5140.949,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "es este sin duda",
            "start": 5143.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "debe de tener",
            "start": 5146.33,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "auditores abogados",
            "start": 5152.889,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 5160.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que vienen",
            "start": 5163.01,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s y que tambi\u00e9n deben de",
            "start": 5164.9,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "pertenecer o simpatizar",
            "start": 5170.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con la oposici\u00f3n",
            "start": 5175.329,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 5180.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y de ellos natural",
            "start": 5182.12,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 5187.51,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "este sin cuidado",
            "start": 5190.61,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5195.36,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s elemental",
            "start": 5197.409,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se atreven",
            "start": 5200.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a dar un informe",
            "start": 5204.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "totalmente tendencioso y falso",
            "start": 5209.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces qui\u00e9n va a aclarar",
            "start": 5215.64,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pues este la c\u00e1mara diputados",
            "start": 5219.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de ser el auditor el responsable de este",
            "start": 5222.48,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "palo no puedo se\u00f1alar a nadie m\u00e1s decir",
            "start": 5225.92,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n funcionando las decisi\u00f3n yo",
            "start": 5231.45,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mismo tengo que dar a las vivas",
            "start": 5235.02,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de quienes est\u00e1n",
            "start": 5241.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "est\u00e9 trabajando en el gobierno",
            "start": 5243.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para que no hagan cosas indebidas",
            "start": 5248.52,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 5255.08,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5257.25,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la agenda",
            "start": 5259.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del servidor p\u00fablico ni siquiera la",
            "start": 5261.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "agenda de la secretaria o de la",
            "start": 5264.85,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 5267.55,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de que se trate es la agenda del",
            "start": 5269.19,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 5271.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces antes",
            "start": 5277.91,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es cada quien",
            "start": 5280.159,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5281.14,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "y actuaba",
            "start": 5282.489,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5284.469,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5286.61,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pensaba de acuerdo",
            "start": 5288.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a sus intereses y de conformidad tambi\u00e9n",
            "start": 5291.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a sus fobias",
            "start": 5296.01,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y ahora de su orden",
            "start": 5299.03,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y eso puede estar pasando en esta",
            "start": 5303.139,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 5307.489,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "por eso es mejor que se haga la",
            "start": 5310.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5312.499,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "y se aclare",
            "start": 5313.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para satisfacci\u00f3n de todos claro ya no",
            "start": 5316.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se hicieron un da\u00f1o",
            "start": 5320.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es lo mismo de la m\u00e1xima",
            "start": 5323.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "del hampa del periodismo",
            "start": 5327.909,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "que la calumnia cuando lo mancha tiza",
            "start": 5330.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya el golpe",
            "start": 5335.55,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo le dio la",
            "start": 5338.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 5340.739,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda",
            "start": 5345.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a ver si un d\u00eda tenemos como lo manejo",
            "start": 5347.01,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "televisa",
            "start": 5351.39,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no como lo manejo azteca",
            "start": 5354.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "su imagen",
            "start": 5357.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para no hablar solo desde los",
            "start": 5359.53,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 5361.9,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "con la radio",
            "start": 5363.65,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno que ma\u00f1ana",
            "start": 5366.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 5369.45,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como lo manejaron los conductores de",
            "start": 5372.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 5375.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "este no solo loret de mola sino",
            "start": 5380.54,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "otros preparan",
            "start": 5386.15,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "este abrir el abanico",
            "start": 5388.93,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 5393.33,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n los este c\u00f3mo se llaman",
            "start": 5395.809,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si los noticieros",
            "start": 5401.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces a veces",
            "start": 5406.9,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 5410.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recordaba pero en el sentido contrario",
            "start": 5412.18,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ndo",
            "start": 5416.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el presidente zedillo dio a conocer te",
            "start": 5419.53,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "bancario y va a costar",
            "start": 5425.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "180.000 millones de pesos",
            "start": 5428.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y as\u00ed de entrada cost\u00f3 un bill\u00f3n",
            "start": 5433.19,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y hasta ahora",
            "start": 5437.66,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "son 3 billones ya que se equivoc\u00f3 por",
            "start": 5440.66,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "muy poquito",
            "start": 5444.43,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "casi casi de lat\u00edn de 180 mil millones",
            "start": 5448.03,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "de pesos a 3 billones",
            "start": 5454.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 5460.19,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de 330.000",
            "start": 5462.17,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que supuestamente cost\u00f3 el no construir",
            "start": 5467.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 5470.45,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a 110.000",
            "start": 5472.79,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces si est\u00e1",
            "start": 5479.159,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 5482.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "considerable no la diferencia",
            "start": 5486.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por eso es que",
            "start": 5491.48,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "a veces est\u00e1n malas cuentas",
            "start": 5493.78,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "o uno",
            "start": 5500.86,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "malas",
            "start": 5503.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque si la diferencia fuesen 5.000",
            "start": 5506.82,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 5510.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero aqu\u00ed estamos hablando de una",
            "start": 5512.27,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "diferencia",
            "start": 5514.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es triple",
            "start": 5519.42,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5520.48,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 200 mil millones",
            "start": 5521.92,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "de diferencia",
            "start": 5525.969,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a ver les voy a decir algunos",
            "start": 5530.27,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este conservadores",
            "start": 5532.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya ven que hay en la red un diablito",
            "start": 5536.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 5539.04,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "diles que te vas a reelegir",
            "start": 5541.66,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "bueno es probable del diablito me est\u00e1",
            "start": 5546.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diciendo ahora este",
            "start": 5547.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con los ahorros",
            "start": 5550.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la pol\u00e9mica",
            "start": 5556.34,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 5558.159,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con los ahorros del aeropuerto",
            "start": 5560.309,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "casi vamos a financiar el tren m\u00e1s",
            "start": 5565.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "como si a un periodista extraordinario",
            "start": 5571.09,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "don trino malpica mi paisano",
            "start": 5574.47,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hay que dar eso",
            "start": 5577.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya que m\u00e1s presente de la reforma",
            "start": 5580.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica el presidente del consejo",
            "start": 5584.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial carlos salazar",
            "start": 5586.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dice que pues la energ\u00eda se podr\u00eda",
            "start": 5588.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "encarecer porque ellos van a las",
            "start": 5590.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empresas privadas van a generar energ\u00eda",
            "start": 5593.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mascar y se va a trasladar el precio a",
            "start": 5595.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los consumidores que adem\u00e1s va a haber",
            "start": 5597.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "una ola de amparos en fin que se van a",
            "start": 5600.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presentar por esta ley y que les",
            "start": 5602.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "garantiza usted a los mexicanos usted ha",
            "start": 5605.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dicho que por el contrario va a bajar la",
            "start": 5607.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "energ\u00eda con esta reforma entonces si",
            "start": 5609.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "buscar\u00eda alg\u00fan tipo de arreglo con las",
            "start": 5613.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empresas o se ir\u00edan a los a los",
            "start": 5615.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tribunales",
            "start": 5618.41,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "mire este sala nada m\u00e1s para aclarar",
            "start": 5620.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5624.679,
            "duration": 2.711
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5626.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s es te cuido es ser",
            "start": 5627.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "consecuente no yo no he dicho que se va",
            "start": 5630.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a bajar el precio de la energ\u00eda",
            "start": 5633.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 5635.85,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "eso podr\u00eda bajar con esta eso si lo que",
            "start": 5638.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se m\u00ednimo",
            "start": 5641.4,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mi compromiso es conservar el precio",
            "start": 5643.32,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 5647.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no va a aumentar lo que pasaba en otro",
            "start": 5649.489,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "709 el gasolinazo no iba a aumentar en",
            "start": 5652.659,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales del precio de la energ\u00eda",
            "start": 5656.329,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica ese es mi compromiso",
            "start": 5658.309,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no bajar porque entonces van a decir",
            "start": 5661.969,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "este usted no cumpli\u00f3",
            "start": 5664.579,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "si nos va bien",
            "start": 5667.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que yo espero pues entonces es un",
            "start": 5670.47,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "momento podr\u00edamos decir este se redujo",
            "start": 5673.2,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "por ejemplo durante la pandemia baj\u00f3 el",
            "start": 5678.56,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "precio de la gasolina no se mantuvo bajo",
            "start": 5682.67,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero el compromiso es",
            "start": 5688.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que no aumente",
            "start": 5691.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales ese es mi compromiso",
            "start": 5695.929,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "y lo voy a sostener",
            "start": 5698.389,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pues que le digo al presidente del",
            "start": 5701.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "consejo gran empresarial que nos ayude a",
            "start": 5704.05,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "convencer",
            "start": 5706.27,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 5708.57,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo subsidio",
            "start": 5712.34,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y no les corresponde",
            "start": 5716.449,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ya las grandes corporaciones",
            "start": 5723.55,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a las cadenas de tiendas",
            "start": 5727.79,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "comerciales",
            "start": 5733.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n consumiendo energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5737.739,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "subsidiada",
            "start": 5741.61,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que el subsidio se le tiene que dar",
            "start": 5743.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "al consumidor dom\u00e9stico",
            "start": 5747.05,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que \u00e9l sabe a lo que me refiero",
            "start": 5754.46,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que era muy injusto sigue siendo muy",
            "start": 5760.92,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "injusto",
            "start": 5764.13,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se protege a los de arriba",
            "start": 5773.32,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "y se deje desamparados a los de abajo",
            "start": 5776.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para que nosotros podamos garantizar que",
            "start": 5786.57,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no aumente el precio de la luz",
            "start": 5789.39,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 5791.65,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "y poner orden",
            "start": 5794.14,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 5796.219,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "son los privilegios",
            "start": 5799.179,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s corrupci\u00f3n",
            "start": 5801.67,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s privilegios",
            "start": 5804.57,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 5807.96,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "exhibirse",
            "start": 5812.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es como",
            "start": 5820.69,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el cuento del rey va desnudo",
            "start": 5824.739,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s tienen que una de estas empresas",
            "start": 5830.89,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "beneficiadas",
            "start": 5836.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 5839.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a trabajar",
            "start": 5844.36,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "por el trato recibido",
            "start": 5848.83,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 5854.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque no estoy hablando de que se llev\u00f3",
            "start": 5857.69,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a trabajar",
            "start": 5860.17,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "al secretario del medio ambiente",
            "start": 5866.53,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "ni siquiera el secretario de hacienda no",
            "start": 5871.01,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 5873.039,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "la cabeza del sector",
            "start": 5876.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "del sector energ\u00e9tico",
            "start": 5880.63,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la que tiene que ver con la industria",
            "start": 5884.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 5886.51,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se la llev\u00f3 a trabajar a su empresa",
            "start": 5888.46,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "iberdrola de empleada",
            "start": 5893.69,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que hab\u00eda estado de",
            "start": 5897.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretaria de energ\u00eda",
            "start": 5898.999,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "pero no conforme con eso",
            "start": 5901.579,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "se llevaron de consejero",
            "start": 5905.849,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de iberdrola al ex presidente calder\u00f3n",
            "start": 5910.75,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "es como cuando se dijo entrega los",
            "start": 5919.949,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 5922.499,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y termina y se va a trabajar",
            "start": 5924.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a una empresa ferrocarrilera que se",
            "start": 5928.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "benefici\u00f3",
            "start": 5931.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con la venta o entrega de los",
            "start": 5934.11,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ferrocarriles nacionales",
            "start": 5937.8,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a esa empresa le vendieron le",
            "start": 5941.89,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "concesionaron",
            "start": 5944.65,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "como 10.000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 5947.829,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "con la privatizaci\u00f3n",
            "start": 5952.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y cuando acabaron con los trenes de",
            "start": 5954.67,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 5957.04,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5959.28,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5963.72,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza nacional",
            "start": 5966.989,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "es como si yo termino",
            "start": 5973.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5978.17,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "me voy a trabajar",
            "start": 5979.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5983.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5984.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los deberes",
            "start": 5987.63,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no me voy",
            "start": 5992.679,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "a trabajar con cualquier empresa",
            "start": 5995.0,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces por qu\u00e9 lo hicieron",
            "start": 6007.38,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "porque son muy buenos",
            "start": 6012.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este profesionales",
            "start": 6015.89,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "porque necesitaban profesionales como",
            "start": 6021.55,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6024.88,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6028.31,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "preparar este presumir",
            "start": 6033.47,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de que ellos",
            "start": 6037.969,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "ten\u00edan muchas influencias",
            "start": 6040.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el que llev\u00f3 a cabo",
            "start": 6044.469,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "lo del fobaproa",
            "start": 6050.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y el que convirti\u00f3 las deudas",
            "start": 6053.65,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "privadas de banqueros en deuda p\u00fablica",
            "start": 6058.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que benefici\u00f3 a los bancos se fue a",
            "start": 6061.97,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "trabajar a uno de esos bancos",
            "start": 6065.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a citigroup",
            "start": 6072.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que era antes",
            "start": 6074.659,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "banco nacional de medio",
            "start": 6076.68,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces un descaro",
            "start": 6083.639,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "una falta",
            "start": 6087.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de respeto",
            "start": 6090.35,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "al pueblo a la naci\u00f3n",
            "start": 6092.53,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces no es que vayan a dejar de",
            "start": 6097.869,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hacer negocios van a seguir haciendo",
            "start": 6099.999,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 6102.129,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "antes de que escribiera su libro",
            "start": 6108.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6112.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el desarrollo estabilizador no antonio",
            "start": 6115.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ortiz mena cuando estaba todav\u00eda de",
            "start": 6117.64,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "director del beat",
            "start": 6121.24,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 un ensayo",
            "start": 6124.02,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "explicando",
            "start": 6127.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como hab\u00eda manejado la secretaria de",
            "start": 6131.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "haciendas durante dos sexenios",
            "start": 6134.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con el presidente l\u00f3pez mateos y con el",
            "start": 6138.17,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente de sordas",
            "start": 6140.39,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en esos dos extremos la econom\u00eda creci\u00f3",
            "start": 6144.25,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a una tasa por medio anual del 6%",
            "start": 6147.94,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s importante",
            "start": 6152.25,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que hubo ese crecimiento sin que el pa\u00eds",
            "start": 6155.39,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se endeudar\u00e1",
            "start": 6158.48,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "sin inflaci\u00f3n",
            "start": 6160.51,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y sin devaluaci\u00f3n de la moneda",
            "start": 6165.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces en ese texto porque \u00e9l es de",
            "start": 6174.83,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "los que inician",
            "start": 6179.45,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y todo el desarrollo",
            "start": 6183.159,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "de canc\u00fan",
            "start": 6185.71,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "desde haciendo",
            "start": 6188.09,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndose en la banca de desarrollo",
            "start": 6191.65,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "como otro enfoque la banca de desarrollo",
            "start": 6199.37,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para impulsar proyectos",
            "start": 6203.09,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en beneficio de m\u00e9xico",
            "start": 6207.47,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el campo",
            "start": 6211.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica a \u00e9l tambi\u00e9n le",
            "start": 6216.05,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "correspondi\u00f3",
            "start": 6218.93,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "lo de la nacionalizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 6221.369,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica para electrificar todos los",
            "start": 6224.159,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pueblos la construcci\u00f3n de las presas",
            "start": 6226.53,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 6232.09,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y el desarrollo tur\u00edstico es cu\u00e1ndo",
            "start": 6235.829,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nadie pensaba en",
            "start": 6241.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el potencial que ten\u00eda la riviera maya",
            "start": 6244.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para el turismo",
            "start": 6247.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bueno en ese texto habla",
            "start": 6249.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de que los empresarios tienen que hacer",
            "start": 6252.52,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "negocio",
            "start": 6256.27,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero dice",
            "start": 6260.35,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "con ganancias razonables",
            "start": 6262.349,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "claro que tiene que haber negocios",
            "start": 6269.969,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de los ganancias",
            "start": 6273.94,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "justas vamos a decir razonables aqu\u00ed no",
            "start": 6276.85,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "era as\u00ed",
            "start": 6281.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 6283.31,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "era saqueo robo",
            "start": 6286.53,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "contratos leoninos",
            "start": 6291.88,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese eso de los reclusorios",
            "start": 6295.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo que significa",
            "start": 6300.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esos contratos",
            "start": 6302.91,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y si tiene que pagar 16.000 millones de",
            "start": 6305.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pesos por 8 reclusorios que se",
            "start": 6308.8,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "privatizaron",
            "start": 6311.44,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "16 mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 6313.55,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "por 8 reclusorios",
            "start": 6317.85,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "quien consumido en los reclusorios",
            "start": 6321.58,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se beneficia",
            "start": 6330.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con el compromiso que tiene el gobierno",
            "start": 6332.98,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "de pagar por el 100 por ciento de",
            "start": 6335.02,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "reclusos aunque solo",
            "start": 6339.489,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "se tenga cubierto el 20%",
            "start": 6342.72,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hay que pagar el 100% asiste en el",
            "start": 6347.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 6350.77,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y que al final",
            "start": 6353.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a los 20 25 a\u00f1os el reclusorio no pasa",
            "start": 6355.94,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "al gobierno sigue siendo",
            "start": 6361.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la empresa",
            "start": 6365.14,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "quien firm\u00f3 esos contratos leoninos y",
            "start": 6367.1,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "quienes deben enviar bueno ya sabemos",
            "start": 6371.69,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el cu\u00f1ado de carlos salinas",
            "start": 6375.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 6380.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 ganancia razonable",
            "start": 6385.099,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ese es el negocio",
            "start": 6389.84,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la ganancia razonable",
            "start": 6392.78,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "no es un atraco",
            "start": 6397.78,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "eso es influyentismo de sus corrupci\u00f3n",
            "start": 6401.23,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "quien estaba",
            "start": 6409.36,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6411.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "subsecretario de hacienda",
            "start": 6413.97,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "cuando entr\u00e9 en esos contratos",
            "start": 6417.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el cu\u00f1ado de",
            "start": 6428.82,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ese se\u00f1or llegar que al mismo tiempo es",
            "start": 6433.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cu\u00f1ado",
            "start": 6436.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de salinas pues eso es",
            "start": 6438.67,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "lo que prevalec\u00eda entonces regresando a",
            "start": 6442.34,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "lo de la auditor\u00eda que se investigue",
            "start": 6445.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6450.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6452.38,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "haga una revisi\u00f3n es m\u00e1s existe una",
            "start": 6454.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n en la c\u00e1mara diputados",
            "start": 6457.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito de esa comisi\u00f3n",
            "start": 6460.01,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "depende",
            "start": 6461.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda",
            "start": 6464.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n",
            "start": 6468.989,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "presente tiene raz\u00f3n no dijo que con",
            "start": 6473.62,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esta reforma bajar\u00edan los precios de la",
            "start": 6476.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "luz lo dijo m\u00e1s bien en la campa\u00f1a",
            "start": 6478.1,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "entiendo que pues han cambiado ahora las",
            "start": 6480.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "las circunstancias",
            "start": 6482.239,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s preguntarle sobre pemex",
            "start": 6484.34,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ya ve que hace unos d\u00edas se dio a",
            "start": 6487.17,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "conocer el decreto para que se le",
            "start": 6489.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "disminuya la carga fiscal yo quisiera",
            "start": 6490.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "saber si adem\u00e1s va a haber una inyecci\u00f3n",
            "start": 6493.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de capital el l\u00edquido a pemex como se ha",
            "start": 6494.67,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "publicado y si vive en las feria se le",
            "start": 6496.83,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1 quitando los impuestos se est\u00e1n",
            "start": 6500.429,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "reduciendo impuestos para fortalecer a",
            "start": 6503.969,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "pemex igual que la comisi\u00f3n federal",
            "start": 6507.12,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de electricidad y se le va a ayudar para",
            "start": 6509.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que no le falten recursos",
            "start": 6515.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6518.159,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "las labores de exploraci\u00f3n y de",
            "start": 6520.24,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 6525.45,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de campos petroleros tambi\u00e9n a aclarar",
            "start": 6528.22,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de que nuestra pol\u00edtica no va a",
            "start": 6532.84,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "consistir",
            "start": 6536.59,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo extraer m\u00e1s petr\u00f3leo cruz porque",
            "start": 6539.639,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "tenemos qu\u00e9",
            "start": 6544.709,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cuidar la herencia para las nuevas",
            "start": 6548.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 6552.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no extraer y extraer petr\u00f3leo crudo ni",
            "start": 6553.98,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "vender el petr\u00f3leo crudo vamos a",
            "start": 6558.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mantener una pol\u00edtica para que haya",
            "start": 6561.71,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "reposici\u00f3n de las reservas que no se",
            "start": 6564.29,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "agoten nuestras reservas",
            "start": 6567.9,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y por eso tambi\u00e9n vamos a procurar",
            "start": 6570.48,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "producir petr\u00f3leo crudo",
            "start": 6575.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para la refinaci\u00f3n",
            "start": 6578.05,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que en vez de vender el petr\u00f3leo crudo",
            "start": 6580.81,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lo refinamos en el pa\u00eds",
            "start": 6583.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se produzcan las gasolinas y no tengamos",
            "start": 6588.27,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que comprar",
            "start": 6591.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 6593.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "me dices",
            "start": 6595.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que no tengamos que importar",
            "start": 6597.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto de que ayer el",
            "start": 6601.01,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presidente bailen",
            "start": 6603.92,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6609.269,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 sus asesores de que est\u00e1 a punto",
            "start": 6613.64,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de dar a conocer un plan",
            "start": 6618.41,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "para que eeuu sea autosuficiente",
            "start": 6621.47,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y en alimentos",
            "start": 6626.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6629.749,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda",
            "start": 6631.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "este en vez de cerrarse",
            "start": 6636.83,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planteando",
            "start": 6641.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que hay acuerdos",
            "start": 6645.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "imagino que con nosotros de otros pa\u00edses",
            "start": 6650.14,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "para garantizar",
            "start": 6655.14,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6658.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "a vasos",
            "start": 6661.35,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hablaban de qu\u00e9",
            "start": 6667.18,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "tienen d\u00e9ficit",
            "start": 6670.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de autom\u00f3viles",
            "start": 6676.429,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "equipos de computaci\u00f3n y en otras",
            "start": 6683.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ramas",
            "start": 6687.69,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en otros productos",
            "start": 6690.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6693.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "es importante que ellos pensando",
            "start": 6695.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6699.639,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia",
            "start": 6702.69,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que ir hacia all\u00e1",
            "start": 6706.29,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "seguir caminando hacia all\u00e1",
            "start": 6708.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste podamos producir lo que",
            "start": 6715.05,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "consumimos",
            "start": 6717.119,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y en el caso de el sector energ\u00e9tico esa",
            "start": 6721.44,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es la pol\u00edtica",
            "start": 6724.89,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que se produzca en mexico la gasolina el",
            "start": 6728.55,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel",
            "start": 6732.63,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "y por eso la construcci\u00f3n de la nueva",
            "start": 6736.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda la rehabilitaci\u00f3n de las",
            "start": 6737.89,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nuevas de las refiner\u00edas que ya exist\u00edan",
            "start": 6740.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y otras actividades",
            "start": 6743.73,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "yo tengo como prop\u00f3sito en el 23 vamos a",
            "start": 6746.65,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 6750.55,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comprar las gasolinas",
            "start": 6752.37,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "a finales del 23 ya vamos a ser",
            "start": 6755.75,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "autosuficientes",
            "start": 6760.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso estamos trabajando en ese en ese",
            "start": 6764.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 6768.349,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6769.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pues ahora con la disminuci\u00f3n de",
            "start": 6772.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 6776.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "alrededor de 100.000 millones",
            "start": 6779.09,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "aparte estamos esperando tambi\u00e9n",
            "start": 6782.21,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "lo que nos va a entregar el banco de",
            "start": 6787.239,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6791.619,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "de remanentes se est\u00e1 haciendo la cuenta",
            "start": 6793.97,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6798.53,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eso lo entre en abril",
            "start": 6802.9,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "y se va a utilizar para pagar deuda",
            "start": 6806.01,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "es el dinero",
            "start": 6810.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero si tyler",
            "start": 6817.04,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no ya era mucho",
            "start": 6820.88,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas hay la rosa hacia el",
            "start": 6824.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "corresponsal del grupo hill y el",
            "start": 6826.62,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora electr\u00f3nica de",
            "start": 6828.239,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "mexicalli frontera de tijuana presidente",
            "start": 6829.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el canciller marcelo ebrard dijo la vez",
            "start": 6832.29,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pasada que esto s\u00ed que hay una",
            "start": 6834.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n porque la iniciativa",
            "start": 6835.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "iniciativa k\u00f3vacs no ha cumplido por la",
            "start": 6837.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entrega de dosis que se son 51.5",
            "start": 6840.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "millones de dosis las que est\u00e1n",
            "start": 6844.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comprometidas con m\u00e9xico entonces",
            "start": 6846.03,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "preguntarle si en caso de que no se",
            "start": 6848.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cumpla con esta entrega de vacunas si",
            "start": 6850.739,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hay alg\u00fan plan b para suplir estas estas",
            "start": 6853.44,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 6857.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tenemos este",
            "start": 6858.67,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "vacunas ya contratadas suficientes te",
            "start": 6861.51,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "refer\u00edas a",
            "start": 6865.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "dijo el canciller que ya no han",
            "start": 6868.27,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "entregado y vamos a esperar quedaron en",
            "start": 6870.92,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "decirnos en esta semana",
            "start": 6875.44,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "cuando no se entregan no se suspende el",
            "start": 6878.69,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 6883.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es que estamos solicitando el",
            "start": 6885.52,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "calendario de entrega para nosotros",
            "start": 6889.66,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tener en definitiva nuestro programa",
            "start": 6894.21,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nacional ya de vacunaci\u00f3n pero no nos",
            "start": 6897.07,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "vamos a parar eso s\u00ed es importante decir",
            "start": 6899.65,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "si no presentaron ayer el haber porque",
            "start": 6905.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no lo pones porque eso es muy importante",
            "start": 6909.54,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que se conozca",
            "start": 6912.09,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de lo que ya tenemos seguro",
            "start": 6915.25,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "lo que nos est\u00e9",
            "start": 6918.73,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "va a llegar y hasta donde vamos a",
            "start": 6922.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "avanzar quiero aprovechar para",
            "start": 6925.76,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "agradecerle al embajador",
            "start": 6928.42,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "de china en m\u00e9xico por su apoyo",
            "start": 6932.429,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6939.13,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por llegar",
            "start": 6941.409,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "800 mil vacunas m\u00e1s",
            "start": 6943.829,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "de china",
            "start": 6947.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hablamos de un mill\u00f3n de vacunas",
            "start": 6949.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "llegaron 200.000",
            "start": 6952.09,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y ahora van a llegar creo que ma\u00f1ana",
            "start": 6954.96,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "o est\u00e1n por llegar 200.000",
            "start": 6959.78,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed deben de estar",
            "start": 6963.59,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ese es el programa",
            "start": 6967.179,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "tenemos pensado terminar febrero con 3.3",
            "start": 6971.07,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6976.139,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "ya estamos incluyendo",
            "start": 6983.96,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs por qu\u00e9 fue lo que m\u00ednimo",
            "start": 6986.829,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "dijeron nos iban a entregar",
            "start": 6991.15,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 6995.95,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "puede ser m\u00e1s",
            "start": 6999.159,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "de lo que tenemos contratado con ellos",
            "start": 7001.81,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero si es as\u00ed vamos a llegar a 23",
            "start": 7006.349,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7009.919,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eso es lo que tenemos",
            "start": 7020.789,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y en abril ser\u00edan 33 millones",
            "start": 7024.67,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y el mayo pasar\u00edamos a 46 millones",
            "start": 7034.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "si esto",
            "start": 7043.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 7045.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7049.4,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y decimos",
            "start": 7053.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "era lo que plantea desde el principio",
            "start": 7056.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos vacunados cuando menos con",
            "start": 7059.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "una primera dosis a todos los adultos",
            "start": 7062.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 7066.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y a los m\u00e9dicos y enfermeras",
            "start": 7067.92,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud de los",
            "start": 7072.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hospitales cobit",
            "start": 7075.27,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero estamos este",
            "start": 7080.699,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "haciendo gestiones para ampliar sobre",
            "start": 7085.04,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7087.83,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en estos meses que es cuando hay menos",
            "start": 7090.9,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 7095.25,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s que es notorio el acaparamiento",
            "start": 7097.95,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "lo vemos el acaparamiento",
            "start": 7105.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no tienes ah\u00ed",
            "start": 7108.989,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de vacunas",
            "start": 7116.33,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 7119.63,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ya aumento",
            "start": 7125.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como a 100 pa\u00edses",
            "start": 7130.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "94 s\u00ed pero sigue",
            "start": 7135.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7139.96,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "quedando casi la mitad sin una dosis de",
            "start": 7142.03,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses del mundo",
            "start": 7146.829,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "ss",
            "start": 7149.78,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "miren nada m\u00e1s",
            "start": 7156.67,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estaciones de china",
            "start": 7160.9,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 millones",
            "start": 7167.4,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed hasta rusia",
            "start": 7176.41,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "te llevan el 80% de toda la producci\u00f3n",
            "start": 7182.11,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed",
            "start": 7189.05,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "baja nosotros tramos en el 19",
            "start": 7192.28,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 7195.94,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hasta ac\u00e1 nada as\u00ed",
            "start": 7202.679,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "y grecia",
            "start": 7211.2,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7212.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dinamarca",
            "start": 7214.81,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pero am\u00e9rica latina' muy maltratada",
            "start": 7220.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "costa rica va muy bien por qu\u00e9",
            "start": 7227.14,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es poca su poblaci\u00f3n pero de todas",
            "start": 7230.52,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "maneras 1.1",
            "start": 7233.55,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que vacunados",
            "start": 7236.389,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "b\u00e1jale",
            "start": 7238.64,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "panam\u00e1 va bien aunque lleva el 1.4",
            "start": 7243.77,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "acaba de empezar colombia",
            "start": 7250.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "salvador acaba de entrar ya lleva 6000",
            "start": 7254.07,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7257.11,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vacunos",
            "start": 7258.23,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a ver hasta ah\u00ed qued\u00f3",
            "start": 7265.35,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ya no hay de am\u00e9rica latina no se",
            "start": 7270.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "utiliza y todos",
            "start": 7273.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "440",
            "start": 7277.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del caribe",
            "start": 7282.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "son 94",
            "start": 7285.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de casi 206",
            "start": 7287.65,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir insistiendo de",
            "start": 7292.74,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que distribuyan de este",
            "start": 7294.87,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y hay casos",
            "start": 7300.57,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en donde las tienen congeladas",
            "start": 7303.61,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "guardadas",
            "start": 7307.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya es",
            "start": 7311.15,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "muy probable que la producci\u00f3n sea mayor",
            "start": 7314.44,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n all\u00ed congeladas",
            "start": 7319.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que las van a necesitar",
            "start": 7327.159,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "hasta un mes",
            "start": 7331.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero las 100",
            "start": 7333.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es algo que van a poder aplicarlas en un",
            "start": 7336.56,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mes y las tienen",
            "start": 7338.96,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que deber\u00edan de resolver mejor esta",
            "start": 7343.57,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 7347.77,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 7351.929,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7353.52,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "desde el arranque de 2021 baja",
            "start": 7357.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "california y en especifico tijuana han",
            "start": 7359.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "registrado altos \u00edndices de en el",
            "start": 7362.26,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "homicidio doloso",
            "start": 7365.08,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "tijuana pues forma parte de este",
            "start": 7365.949,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "programa del gobierno federal para",
            "start": 7367.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "combatir la violencia en 15 municipios",
            "start": 7369.489,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ahora es su visita que realiz\u00f3 a tijuana",
            "start": 7373.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "recientemente preguntarle si tuvo la",
            "start": 7377.25,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "oportunidad de comentar los datos",
            "start": 7379.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recientes sobre tijuana y revisar la",
            "start": 7382.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estrategia y ver c\u00f3mo est\u00e1 funcionando",
            "start": 7384.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la estrategia y en tijuana si \u00e9ste sobre",
            "start": 7387.219,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "eso trat\u00f3 la reuni\u00f3n que tuvimos en",
            "start": 7391.84,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tijuana",
            "start": 7396.489,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "en la inauguraci\u00f3n del cuartel de la",
            "start": 7398.3,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "guardia nacional a eso fuimos",
            "start": 7400.91,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y a reforzar actividades porque en",
            "start": 7405.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "efecto de iguana es uno de los",
            "start": 7407.64,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "municipios con",
            "start": 7409.32,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7411.1,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este homicidios en el pa\u00eds",
            "start": 7412.23,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "como otros",
            "start": 7417.909,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "esto se inform\u00f3 el d\u00eda 20 de este mes",
            "start": 7420.1,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando con ese prop\u00f3sito",
            "start": 7425.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de garantizar la tranquilidad y la paz",
            "start": 7428.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y tijuana hay alguna meta presidente",
            "start": 7432.179,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "que se hayan trazado en tijuana",
            "start": 7435.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precisamente en esta visita para reducir",
            "start": 7437.25,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el incendio de m\u00e1s trabajo que est\u00e9",
            "start": 7440.07,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "coordinado m\u00e1s elementos de la guardia",
            "start": 7444.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 7448.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "eso fue lo que se acord\u00f3 y continuar",
            "start": 7450.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "este trabajando todos los d\u00edas todos los",
            "start": 7454.91,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "d\u00edas en tijuana y en todo el pa\u00eds",
            "start": 7458.88,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ser\u00edan enviados a la guardiana si no",
            "start": 7462.13,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tengo el dato",
            "start": 7464.17,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7466.2,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero debemos de tener ya alrededor de",
            "start": 7467.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 7471.77,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "a ver por qu\u00e9 no el informe del del",
            "start": 7473.36,
            "duration": 12.65
        },
        {
            "text": "general museo de la guardia del d\u00eda 20",
            "start": 7479.84,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hay una distribuci\u00f3n de elementos por",
            "start": 7486.15,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 7489.12,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7500.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed est\u00e1n este",
            "start": 7504.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "incluso este",
            "start": 7509.52,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 7512.64,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ya son creo que siete cuarteles",
            "start": 7514.57,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 7518.71,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ahorita los vemos aqu\u00ed",
            "start": 7521.71,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero estos son los inspectores as\u00ed",
            "start": 7529.909,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed est\u00e1n los efectivos",
            "start": 7532.369,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1",
            "start": 7535.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "baja california si mira no me equivoqu\u00e9",
            "start": 7537.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 7540.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "99",
            "start": 7542.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 7544.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya hay",
            "start": 7555.829,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7557.54,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7559.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en donde se tienen m\u00e1s elementos de la",
            "start": 7562.19,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "guardia nacional que polic\u00edas estatales",
            "start": 7564.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y esto lo hemos hecho en muy poco tiempo",
            "start": 7569.54,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tengan media",
            "start": 7574.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya tenemos terminados",
            "start": 7576.46,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "ciento cuarenta cuarteles",
            "start": 7580.28,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando en 100 m\u00e1s",
            "start": 7585.84,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "vamos a tener alrededor de 240 cuarteles",
            "start": 7588.93,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "toda la republica",
            "start": 7593.33,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y van a aumentar los elementos no van a",
            "start": 7596.17,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "ser esos 98 sino vamos a llegar a 140",
            "start": 7602.05,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "mil elementos",
            "start": 7605.14,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en la guardia entonces esta es la",
            "start": 7607.909,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "estrategia reforzar",
            "start": 7609.86,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "a ver si no tenemos el n\u00famero de",
            "start": 7611.89,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "cuarteles para baja california",
            "start": 7614.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los nuevos",
            "start": 7622.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la parte del que inauguramos en tijuana",
            "start": 7625.28,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "ya inauguramos o est\u00e1 por terminarse",
            "start": 7629.139,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "porque no voy a todas las inauguraciones",
            "start": 7634.97,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7637.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el de san quint\u00edn",
            "start": 7638.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 7641.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a punto",
            "start": 7643.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7647.75,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero hay m\u00e1s tiende m\u00e1s hasta este",
            "start": 7653.01,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero parecen 215 y 1",
            "start": 7661.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7665.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "si cinco construidos",
            "start": 7667.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y uno en proceso",
            "start": 7672.67,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de acuerdo 66",
            "start": 7679.47,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 7685.52,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sobre un tema de sonora los",
            "start": 7688.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transportistas de los transportistas del",
            "start": 7690.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tuvieron una reuni\u00f3n virtual",
            "start": 7692.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "antier para hablar pues sobre los",
            "start": 7694.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bloqueos que todav\u00eda mantiene la tribu",
            "start": 7697.48,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "yaqui y puedes pedirle al gobierno",
            "start": 7699.16,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "federal que",
            "start": 7701.29,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pues llegu\u00e9 a un acuerdo con la tribu y",
            "start": 7703.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ellos dicen que por las carreteras de",
            "start": 7707.229,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sonora circulan 8000 camiones de carga",
            "start": 7709.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "al mes y cada unidad aporta a los",
            "start": 7712.479,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "manifestantes que est\u00e1n bloqueando la",
            "start": 7715.599,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "carretera federal alrededor de 600 pesos",
            "start": 7717.579,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "preguntarle por qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7721.349,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ahorita para detener este bloqueo que",
            "start": 7723.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "siento que es por una parte nada m\u00e1s de",
            "start": 7726.099,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la de la tribu y qu\u00e9 avances tienen en",
            "start": 7727.9,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "las mesas de di\u00e1logo se est\u00e1 avanzando",
            "start": 7731.229,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n en los di\u00e1logos en los",
            "start": 7737.77,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "acuerdos con los pueblos yaquis",
            "start": 7740.42,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hay que este",
            "start": 7744.71,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "como sucede en todo hay inconformes",
            "start": 7748.9,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "todos los gobernadores apoyan el que se",
            "start": 7756.54,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "llegue a un acuerdo pero hay una",
            "start": 7761.25,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "disidencia que \u00e9ste no acepta acuerdos",
            "start": 7764.07,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "sin embargo se est\u00e1 hablando con ellos y",
            "start": 7770.22,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yo creo que pronto",
            "start": 7773.37,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "vamos a lograr en la cuarto",
            "start": 7775.34,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 viendo",
            "start": 7780.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adelfo",
            "start": 7783.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que es el de pueblos ind\u00edgenas tenemos",
            "start": 7787.409,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "un compromiso con los yaquis que se va",
            "start": 7789.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "a cumplir ya se est\u00e1 trabajando all\u00e1 con",
            "start": 7793.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 7796.86,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 7798.36,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7800.24,
            "duration": 1.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7800.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1 viendo el problema agrario",
            "start": 7802.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el problema del agua",
            "start": 7804.9,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "lo de el desarrollo de sus pueblos de",
            "start": 7808.41,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los pueblos yaquis",
            "start": 7813.81,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7816.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a visitarlos para",
            "start": 7818.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo en el marco de la",
            "start": 7821.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de la independencia",
            "start": 7824.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nacional un acto",
            "start": 7826.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los pueblos yaquis vamos a llevar a cabo",
            "start": 7831.87,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "en uno de los pueblos un acto",
            "start": 7835.74,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "como el de ayer de igual",
            "start": 7839.349,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "este acto va a ser para ofrecerles",
            "start": 7844.61,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "disculpas para pedir perd\u00f3n",
            "start": 7849.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7853.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 7855.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n que padecieron sus antepasados",
            "start": 7857.71,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el exterminio",
            "start": 7867.5,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "porque fueron asesinados miles",
            "start": 7870.0,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "las deportaciones de yaquis todo esto en",
            "start": 7873.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el porfiriato para trabajar como",
            "start": 7877.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esclavos en las haciendas henequeneras",
            "start": 7880.09,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n",
            "start": 7882.64,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en las plantaciones de ca\u00f1a del sureste",
            "start": 7884.73,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "una barbaridad",
            "start": 7889.09,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "una especie de segunda conquista",
            "start": 7892.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entonces ahora que estamos conmemorando",
            "start": 7897.23,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los 200 a\u00f1os de nuestra independencia",
            "start": 7899.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pues lo que queremos y no aceptaron",
            "start": 7902.92,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 7906.89,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "es un acto de conciencia y de voluntad",
            "start": 7910.03,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "no es nada obligatorio",
            "start": 7913.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza",
            "start": 7918.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "le pedimos al rey de espa\u00f1a",
            "start": 7922.65,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que se funcionan disculpas a los pueblos",
            "start": 7925.74,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 7929.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ellos hasta ahora no han respondido ha",
            "start": 7931.659,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "habido este",
            "start": 7935.919,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "cuestionamientos a nuestro gobierno por",
            "start": 7939.64,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pedirles esto que ir a buscar",
            "start": 7942.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7949.04,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7949.91,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica reconciliaci\u00f3n",
            "start": 7951.23,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a partir de ofrecer disculpas",
            "start": 7954.43,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "por el autoritarismo",
            "start": 7958.91,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces no podemos estar pidiendo",
            "start": 7962.05,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "nosotros qu\u00e9",
            "start": 7964.27,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "los gobiernos extranjeros",
            "start": 7969.81,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "otras instancias del exterior se",
            "start": 7972.52,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "disculpe",
            "start": 7975.67,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "si nosotros no hacemos lo mismo",
            "start": 7977.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque a partir de que se logra la",
            "start": 7981.179,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "independencia pol\u00edtica de m\u00e9xico",
            "start": 7983.4,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "contin\u00faan tambi\u00e9n pr\u00e1cticas",
            "start": 7987.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "racistas clasistas discriminatorias y lo",
            "start": 7991.73,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "peor la represi\u00f3n",
            "start": 7995.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 con los yaquis como sucedi\u00f3",
            "start": 7998.29,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con los mayas",
            "start": 8002.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con los mayos y con todos los pueblos",
            "start": 8005.71,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 8008.56,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la manera en que fueron despojados de",
            "start": 8010.44,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sus tierras",
            "start": 8012.33,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "bueno el racismo que existe hasta la",
            "start": 8015.66,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 8020.25,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces vamos a ir all\u00e1",
            "start": 8023.94,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a esta ceremonia pero tambi\u00e9n no se",
            "start": 8027.29,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "trata solo de pedir perd\u00f3n",
            "start": 8029.99,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "chino de reivindicarlos",
            "start": 8033.03,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de apoyarlos",
            "start": 8037.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8039.87,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s pobres",
            "start": 8041.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de sonora",
            "start": 8043.95,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "si estando marginados",
            "start": 8049.55,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "entonces ayudarlos en todo lo que",
            "start": 8053.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 8056.63,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "con un decreto",
            "start": 8059.32,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "para que recuperaran sus tierras durante",
            "start": 8061.57,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "el gobierno de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 8065.889,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 8069.83,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ese decreto",
            "start": 8071.41,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pues no fue",
            "start": 8074.38,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "obedecido",
            "start": 8076.969,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se les recuperaron parcialmente sus",
            "start": 8082.03,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 8085.87,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s no se respet\u00f3 la resoluci\u00f3n",
            "start": 8088.58,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "presidencial del presidente de cargas",
            "start": 8092.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y lo que tiene que ver con la tierra ni",
            "start": 8099.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con el agua",
            "start": 8102.019,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8107.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8109.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "buscando hacer justicia",
            "start": 8111.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "como lo tenemos que hacer con todos los",
            "start": 8116.579,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pueblos originarios ind\u00edgenas y afro",
            "start": 8120.389,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 8124.679,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8127.54,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "voy ahora que los trasplante ando",
            "start": 8133.09,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "voy a pedir un informe de c\u00f3mo va",
            "start": 8139.03,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente lo de la carretera",
            "start": 8143.55,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "adelfo y le voy a pedir tambi\u00e9n a",
            "start": 8148.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ricardo mej\u00eda",
            "start": 8150.63,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "que me informe sobre esto y que se",
            "start": 8152.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "apuren",
            "start": 8157.099,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "para que se llegue a un acuerdo y que no",
            "start": 8159.4,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se provoquen enfrentamientos que se",
            "start": 8163.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "eviten la violencia",
            "start": 8166.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que se llegue a un acuerdo",
            "start": 8170.17,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "porque si esto ha exacerbado",
            "start": 8173.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las cosas",
            "start": 8178.91,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ha calentado mucho",
            "start": 8181.34,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "los \u00e1nimos ah\u00ed",
            "start": 8184.15,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n entonces a toda esta regi\u00f3n de",
            "start": 8187.239,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "sonora y tenemos que buscar soluciones",
            "start": 8190.989,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "pac\u00edficas pero tambi\u00e9n",
            "start": 8194.91,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "efectivas ya que resuelvan el problema",
            "start": 8198.8,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con compromisos",
            "start": 8203.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 8208.38,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un muchacho hace unos d\u00edas este y eso es",
            "start": 8213.37,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "lo que queremos evitar y estamos en eso",
            "start": 8218.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8222.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estamos limpiando",
            "start": 8224.96,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "para que no est\u00e9n tomadas casetas porque",
            "start": 8228.03,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "era un negocio",
            "start": 8232.73,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan",
            "start": 8235.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya se han ido",
            "start": 8240.779,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "liberando casetas en nayarit sinaloa",
            "start": 8244.149,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "falta sonora porque",
            "start": 8249.38,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "queremos que sea a trav\u00e9s de un di\u00e1logo",
            "start": 8253.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para evitar",
            "start": 8260.179,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n",
            "start": 8263.649,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar de que la pol\u00edtica",
            "start": 8268.139,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "entre otras cosas se invent\u00f3 para evitar",
            "start": 8271.649,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n para evitar la guerra",
            "start": 8275.55,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "pero eso cuando declaran la guerra al",
            "start": 8277.29,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 8280.019,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica se va",
            "start": 8282.65,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8292.099,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 8300.039,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ibrahim del quintana roo mx sobre el",
            "start": 8301.939,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "turismo mi estado es un estado que",
            "start": 8304.939,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "depende completamente del turismo",
            "start": 8308.119,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "los trabajadores del turismo los stuart",
            "start": 8311.309,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de camaristas toda la gente que trabaja",
            "start": 8315.21,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y que es casi todas los empresarios",
            "start": 8318.63,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy preocupados por la",
            "start": 8321.029,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n del turismo en nuestro",
            "start": 8323.489,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "estado yo imagino que en m\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 8326.219,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "quiera preguntarle cu\u00e1les son las",
            "start": 8328.219,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estrategias despu\u00e9s de sufrir este 2020",
            "start": 8330.479,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "la pandemia para levantar y competir en",
            "start": 8335.099,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el sector tur\u00edstico en m\u00e9xico",
            "start": 8339.149,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en quintana roo y que se",
            "start": 8341.189,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "ha hecho tambi\u00e9n ya que cuando lleg\u00f3 las",
            "start": 8345.75,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "embajadas se supone que tendr\u00edan que",
            "start": 8349.8,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "hacer la promoci\u00f3n tur\u00edstica si tiene",
            "start": 8352.139,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "alg\u00fan informe de esa promoci\u00f3n que se ha",
            "start": 8355.409,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "realizado en los consulados y cu\u00e1les son",
            "start": 8357.21,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "las estrategias desde el gobierno",
            "start": 8360.329,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "federal para apoyar al turismo en todo",
            "start": 8361.769,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y espec\u00edficamente a quintana roo",
            "start": 8364.949,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias bueno",
            "start": 8367.469,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la circunstancia actual lo que va a",
            "start": 8370.469,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ayudar mucho",
            "start": 8373.859,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "al turismo y en especial a canc\u00fan ya",
            "start": 8375.77,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "toda la regi\u00f3n",
            "start": 8380.74,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con",
            "start": 8384.269,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y caribe que es una de las zonas m\u00e1s",
            "start": 8388.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "bellas del mundo",
            "start": 8391.101,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho lo de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 8394.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8398.95,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "en el caso de quintana roo",
            "start": 8400.84,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "va bien el combate a la pandemia y esto",
            "start": 8404.061,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "se sabe",
            "start": 8408.98,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "en todo el mundo y vamos a vacunar",
            "start": 8411.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 8415.301,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "y yo espero que en tres meses",
            "start": 8417.47,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ese es mi pron\u00f3stico",
            "start": 8421.88,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "tres meses o sea a mediados de a\u00f1o",
            "start": 8424.51,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "este inicie ya la recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 8428.689,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "actividad tur\u00edstica en canc\u00fan y en los",
            "start": 8433.369,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "cabos y en vallarta y en",
            "start": 8437.119,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "nayarit y en otros sitios",
            "start": 8440.8,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "porque va a coincidir",
            "start": 8443.57,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 8447.14,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el avance en la vacunaci\u00f3n de eeuu",
            "start": 8449.569,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia la recomendaci\u00f3n",
            "start": 8455.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo es que ese viaje",
            "start": 8459.53,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "poco y que sean viajes cortos entonces",
            "start": 8463.8,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "todo el turismo de eeuu de canad\u00e1",
            "start": 8468.78,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de este va a preferir a m\u00e9xico",
            "start": 8472.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8478.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n proyectando",
            "start": 8480.11,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "o lo consideran quienes manejan esta",
            "start": 8485.05,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 8490.149,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de modo que nosotros nos vamos a apurar",
            "start": 8492.13,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "para vacunar",
            "start": 8493.99,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y al mediano plazo lo que va tambi\u00e9n a",
            "start": 8496.14,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ayudar mucho es que se va a construir",
            "start": 8500.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el aeropuerto internacional de tulum",
            "start": 8504.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es un compromiso",
            "start": 8507.76,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "y lo vamos a hacer pronto la pr\u00f3xima a",
            "start": 8510.72,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tardar lo vamos a terminar en el",
            "start": 8515.91,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "2023 nos habl\u00f3 del mediano plazo 2023",
            "start": 8518.939,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "inauguramos el 3 maya",
            "start": 8523.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y el aeropuerto de toulouse",
            "start": 8525.97,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "entonces eso va a significar un impulso",
            "start": 8528.87,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "al turismo",
            "start": 8534.601,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "muy importante en qui\u00e9n te agarro",
            "start": 8536.69,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "entonces yo ya veo la luz",
            "start": 8541.729,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "al final del t\u00fanel",
            "start": 8546.12,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "cuando la crisis el sargazo",
            "start": 8549.46,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pesimismo yo fui a",
            "start": 8553.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a canc\u00fan",
            "start": 8557.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y dije lo vamos a resolver",
            "start": 8559.38,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y nos peg\u00f3 duro el sargazo pero nos",
            "start": 8562.4,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "resolvimos",
            "start": 8565.37,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "porque le pedimos",
            "start": 8568.45,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "al almirante ojeda y a la secretaria de",
            "start": 8572.43,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "marina que se encargar\u00e1n",
            "start": 8575.189,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "junto con hoteleros",
            "start": 8577.229,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y prestadores de servicios para resolver",
            "start": 8580.12,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el problema y se resolvi\u00f3",
            "start": 8583.39,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8586.61,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "ahora vamos a salir adelante",
            "start": 8589.23,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "yo voy a estar all\u00e1 en marzo",
            "start": 8592.959,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "voy a estar en el \u00e1rbol quiero hablar",
            "start": 8596.45,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "con los hoteleros porque vamos a",
            "start": 8598.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "construir el tramo",
            "start": 8602.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de canc\u00fan tulum del 3 + 1",
            "start": 8605.39,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 8611.5,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "es todo el tren",
            "start": 8614.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de espalda en que campeche",
            "start": 8616.22,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n es particular m\u00e9rida canc\u00fan",
            "start": 8619.93,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "tulum de que llega hasta est\u00e9 tomando es",
            "start": 8624.1,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "que tu mal escasea",
            "start": 8626.859,
            "duration": 6.412
        },
        {
            "text": "y de nuevo palenque son 1500 kil\u00f3metros",
            "start": 8630.631,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "pero el tramo",
            "start": 8633.271,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que son 120 km tulum canc\u00fan de 120 km",
            "start": 8635.05,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8641.59,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "este el tramo",
            "start": 8643.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de menos extensi\u00f3n",
            "start": 8646.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es complicado porque vamos a hacer el",
            "start": 8649.49,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 8652.4,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "en el derecho de v\u00eda de la actual",
            "start": 8656.199,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 8660.279,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "y medio",
            "start": 8661.649,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "entonces voy a ir para explicar",
            "start": 8663.69,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo lo vamos a hacer",
            "start": 8667.39,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8670.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 8672.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tiene fecha aproximada de esta obra de",
            "start": 8675.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuando termine ese tramo lo queremos",
            "start": 8678.18,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "hacer en un a\u00f1o",
            "start": 8680.07,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar",
            "start": 8682.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o",
            "start": 8684.909,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "por eso son dos",
            "start": 8687.07,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "subtramos vamos a decisi\u00f3n de los 120",
            "start": 8691.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "decidimos hacer",
            "start": 8696.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con tramos que llamamos",
            "start": 8698.98,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "canc\u00fan sur",
            "start": 8701.77,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es de tulum",
            "start": 8705.87,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "playa del carmen",
            "start": 8710.22,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed no hay tanto problema",
            "start": 8712.729,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no hay tantas",
            "start": 8719.25,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "instalaciones tur\u00edsticas hoteles y dem\u00e1s",
            "start": 8722.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces ese tramo ya se licit\u00f3 y",
            "start": 8728.29,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "y va a estar a cargo de \u00e9l",
            "start": 8733.03,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "grupo m\u00e9xico s\u00ed",
            "start": 8739.561,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "y le estamos haciendo la recomendaci\u00f3n",
            "start": 8744.229,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "que son como",
            "start": 8746.21,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "22 25 km que les corresponde",
            "start": 8750.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que se apliquen",
            "start": 8755.1,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y el otro tramo",
            "start": 8757.1,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "que es el m\u00e1s dif\u00edcil porque no queremos",
            "start": 8760.381,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "causar molestias",
            "start": 8763.801,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "para no afectar el turismo",
            "start": 8766.561,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "y hacerlo lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 8769.58,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "lo va a construir",
            "start": 8772.83,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "y el ej\u00e9rcito",
            "start": 8777.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares",
            "start": 8779.499,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 8782.25,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "construir 22 km",
            "start": 8784.34,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "a canc\u00fan para llegar al aeropuerto al",
            "start": 8787.431,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "aeropuerto de canc\u00fan parada en el",
            "start": 8791.511,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aeropuerto ah\u00ed ah\u00ed va a ser la terminal",
            "start": 8793.4,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "y otra en el centro de la ciudad ese es",
            "start": 8795.291,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "un ramal de este el aeropuerto de canc\u00fan",
            "start": 8797.871,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "al centro pero eso",
            "start": 8802.19,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "lo estamos analizando por qu\u00e9",
            "start": 8806.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar a tiempo ya tambi\u00e9n",
            "start": 8812.221,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "estamos por resolver lo de la",
            "start": 8816.95,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de los trenes",
            "start": 8818.87,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "porque no es de un d\u00eda para otro que se",
            "start": 8821.051,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "compran estos trenes adem\u00e1s son",
            "start": 8825.041,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "distintos trenes porque van a haber",
            "start": 8828.871,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "trenes a la carga trenes",
            "start": 8831.851,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "para pasajero",
            "start": 8835.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde luego modernos y trenes para el",
            "start": 8838.41,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "turismo",
            "start": 8842.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "taller de compostura que iba a estar en",
            "start": 8843.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "chetumal es correcto",
            "start": 8846.08,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "por resolver si es",
            "start": 8849.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en canc\u00fan si ese nieto malo es en es",
            "start": 8851.649,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 8854.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "o sea estamos viendo todo esto pero si",
            "start": 8855.43,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "comentarte de que va a hacer el ej\u00e9rcito",
            "start": 8858.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los ingenieros necesitar es los que van",
            "start": 8863.319,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "a trabajar porque vamos a hacer ese",
            "start": 8864.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tramo",
            "start": 8867.01,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o m\u00e1s tarde 20 si para no afectar",
            "start": 8868.51,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "2002 en el 2002 o sea",
            "start": 8876.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "si empezamos en marzo que es lo que",
            "start": 8881.22,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "quiero a marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 8883.439,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 8891.159,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "no tienen este sustento no no no no hay",
            "start": 8893.13,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 apoyando el tema ya son",
            "start": 8898.26,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estos los claudios es como se llama esa",
            "start": 8900.72,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "sensaci\u00f3n",
            "start": 8904.95,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "a favor de en contra de la democracia de",
            "start": 8906.721,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la de la corrupci\u00f3n como es",
            "start": 8909.601,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero los mexicanos a favor de la",
            "start": 8913.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8916.38,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en este tramo del que estamos hablando",
            "start": 8918.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no ha habido nada porque adem\u00e1s es va",
            "start": 8920.37,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "sobre la carretera en si va por este el",
            "start": 8923.13,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "derecho de v\u00eda",
            "start": 8928.021,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 8929.899,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "van a haber impugnaciones de todo es",
            "start": 8932.41,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "como cuando hable",
            "start": 8935.86,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y no por eso vamos a dejar de revisar",
            "start": 8938.66,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "las llamadas de instituciones aut\u00f3nomos",
            "start": 8943.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que nacieron durante el per\u00edodo",
            "start": 8948.43,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "neoliberal como hongos despu\u00e9s de la",
            "start": 8950.8,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "lluvia",
            "start": 8955.3,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 8957.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "infinidad",
            "start": 8958.89,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de aparatos",
            "start": 8961.28,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos las llamadas aut\u00f3nomas",
            "start": 8964.069,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la sociedad civil que se puso de moda",
            "start": 8970.05,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "porque necesitaban",
            "start": 8972.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8975.721,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8977.94,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "legalizar la corrupci\u00f3n y los usaron",
            "start": 8981.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para legitimar el modelo",
            "start": 8987.15,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "neoliberal de privatizaci\u00f3n",
            "start": 8992.409,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "de robo",
            "start": 8996.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entonces fueron creando",
            "start": 8999.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para todo",
            "start": 9002.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9004.93,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos yo nada m\u00e1s les",
            "start": 9007.761,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 9010.311,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "para que se dimensione que son estos",
            "start": 9012.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos pero dicen es de la",
            "start": 9014.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sociedad civil no no son de la",
            "start": 9017.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n son de los grupos de",
            "start": 9020.33,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "intereses creados",
            "start": 9022.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y organismos aut\u00f3nomos no",
            "start": 9026.34,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "si es de comunicaciones tiene que ver",
            "start": 9029.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "con las televisoras tiene que ver con",
            "start": 9031.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las telefon\u00edas",
            "start": 9035.119,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9nes son los organismos aut\u00f3nomos",
            "start": 9036.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de esas empresas",
            "start": 9039.07,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "son independientes del pueblo no del",
            "start": 9043.66,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 9046.061,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se fueron este",
            "start": 9050.12,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "creando",
            "start": 9053.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todos estos organismos",
            "start": 9055.75,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y tenemos que hacer una revisi\u00f3n porque",
            "start": 9060.0,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "cuesta mucho mantenerlos",
            "start": 9062.1,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ganan",
            "start": 9067.329,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por hacer el trabajo de alcahuetes",
            "start": 9070.85,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "hasta trescientos mil cuatrocientos mil",
            "start": 9075.69,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 9078.75,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "me molestan mucho",
            "start": 9083.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque plante\u00e9 dicen no se va a afectar",
            "start": 9086.67,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la sociedad civil no",
            "start": 9090.06,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "la sociedad civil",
            "start": 9093.2,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "antes se le llamaba pueblo c\u00f3mo se va",
            "start": 9095.311,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 9100.31,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en conformar o verse afectado",
            "start": 9103.12,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "si vamos a ahorrar para entregarle",
            "start": 9108.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "apoyos al pueblo",
            "start": 9110.29,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 haciendo",
            "start": 9113.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no es a los que controlaban estos",
            "start": 9117.43,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "organismos respondi\u00f3 tambi\u00e9n el ejemplo",
            "start": 9120.55,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "un organismo para",
            "start": 9129.44,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "garantizar la competencia",
            "start": 9133.099,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9136.83,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "que no haya monopolios",
            "start": 9138.63,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "tenemos dos ejemplos uno cuando plantea",
            "start": 9141.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la iniciativa para quitar los",
            "start": 9146.739,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "fideicomisos",
            "start": 9148.479,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "nos estamos ahorrando como 50 mil",
            "start": 9151.16,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "millones de pesos con esa decisi\u00f3n y por",
            "start": 9154.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "eso no tuvimos necesidad de endeudar al",
            "start": 9158.601,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 9161.36,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ya ves d\u00edganme",
            "start": 9164.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 esa decisi\u00f3n de quitar los",
            "start": 9166.55,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "decomisos quien ha padecido",
            "start": 9168.53,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque ya no est\u00e1n los virus",
            "start": 9173.13,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 9176.33,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 9178.471,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "todo ese dinero",
            "start": 9180.561,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "para el pueblo",
            "start": 9182.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9186.72,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "ese organismo fue",
            "start": 9188.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "al congreso",
            "start": 9190.631,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a defender de que no se cancelar\u00e1n los",
            "start": 9193.12,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos",
            "start": 9197.23,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "ahora con la cuesti\u00f3n de la iniciativa",
            "start": 9198.829,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 9202.339,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "fue tambi\u00e9n",
            "start": 9204.0,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a defender a las empresas particulares",
            "start": 9206.57,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchas otras",
            "start": 9213.09,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "esta dependencia supuestamente",
            "start": 9215.77,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomas'",
            "start": 9218.829,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "es repito independiente es el pueblo",
            "start": 9221.279,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "uno de los grupos de intereses creados",
            "start": 9224.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entonces ten\u00edan el control yo les voy a",
            "start": 9227.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recordar algo que es important\u00edsimo",
            "start": 9229.71,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el banco de mexico es aut\u00f3nomo",
            "start": 9234.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y desde luego qu\u00e9",
            "start": 9238.09,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "necesita ser aut\u00f3nomo y seguir siendo",
            "start": 9241.039,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo",
            "start": 9243.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero ese modelo lo quer\u00edan aplicar",
            "start": 9246.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 9251.471,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces en el 2006 cuando ya no hay",
            "start": 9255.84,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "duda de que vamos a ganar",
            "start": 9259.56,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9263.25,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "este aunque hab\u00eda la guerra sucia",
            "start": 9265.131,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "segu\u00edamos arriba",
            "start": 9271.149,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda de ese",
            "start": 9275.75,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "entonces en v\u00edsperas de las elecciones",
            "start": 9278.54,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "gil d\u00edaz",
            "start": 9285.97,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "propuso",
            "start": 9287.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de que el sars",
            "start": 9290.771,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 a ser aut\u00f3nomo",
            "start": 9293.75,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "como el banco de m\u00e9xico",
            "start": 9297.131,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y estaban esperando",
            "start": 9301.16,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que pasaron las elecciones para que si",
            "start": 9304.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gan\u00e1bamos",
            "start": 9306.771,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1n la iniciativa de reforma",
            "start": 9310.61,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "y que el sat",
            "start": 9316.61,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "fuese un organismo aut\u00f3nomo para qu\u00e9",
            "start": 9320.189,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el gobierno sin los ingresos",
            "start": 9323.479,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "pero para que quer\u00edan que fuese aut\u00f3nomo",
            "start": 9331.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pues van a mantener la misma pol\u00edtica",
            "start": 9334.43,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 9337.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de privilegios",
            "start": 9339.159,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "a los que no pagaban impuestos o se les",
            "start": 9341.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "devolv\u00edan los impuestos a los de arriba",
            "start": 9345.21,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "como nos hacen el fraude",
            "start": 9349.38,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el sat queda igual",
            "start": 9352.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es para entender",
            "start": 9355.67,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "es porque de estos organismos aut\u00f3nomos",
            "start": 9360.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "entonces s\u00e9",
            "start": 9364.971,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "este no hagan mucho",
            "start": 9367.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero pues yo tengo una",
            "start": 9371.21,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica",
            "start": 9375.21,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "soy perseverante",
            "start": 9378.12,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "yo estoy aqu\u00ed para llevar a cabo una",
            "start": 9384.18,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 9386.64,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9389.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no voy",
            "start": 9391.01,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "dar ni un paso atr\u00e1s",
            "start": 9395.319,
            "duration": 6.202
        },
        {
            "text": "ni para agarrar impulso",
            "start": 9398.439,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en bloque",
            "start": 9401.521,
            "duration": 7.978
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n haciendo no es queja",
            "start": 9404.739,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es que hasta me acord\u00e9 del maestro",
            "start": 9409.88,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 9411.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mi gran maestro el gran poeta de am\u00e9rica",
            "start": 9413.1,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque solicitaron a la presidencia",
            "start": 9418.76,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "una persona un ciudadano",
            "start": 9424.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "al instituto",
            "start": 9431.91,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de la transparencia que preguntar\u00e1n",
            "start": 9435.49,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto papel sanitario usaba ahora",
            "start": 9439.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "usaba yo",
            "start": 9445.311,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9449.369,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto gasta la 2",
            "start": 9451.65,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed est\u00e1 la respuesta porque me",
            "start": 9455.81,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pregunto este",
            "start": 9458.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "alejandro es que le dije contesta todo",
            "start": 9459.949,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "responde pero me acord\u00e9 de \u00e9ste",
            "start": 9463.75,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "el maestro pa\u00eds el que est\u00e9",
            "start": 9468.29,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "era director de",
            "start": 9471.439,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "esto lo van a entender los tabasque\u00f1os",
            "start": 9476.19,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "como no lo van a entender la mayor\u00eda de",
            "start": 9477.721,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los mexicanos lo voy a decir",
            "start": 9479.971,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9482.131,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed donde no nos escuchan",
            "start": 9484.42,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "no nos ven",
            "start": 9487.13,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "era el director de",
            "start": 9489.609,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del museo de",
            "start": 9492.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la venta del museo tabasco",
            "start": 9494.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y la oficial\u00eda mayor del gobierno le",
            "start": 9498.12,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que entregar pues",
            "start": 9500.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues todo lo que se necesitaba para",
            "start": 9503.729,
            "duration": 5.452
        },
        {
            "text": "mantener el museo",
            "start": 9506.34,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "y no le mandaban papel sanitaria",
            "start": 9509.181,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9514.131,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el maestro le mand\u00f3 a decir al oficial",
            "start": 9515.91,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "o me manda el papel sanitario",
            "start": 9519.33,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "voy a conseguir",
            "start": 9524.81,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "unos costales de bacas bueno ya nos",
            "start": 9528.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "vemos ma\u00f1ana",
            "start": 9534.699,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "residente que no me contest\u00f3 y se voy a",
            "start": 9537.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conseguir unos costales de baltar para",
            "start": 9540.55,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los turistas",
            "start": 9542.92,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "sobre la otra parte de mi pregunta los",
            "start": 9544.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "resultados que ha tenido la embajada las",
            "start": 9546.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "embajadas en el mundo y los consulados",
            "start": 9549.32,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sobre la promoci\u00f3n tur\u00edstica que se les",
            "start": 9551.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "encarg\u00f3 luego de la desaparici\u00f3n de la",
            "start": 9553.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n tur\u00edstica si tendr\u00e1n alg\u00fan",
            "start": 9557.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "informe al respecto de eso y si nos",
            "start": 9559.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pudieran hacer saber cu\u00e1les han sido los",
            "start": 9562.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "resultados que han tenido esta es esta",
            "start": 9564.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nueva estrategia implementada y este",
            "start": 9566.51,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y pues bueno por el otro lado decirle",
            "start": 9570.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que en el municipio de puerto morelos",
            "start": 9572.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precisamente donde acaban de asesinada",
            "start": 9575.61,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "al precandidato",
            "start": 9578.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del partido verde bueno hay bastante",
            "start": 9580.79,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n dentro del dentro del",
            "start": 9585.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gobierno municipal no es una cosa de",
            "start": 9587.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda o de elecciones esta",
            "start": 9590.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alcaldesa que sale ya no se puede",
            "start": 9593.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reelegir ya se reeligi\u00f3 pero hay un tema",
            "start": 9595.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de despojos muy serios y muy fuertes en",
            "start": 9598.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n relacionadas la delincuencia",
            "start": 9602.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "organizada el gobierno municipal que",
            "start": 9605.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 saliendo y toda esta estructura de",
            "start": 9608.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobernadores uno de ellos ya en prisi\u00f3n",
            "start": 9611.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que han hecho en puerto morelos una",
            "start": 9614.66,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 9618.89,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pues pues una tierra de despojos y de",
            "start": 9621.09,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "injusticias y de corrupci\u00f3n las",
            "start": 9624.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "asociaciones de ciudadanos que",
            "start": 9627.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "verdaderamente est\u00e1n haciendo activismo",
            "start": 9630.27,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "en el municipio me han pedido que cuando",
            "start": 9634.74,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "tenga la palabra le diga que por favor",
            "start": 9639.51,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "revise al municipio de puerto morelos a",
            "start": 9642.68,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "la alcaldesa laura fern\u00e1ndez pi\u00f1a quien",
            "start": 9647.52,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presuntamente pudiera estar",
            "start": 9650.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "involucrada en esta estructura de la",
            "start": 9652.979,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "mafia romana",
            "start": 9655.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y que en este despojo de tierras que se",
            "start": 9657.21,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ha hecho",
            "start": 9661.56,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en puerto morelos una comunidad muy",
            "start": 9662.771,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "intelectual de ambientalistas muy",
            "start": 9666.7,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "comprometidos con el medio ambiente",
            "start": 9670.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reales sin tendencias pol\u00edticas que todo",
            "start": 9672.521,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el tiempo luchan por que los gobiernos",
            "start": 9676.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que lleguen a ese lugar pues respeten",
            "start": 9678.28,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pues el gran arrecife que tenemos en",
            "start": 9682.15,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "puerto morelos que es muy importante",
            "start": 9685.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y cuidarlo por el bien de nuestra",
            "start": 9688.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "naturaleza en nuestro estado y me han",
            "start": 9691.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pedido que por favor verifique toda la",
            "start": 9694.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que ha pasado en ese",
            "start": 9697.0,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "municipio en estas dos administraciones",
            "start": 9699.43,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de la alcaldesa laura fern\u00e1ndez pi\u00f1a del",
            "start": 9701.561,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "partido verde ecologista y que no lo",
            "start": 9705.521,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "deje pasar por alto porque ha habido",
            "start": 9708.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "muchas injusticias y hay muchas personas",
            "start": 9712.05,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lastimadas en este momento a los cuales",
            "start": 9715.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "les han despojado sus tierras y que no",
            "start": 9718.09,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pueden recuperarlas pero que adem\u00e1s",
            "start": 9720.91,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "si se atreven a decirlo la delincuencia",
            "start": 9725.16,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "organizada los los podr\u00eda matar entonces",
            "start": 9728.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estas personas yo le voy a acercar el",
            "start": 9733.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "documento si me permite a jes\u00fas ram\u00edrez",
            "start": 9735.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de esta investigaci\u00f3n sobre estos",
            "start": 9738.42,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "despojos para tomar tambi\u00e9n la secrec\u00eda",
            "start": 9740.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de estas personas y que no corran",
            "start": 9743.311,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "peligro por lo que lo que estoy diciendo",
            "start": 9745.5,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "ahorita de modo que ustedes puedan",
            "start": 9747.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "verificar y ojal\u00e1 puedan proteger",
            "start": 9750.271,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a todas estas personas que est\u00e1n",
            "start": 9752.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "luchando por recuperar lo que les",
            "start": 9755.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quitaron y que hasta el momento no han",
            "start": 9757.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "podido y que no podr\u00e1n si no hay una",
            "start": 9760.38,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de parte de un poder mayor",
            "start": 9763.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "al del municipio muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 9768.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presidente yo te felicito a ti por hacer",
            "start": 9770.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "esta denuncia",
            "start": 9774.51,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y tienes nuestro apoyo en nuestra",
            "start": 9776.75,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n no sabemos si este",
            "start": 9779.3,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1s expresando",
            "start": 9784.971,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "obedece a la realidad tampoco",
            "start": 9787.79,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "lo descartamos porque nosotros tenemos",
            "start": 9792.23,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que actuar con mucha responsabilidad",
            "start": 9795.681,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "pero este celebramos que est\u00e9s aqu\u00ed y",
            "start": 9798.971,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "que tengas el valor civil",
            "start": 9804.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "manifestar lo que has dicho porque te",
            "start": 9808.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo",
            "start": 9812.18,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "as\u00ed es y este que cuente siempre con",
            "start": 9814.12,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "nosotros aqu\u00ed vamos a atender un",
            "start": 9817.57,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "planteamiento y acerca de la promoci\u00f3n",
            "start": 9821.95,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica se hacen las embajadas este",
            "start": 9825.07,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a marcelo que presente",
            "start": 9829.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "un informe s\u00f3lo te puedo decir que es",
            "start": 9832.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mejor la promoci\u00f3n tur\u00edstica ahora que",
            "start": 9835.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la de antes",
            "start": 9839.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "para empezar",
            "start": 9842.5,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene",
            "start": 9844.841,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mejor fama",
            "start": 9850.17,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en el extranjero que antes",
            "start": 9854.771,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed es otra cosa ya la fama de m\u00e9xico",
            "start": 9860.28,
            "duration": 10.249
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 9867.89,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y esto tiene que ver con el turismo y",
            "start": 9870.529,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tiene que ver con todo",
            "start": 9873.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este ya no es",
            "start": 9875.989,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds de los esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n",
            "start": 9879.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "como era lo de la violencia as\u00ed",
            "start": 9882.25,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "generalizada sigue habiendo pero ya no",
            "start": 9885.3,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 9887.859,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "ya es otra cosa",
            "start": 9890.021,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos a ir avanzando para que cada",
            "start": 9892.83,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vez nuestro querido m\u00e9xico",
            "start": 9896.34,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "sea m\u00e1s respetado porque es una gran",
            "start": 9899.31,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 9902.399,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "y lo de antes era un consejo",
            "start": 9904.49,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "donde los turistas ten\u00edan que pagar",
            "start": 9909.9,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "un impuesto",
            "start": 9914.771,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "los que ingresaban a m\u00e9xico",
            "start": 9917.1,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y ese impuesto iba a supuestamente",
            "start": 9921.29,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "un fondo de turismo para la promoci\u00f3n",
            "start": 9926.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica y se recib\u00edan como 8 mil",
            "start": 9929.939,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 9933.72,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9935.56,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "y se robaban",
            "start": 9937.49,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la mayor parte de ese dinero",
            "start": 9939.561,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "usaban parte de ese dinero para",
            "start": 9942.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "subvencionar a los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 9946.11,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "no a todos desde luego",
            "start": 9949.81,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para entregar este el famoso chayote",
            "start": 9953.94,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "este se utilizaba ese fondo con ese",
            "start": 9958.85,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y ten\u00edan oficinas en todas las",
            "start": 9961.609,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "ciudades del mundo del lujo",
            "start": 9966.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "est\u00e9 ganando los",
            "start": 9970.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 9974.0,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "en d\u00f3lar much\u00edsimo dinero y no hab\u00eda",
            "start": 9975.98,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n realmente el turismo entonces",
            "start": 9979.551,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que este tanto marcelo",
            "start": 9982.551,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ebrard como miguel torruco miguel",
            "start": 9987.381,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "torruco te explicar\u00e1n c\u00f3mo vamos en esta",
            "start": 9991.221,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "materia presente y solamente \u00e9ste",
            "start": 9995.271,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y un agradecimiento de parte de mi",
            "start": 9998.72,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora madre",
            "start": 10001.81,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este falleci\u00f3 el s\u00e1bado pasado la",
            "start": 10003.601,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "enterr\u00e9 este martes",
            "start": 10006.45,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y siempre me dijo cuando me toca la",
            "start": 10009.3,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "palabra le agradeciera por la pensi\u00f3n",
            "start": 10012.311,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que de adulto mayor que siempre recibi\u00f3",
            "start": 10015.801,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "y que siempre le ayud\u00f3 para poder este",
            "start": 10018.021,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "compraros las cosas que ya les gustaba",
            "start": 10022.57,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "entonces he hablado con muchos adultos",
            "start": 10025.82,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "mayores que de igual manera agradecen la",
            "start": 10028.131,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "parte de esta gesti\u00f3n digamos est\u00e1 ya",
            "start": 10032.121,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "derecho que tienen y pues bueno pues de",
            "start": 10036.261,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cumplida la promesa para mejorar adem\u00e1s",
            "start": 10041.121,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "es un derecho de todos los adultos",
            "start": 10044.001,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mayores nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 10046.07,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10050.66,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima",
            "start": 10052.28,
            "duration": 3.17
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pero ya estamos aqu\u00ed y en solo tengo un tema que tratarles de modo que vamos a tener tiempo para contestar preguntas ustedes e informar a la gente como siempre lo hacemos voy nada m\u00e1s a proceder desahogar mi tema y luego ya los vamos con las preguntas las respuestas miren la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n hace unos d\u00edas dio a conocer un informe y s\u00e9 aprovecharon nuestros adversarios la prensa conservadora que defiende al r\u00e9gimen corrupto para afectarnos en la imagen del gobierno sobre todo en el caso de la cancelaci\u00f3n del aeropuerto d texcoco entonces no creo aunque existe la posibilidad de que hayan hecho mal las cuentas a\u00fan as\u00ed ser\u00eda lamentable que la auditor\u00eda de la federaci\u00f3n y si era mal las cuentas m\u00e1s bien creo que se trata de una actitud politiquera de que buscaron da\u00f1arnos para complacer a nuestros opositores entonces no vamos a dejar pasar este asunto porque sabe por medio de la dignidad y voy a enviar una carta a la diputada dulce mar\u00eda saur\u00ed el gancho presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados para que s\u00e9 inici\u00f3 una investigaci\u00f3n todo esto de manera respetuosa porque a auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n depende de la c\u00e1mara de diputado entonces dice as\u00ed diputados e mar\u00eda saur\u00ed riancho presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados presente como seguramente es de su conocimiento la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n que depende de la c\u00e1mara diputados elabor\u00f3 un informe tendencioso y falso sobre el procedimiento y el manejo de recursos del gobierno que presido y otras cosas tal instancia difundi\u00f3 en los medios de informaci\u00f3n los medios informativos que el costo de no construir el aeropuerto de texcoco ascend\u00eda a 331 mil 991 millones de pesos cuando en realidad la cifra fue de 110 mil 807 millones de pesos es decir una tercera parte menos de lo p\u00fablicas tampoco considero que terminar dicha obra significaba destinar cuando menos otros 300.000 millones de pesos y cancelar el actual aeropuerto de la ciudad de mexico y la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda mientras que el nuevo aeropuerto estamos construyendo adem\u00e1s de hacerse en tierra firme y no en un lago implicar\u00e1 una inversi\u00f3n de 75 mil millones de pesos o sea se tendr\u00e1 un ahorro de 225 mil millones de pesos lo cual demuestra que la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 fue la correcta y en completo beneficio de la hacienda p\u00fablica aun cuando los responsables de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n se han retractado ante tama\u00f1o absurdo esgrimiendo que aplicaron mal sus m\u00e9todos de proyecci\u00f3n considero que una actitud de este tipo no s\u00f3lo obedece a una deficiencia t\u00e9cnica si no tambi\u00e9n a una intencionalidad pol\u00edtica pues como sucedi\u00f3 es esta y otras falsedades contenidas en el informe fueron utilizadas por la oposici\u00f3n conservadora y por la prensa que defiende al antiguo r\u00e9gimen corrupto para tratar de da\u00f1ar la imagen de rectitud y honestidad de nuestro gobierno en consecuencia le solicito de manera respetuosa y en observancia del principio de separaci\u00f3n de poderes y si para ello no tiene inconveniente que se emprendan las acciones necesarias para impulsar una investigaci\u00f3n que permita el esclarecimiento a fondo de las equ\u00edvocas afirmaciones de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n y despeje la lamentable desinformaci\u00f3n que el documento referido indujo en sectores de la opini\u00f3n p\u00fablica considero que tal soluci\u00f3n es necesaria para servir a la causa de la transparencia y preservar el prestigio de las instituciones esto es lo que hoy le voy a enviar este a la presidenta de la c\u00e1mara de diputadas empezamos despu\u00e9s para que despu\u00e9s se pueda ir aqu\u00ed est\u00e1s pero primero t\u00fa gracias presidente buenos d\u00edas pues para no perder el hilo tengo s\u00ed pero se queda en tercera gracias preguntarle sobre este tema de donde considera que proviene esta intencionalidad pol\u00edtica o esta b\u00fasqueda de afectar a su gobierno directamente del auditor colmenares no quiero este se hagan a nadie pido que se haga la investigaci\u00f3n y que este se aclare este asunto es que imag\u00ednense se da a conocer este informe se filtran documentos este es documento del aeropuerto se filtr\u00f3 vean como lo manejo la prensa vendida o alquilada los medios de informaci\u00f3n que est\u00e1n en contra nuestra porque antes se beneficiaban cuando el antiguo r\u00e9gimen vean el esc\u00e1ndalo que hicieron hasta intelectuales org\u00e1nicos en este elissondo [M\u00fasica] y este h\u00e9ctor aguilar cam\u00edn ya los mismos todos ellos del antiguo r\u00e9gimen escritores intelectuales org\u00e1nicos que est\u00e9 elizondo era consejero de pemex en el periodo neoliberal y h\u00e9ctor aguilar tambi\u00e9n poseer\u00e1 el jefe junto con kraus de toda la pol\u00edtica cultural editorial del pa\u00eds los que paraban todo las becas para escritores para artistas tiene una gran influencia y eran subvencionados por el gobierno entonces con esta informaci\u00f3n se les da materia a estos medios de informaci\u00f3n articulistas intelectuales org\u00e1nicos que tienen un distintivo son muy corruptos el conservadurismo es sin\u00f3nimo del autoritarismo y de corrupci\u00f3n y la historia as\u00ed lo demuestra entonces hacen da\u00f1o pues no se trata de ir a la fiscal\u00eda a presentar una denuncia sino que un poder independiente haga una revisi\u00f3n para fortalecer a las instituciones y que no se utilicen con prop\u00f3sitos pol\u00edticos para afectar al gobierno oa la oposici\u00f3n que se act\u00fae con mucha responsabilidad con mucha seriedad en todos estos casos y que se respete al pueblo que no se mienta que se le respete a la gente al final de cuentas nos debemos al pueblo y lo tenemos que respetar y un columnista un periodista un servidor p\u00fablico pues tiene que hablar con la verdad y respetar al pueblo independientemente de sus consideraciones o de sus preferencias pol\u00edticas ideol\u00f3gicas si se escribe dice servidor p\u00fablico pues por razones \u00e9ticas se tiene que decir la verdad no manipular no enga\u00f1ar entonces eso es lo que queremos que no suceda no es un asunto personal contra nadie de este organismo es y en la c\u00e1mara diputados investiguen sobre este caso y sobre el comportamiento de esta instituci\u00f3n considera que la auditor\u00eda tendr\u00eda una intencionalidad pol\u00edtica de afectarlo a usted oa su gobierno y si considera que este error ameritar\u00eda ameritar\u00eda y promover la salida del auditor eso lo va a decidir la cava de votos no me corresponde a m\u00ed nosotros pensamos que no pod\u00edamos dejar pasar un asunto as\u00ed como no vamos a dejar pasar nada que signifique enga\u00f1ar a la gente manipular nada de falsear la verdad nos har\u00e1 libres y si me permite tocar un segundo tema tanto ayer como hoy se dio a conocer una investigaci\u00f3n relacionada con una red de contrabando de combustible en el estado de tamaulipas proveniente de eeuu aparentemente hay funcionarios estatales involucrados y ser\u00eda parte de la investigaci\u00f3n que involucrar al gobernador de tamaulipas que reporte tiene de esta red de combustible y hasta donde considera que est\u00e1n llegando estas complicidades en el gobierno estatal mire este asunto de la solicitud de la fiscal\u00eda para quitarle el fuero al gobernador de tamaulipas pues ya est\u00e1 la c\u00e1mara de diputados y ese poder va a decidir hay un procedimiento la c\u00e1mara diputados determina si s\u00e9 puede someter al proceso al gobernador y bah esa resoluci\u00f3n de la c\u00e1mara porque esto no se sabe al congreso de tamaulipas y all\u00e1 van a decidir si procede o no es un proceso muy transparente abierto y luego va a empezar en el juicio en el poder judicial de tamaulipas mientras el jugador tenga afuera entonces hay que esperarnos para que la c\u00e1mara de diputados resuelva y no agregarle m\u00e1s cosas de las que deben estar consignadas en la denuncia que present\u00f3 la fiscal\u00eda a la c\u00e1mara de diputados- particular sobre esta red de contrabando de combustible tiene alg\u00fan reporte siempre hemos estado combatiendo el guachi col hemos logrado reducirlo en un 95% yo recuerdo a todos se robaban hasta 80 mil barriles diarios gasolinas cuando iniciamos el gobierno en noviembre ese fue el robo en noviembre de el 18 entramos y tomamos la decisi\u00f3n de combatir ese robo que estaba como tolerado para decir lo menos permitido y a partir de qu\u00e9 se decidi\u00f3 combatir el guachi col pues se redujo a un promedio de 4.000 barriles 10 de 80.000 a 4.000 y por ah\u00ed est\u00e1 no hemos podido y terminarlo y si hay informaci\u00f3n de que se introduce combustible de contrabando por la frontera pero no hay elementos hasta ahora se hacen las cuentas de cu\u00e1nto se consume de combustible y aparece m\u00e1s este combustible del que se consume y del que dice el bulli pemex entonces se mantiene la hip\u00f3tesis de que es contrabando en combustible pero no hay este elemento si hubiesen elementos ya se dicen denuncias juntamente hay colusi\u00f3n de funcionarios estatales en esta red no tenemos esa informaci\u00f3n por \u00faltimo sobre este tema presente que le responde al gobernador de tamaulipas quien ayer dijo que es v\u00edctima de una campa\u00f1a en su contra desde palacio nacional tiene todo el derecho y manifestarse de expresarse de denunciar es parte su libertad y nada m\u00e1s y decir que nosotros pues no tenemos un doble discurso no somos hip\u00f3critas una doctrina verdadera y a lo mejor la \u00fanica de nuestros opositores sobre todo de los conservadores es la hipocres\u00eda dicen una cosa y hacen otra eso es la caracter\u00edstica principal en todo antes los del partido surgido del movimiento revolucionario pues comet\u00edan actos de corrupci\u00f3n y desde luego actuar\u00e1n con un autoritarismo pero eran e francos o si se quiere de c\u00ednicos teher\u00e1n corruptos c\u00ednicos los conservadores conservadores son corruptos hip\u00f3critas 2 fidel vel\u00e1squez dec\u00eda soy charro y qu\u00e9 y estos sin sara pan entonces ah\u00ed les dejo de tarea de que escojan algunos otros aunque ya ahora pues ya se unieron ahora que se vot\u00f3 por ejemplo en la reforma el\u00e9ctrica los representantes del partido de adolfo l\u00f3pez mateos que es nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica votando x beneficiar a las empresas particulares en contra de la comisi\u00f3n federal de electricidad de una empresa p\u00fablica que es la que permite desde hace a\u00f1os que tengamos energ\u00eda el\u00e9ctrica la que electrific\u00f3 todos los pueblos de m\u00e9xico y en esta nueva etapa porque la estamos rescatando es la empresa que va a garantizar que no aumenten las tarifas de energ\u00eda el\u00e9ctrica beneficio a los consumidores para que el subsidio no se lo lleven las empresas extranjeras o particulares pero qu\u00e9 incongruencia qu\u00e9 diputados del partido de adolfo l\u00f3pez mateos voten a favor del debilitamiento de la destrucci\u00f3n de una empresa como la comisi\u00f3n federal de electricidad es un desconocimiento de la historia es no tener convicciones no tener principios es buscar el cargo por el cargo la lucha del poder por el poder d\u00f3nde est\u00e1n los ideales d\u00f3nde est\u00e1n los principios d\u00f3nde est\u00e1 del compromiso de defender los intereses del pueblo entonces eso es lo que est\u00e1 sucediendo mi pa\u00eds son cosas tambi\u00e9n muy importantes porque es un momento estelar en la historia de m\u00e9xico todos ah\u00ed si todos los mexicanos est\u00e1n actuando con mucha responsabilidad porque estamos llevando a cabo la transformaci\u00f3n sin violencia \u00faltima sobre violencia pol\u00edtica el d\u00eda de ayer fue asesinado un aspirante a una alcald\u00eda en quintana roo suman al menos 47 pol\u00edticos asesinados en lo que va del proceso electoral varios de ellos aspirantes a cargos p\u00fablicos considera que se est\u00e1 exacerbando esta violencia pol\u00edtica y que va a ser su gobierno para tratar estamos tratando el caso cuando hay elecciones se mete crimen organizado y tambi\u00e9n la delincuencia de cuello blanco se meten a financiar campa\u00f1as toma un partido a favor de candidatos porque quieren tener control en los municipios y en los estados al principio cuando empez\u00f3 esto d la asociaci\u00f3n delictuosa / aspirantes o candidatos o pol\u00edticos aunque me cuesta trabajo decir pol\u00edticos porque la pol\u00edtica es un noble oficio la la aut\u00e9ntica pol\u00edtica dec\u00eda don jes\u00fas reyes her\u00f3les est\u00e1n limpia la pol\u00edtica que ni los m\u00e1s sucios pol\u00edticos han podido manchar la pero bueno cuando comienza eso de esa esta vinculaci\u00f3n recib\u00edan dinero de los candidatos para que si ganaban en un ayuntamiento les permitieran a las bandas de delincuentes poner al secretario de seguridad p\u00fablica luego fue escalando ya no era el secretario server p\u00fablica daban el dinero tambi\u00e9n para que les entregar\u00e1n el cargo de director de obras p\u00fablicas y luego ya de plano el presidente municipal a sus \u00f3rdenes y va creciendo y va creciendo hasta qu\u00e9 este imponen presidentes municipales y los someten a que entreguen una cuota del presupuesto s\u00ed [M\u00fasica] ten\u00edan la contabilidad de cu\u00e1nto recib\u00eda el gobierno municipal y hab\u00eda que entregar una cuota porque si no los ajusticiados quiz\u00e1 el origen de muchas cosas desde las campa\u00f1as por el af\u00e1n de ganar a costa de lo que fuese ganar por ganar entonces amenazaban a los candidatos opositores que hab\u00eda represalias incluso asesinatos luego cosas como qu\u00e9 ganan y los mandaban a buscar a todos el jefe de un grupo criminal podr\u00eda reunir a 20 a 32 ten\u00edan que ir y ah\u00ed les cantaba la cartilla esto pues s\u00ed fue creciendo adem\u00e1s como para sostener y esto es muy importante al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n nacional necesitaban los votos se hac\u00edan acuerdos con estos grupos para rellenar las urnas para falsificar las artes entonces a cambio pues ten\u00eda que haber impunidad por eso en algunos estados todav\u00eda no se puede resolver el problema de la violencia de los homicidios porque se metieron hasta abajo en los municipios echaron ra\u00edces cada vez que hay una lecci\u00f3n hay este tipo de amenazas este por el predominio en zonas del narcotr\u00e1fico nosotros usamos ya actuando para darle protecci\u00f3n a todos los candidatos y para cuidar que no sean candidatos d el crimen organizado ni de la delincuencia de cuello blanco porque tambi\u00e9n no es nada m\u00e1s que act\u00fae en una regi\u00f3n de un estado o de una banda que act\u00faa ya no acu\u00e9rdense lo que nos hicieron en 2006 fue la c\u00fapula del poder econ\u00f3mico la que particip\u00f3 en el fraude electoral las c\u00e1maras el consejo coordinador empresarial la coparmex los directivos ellos fueron los que pagaron la guerra sucia la campa\u00f1a en contra nuestra en los medios de comunicaci\u00f3n no soy diciendo mentiras est\u00e1n las evidencias de los mensajes que pagaban en las televisoras en contra nuestra estando prohibido entonces la carta de ganthier que dirijo a los gobernadores va en ese sentido primero vamos a predicar con el ejemplo que no se permita que se utilice el presupuesto p\u00fablico para favorecer a ning\u00fan candidato que se denuncie si hay financiamiento de la delincuencia organizada o de la delincuencia de cuello blanco y desde luego que no se permita el fraude electoral en ninguna de sus manifestaciones ese es el pacto el acuerdo por la democracia estamos proponiendo y si vamos a llevar a cabo de acuerdo a consultas con los gobernadores acciones para proteger al candidato por esta situaci\u00f3n no es de que yo quiero a este y t\u00fa aunque seas el m\u00e1s popular no vas a hacer es m\u00e1s renuncia y si no atente a las consecuencias cuando me toc\u00f3 a m\u00ed la vida partidista nos hac\u00edan fraude y era evidente [M\u00fasica] y a veces este le dec\u00edamos a los candidatos nuestros qu\u00e9 hab\u00edan sido v\u00edctimas del fraude que hab\u00eda que presentar las denuncias no los presentaban los que los han amenazado entonces todo esto lo estoy planteando para que se sepa que se conozca bien y que tambi\u00e9n se sepa se conozca de que no vamos a dejar que estas pr\u00e1cticas mafiosas arraiguen en el pa\u00eds o se sigan est\u00e9 llevando a cabo y se afecte la vida de las personas y se limite la libertad y pierdan la vida candidatos y pierdan la vida este dirigentes independientes este permitamos estos actos totalmente deleznables no s\u00e9 si tienen una ves te ped\u00ed pero a aquellas campa\u00f1as que hicieron cuando el 2006 si de claudio x gonz\u00e1lez claro que eso se les pap\u00e1 peligro con la mexico no tendr\u00e1n algo porque no est\u00e1 de m\u00e1s recordarlo no ha pasado mucho tiempo y era as\u00ed abierto y ahora el hijo de claudio gonz\u00e1lez est\u00e1 metido en todo este es el que anim\u00f3 a que se unieran en contra de nosotros tambi\u00e9n recoge dinero para campa\u00f1as en contra nuestra un d\u00eda vamos a pasar aqu\u00ed 1 documental y van a decir los publicistas qu\u00e9 estamos afectando nos a nosotros mismos porque en sus reglas no hay que estar hablando no y de estos asuntos y menos cuando es en contra de nosotros pero es interesante qu\u00e9 se conozca como manipulada ss documental pues sobre el populismo me acuerdo no se atrevieron a transmitirlo en televisa ni en azteca ni en otras televisoras incluso pagaban para que era una serie creo que es 4 programas uno era el populismo originario de argentina de per\u00f3n luego el populismo en cuba creo el populismo en br\u00e1sil con lula al populismo en venezuela y remataban con el populismo en mexico y as\u00ed en declaraciones intelectuales en el a\u00f1o de 2006 el instituto federal electoral permiti\u00f3 la difusi\u00f3n del siguiente material en contra de uno de los candidatos a la presidencia de m\u00e9xico los comentarios que eran a juicio de la opini\u00f3n p\u00fablica corre [M\u00fasica] vayamos prepar\u00e1ndonos para la guerra como necesitas morir para definir tu futuro de valor y vota l\u00f3pez obrador acepta la barbarie y que se rompa la ley esto evit\u00f3 tras un linchamiento las lecciones con las tradiciones del pueblo con sus creencias vale m\u00e1s no me dices l\u00f3pez obrador es un peligro para m\u00e9xico un nuevo modelo econ\u00f3mico l\u00f3pez portillo hizo las mismas propuestas el resultado fue una crisis de 10 a\u00f1os carlos salinas tambi\u00e9n propuso lo mismo el resultado fue la peor crisis en la historia de m\u00e9xico hoy l\u00f3pez obrador las presenta como un nuevo modelo econ\u00f3mico y propuestas que en deuda me provocan inflaci\u00f3n y desempleo podr\u00edas perder la casa que compraste a cr\u00e9dito con tanto esfuerzo podr\u00edas perder tu trabajo gratis el gas la gasolina y si la luz las islas mar\u00edas como centros recreativos en egipto impuestos muy bien somos misi\u00f3n de misiones pasados en efectivo el despilfarro de l\u00f3pez obrador lo pagar\u00edamos muy caro todos los mexicanos y los negocios por otra crisis este es no tengo tres cosas muy presentes no roban y no traicionar marc l\u00f3pez respecto al fobaproa l\u00f3pez obrador bien de otra vez alguien en el 95 mexico entr\u00f3 en su peor crisis los diputados del pan salvaron tus ahorros no hizo nada el culpable de la crisis fue salinas por la irresponsable pol\u00edtica de endeudamiento que l\u00f3pez obrador pretende de nuevo implantar quieres otra crisis hasta ah\u00ed pero faltaron algunos donde se quer\u00edan las bicicletas y se quedan las bardas pues todo esto financiado x el sector empresarial de aquel entonces coparmex y este del consejo con lado empresarial y 2 les fue bien porque nos hacen el fraude y luego este calder\u00f3n llega y les entrega aerom\u00e9xico algunos de estos hab\u00eda uno de chihuahua barras que fue de los activos junto con claudio y otros m\u00e1s si al entregar un aerom\u00e9xico y a otros por esto entonces ahora tambi\u00e9n all\u00ed est\u00e1n este queriendo hacer lo mismo sea seguramente recogiendo dinero hay que estar muy pendientes entonces no solo es la delincuencia organizada es tambi\u00e9n la delincuencia de cuello blanco que tambi\u00e9n est\u00e1 organizada los que no pagan impuestos los que se dedicaban a saquear a robar porque claudio gonz\u00e1lez est\u00e1 en contra de la reforma el\u00e9ctrica todo tiene una explicaci\u00f3n su pap\u00e1 claudia gonz\u00e1lez el asesor econ\u00f3mico de salinas eso lo digo porque imag\u00ednense hay muchos j\u00f3venes que no hab\u00edan nacido cu\u00e1nto es pero que ahora ya este son ciudadanos entonces era su asesor econ\u00f3mico y siempre con mucha influencia con todos los gobiernos es fue el que le recomend\u00f3 a pe\u00f1a de que aumentar\u00e1 al doble la gasolina claudio x gonz\u00e1lez est\u00e1 documentado es m\u00e1s soy la fuente mi peri\u00f3dico reforma en una entrevista dijo que no hab\u00eda que estar pensando en otra forma de obtener ingresos qu\u00e9 es lo m\u00e1s sencillo era aumentar al doble la gasolina y con eso se financiaba el gobierno volteando al pueblo y le hizo caso en el presente pe\u00f1a porque de diez pesos el litro pas\u00f3 a 20 al doble entonces mucha influencia viene lo de la reforma el\u00e9ctrica y porque se opone porque desde que claudio x gonz\u00e1lez era asesor de salinas y empiezan con la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica ellos se vuelven socios y adquieren plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica cuando menos una planta grande en la huasteca potos\u00ed que desde hace muchos a\u00f1os se le vende energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal de electricidad a precios elevad\u00edsimos hace como un a\u00f1o vendieron sus acciones creo que iberdrola entonces es comprensible de que est\u00e9n en contra acaban de formar una especie de consejo de defensores jur\u00eddicos en contra del gobierno para oponerse a todo jur\u00eddicamente y tienen ah\u00ed ex ministros ah representantes de las organizaciones y abogados todo aparato no es que les importe el qu\u00e9 se cuide la riqueza cultural arqueol\u00f3gica de mexico porque dicen queriendo parar el aeropuerto por los restos de mamut que se han encontrado vamos a tener y ya se est\u00e1 construyendo un gran museo qu\u00e9 va a ser algo extraordinario en la historia de la arqueolog\u00eda y de la cultura en el mundo con todos los restos de mamuts que se est\u00e1 encontrando santa lucia pero eso no les importa lo que quieren es frenar lo mismo el tren maya eso constantemente no ahora que se aprueba la iniciativa de fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad est\u00e1n hablando de qu\u00e9 van presentar recursos impugnando la en el poder ruiz ya est\u00e1n en su derecho deber\u00edan ellos [M\u00fasica] darlo a conocer as\u00ed de manera abierta y adem\u00e1s yo no soy nadie para estarle dando consejos eso s\u00ed este ya es el colmo pero que hable en claro ahora con e la simulaci\u00f3n sobre el feminismo empiezo a escuchar rompe el tanto rompe el pacto rompe el pacto les digo sinceramente y no miento me enter\u00e9 de lo que era eso hace cinco d\u00edas porque mi esposa me dijo de oye qu\u00e9 es esto de romper el pacto explican y ya me dijo rompe el pacto patriarcal o sea deja de estar apoyando a los hombres este cuando se habla de romper el pacto pues ya lo estoy rompiendo el llamado pacto por mexico que no fue m\u00e1s que pacto contra m\u00e9xico o el pacto del silencio este establecieron los que reprimieron y desaparecieron a los j\u00f3venes de ayotzinapa actual pero el otro pacto no y saben qu\u00e9 sucede que son expresiones exportadas importadas expresiones importadas copias que tenemos nosotros que ver con eso si nosotros somos respetuosos las mujeres de todos los seres humanos pero tambi\u00e9n en eso se monta el conservadurismo en caso de guerrero con feliz como es candidato toda la oposici\u00f3n y lo dije desde el principio con mucha claridad pues que resuelvan los guerrerenses las mujeres los hombres de guerrero y la ley pero por qu\u00e9 haces y medi\u00e1tico en todos los programas todos los medios con excepciones acus\u00e1ndonos de estar en contra de las mujeres pues no sus amos a favor de los derechos de las mujeres baste decir que la mayor\u00eda de los servidores p\u00fablicos del m\u00e1s alto nivel son mujeres yo soy un movimiento donde siempre hemos respetado a las mujeres de cuando ac\u00e1 los conservadores se vuelven feministas entonces todo esto es interesante por el papel de los medios de informaci\u00f3n entonces c\u00f3mo quiere usted afectarnos los ataques constantes la desinformaci\u00f3n la manipulaci\u00f3n yo soy humanista y el respeto por eso el feminismo y no somos iguales a los conservadores no tengo ning\u00fan programa de conciencia entonces era contestar texto gracias buenos d\u00edas presidente preguntarle sobre el tema de la auditor\u00eda si con esto que pas\u00f3 del aeropuerto para usted desacredita todo el trabajo que se hizo este a\u00f1o la auditor\u00eda de la cuenta p\u00fablica del 2019 hubo otras muchas observaciones sobre algunos otros programas sociales si no conf\u00eda en estos datos en estas auditor\u00edas que se dieron a conocer y justo hay voces por eso que dicen que el auditor pues deber\u00eda dejar su cargo porque est\u00e1 desacreditada despu\u00e9s de lo que ocurri\u00f3 pues este hay una parte de la carta porque no lo puedo contesta lo que t\u00fa planteas de que abajo los \u00faltimos p\u00e1rrafos esto no es verdad antes antes s\u00ed ya se retrataron hablando de una mala proyecci\u00f3n del c\u00e1lculo si considero que este hubo mala fe hubieron motivaciones pol\u00edticas es que tambi\u00e9n esto es este entendible no diciendo a nadie pero aqu\u00ed nos pasada estamos en un proceso de transici\u00f3n [M\u00fasica] lo viejo no acaba de morir y lo nuevo no acaba de nacer hay veces que tenemos una reuni\u00f3n f\u00edjense de seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana y hablamos sobre un tema y al d\u00eda siguiente rouco rivapalacio describen lo que pas\u00f3 una filtraci\u00f3n imag\u00ednense el que da informaci\u00f3n d los reuniones de seguridad porque son 36 a\u00f1os de predominio de la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal repito el porfiriato fueron 34 a\u00f1os y todav\u00eda sigue existiendo ya no es predominante pero ah\u00ed est\u00e1 el pensamiento conservador nunca muere cu\u00e1ndo hubo el acto de justicia en quer\u00e9taro y se expulsarlos extranjeros triunfo en la rep\u00fablica se pens\u00f3 ya se alej\u00f3 la amenaza de las invasiones est\u00e1 muy dif\u00edcil que el partido conservador vuelva por sus fueros pues no tard\u00f3 y regreso con porfirio d\u00edaz entonces existe pues esta situaci\u00f3n en todas las instituciones y m\u00e1s cuando se trata de un poder independiente como es la c\u00e1mara de diputados imag\u00ednense cu\u00e1nta gente de esa instituci\u00f3n viene de tiempo atr\u00e1s si nosotros todav\u00eda [M\u00fasica] contamos con la participaci\u00f3n de t\u00e9cnicos que vienen tambi\u00e9n del periodo neoliberal y es muy dif\u00edcil de estar este haci\u00e9ndoles entender que entren en raz\u00f3n porque aprendieron esa f\u00f3rmula y es mucho tiempo el que duro estamos hablando de una generaci\u00f3n completa imag\u00ednense un tecn\u00f3crata que no se va a rescatar a los de arriba como que no se va a pedir cr\u00e9dito para apoyar a la industria porque as\u00ed lo dice la saga y mantener el empleo pues no se va a rescatar a los de abajo pero eso no se los ense\u00f1aron ni en el tecnol\u00f3gico de monterrey ni en el itam es m\u00e1s ni en la unam entonces estamos es un terreno del todo nuevo es un proceso entonces ah\u00ed va a ir poco a poco entonces la auditor\u00eda es este sin duda debe de tener auditores abogados funcionarios que vienen de tiempo atr\u00e1s y que tambi\u00e9n deben de pertenecer o simpatizar con la oposici\u00f3n esto es y de ellos natural entonces por eso este sin cuidado d lo m\u00e1s elemental se atreven a dar un informe totalmente tendencioso y falso entonces qui\u00e9n va a aclarar pues este la c\u00e1mara diputados de ser el auditor el responsable de este palo no puedo se\u00f1alar a nadie m\u00e1s decir c\u00f3mo est\u00e1n funcionando las decisi\u00f3n yo mismo tengo que dar a las vivas de quienes est\u00e1n est\u00e9 trabajando en el gobierno para que no hagan cosas indebidas no s\u00e9 por qu\u00e9 no es la agenda del servidor p\u00fablico ni siquiera la agenda de la secretaria o de la instituci\u00f3n de que se trate es la agenda del gobierno de la rep\u00fablica entonces antes es cada quien [M\u00fasica] y actuaba este c\u00f3mo pensaba de acuerdo a sus intereses y de conformidad tambi\u00e9n a sus fobias y ahora de su orden y eso puede estar pasando en esta instituci\u00f3n por eso es mejor que se haga la investigaci\u00f3n y se aclare para satisfacci\u00f3n de todos claro ya no se hicieron un da\u00f1o es lo mismo de la m\u00e1xima del hampa del periodismo que la calumnia cuando lo mancha tiza ya el golpe imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo le dio la televisi\u00f3n me gustar\u00eda a ver si un d\u00eda tenemos como lo manejo televisa no como lo manejo azteca su imagen tambi\u00e9n para no hablar solo desde los peri\u00f3dicos con la radio ser\u00eda bueno que ma\u00f1ana sobre esto como lo manejaron los conductores de radio este no solo loret de mola sino otros preparan este abrir el abanico y en la televisi\u00f3n los este c\u00f3mo se llaman si los noticieros entonces a veces me recordaba pero en el sentido contrario de cu\u00e1ndo el presidente zedillo dio a conocer te bancario y va a costar 180.000 millones de pesos y as\u00ed de entrada cost\u00f3 un bill\u00f3n y hasta ahora son 3 billones ya que se equivoc\u00f3 por muy poquito casi casi de lat\u00edn de 180 mil millones de pesos a 3 billones ac\u00e1 de 330.000 que supuestamente cost\u00f3 el no construir el aeropuerto a 110.000 entonces si est\u00e1 de \u00e9ste considerable no la diferencia por eso es que a veces est\u00e1n malas cuentas o uno malas porque si la diferencia fuesen 5.000 millones s\u00ed pero aqu\u00ed estamos hablando de una diferencia es triple [M\u00fasica] de m\u00e1s de 200 mil millones de diferencia a ver les voy a decir algunos este conservadores ya ven que hay en la red un diablito crisis diles que te vas a reelegir bueno es probable del diablito me est\u00e1 diciendo ahora este con los ahorros la pol\u00e9mica buena con los ahorros del aeropuerto casi vamos a financiar el tren m\u00e1s como si a un periodista extraordinario don trino malpica mi paisano hay que dar eso ya que m\u00e1s presente de la reforma el\u00e9ctrica el presidente del consejo coordinador empresarial carlos salazar dice que pues la energ\u00eda se podr\u00eda encarecer porque ellos van a las empresas privadas van a generar energ\u00eda mascar y se va a trasladar el precio a los consumidores que adem\u00e1s va a haber una ola de amparos en fin que se van a presentar por esta ley y que les garantiza usted a los mexicanos usted ha dicho que por el contrario va a bajar la energ\u00eda con esta reforma entonces si buscar\u00eda alg\u00fan tipo de arreglo con las empresas o se ir\u00edan a los a los tribunales mire este sala nada m\u00e1s para aclarar por qu\u00e9 [M\u00fasica] lo que m\u00e1s es te cuido es ser consecuente no yo no he dicho que se va a bajar el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica eso podr\u00eda bajar con esta eso si lo que se m\u00ednimo mi compromiso es conservar el precio en t\u00e9rminos reales no va a aumentar lo que pasaba en otro 709 el gasolinazo no iba a aumentar en t\u00e9rminos reales del precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica ese es mi compromiso no bajar porque entonces van a decir este usted no cumpli\u00f3 si nos va bien que yo espero pues entonces es un momento podr\u00edamos decir este se redujo por ejemplo durante la pandemia baj\u00f3 el precio de la gasolina no se mantuvo bajo pero el compromiso es que no aumente en t\u00e9rminos reales ese es mi compromiso y lo voy a sostener pues que le digo al presidente del consejo gran empresarial que nos ayude a convencer a los que est\u00e1n recibiendo subsidio y no les corresponde ya las grandes corporaciones a las cadenas de tiendas comerciales que est\u00e1n consumiendo energ\u00eda el\u00e9ctrica subsidiada que el subsidio se le tiene que dar al consumidor dom\u00e9stico que \u00e9l sabe a lo que me refiero que era muy injusto sigue siendo muy injusto se protege a los de arriba y se deje desamparados a los de abajo para que nosotros podamos garantizar que no aumente el precio de la luz necesitamos y poner orden acabar con la corrupci\u00f3n son los privilegios que m\u00e1s corrupci\u00f3n que m\u00e1s privilegios pueden exhibirse que es como el cuento del rey va desnudo qu\u00e9 m\u00e1s tienen que una de estas empresas beneficiadas iberdrola se llev\u00f3 a trabajar por el trato recibido a la secretaria de energ\u00eda porque no estoy hablando de que se llev\u00f3 a trabajar al secretario del medio ambiente ni siquiera el secretario de hacienda no a la secretaria de energ\u00eda la cabeza del sector del sector energ\u00e9tico la que tiene que ver con la industria el\u00e9ctrica se la llev\u00f3 a trabajar a su empresa iberdrola de empleada despu\u00e9s de que hab\u00eda estado de secretaria de energ\u00eda pero no conforme con eso se llevaron de consejero de iberdrola al ex presidente calder\u00f3n es como cuando se dijo entrega los ferrocarriles y termina y se va a trabajar a una empresa ferrocarrilera que se benefici\u00f3 con la venta o entrega de los ferrocarriles nacionales a esa empresa le vendieron le concesionaron como 10.000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas con la privatizaci\u00f3n y cuando acabaron con los trenes de pasajeros es una verg\u00fcenza nacional es como si yo termino y me voy a trabajar con [M\u00fasica] los deberes no me voy a trabajar con cualquier empresa entonces por qu\u00e9 lo hicieron porque son muy buenos este profesionales porque necesitaban profesionales como ellos no preparar este presumir de que ellos ten\u00edan muchas influencias el que llev\u00f3 a cabo lo del fobaproa y el que convirti\u00f3 las deudas privadas de banqueros en deuda p\u00fablica que benefici\u00f3 a los bancos se fue a trabajar a uno de esos bancos a citigroup que era antes banco nacional de medio entonces un descaro una falta de respeto al pueblo a la naci\u00f3n entonces no es que vayan a dejar de hacer negocios van a seguir haciendo negocios antes de que escribiera su libro sobre el desarrollo estabilizador no antonio ortiz mena cuando estaba todav\u00eda de director del beat escribi\u00f3 un ensayo explicando como hab\u00eda manejado la secretaria de haciendas durante dos sexenios con el presidente l\u00f3pez mateos y con el presidente de sordas en esos dos extremos la econom\u00eda creci\u00f3 a una tasa por medio anual del 6% pero m\u00e1s importante que hubo ese crecimiento sin que el pa\u00eds se endeudar\u00e1 sin inflaci\u00f3n y sin devaluaci\u00f3n de la moneda entonces en ese texto porque \u00e9l es de los que inician y todo el desarrollo de canc\u00fan desde haciendo apoy\u00e1ndose en la banca de desarrollo como otro enfoque la banca de desarrollo para impulsar proyectos en beneficio de m\u00e9xico el campo la industria el\u00e9ctrica a \u00e9l tambi\u00e9n le correspondi\u00f3 lo de la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica para electrificar todos los pueblos la construcci\u00f3n de las presas las hidroel\u00e9ctricas y el desarrollo tur\u00edstico es cu\u00e1ndo nadie pensaba en el potencial que ten\u00eda la riviera maya para el turismo bueno en ese texto habla de que los empresarios tienen que hacer negocio pero dice con ganancias razonables claro que tiene que haber negocios de los ganancias justas vamos a decir razonables aqu\u00ed no era as\u00ed en los \u00faltimos tiempos era saqueo robo contratos leoninos imag\u00ednese eso de los reclusorios lo que significa esos contratos y si tiene que pagar 16.000 millones de pesos por 8 reclusorios que se privatizaron 16 mil millones de pesos al a\u00f1o por 8 reclusorios quien consumido en los reclusorios se beneficia con el compromiso que tiene el gobierno de pagar por el 100 por ciento de reclusos aunque solo se tenga cubierto el 20% hay que pagar el 100% asiste en el contrato y que al final a los 20 25 a\u00f1os el reclusorio no pasa al gobierno sigue siendo de la empresa quien firm\u00f3 esos contratos leoninos y quienes deben enviar bueno ya sabemos el cu\u00f1ado de carlos salinas y otros entonces qu\u00e9 ganancia razonable ese es el negocio d\u00f3nde est\u00e1 la ganancia razonable no es un atraco eso es influyentismo de sus corrupci\u00f3n quien estaba d subsecretario de hacienda cuando entr\u00e9 en esos contratos tambi\u00e9n el cu\u00f1ado de ese se\u00f1or llegar que al mismo tiempo es cu\u00f1ado de salinas pues eso es lo que prevalec\u00eda entonces regresando a lo de la auditor\u00eda que se investigue qu\u00e9 s\u00e9 este haga una revisi\u00f3n es m\u00e1s existe una comisi\u00f3n en la c\u00e1mara diputados con ese prop\u00f3sito de esa comisi\u00f3n depende la auditor\u00eda de la federaci\u00f3n presente tiene raz\u00f3n no dijo que con esta reforma bajar\u00edan los precios de la luz lo dijo m\u00e1s bien en la campa\u00f1a entiendo que pues han cambiado ahora las las circunstancias nada m\u00e1s preguntarle sobre pemex ya ve que hace unos d\u00edas se dio a conocer el decreto para que se le disminuya la carga fiscal yo quisiera saber si adem\u00e1s va a haber una inyecci\u00f3n de capital el l\u00edquido a pemex como se ha publicado y si vive en las feria se le est\u00e1 quitando los impuestos se est\u00e1n reduciendo impuestos para fortalecer a pemex igual que la comisi\u00f3n federal de electricidad y se le va a ayudar para que no le falten recursos para las labores de exploraci\u00f3n y de producci\u00f3n de campos petroleros tambi\u00e9n a aclarar de que nuestra pol\u00edtica no va a consistir s\u00f3lo extraer m\u00e1s petr\u00f3leo cruz porque tenemos qu\u00e9 cuidar la herencia para las nuevas generaciones no extraer y extraer petr\u00f3leo crudo ni vender el petr\u00f3leo crudo vamos a mantener una pol\u00edtica para que haya reposici\u00f3n de las reservas que no se agoten nuestras reservas y por eso tambi\u00e9n vamos a procurar producir petr\u00f3leo crudo para la refinaci\u00f3n que en vez de vender el petr\u00f3leo crudo lo refinamos en el pa\u00eds se produzcan las gasolinas y no tengamos que comprar gasolinas me dices que no tengamos que importar me da mucho gusto de que ayer el presidente bailen este se\u00f1al\u00f3 sus asesores de que est\u00e1 a punto de dar a conocer un plan para que eeuu sea autosuficiente y en alimentos en de energ\u00eda este en vez de cerrarse est\u00e1 planteando que hay acuerdos imagino que con nosotros de otros pa\u00edses para garantizar su a vasos hablaban de qu\u00e9 tienen d\u00e9ficit producci\u00f3n de autom\u00f3viles equipos de computaci\u00f3n y en otras ramas en otros productos entonces es importante que ellos pensando este la autosuficiencia nosotros tenemos que ir hacia all\u00e1 seguir caminando hacia all\u00e1 que \u00e9ste podamos producir lo que consumimos y en el caso de el sector energ\u00e9tico esa es la pol\u00edtica que se produzca en mexico la gasolina el di\u00e9sel y por eso la construcci\u00f3n de la nueva refiner\u00eda la rehabilitaci\u00f3n de las nuevas de las refiner\u00edas que ya exist\u00edan y otras actividades yo tengo como prop\u00f3sito en el 23 vamos a dejar comprar las gasolinas a finales del 23 ya vamos a ser autosuficientes por eso estamos trabajando en ese en ese sentido s\u00ed s\u00ed pues ahora con la disminuci\u00f3n de impuestos alrededor de 100.000 millones aparte estamos esperando tambi\u00e9n lo que nos va a entregar el banco de m\u00e9xico de remanentes se est\u00e1 haciendo la cuenta este eso lo entre en abril y se va a utilizar para pagar deuda es el dinero pero si tyler no ya era mucho buenos d\u00edas hay la rosa hacia el corresponsal del grupo hill y el imparcial de sonora electr\u00f3nica de mexicalli frontera de tijuana presidente el canciller marcelo ebrard dijo la vez pasada que esto s\u00ed que hay una preocupaci\u00f3n porque la iniciativa iniciativa k\u00f3vacs no ha cumplido por la entrega de dosis que se son 51.5 millones de dosis las que est\u00e1n comprometidas con m\u00e9xico entonces preguntarle si en caso de que no se cumpla con esta entrega de vacunas si hay alg\u00fan plan b para suplir estas estas dosis tenemos este vacunas ya contratadas suficientes te refer\u00edas a dijo el canciller que ya no han entregado y vamos a esperar quedaron en decirnos en esta semana cuando no se entregan no se suspende el contrato nada m\u00e1s es que estamos solicitando el calendario de entrega para nosotros tener en definitiva nuestro programa nacional ya de vacunaci\u00f3n pero no nos vamos a parar eso s\u00ed es importante decir si no presentaron ayer el haber porque no lo pones porque eso es muy importante que se conozca de lo que ya tenemos seguro lo que nos est\u00e9 va a llegar y hasta donde vamos a avanzar quiero aprovechar para agradecerle al embajador de china en m\u00e9xico por su apoyo por qu\u00e9 est\u00e1n por llegar 800 mil vacunas m\u00e1s de china hablamos de un mill\u00f3n de vacunas llegaron 200.000 y ahora van a llegar creo que ma\u00f1ana o est\u00e1n por llegar 200.000 aqu\u00ed deben de estar ese es el programa tenemos pensado terminar febrero con 3.3 millones ya estamos incluyendo k\u00f3vacs por qu\u00e9 fue lo que m\u00ednimo dijeron nos iban a entregar incluso puede ser m\u00e1s de lo que tenemos contratado con ellos pero si es as\u00ed vamos a llegar a 23 millones eso es lo que tenemos y en abril ser\u00edan 33 millones y el mayo pasar\u00edamos a 46 millones si esto resulta [Aplausos] y decimos era lo que plantea desde el principio tendr\u00edamos vacunados cuando menos con una primera dosis a todos los adultos mayores y a los m\u00e9dicos y enfermeras trabajadores del sector salud de los hospitales cobit pero estamos este haciendo gestiones para ampliar sobre todo en estos meses que es cuando hay menos vacunas y adem\u00e1s que es notorio el acaparamiento lo vemos el acaparamiento no tienes ah\u00ed la distribuci\u00f3n de vacunas en el mundo ya aumento como a 100 pa\u00edses 94 s\u00ed pero sigue pues quedando casi la mitad sin una dosis de los pa\u00edses del mundo ss miren nada m\u00e1s estaciones de china m\u00e1s de 100 millones hasta aqu\u00ed hasta rusia te llevan el 80% de toda la producci\u00f3n y de ah\u00ed baja nosotros tramos en el 19 lugar hasta ac\u00e1 nada as\u00ed y grecia [M\u00fasica] dinamarca pero am\u00e9rica latina' muy maltratada costa rica va muy bien por qu\u00e9 es poca su poblaci\u00f3n pero de todas maneras 1.1 que vacunados b\u00e1jale panam\u00e1 va bien aunque lleva el 1.4 acaba de empezar colombia salvador acaba de entrar ya lleva 6000 [M\u00fasica] vacunos a ver hasta ah\u00ed qued\u00f3 ya no hay de am\u00e9rica latina no se utiliza y todos 440 del caribe son 94 de casi 206 entonces vamos a seguir insistiendo de que distribuyan de este y hay casos en donde las tienen congeladas guardadas ya es muy probable que la producci\u00f3n sea mayor pero est\u00e1n all\u00ed congeladas que las van a necesitar hasta un mes pero las 100 es algo que van a poder aplicarlas en un mes y las tienen que deber\u00edan de resolver mejor esta situaci\u00f3n muy bien [M\u00fasica] desde el arranque de 2021 baja california y en especifico tijuana han registrado altos \u00edndices de en el homicidio doloso tijuana pues forma parte de este programa del gobierno federal para combatir la violencia en 15 municipios ahora es su visita que realiz\u00f3 a tijuana recientemente preguntarle si tuvo la oportunidad de comentar los datos recientes sobre tijuana y revisar la estrategia y ver c\u00f3mo est\u00e1 funcionando la estrategia y en tijuana si \u00e9ste sobre eso trat\u00f3 la reuni\u00f3n que tuvimos en tijuana en la inauguraci\u00f3n del cuartel de la guardia nacional a eso fuimos y a reforzar actividades porque en efecto de iguana es uno de los municipios con [M\u00fasica] m\u00e1s este homicidios en el pa\u00eds como otros esto se inform\u00f3 el d\u00eda 20 de este mes y estamos trabajando con ese prop\u00f3sito de garantizar la tranquilidad y la paz ah\u00ed y tijuana hay alguna meta presidente que se hayan trazado en tijuana precisamente en esta visita para reducir el incendio de m\u00e1s trabajo que est\u00e9 coordinado m\u00e1s elementos de la guardia nacional eso fue lo que se acord\u00f3 y continuar este trabajando todos los d\u00edas todos los d\u00edas en tijuana y en todo el pa\u00eds ser\u00edan enviados a la guardiana si no tengo el dato este pero debemos de tener ya alrededor de 2000 a ver por qu\u00e9 no el informe del del general museo de la guardia del d\u00eda 20 hay una distribuci\u00f3n de elementos por estado s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed est\u00e1n este incluso este construyendo ya son creo que siete cuarteles nuevos ahorita los vemos aqu\u00ed s\u00ed pero estos son los inspectores as\u00ed pero aqu\u00ed est\u00e1n los efectivos a ver si est\u00e1 baja california si mira no me equivoqu\u00e9 2000 99 elementos ya hay e estamos en donde se tienen m\u00e1s elementos de la guardia nacional que polic\u00edas estatales y esto lo hemos hecho en muy poco tiempo tengan media ya tenemos terminados ciento cuarenta cuarteles y estamos trabajando en 100 m\u00e1s vamos a tener alrededor de 240 cuarteles toda la republica y van a aumentar los elementos no van a ser esos 98 sino vamos a llegar a 140 mil elementos en la guardia entonces esta es la estrategia reforzar a ver si no tenemos el n\u00famero de cuarteles para baja california los nuevos la parte del que inauguramos en tijuana ya inauguramos o est\u00e1 por terminarse porque no voy a todas las inauguraciones pero el de san quint\u00edn ya est\u00e1 a punto as\u00ed pero hay m\u00e1s tiende m\u00e1s hasta este s\u00ed pero parecen 215 y 1 s\u00ed si cinco construidos y uno en proceso de acuerdo 66 baja california sobre un tema de sonora los transportistas de los transportistas del pa\u00eds tuvieron una reuni\u00f3n virtual antier para hablar pues sobre los bloqueos que todav\u00eda mantiene la tribu yaqui y puedes pedirle al gobierno federal que pues llegu\u00e9 a un acuerdo con la tribu y ellos dicen que por las carreteras de sonora circulan 8000 camiones de carga al mes y cada unidad aporta a los manifestantes que est\u00e1n bloqueando la carretera federal alrededor de 600 pesos preguntarle por qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo ahorita para detener este bloqueo que siento que es por una parte nada m\u00e1s de la de la tribu y qu\u00e9 avances tienen en las mesas de di\u00e1logo se est\u00e1 avanzando negociaci\u00f3n en los di\u00e1logos en los acuerdos con los pueblos yaquis hay que este como sucede en todo hay inconformes todos los gobernadores apoyan el que se llegue a un acuerdo pero hay una disidencia que \u00e9ste no acepta acuerdos sin embargo se est\u00e1 hablando con ellos y yo creo que pronto vamos a lograr en la cuarto lo est\u00e1 viendo adelfo que es el de pueblos ind\u00edgenas tenemos un compromiso con los yaquis que se va a cumplir ya se est\u00e1 trabajando all\u00e1 con ella constantemente ya [Aplausos] este se est\u00e1 viendo el problema agrario el problema del agua lo de el desarrollo de sus pueblos de los pueblos yaquis vamos a a visitarlos para y llevar a cabo en el marco de la conmemoraci\u00f3n de la independencia nacional un acto los pueblos yaquis vamos a llevar a cabo en uno de los pueblos un acto como el de ayer de igual este acto va a ser para ofrecerles disculpas para pedir perd\u00f3n por qu\u00e9 toda la represi\u00f3n que padecieron sus antepasados el exterminio porque fueron asesinados miles las deportaciones de yaquis todo esto en el porfiriato para trabajar como esclavos en las haciendas henequeneras de yucat\u00e1n en las plantaciones de ca\u00f1a del sureste una barbaridad una especie de segunda conquista entonces ahora que estamos conmemorando los 200 a\u00f1os de nuestra independencia pues lo que queremos y no aceptaron pero este es un acto de conciencia y de voluntad no es nada obligatorio nada por la fuerza le pedimos al rey de espa\u00f1a que se funcionan disculpas a los pueblos originarios ellos hasta ahora no han respondido ha habido este cuestionamientos a nuestro gobierno por pedirles esto que ir a buscar una [Aplausos] aut\u00e9ntica reconciliaci\u00f3n a partir de ofrecer disculpas por el autoritarismo entonces no podemos estar pidiendo nosotros qu\u00e9 los gobiernos extranjeros otras instancias del exterior se disculpe si nosotros no hacemos lo mismo porque a partir de que se logra la independencia pol\u00edtica de m\u00e9xico contin\u00faan tambi\u00e9n pr\u00e1cticas racistas clasistas discriminatorias y lo peor la represi\u00f3n como sucedi\u00f3 con los yaquis como sucedi\u00f3 con los mayas con los mayos y con todos los pueblos originarios la manera en que fueron despojados de sus tierras bueno el racismo que existe hasta la fecha entonces vamos a ir all\u00e1 a esta ceremonia pero tambi\u00e9n no se trata solo de pedir perd\u00f3n chino de reivindicarlos de apoyarlos por qu\u00e9 son los m\u00e1s pobres de sonora si estando marginados entonces ayudarlos en todo lo que podamos con un decreto para que recuperaran sus tierras durante el gobierno de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y luego ese decreto pues no fue obedecido se les recuperaron parcialmente sus tierras y adem\u00e1s no se respet\u00f3 la resoluci\u00f3n presidencial del presidente de cargas y lo que tiene que ver con la tierra ni en lo que tiene que ver con el agua entonces estamos buscando hacer justicia como lo tenemos que hacer con todos los pueblos originarios ind\u00edgenas y afro mexicanos [M\u00fasica] voy ahora que los trasplante ando voy a pedir un informe de c\u00f3mo va espec\u00edficamente lo de la carretera adelfo y le voy a pedir tambi\u00e9n a ricardo mej\u00eda que me informe sobre esto y que se apuren para que se llegue a un acuerdo y que no se provoquen enfrentamientos que se eviten la violencia que se llegue a un acuerdo porque si esto ha exacerbado las cosas ha calentado mucho los \u00e1nimos ah\u00ed obreg\u00f3n entonces a toda esta regi\u00f3n de sonora y tenemos que buscar soluciones pac\u00edficas pero tambi\u00e9n efectivas ya que resuelvan el problema di\u00e1logo con compromisos camino un muchacho hace unos d\u00edas este y eso es lo que queremos evitar y estamos en eso por qu\u00e9 estamos limpiando para que no est\u00e9n tomadas casetas porque era un negocio que ten\u00edan ya se han ido liberando casetas en nayarit sinaloa falta sonora porque queremos que sea a trav\u00e9s de un di\u00e1logo para evitar la confrontaci\u00f3n no hay que olvidar de que la pol\u00edtica entre otras cosas se invent\u00f3 para evitar la confrontaci\u00f3n para evitar la guerra pero eso cuando declaran la guerra al narcotr\u00e1fico la pol\u00edtica se va al presidente muy buenos d\u00edas ibrahim del quintana roo mx sobre el turismo mi estado es un estado que depende completamente del turismo los trabajadores del turismo los stuart de camaristas toda la gente que trabaja y que es casi todas los empresarios est\u00e1n muy preocupados por la reactivaci\u00f3n del turismo en nuestro estado yo imagino que en m\u00e9xico tambi\u00e9n quiera preguntarle cu\u00e1les son las estrategias despu\u00e9s de sufrir este 2020 la pandemia para levantar y competir en el sector tur\u00edstico en m\u00e9xico espec\u00edficamente en quintana roo y que se ha hecho tambi\u00e9n ya que cuando lleg\u00f3 las embajadas se supone que tendr\u00edan que hacer la promoci\u00f3n tur\u00edstica si tiene alg\u00fan informe de esa promoci\u00f3n que se ha realizado en los consulados y cu\u00e1les son las estrategias desde el gobierno federal para apoyar al turismo en todo el pa\u00eds y espec\u00edficamente a quintana roo gracias bueno la circunstancia actual lo que va a ayudar mucho al turismo y en especial a canc\u00fan ya toda la regi\u00f3n qu\u00e9 tiene que ver con y caribe que es una de las zonas m\u00e1s bellas del mundo va a ayudar mucho lo de la vacunaci\u00f3n por qu\u00e9 en el caso de quintana roo va bien el combate a la pandemia y esto se sabe en todo el mundo y vamos a vacunar pronto y yo espero que en tres meses ese es mi pron\u00f3stico tres meses o sea a mediados de a\u00f1o este inicie ya la recuperaci\u00f3n de la actividad tur\u00edstica en canc\u00fan y en los cabos y en vallarta y en nayarit y en otros sitios porque va a coincidir con \u00e9l el avance en la vacunaci\u00f3n de eeuu ahora con la pandemia la recomendaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo es que ese viaje poco y que sean viajes cortos entonces todo el turismo de eeuu de canad\u00e1 de este va a preferir a m\u00e9xico esto lo est\u00e1n proyectando o lo consideran quienes manejan esta actividad de modo que nosotros nos vamos a apurar para vacunar y al mediano plazo lo que va tambi\u00e9n a ayudar mucho es que se va a construir el aeropuerto internacional de tulum es un compromiso y lo vamos a hacer pronto la pr\u00f3xima a m\u00e1s tardar lo vamos a terminar en el 2023 nos habl\u00f3 del mediano plazo 2023 inauguramos el 3 maya y el aeropuerto de toulouse entonces eso va a significar un impulso al turismo muy importante en qui\u00e9n te agarro entonces yo ya veo la luz al final del t\u00fanel cuando la crisis el sargazo hab\u00eda pesimismo yo fui a a canc\u00fan y dije lo vamos a resolver y nos peg\u00f3 duro el sargazo pero nos resolvimos porque le pedimos al almirante ojeda y a la secretaria de marina que se encargar\u00e1n junto con hoteleros y prestadores de servicios para resolver el problema y se resolvi\u00f3 entonces ahora vamos a salir adelante yo voy a estar all\u00e1 en marzo voy a estar en el \u00e1rbol quiero hablar con los hoteleros porque vamos a construir el tramo de canc\u00fan tulum del 3 + 1 desde luego es todo el tren de espalda en que campeche yucat\u00e1n es particular m\u00e9rida canc\u00fan tulum de que llega hasta est\u00e9 tomando es que tu mal escasea y de nuevo palenque son 1500 kil\u00f3metros pero el tramo que son 120 km tulum canc\u00fan de 120 km es este el tramo de menos extensi\u00f3n es complicado porque vamos a hacer el tren en el derecho de v\u00eda de la actual carretera y medio entonces voy a ir para explicar de c\u00f3mo lo vamos a hacer [M\u00fasica] lo m\u00e1s pronto posible tiene fecha aproximada de esta obra de cuando termine ese tramo lo queremos hacer en un a\u00f1o a m\u00e1s tardar de un a\u00f1o por eso son dos subtramos vamos a decisi\u00f3n de los 120 decidimos hacer con tramos que llamamos canc\u00fan sur es de tulum playa del carmen que ah\u00ed no hay tanto problema no hay tantas instalaciones tur\u00edsticas hoteles y dem\u00e1s entonces ese tramo ya se licit\u00f3 y y va a estar a cargo de \u00e9l grupo m\u00e9xico s\u00ed y le estamos haciendo la recomendaci\u00f3n que son como 22 25 km que les corresponde que se apliquen y el otro tramo que es el m\u00e1s dif\u00edcil porque no queremos causar molestias para no afectar el turismo y hacerlo lo m\u00e1s pronto posible lo va a construir y el ej\u00e9rcito los ingenieros militares van construir 22 km a canc\u00fan para llegar al aeropuerto al aeropuerto de canc\u00fan parada en el aeropuerto ah\u00ed ah\u00ed va a ser la terminal y otra en el centro de la ciudad ese es un ramal de este el aeropuerto de canc\u00fan al centro pero eso lo estamos analizando por qu\u00e9 tenemos que terminar a tiempo ya tambi\u00e9n estamos por resolver lo de la adquisici\u00f3n de los trenes porque no es de un d\u00eda para otro que se compran estos trenes adem\u00e1s son distintos trenes porque van a haber trenes a la carga trenes para pasajero desde luego modernos y trenes para el turismo taller de compostura que iba a estar en chetumal es correcto por resolver si es en canc\u00fan si ese nieto malo es en es c\u00e1rcel o sea estamos viendo todo esto pero si comentarte de que va a hacer el ej\u00e9rcito los ingenieros necesitar es los que van a trabajar porque vamos a hacer ese tramo un a\u00f1o m\u00e1s tarde 20 si para no afectar 2002 en el 2002 o sea si empezamos en marzo que es lo que quiero a marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo s\u00ed pero no tienen este sustento no no no no hay la gente est\u00e1 apoyando el tema ya son estos los claudios es como se llama esa sensaci\u00f3n a favor de en contra de la democracia de la de la corrupci\u00f3n como es pero los mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n en este tramo del que estamos hablando no ha habido nada porque adem\u00e1s es va sobre la carretera en si va por este el derecho de v\u00eda desde luego van a haber impugnaciones de todo es como cuando hable y no por eso vamos a dejar de revisar las llamadas de instituciones aut\u00f3nomos que nacieron durante el per\u00edodo neoliberal como hongos despu\u00e9s de la lluvia all\u00ed infinidad de aparatos burocr\u00e1ticos las llamadas aut\u00f3nomas la sociedad civil que se puso de moda porque necesitaban este pues legalizar la corrupci\u00f3n y los usaron para legitimar el modelo neoliberal de privatizaci\u00f3n de robo entonces fueron creando para todo este organismos aut\u00f3nomos yo nada m\u00e1s les recuerdo para que se dimensione que son estos organismos aut\u00f3nomos pero dicen es de la sociedad civil no no son de la asociaci\u00f3n son de los grupos de intereses creados y organismos aut\u00f3nomos no si es de comunicaciones tiene que ver con las televisoras tiene que ver con las telefon\u00edas de qui\u00e9nes son los organismos aut\u00f3nomos de esas empresas son independientes del pueblo no del poder y as\u00ed se fueron este creando todos estos organismos y tenemos que hacer una revisi\u00f3n porque cuesta mucho mantenerlos ganan por hacer el trabajo de alcahuetes hasta trescientos mil cuatrocientos mil pesos mensuales me molestan mucho porque plante\u00e9 dicen no se va a afectar la sociedad civil no la sociedad civil antes se le llamaba pueblo c\u00f3mo se va el pueblo en conformar o verse afectado si vamos a ahorrar para entregarle apoyos al pueblo como se est\u00e1 haciendo no es a los que controlaban estos organismos respondi\u00f3 tambi\u00e9n el ejemplo un organismo para garantizar la competencia de la que no haya monopolios tenemos dos ejemplos uno cuando plantea la iniciativa para quitar los fideicomisos nos estamos ahorrando como 50 mil millones de pesos con esa decisi\u00f3n y por eso no tuvimos necesidad de endeudar al pa\u00eds ya ves d\u00edganme se tom\u00f3 esa decisi\u00f3n de quitar los decomisos quien ha padecido porque ya no est\u00e1n los virus nadie al contrario todo ese dinero para el pueblo bueno ese organismo fue al congreso a defender de que no se cancelar\u00e1n los jur\u00eddicos ahora con la cuesti\u00f3n de la iniciativa el\u00e9ctrica fue tambi\u00e9n a defender a las empresas particulares y as\u00ed muchas otras esta dependencia supuestamente aut\u00f3nomas' es repito independiente es el pueblo uno de los grupos de intereses creados entonces ten\u00edan el control yo les voy a recordar algo que es important\u00edsimo el banco de mexico es aut\u00f3nomo y desde luego qu\u00e9 necesita ser aut\u00f3nomo y seguir siendo aut\u00f3nomo pero ese modelo lo quer\u00edan aplicar en todo entonces en el 2006 cuando ya no hay duda de que vamos a ganar por qu\u00e9 este aunque hab\u00eda la guerra sucia segu\u00edamos arriba el secretario de hacienda de ese entonces en v\u00edsperas de las elecciones gil d\u00edaz propuso de que el sars pasar\u00e1 a ser aut\u00f3nomo como el banco de m\u00e9xico y estaban esperando que pasaron las elecciones para que si gan\u00e1bamos presentar\u00e1n la iniciativa de reforma y que el sat fuese un organismo aut\u00f3nomo para qu\u00e9 imag\u00ednense el gobierno sin los ingresos pero para que quer\u00edan que fuese aut\u00f3nomo pues van a mantener la misma pol\u00edtica fiscal de privilegios a los que no pagaban impuestos o se les devolv\u00edan los impuestos a los de arriba como nos hacen el fraude el sat queda igual entonces todo esto es para entender es porque de estos organismos aut\u00f3nomos entonces s\u00e9 este no hagan mucho pero pues yo tengo una caracter\u00edstica soy perseverante yo estoy aqu\u00ed para llevar a cabo una transformaci\u00f3n entonces no voy dar ni un paso atr\u00e1s ni para agarrar impulso est\u00e1n en bloque nos est\u00e1n haciendo no es queja es que hasta me acord\u00e9 del maestro pa\u00edses mi gran maestro el gran poeta de am\u00e9rica porque solicitaron a la presidencia una persona un ciudadano al instituto de la transparencia que preguntar\u00e1n cu\u00e1nto papel sanitario usaba ahora usaba yo e cu\u00e1nto gasta la 2 pues ah\u00ed est\u00e1 la respuesta porque me pregunto este alejandro es que le dije contesta todo responde pero me acord\u00e9 de \u00e9ste el maestro pa\u00eds el que est\u00e9 era director de esto lo van a entender los tabasque\u00f1os como no lo van a entender la mayor\u00eda de los mexicanos lo voy a decir este aqu\u00ed donde no nos escuchan no nos ven era el director de del museo de la venta del museo tabasco y la oficial\u00eda mayor del gobierno le ten\u00eda que entregar pues pues todo lo que se necesitaba para mantener el museo y no le mandaban papel sanitaria entonces el maestro le mand\u00f3 a decir al oficial o me manda el papel sanitario voy a conseguir unos costales de bacas bueno ya nos vemos ma\u00f1ana residente que no me contest\u00f3 y se voy a conseguir unos costales de baltar para los turistas sobre la otra parte de mi pregunta los resultados que ha tenido la embajada las embajadas en el mundo y los consulados sobre la promoci\u00f3n tur\u00edstica que se les encarg\u00f3 luego de la desaparici\u00f3n de la promoci\u00f3n tur\u00edstica si tendr\u00e1n alg\u00fan informe al respecto de eso y si nos pudieran hacer saber cu\u00e1les han sido los resultados que han tenido esta es esta nueva estrategia implementada y este y pues bueno por el otro lado decirle que en el municipio de puerto morelos precisamente donde acaban de asesinada al precandidato del partido verde bueno hay bastante corrupci\u00f3n dentro del dentro del gobierno municipal no es una cosa de politiquer\u00eda o de elecciones esta alcaldesa que sale ya no se puede reelegir ya se reeligi\u00f3 pero hay un tema de despojos muy serios y muy fuertes en donde est\u00e1n relacionadas la delincuencia organizada el gobierno municipal que est\u00e1 saliendo y toda esta estructura de gobernadores uno de ellos ya en prisi\u00f3n que han hecho en puerto morelos una verdadera pues pues una tierra de despojos y de injusticias y de corrupci\u00f3n las asociaciones de ciudadanos que verdaderamente est\u00e1n haciendo activismo en el municipio me han pedido que cuando tenga la palabra le diga que por favor revise al municipio de puerto morelos a la alcaldesa laura fern\u00e1ndez pi\u00f1a quien tambi\u00e9n presuntamente pudiera estar involucrada en esta estructura de la mafia romana y que en este despojo de tierras que se ha hecho en puerto morelos una comunidad muy intelectual de ambientalistas muy comprometidos con el medio ambiente reales sin tendencias pol\u00edticas que todo el tiempo luchan por que los gobiernos que lleguen a ese lugar pues respeten pues el gran arrecife que tenemos en puerto morelos que es muy importante y cuidarlo por el bien de nuestra naturaleza en nuestro estado y me han pedido que por favor verifique toda la corrupci\u00f3n que ha pasado en ese municipio en estas dos administraciones de la alcaldesa laura fern\u00e1ndez pi\u00f1a del partido verde ecologista y que no lo deje pasar por alto porque ha habido muchas injusticias y hay muchas personas lastimadas en este momento a los cuales les han despojado sus tierras y que no pueden recuperarlas pero que adem\u00e1s si se atreven a decirlo la delincuencia organizada los los podr\u00eda matar entonces estas personas yo le voy a acercar el documento si me permite a jes\u00fas ram\u00edrez de esta investigaci\u00f3n sobre estos despojos para tomar tambi\u00e9n la secrec\u00eda de estas personas y que no corran peligro por lo que lo que estoy diciendo ahorita de modo que ustedes puedan verificar y ojal\u00e1 puedan proteger tambi\u00e9n a todas estas personas que est\u00e1n luchando por recuperar lo que les quitaron y que hasta el momento no han podido y que no podr\u00e1n si no hay una intervenci\u00f3n de parte de un poder mayor al del municipio muchas gracias se\u00f1or presidente yo te felicito a ti por hacer esta denuncia y tienes nuestro apoyo en nuestra protecci\u00f3n no sabemos si este todo lo que est\u00e1s expresando obedece a la realidad tampoco lo descartamos porque nosotros tenemos que actuar con mucha responsabilidad pero este celebramos que est\u00e9s aqu\u00ed y que tengas el valor civil manifestar lo que has dicho porque te est\u00e1n viendo as\u00ed es y este que cuente siempre con nosotros aqu\u00ed vamos a atender un planteamiento y acerca de la promoci\u00f3n tur\u00edstica se hacen las embajadas este vamos a pedirle a marcelo que presente un informe s\u00f3lo te puedo decir que es mejor la promoci\u00f3n tur\u00edstica ahora que la de antes para empezar m\u00e9xico tiene mejor fama en el extranjero que antes as\u00ed es otra cosa ya la fama de m\u00e9xico en el extranjero y esto tiene que ver con el turismo y tiene que ver con todo este ya no es del pa\u00eds de los esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n como era lo de la violencia as\u00ed generalizada sigue habiendo pero ya no es lo mismo ya es otra cosa y ah\u00ed vamos a ir avanzando para que cada vez nuestro querido m\u00e9xico sea m\u00e1s respetado porque es una gran naci\u00f3n y lo de antes era un consejo donde los turistas ten\u00edan que pagar un impuesto los que ingresaban a m\u00e9xico y ese impuesto iba a supuestamente un fondo de turismo para la promoci\u00f3n tur\u00edstica y se recib\u00edan como 8 mil millones de pesos al a\u00f1o [M\u00fasica] y se robaban la mayor parte de ese dinero usaban parte de ese dinero para subvencionar a los medios de informaci\u00f3n no a todos desde luego para entregar este el famoso chayote este se utilizaba ese fondo con ese prop\u00f3sito y ten\u00edan oficinas en todas las ciudades del mundo del lujo est\u00e9 ganando los funcionarios en d\u00f3lar much\u00edsimo dinero y no hab\u00eda promoci\u00f3n realmente el turismo entonces me gustar\u00eda que este tanto marcelo ebrard como miguel torruco miguel torruco te explicar\u00e1n c\u00f3mo vamos en esta materia presente y solamente \u00e9ste y un agradecimiento de parte de mi se\u00f1ora madre este falleci\u00f3 el s\u00e1bado pasado la enterr\u00e9 este martes y siempre me dijo cuando me toca la palabra le agradeciera por la pensi\u00f3n que de adulto mayor que siempre recibi\u00f3 y que siempre le ayud\u00f3 para poder este compraros las cosas que ya les gustaba entonces he hablado con muchos adultos mayores que de igual manera agradecen la parte de esta gesti\u00f3n digamos est\u00e1 ya derecho que tienen y pues bueno pues de cumplida la promesa para mejorar adem\u00e1s es un derecho de todos los adultos mayores nos vemos ma\u00f1ana [M\u00fasica] la semana pr\u00f3xima",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:15.574282"
}