{
    "video_id": "A_lZjh5mYsk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/A_lZjh5mYsk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCxHh2Oby5LfL5UqkBWLRgY3Tz6wg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=A_lZjh5mYsk",
    "video_title": "El Insurgente, Tren Interurbano del Estado de M\u00e9xico a Santa Fe, registra gran afluencia",
    "video_length_seconds": 665,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues vamos a informarles hoy",
            "start": 0.08,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "sobre pues una",
            "start": 5.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n acerca del funcionamiento del",
            "start": 8.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tren de Toluca Santa Fe",
            "start": 11.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh inicia esta",
            "start": 15.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "etapa Todav\u00eda falta",
            "start": 18.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh avanzar m\u00e1s para que",
            "start": 23.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh llegue",
            "start": 28.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hasta la estaci\u00f3n observatorio",
            "start": 31.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "observatorio falta una una estaci\u00f3n pero",
            "start": 35.6,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 38.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 40.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "funcionando desde Toluca",
            "start": 42.44,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "desde el estado de M\u00e9xico hasta Santa Fe",
            "start": 46.76,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "y es muy buen servicio de",
            "start": 52.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "transporte informarles como c\u00f3mo lo ve",
            "start": 56.879,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 60.399,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "y en diciembre pensamos nosotros",
            "start": 63.6,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "eh va a estar completamente terminado a",
            "start": 68.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ver si nos explica aqu\u00ed el jefe de",
            "start": 72.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "gobierno que nos acompa\u00f1a Mart\u00ed bates y",
            "start": 77.28,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "luego abrimos para",
            "start": 80.119,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "preguntas muy buenos d\u00edas Sor se\u00f1or",
            "start": 87.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "presidente si me prestas",
            "start": 90.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mejor Muchas gracias Buenos d\u00edas Se\u00f1or",
            "start": 97.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas amigos de los",
            "start": 100.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n como ustedes",
            "start": 102.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "saben el domingo primero de septiembre",
            "start": 104.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se abri\u00f3 el tren interurbano el perd\u00f3n",
            "start": 106.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "el el s\u00e1bado se abri\u00f3 el tren",
            "start": 111.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "interurbano el",
            "start": 114.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "insurgente y empez\u00f3 a evaluarse es su",
            "start": 115.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "funcionamiento a partir del primero de",
            "start": 119.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "septiembre adelante por",
            "start": 121.479,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "favor desde la puesta en marcha el",
            "start": 124.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "primero de septiembre ha tenido una",
            "start": 127.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "afluencia interesante el domingo fue un",
            "start": 130.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "d\u00eda de mucha afluencia en la estaci\u00f3n",
            "start": 132.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Santa Fe y de constante afluencia en",
            "start": 136.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todo el tramo del tren desde",
            "start": 140.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sinacantepec es de inter\u00e9s del gobierno",
            "start": 142.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica Y obviamente tambi\u00e9n del",
            "start": 146.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad pero el presidente",
            "start": 148.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nos ha manifestado su inter\u00e9s en saber",
            "start": 151.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va funcionando el tren adelante por",
            "start": 153.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "favor Bueno aqu\u00ed quiero comentar que",
            "start": 156.959,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estos son los puntos de conexi\u00f3n son muy",
            "start": 160.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "buenos llega el tren desde Toluca llega",
            "start": 163.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a Santa Fe y tiene varias conexiones con",
            "start": 167.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el resto de los sistemas de movilidad",
            "start": 171.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "hay Taxi Seguro est\u00e1 el circuito interno",
            "start": 174.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de todo Santa Fe",
            "start": 178.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de toda la zona hay tambi\u00e9n rutas del",
            "start": 180.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "transporte concesionado y hay l\u00edneas de",
            "start": 185.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "rtp que es transporte del gobierno de la",
            "start": 188.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciudad que van a diferentes puntos a",
            "start": 191.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Balderas a la bombilla el auditorio",
            "start": 194.56,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "nacional adelante por",
            "start": 196.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed quiero comentar al respecto",
            "start": 198.519,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "que en el caso del circuito por Santa",
            "start": 202.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Fe los sistemas de movilidad conectan",
            "start": 206.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con el que la mexicana con la glorieta",
            "start": 209.159,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Televisa con Huawei con la plaza Samara",
            "start": 212.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con Hospital ABC con la wam entre otros",
            "start": 215.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "puntos",
            "start": 218.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "referenciales y en el caso de las",
            "start": 219.4,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "unidades de rtp hay mucha gente que",
            "start": 221.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "llega a Santa Fe y luego toma transporte",
            "start": 224.519,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para ir a Auditorio Nacional para ir al",
            "start": 228.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "metro Balderas y para ir a la bombilla",
            "start": 231.959,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 por Miguel \u00c1ngel de Quevedo e",
            "start": 235.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Insurgentes",
            "start": 238.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces para gente que viene desde",
            "start": 240.159,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Toluca a estos lugares a trabajar pues",
            "start": 242.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se les ha facilitado mucho la",
            "start": 245.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "conectividad del transporte",
            "start": 247.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "adelante en cuanto al al uso de la",
            "start": 250.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n Santa Fe de la l\u00ednea en general",
            "start": 254.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "comento lo siguiente tenemos para el",
            "start": 256.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "primero de septiembre el domingo tuvimos",
            "start": 260.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 263.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "2079 pasajeros el 2 de septiembre 20000",
            "start": 266.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "388 el 3 de septiembre",
            "start": 269.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "20.119 el 4 de septiembre",
            "start": 272.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "20437 es decir hay una constante en el",
            "start": 275.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "uso del tren en el caso de los que",
            "start": 279.16,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "llegan hasta Santa Fe el primero de",
            "start": 283.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "septiembre que es domingo que fue",
            "start": 286.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "domingo y el primer d\u00eda de",
            "start": 289.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "funcionamiento general tuvimos",
            "start": 291.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "8579 esto puede deberse a que fue",
            "start": 295.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estreno a que era domingo",
            "start": 298.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el Ya lo vamos a verificar el siguiente",
            "start": 301.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "domingo para ver qu\u00e9 comportamiento hay",
            "start": 304.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero el 2 de septiembre tuvimos",
            "start": 306.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "6180 pasajeros que llegaron a Santa Fe",
            "start": 308.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el 3 de septiembre",
            "start": 312.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "6307 el 4 de septiembre",
            "start": 314.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "6533 ya Ayer ya est\u00e1bamos arriba de esta",
            "start": 318.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cifra Eso quiere decir que cada d\u00eda ha",
            "start": 322.16,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "venido subiendo gradualmente el n\u00famero",
            "start": 324.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de pasajeros que que llegan hasta Santa",
            "start": 327.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Fe desde Toluca fundamentalmente que es",
            "start": 330.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "donde abordan los que vienen a Santa Fe",
            "start": 334.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el tiempo de intervalo es de 15 minutos",
            "start": 337.199,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en la llegada de los trenes y viene",
            "start": 341.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mucha gente que vive en Toluca o en esa",
            "start": 343.919,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "zona y trabaja en Santa Fe o que viene a",
            "start": 347.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "realizar otras actividades en la Ciudad",
            "start": 352.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en otros puntos adelante por",
            "start": 354.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 358.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en ha habido de parte del personal del",
            "start": 360.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 363.4,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "fundamentalmente a partir de la",
            "start": 364.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de",
            "start": 366.479,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "movilidad entrevistas con la gente",
            "start": 368.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contacto directo con la gente para saber",
            "start": 370.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ve el servicio si lo siente",
            "start": 372.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "satisfactorio hay una serie de de",
            "start": 376.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preguntas que se hacen y sobre todo para",
            "start": 379.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ver si hay algo que mejorar y para saber",
            "start": 381.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 funcionando la gente ha",
            "start": 385.16,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "reportado",
            "start": 387.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "facci\u00f3n con el servicio es m\u00e1s podemos",
            "start": 389.759,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decir esto puede ser un poco subjetivo",
            "start": 392.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero es real la gente est\u00e1 muy contenta",
            "start": 394.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "con el servicio que brinda el tren",
            "start": 397.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "interurbano el insurgente y vino a",
            "start": 400.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "resolver un problema muy importante para",
            "start": 403.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mucha gente le acorta los tiempos le da",
            "start": 406.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "comodidad le da m\u00e1s seguridad y bueno",
            "start": 410.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Esto lo vamos a ver ahorita en unas",
            "start": 414.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "entrevistas con la propia ciudadan\u00eda con",
            "start": 416.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los usuarios usuarias del tren podemos",
            "start": 419.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decir se\u00f1or presidente que ha sido",
            "start": 421.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bastante satisfactorio para la gente la",
            "start": 423.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh apertura de esta parte del tren",
            "start": 426.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "interurbano el insurgente con su llegada",
            "start": 430.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hasta Santa Fe al llegar a Santa Fe se",
            "start": 433.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conect\u00f3 con la Ciudad de M\u00e9xico porque",
            "start": 435.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "estn las estaciones sinacantepec Toluca",
            "start": 438.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Metepec y Lerma solo Estado de M\u00e9xico y",
            "start": 441.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya est\u00e1 conectado con la ciudad y",
            "start": 444.199,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en efecto como dijo el presidente siguen",
            "start": 447.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "las obras hasta observatorio ah\u00ed se",
            "start": 449.919,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "siguen realizando es de ah\u00ed de santaf\u00e9 a",
            "start": 453.599,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Vasco equ Quiroga Vasco equ Quiroga a",
            "start": 458.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "observatorio y van bastante bien la",
            "start": 461.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "perspectiva es que se puedan terminar al",
            "start": 463.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "finalizar este a\u00f1o si podemos ver el",
            "start": 466.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "video por",
            "start": 469.56,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "favor pues es una obra fant\u00e1stica sobre",
            "start": 474.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo que va a beneficiar a much\u00edsima",
            "start": 477.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gente s\u00ed servicio muy eficiente no todo",
            "start": 479.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "todo la perfecci\u00f3n este muy bien",
            "start": 482.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "servicio muy r\u00e1pido no nos evitamos todo",
            "start": 485.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico que hay viene bien c\u00f3moda uno",
            "start": 489.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no como los camiones no m\u00e1s viene uno",
            "start": 492.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "zangoloteando cuando vienen llenos ah no",
            "start": 494.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed le recomiendo la mera verdad como las",
            "start": 496.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "otras personas que se subieron antes que",
            "start": 498.599,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nosotros nos recomendaron si tambi\u00e9n les",
            "start": 500.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "recomendamos que se suban tengan esa",
            "start": 502.479,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "experiencia que hay en M\u00e9xico en el",
            "start": 505.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "autob\u00fas pues hora y media hora tres",
            "start": 508.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cuartos Y ahorita Cu\u00e1ntos est\u00e1s No pues",
            "start": 513.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ahorita",
            "start": 515.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "me Me avent\u00e9 como media hora menos de",
            "start": 516.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "media hora pues m\u00e1s de una hora m\u00e1s si",
            "start": 519.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el tr\u00e1fico Hasta de veces una",
            "start": 522.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hora y media 2 horas Depende como est\u00e9",
            "start": 524.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico pero si ya vimos este que si",
            "start": 526.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hay Y eso es buen\u00edsimo tambi\u00e9n eh Porque",
            "start": 528.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya tampoco vamos a estar batallando nada",
            "start": 531.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s salimos nada m\u00e1s vemos de d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 533.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y v\u00e1monos pues me parece bien y que es",
            "start": 535.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seguro m\u00e1s que nada",
            "start": 538.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pues para venir a comprar venimos a",
            "start": 540.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comprar aqu\u00ed en la Merced no nos va a",
            "start": 542.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dar buen servicio pues est\u00e1 bien nos",
            "start": 544.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacemos menos tiempo fabuloso porque ya",
            "start": 546.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no anda cargando uno el dinero y es una",
            "start": 549.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "grand\u00edsima ventaja utilizar la tarjeta",
            "start": 552.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los que no no se haban visto ac\u00e1 pasados",
            "start": 555.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sexenios como ahorita Ay claro yo",
            "start": 559.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahorita que regrese a a la Ciudad de",
            "start": 563.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico voy a empezar a decirles a todas",
            "start": 565.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las personas que conozco Incluso en",
            "start": 568.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Toluca que que vengan a",
            "start": 570.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 572.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "conocerlo estuvo muy bonito la verdad no",
            "start": 585.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no nos lo esper\u00e1bamos eh considero como",
            "start": 589.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de sinceramente primer mundo o sea Muy",
            "start": 591.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bueno muy bueno el servicio fue muy",
            "start": 594.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agradable el paisaje es muy lindo es muy",
            "start": 596.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "diferente a cuando uno se sube en el",
            "start": 599.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n muy bien el espacio est\u00e1 muy bien",
            "start": 602.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nosotros como somos personas altas el",
            "start": 605.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "espacio se siente bien sobre todo para",
            "start": 607.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las personas que van a trabajar es mucho",
            "start": 610.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "mejor el tramo del tiempo algo que como",
            "start": 613.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "turista me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y me gust\u00f3",
            "start": 617.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mucho fue las bellas panor\u00e1micas que que",
            "start": 620.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "se pueden disfrutar una m\u00fasica muy muy",
            "start": 622.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "agradable tambi\u00e9n instrumental muy",
            "start": 625.519,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "t\u00edpica mexicana incluso la m\u00fasica que se",
            "start": 627.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "puede escuchar dentro del tren pues es",
            "start": 629.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algo muy agradable para los",
            "start": 632.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "o\u00eddos bien nosotros venimos de aqu\u00ed del",
            "start": 635.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "metro valderas y este no sab\u00edamos que",
            "start": 637.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "llegaba ac\u00e1 y tuvimos que dejarlo all\u00e1",
            "start": 639.959,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en este adelante de de la Plaza Santa Fe",
            "start": 642.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "entonces venimos caminando pero ahorita",
            "start": 645.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de la salida Aqu\u00ed est\u00e1 perfecto se me",
            "start": 647.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hizo algo muy muy pr\u00e1ctico en tiempo y",
            "start": 649.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por supuesto en costo algo muy c\u00f3modo es",
            "start": 652.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muy bueno porque hay veces que no trae",
            "start": 655.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "uno tanto cambio o algo y y as\u00ed le",
            "start": 657.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puedes recargar pues muy buena opci\u00f3n no",
            "start": 659.68,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Yo siento que es buena opci\u00f3n",
            "start": 662.72,
            "duration": 3.919
        }
    ],
    "transcription_text": "pues vamos a informarles hoy sobre pues una evaluaci\u00f3n acerca del funcionamiento del tren de Toluca Santa Fe eh inicia esta etapa Todav\u00eda falta eh avanzar m\u00e1s para que eh llegue hasta la estaci\u00f3n observatorio observatorio falta una una estaci\u00f3n pero ya est\u00e1 funcionando desde Toluca desde el estado de M\u00e9xico hasta Santa Fe y es muy buen servicio de transporte informarles como c\u00f3mo lo ve la gente y en diciembre pensamos nosotros eh va a estar completamente terminado a ver si nos explica aqu\u00ed el jefe de gobierno que nos acompa\u00f1a Mart\u00ed bates y luego abrimos para preguntas muy buenos d\u00edas Sor se\u00f1or presidente si me prestas mejor Muchas gracias Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas amigos de los medios de comunicaci\u00f3n como ustedes saben el domingo primero de septiembre se abri\u00f3 el tren interurbano el perd\u00f3n el el s\u00e1bado se abri\u00f3 el tren interurbano el insurgente y empez\u00f3 a evaluarse es su funcionamiento a partir del primero de septiembre adelante por favor desde la puesta en marcha el primero de septiembre ha tenido una afluencia interesante el domingo fue un d\u00eda de mucha afluencia en la estaci\u00f3n Santa Fe y de constante afluencia en todo el tramo del tren desde sinacantepec es de inter\u00e9s del gobierno de la rep\u00fablica Y obviamente tambi\u00e9n del gobierno de la ciudad pero el presidente nos ha manifestado su inter\u00e9s en saber c\u00f3mo va funcionando el tren adelante por favor Bueno aqu\u00ed quiero comentar que estos son los puntos de conexi\u00f3n son muy buenos llega el tren desde Toluca llega a Santa Fe y tiene varias conexiones con el resto de los sistemas de movilidad hay Taxi Seguro est\u00e1 el circuito interno de todo Santa Fe de toda la zona hay tambi\u00e9n rutas del transporte concesionado y hay l\u00edneas de rtp que es transporte del gobierno de la ciudad que van a diferentes puntos a Balderas a la bombilla el auditorio nacional adelante por favor aqu\u00ed quiero comentar al respecto que en el caso del circuito por Santa Fe los sistemas de movilidad conectan con el que la mexicana con la glorieta Televisa con Huawei con la plaza Samara con Hospital ABC con la wam entre otros puntos referenciales y en el caso de las unidades de rtp hay mucha gente que llega a Santa Fe y luego toma transporte para ir a Auditorio Nacional para ir al metro Balderas y para ir a la bombilla que est\u00e1 por Miguel \u00c1ngel de Quevedo e Insurgentes entonces para gente que viene desde Toluca a estos lugares a trabajar pues se les ha facilitado mucho la conectividad del transporte adelante en cuanto al al uso de la estaci\u00f3n Santa Fe de la l\u00ednea en general comento lo siguiente tenemos para el primero de septiembre el domingo tuvimos en general 2079 pasajeros el 2 de septiembre 20000 388 el 3 de septiembre 20.119 el 4 de septiembre 20437 es decir hay una constante en el uso del tren en el caso de los que llegan hasta Santa Fe el primero de septiembre que es domingo que fue domingo y el primer d\u00eda de funcionamiento general tuvimos 8579 esto puede deberse a que fue estreno a que era domingo el Ya lo vamos a verificar el siguiente domingo para ver qu\u00e9 comportamiento hay pero el 2 de septiembre tuvimos 6180 pasajeros que llegaron a Santa Fe el 3 de septiembre 6307 el 4 de septiembre 6533 ya Ayer ya est\u00e1bamos arriba de esta cifra Eso quiere decir que cada d\u00eda ha venido subiendo gradualmente el n\u00famero de pasajeros que que llegan hasta Santa Fe desde Toluca fundamentalmente que es donde abordan los que vienen a Santa Fe el tiempo de intervalo es de 15 minutos en la llegada de los trenes y viene mucha gente que vive en Toluca o en esa zona y trabaja en Santa Fe o que viene a realizar otras actividades en la Ciudad de M\u00e9xico en otros puntos adelante por favor en ha habido de parte del personal del gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico fundamentalmente a partir de la secretar\u00eda de movilidad entrevistas con la gente contacto directo con la gente para saber c\u00f3mo ve el servicio si lo siente satisfactorio hay una serie de de preguntas que se hacen y sobre todo para ver si hay algo que mejorar y para saber c\u00f3mo est\u00e1 funcionando la gente ha reportado facci\u00f3n con el servicio es m\u00e1s podemos decir esto puede ser un poco subjetivo pero es real la gente est\u00e1 muy contenta con el servicio que brinda el tren interurbano el insurgente y vino a resolver un problema muy importante para mucha gente le acorta los tiempos le da comodidad le da m\u00e1s seguridad y bueno Esto lo vamos a ver ahorita en unas entrevistas con la propia ciudadan\u00eda con los usuarios usuarias del tren podemos decir se\u00f1or presidente que ha sido bastante satisfactorio para la gente la eh apertura de esta parte del tren interurbano el insurgente con su llegada hasta Santa Fe al llegar a Santa Fe se conect\u00f3 con la Ciudad de M\u00e9xico porque estn las estaciones sinacantepec Toluca Metepec y Lerma solo Estado de M\u00e9xico y aqu\u00ed ya est\u00e1 conectado con la ciudad y en efecto como dijo el presidente siguen las obras hasta observatorio ah\u00ed se siguen realizando es de ah\u00ed de santaf\u00e9 a Vasco equ Quiroga Vasco equ Quiroga a observatorio y van bastante bien la perspectiva es que se puedan terminar al finalizar este a\u00f1o si podemos ver el video por favor pues es una obra fant\u00e1stica sobre todo que va a beneficiar a much\u00edsima gente s\u00ed servicio muy eficiente no todo todo la perfecci\u00f3n este muy bien servicio muy r\u00e1pido no nos evitamos todo el tr\u00e1fico que hay viene bien c\u00f3moda uno no como los camiones no m\u00e1s viene uno zangoloteando cuando vienen llenos ah no s\u00ed le recomiendo la mera verdad como las otras personas que se subieron antes que nosotros nos recomendaron si tambi\u00e9n les recomendamos que se suban tengan esa experiencia que hay en M\u00e9xico en el autob\u00fas pues hora y media hora tres cuartos Y ahorita Cu\u00e1ntos est\u00e1s No pues ahorita me Me avent\u00e9 como media hora menos de media hora pues m\u00e1s de una hora m\u00e1s si ah\u00ed est\u00e1 el tr\u00e1fico Hasta de veces una hora y media 2 horas Depende como est\u00e9 el tr\u00e1fico pero si ya vimos este que si hay Y eso es buen\u00edsimo tambi\u00e9n eh Porque ya tampoco vamos a estar batallando nada m\u00e1s salimos nada m\u00e1s vemos de d\u00f3nde est\u00e1 y v\u00e1monos pues me parece bien y que es m\u00e1s seguro m\u00e1s que nada pues para venir a comprar venimos a comprar aqu\u00ed en la Merced no nos va a dar buen servicio pues est\u00e1 bien nos hacemos menos tiempo fabuloso porque ya no anda cargando uno el dinero y es una grand\u00edsima ventaja utilizar la tarjeta los que no no se haban visto ac\u00e1 pasados sexenios como ahorita Ay claro yo ahorita que regrese a a la Ciudad de M\u00e9xico voy a empezar a decirles a todas las personas que conozco Incluso en Toluca que que vengan a [M\u00fasica] conocerlo estuvo muy bonito la verdad no no nos lo esper\u00e1bamos eh considero como de sinceramente primer mundo o sea Muy bueno muy bueno el servicio fue muy agradable el paisaje es muy lindo es muy diferente a cuando uno se sube en el cami\u00f3n muy bien el espacio est\u00e1 muy bien nosotros como somos personas altas el espacio se siente bien sobre todo para las personas que van a trabajar es mucho mejor el tramo del tiempo algo que como turista me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y me gust\u00f3 mucho fue las bellas panor\u00e1micas que que se pueden disfrutar una m\u00fasica muy muy agradable tambi\u00e9n instrumental muy t\u00edpica mexicana incluso la m\u00fasica que se puede escuchar dentro del tren pues es tambi\u00e9n algo muy agradable para los o\u00eddos bien nosotros venimos de aqu\u00ed del metro valderas y este no sab\u00edamos que llegaba ac\u00e1 y tuvimos que dejarlo all\u00e1 en este adelante de de la Plaza Santa Fe entonces venimos caminando pero ahorita de la salida Aqu\u00ed est\u00e1 perfecto se me hizo algo muy muy pr\u00e1ctico en tiempo y por supuesto en costo algo muy c\u00f3modo es muy bueno porque hay veces que no trae uno tanto cambio o algo y y as\u00ed le puedes recargar pues muy buena opci\u00f3n no Yo siento que es buena opci\u00f3n",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:20:25.749917"
}