{
    "video_id": "A_Ox8tdAIco",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/A_Ox8tdAIco/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDrcPQceKFBr2G_zTHPJTnZnbuYCg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=A_Ox8tdAIco",
    "video_title": "En 2022 habr\u00e1 iniciativa de reforma electoral. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6765,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "2",
            "start": 158.51,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 163.37,
            "duration": 27.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 165.36,
            "duration": 25.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 205.91,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 249.9,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 256.359,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "e informar hoy sobre",
            "start": 260.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras c\u00f3mo",
            "start": 265.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "lo hacemos",
            "start": 268.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todos los mi\u00e9rcoles desde hace",
            "start": 269.78,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo",
            "start": 273.63,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "le vamos a dar la palabra a isabel",
            "start": 275.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "garc\u00eda vilchis que ella nos",
            "start": 277.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "informe los d\u00edas como han estado",
            "start": 280.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n y de",
            "start": 285.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 288.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente con su permiso buenos",
            "start": 289.32,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos y todos a todas ya todos",
            "start": 291.54,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "esta es la edici\u00f3n de fin de a\u00f1o de",
            "start": 295.569,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "quienes tienen las mentiras de la semana",
            "start": 298.749,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "un ejercicio que permite al pueblo de",
            "start": 300.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "mexico formarse un criterio sobre las",
            "start": 303.219,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "falsedades publicadas en medios de",
            "start": 306.099,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y redes sociales hemos",
            "start": 308.169,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "visto el descontento de la oposici\u00f3n a",
            "start": 311.499,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n generando",
            "start": 313.659,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n por la",
            "start": 315.789,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de privilegios",
            "start": 317.77,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda inventan algo nuevo pero son",
            "start": 319.229,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "cosas tan absurdas o tan hilarantes como",
            "start": 322.569,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que la torre de control del nuevo",
            "start": 325.99,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "aeropuerto de santa lucia est\u00e1 inclinada",
            "start": 327.369,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "o que un viaje en tren del presidente y",
            "start": 330.369,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "su comitiva para supervisar el",
            "start": 333.009,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aeropuerto de santa lucia habr\u00eda sido un",
            "start": 334.689,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "montaje de estudio con alta tecnolog\u00eda",
            "start": 337.599,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pero vamos a ver el recuento",
            "start": 340.259,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las notas falsas sobre la torre de",
            "start": 343.409,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "control inclinada y del viaje en tren",
            "start": 345.869,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del presidente sus supervisando el",
            "start": 348.33,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "aeropuerto de santa lucia el 20 de",
            "start": 351.749,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "septiembre circul\u00f3 informaci\u00f3n falsa",
            "start": 354.839,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "indicando que la torre de control del",
            "start": 357.379,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles estaba chueca",
            "start": 359.669,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "que estaba inclinada como la torre de",
            "start": 362.159,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pizza en italia es falso la torre del",
            "start": 364.8,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles fue construida",
            "start": 368.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "bajo altos est\u00e1ndares de calidad tiene",
            "start": 371.249,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "88 metros de altura y est\u00e1 equipada con",
            "start": 374.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de vanguardia para agilizar",
            "start": 377.249,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico a\u00e9reo de manera segura luego",
            "start": 380.279,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "inventaron una mentira sobre un v\u00eddeo",
            "start": 383.459,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del presidente en un tren en las",
            "start": 385.349,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inmediaciones del aeropuerto de santa",
            "start": 387.239,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lucia en redes y medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 389.069,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dijeron que fue un montaje que todo se",
            "start": 392.009,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 en un simulador que se hizo una",
            "start": 395.069,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pel\u00edcula de estudio y que con photoshop",
            "start": 397.589,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pintaron el paisaje y las nubes pero",
            "start": 399.869,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todo resulta pero resulta que el",
            "start": 403.169,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente y una comitiva si viajaron en",
            "start": 405.179,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tren y qu\u00e9 se hizo durante un recorrido",
            "start": 408.119,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda del tren que pasa rumbo al",
            "start": 410.819,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aeropuerto de santa lucia entre los que",
            "start": 414.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hicieron eco de esta pifia fue el ex",
            "start": 417.629,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente felipe calder\u00f3n el senador",
            "start": 420.21,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "emilio \u00e1lvarez icaza y paola migoya",
            "start": 423.229,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "promotores del frente c\u00edvico nacional",
            "start": 427.009,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "entre otros",
            "start": 429.439,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "segunda por favor",
            "start": 431.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "falso que las tarifas el\u00e9ctricas subir\u00e1n",
            "start": 433.85,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "si se aprueba la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 437.1,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "las mentiras que super\u00f3 a las dem\u00e1s en",
            "start": 440.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alcance y en n\u00famero de notas publicadas",
            "start": 443.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en medios tradicionales y en redes",
            "start": 445.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sociales fue aquella que dice que",
            "start": 448.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "supuestamente las tarifas de",
            "start": 450.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "electricidad aumentar\u00edan si se aprueba",
            "start": 452.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la reforma el\u00e9ctrica en el a\u00f1o",
            "start": 455.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "publicaron m\u00e1s de 3000 notas sobre este",
            "start": 457.93,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tema con la intenci\u00f3n de meterle miedo a",
            "start": 461.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n contra la reforma pero todo",
            "start": 464.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "eso es falso el objetivo de la reforma",
            "start": 468.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica es que haya tarifas a bajos",
            "start": 470.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "precios para los consumidores",
            "start": 473.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ejemplo de ello es que durante este",
            "start": 475.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobierno no han subido los precios de la",
            "start": 477.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 481.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entiendo en t\u00e9rminos reales como ya",
            "start": 482.16,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hemos mencionado desde que el presidente",
            "start": 485.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador present\u00f3 la iniciativa de",
            "start": 488.14,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "reforma el\u00e9ctrica pol\u00edticos columnistas",
            "start": 490.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y personajes de",
            "start": 493.83,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n emprendieron una verdadera",
            "start": 496.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n en contra de",
            "start": 499.6,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "la iniciativa y esta campa\u00f1a no se est\u00e1",
            "start": 501.94,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 506.39,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "mentiras que buscan crear malestar en la",
            "start": 508.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n disque la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 511.8,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "costar\u00e1 miles de millones al erario",
            "start": 514.2,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mentiras que buscan crear malestar en la",
            "start": 517.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n apenas el 22 de diciembre",
            "start": 520.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pasado el peri\u00f3dico reforma public\u00f3 a 8",
            "start": 523.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "columnas un titular amaya amarillista",
            "start": 526.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "temen con reforma shock de 261 mil",
            "start": 528.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "millones de pesos aludiendo al supuesto",
            "start": 533.71,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "costo de aprobarse la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 536.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "citando un centro de investigaci\u00f3n",
            "start": 540.51,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y presupuestaria reforma",
            "start": 542.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que la reforma el\u00e9ctrica tendr\u00e1",
            "start": 545.529,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "un impacto en el presupuesto de",
            "start": 548.08,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "261.000 millones debido a",
            "start": 551.43,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "indemnizaciones cancelaci\u00f3n de",
            "start": 554.7,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inversiones pagos de subsidios y sobre",
            "start": 557.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "costo de operaci\u00f3n de la comisi\u00f3n",
            "start": 560.26,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 562.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todo eso es falso este amarillismo no",
            "start": 564.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tome en cuenta que las empresas privadas",
            "start": 568.57,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n en el mercado el\u00e9ctrico",
            "start": 570.63,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "produciendo el 46 por ciento de la",
            "start": 573.089,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "electricidad en el pa\u00eds pero ya sin",
            "start": 576.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contratos que le den preferencia para no",
            "start": 579.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pagar los costos de transmisi\u00f3n",
            "start": 581.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en sociedades con la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 584.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las empresas podr\u00e1n hacer negocios",
            "start": 587.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "razonables y pagar\u00e1n lo justo tambi\u00e9n",
            "start": 589.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hay cr\u00edticas que ponen en duda la",
            "start": 593.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "capacidad de la comisi\u00f3n pero la empresa",
            "start": 595.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablica cuenta con la capacidad para",
            "start": 598.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "producir el 54 por ciento de la",
            "start": 600.55,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 603.19,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "garantizando bajas tarifas para la",
            "start": 604.47,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n protegiendo el medio ambiente",
            "start": 606.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y promoviendo las energ\u00edas limpias y",
            "start": 609.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "renovables como parte de este esfuerzo",
            "start": 612.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el 38.4 por ciento de la electricidad de",
            "start": 615.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n es producida con energ\u00eda",
            "start": 618.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "limpia de todas las energ\u00edas limpias del",
            "start": 621.31,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como la fotovoltaica la e\u00f3lica",
            "start": 624.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica y nuclear la comisi\u00f3n federal",
            "start": 627.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de electricidad produce el 55 por ciento",
            "start": 630.37,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad y el plan es que aumente",
            "start": 633.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 638.02,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "vamos con la \u00faltima",
            "start": 639.45,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n m\u00e1s repulsiva del a\u00f1o fue",
            "start": 641.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la del supuesto obrero muerto por",
            "start": 644.779,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n en la refiner\u00eda dos bocas no",
            "start": 646.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n los ataques por las obras de",
            "start": 650.33,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "justicia social que ha emprendido el",
            "start": 652.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico por ejemplo el diario",
            "start": 653.899,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "reforma public\u00f3 el 13 de octubre pasado",
            "start": 656.69,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "una mentira",
            "start": 659.48,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "de un muerto seg\u00fan el diario una",
            "start": 662.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "protesta de trabajadores en la refiner\u00eda",
            "start": 665.529,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "dos bocas de tabasco fue reprimida con",
            "start": 667.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "armas de fuego y supuestamente un",
            "start": 670.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trabajador habr\u00eda muerto a pesar de que",
            "start": 672.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se desminti\u00f3 esa informaci\u00f3n la nota a\u00fan",
            "start": 674.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sigue en su p\u00e1gina web info demia mx",
            "start": 677.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3 que se trataba de una mentira lo",
            "start": 680.95,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "publicado por reforma y otros medios en",
            "start": 684.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nado sincronizado otros medios retomaron",
            "start": 687.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la misma informaci\u00f3n sin verificar c\u00f3mo",
            "start": 689.65,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es infobae la otra opini\u00f3n",
            "start": 692.14,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "debate moral y 724",
            "start": 695.85,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y miembros de la oposici\u00f3n se lanzaron a",
            "start": 700.14,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "desinformar como buena felipe calder\u00f3n",
            "start": 702.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vicente fox as\u00ed como dirigentes del pan",
            "start": 705.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y del perred\u00e9 como jes\u00fas ortega que",
            "start": 709.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "public\u00f3 la foto de un obrero atropellado",
            "start": 711.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hace meses en la cercan\u00eda de la",
            "start": 713.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda afirmando que se trataba del",
            "start": 715.9,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "trabajador asesinado por un polic\u00eda",
            "start": 718.9,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en este espacio se desminti\u00f3 esta",
            "start": 721.699,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n incluso se comparti\u00f3 la",
            "start": 723.739,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "postura del empec\u00e9 empresa ica flor",
            "start": 726.439,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sobre el conflicto y bueno hasta aqu\u00ed",
            "start": 729.169,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nuestra secci\u00f3n muchas gracias y les",
            "start": 732.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "deseamos a todas ya todos un feliz a\u00f1o",
            "start": 735.379,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nuevo muchas gracias presidente",
            "start": 738.859,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "muy bien no tenemos lista",
            "start": 744.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "yan salazar",
            "start": 747.529,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no hay nadie m\u00e1s",
            "start": 751.279,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y hoy te abrimos",
            "start": 753.649,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 755.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un compa\u00f1ero",
            "start": 758.43,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 763.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una palabra k",
            "start": 767.93,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente hans al azar de",
            "start": 770.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "noticias en redes",
            "start": 773.68,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el d\u00eda el d\u00eda de antier",
            "start": 777.34,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "periodista ricardo ravelo public\u00f3 en dos",
            "start": 781.26,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tuits lo siguiente lo voy a leer textual",
            "start": 786.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si me matan todos ustedes ya saben qui\u00e9n",
            "start": 788.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es el responsable pido que alfaro",
            "start": 792.279,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "presente demanda nos vamos nos vemos en",
            "start": 794.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tribunales internacionales",
            "start": 797.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no en los atenazados por la mafia y",
            "start": 799.41,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "enseguida dice no he sido notificado de",
            "start": 802.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la demanda le exijo al gobernador",
            "start": 805.12,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "enrique alfaro que la presente la estoy",
            "start": 807.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esperando me urge y que no apague va o",
            "start": 809.709,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "no va esto es parte de lo publicado y de",
            "start": 812.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo subido en twitter por parte del",
            "start": 817.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "periodista ricardo ravelo especialista",
            "start": 819.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en temas de narcotr\u00e1fico y lo expongo",
            "start": 821.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente por la gravedad del tema ya",
            "start": 824.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que \u00e9l se\u00f1ala directamente de acuerdo a",
            "start": 826.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "lo que acabo de leer textual al",
            "start": 828.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobernador de jalisco quien bueno pues",
            "start": 830.41,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ha sido muy hostil con la prensa ha sido",
            "start": 833.35,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un gobernador que desafortunadamente no",
            "start": 837.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ha tenido empat\u00eda a grandes diferencias",
            "start": 840.49,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en otros espacios de gobierno",
            "start": 843.37,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es un tema bastante delicado pues ya que",
            "start": 846.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "compete la propia seguridad del reporte",
            "start": 849.3,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del periodista que bueno pues no es algo",
            "start": 852.15,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que pueda pasar desapercibido",
            "start": 856.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seguramente usted ya est\u00e1 enterado por",
            "start": 859.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la propia publicaci\u00f3n de los tweets \u00e9l",
            "start": 862.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ha escrito diferentes columnas script e",
            "start": 864.42,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "escribe para un portal llamado sin",
            "start": 866.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "embargo donde por ejemplo titula jalisco",
            "start": 868.589,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed manda el crimen ese es uno el otro",
            "start": 871.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "jalisco narco y negocios a la sombra del",
            "start": 874.47,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 878.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "me voy a permitir",
            "start": 878.87,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "leerle un poco nada m\u00e1s para poner el",
            "start": 881.0,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "contexto por ejemplo escribi\u00f3 el caso",
            "start": 883.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "m\u00e1s evidente es la expansi\u00f3n del c\u00e1rtel",
            "start": 886.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de jalisco nueva generaci\u00f3n los altos",
            "start": 888.089,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mandos que lo dirigen han hallado en",
            "start": 890.64,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "jalisco el asidero perfecto importantes",
            "start": 892.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aliados que a su vez cuentan con la",
            "start": 895.589,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n pol\u00edtica y judicial lo que",
            "start": 897.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "evidencia que en el gobierno de enrique",
            "start": 899.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alfaro los presuntos criminales est\u00e1n",
            "start": 901.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mejor protegidos que los ciudadanos en",
            "start": 904.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "otro texto dice un testigo \u00e9dgar ha",
            "start": 908.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "revelado en eeuu respecto a una amplia",
            "start": 911.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "red de tr\u00e1fico de influencias negocios",
            "start": 913.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "al amparo del poder estatal en jalisco",
            "start": 916.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "encabezados por enrique alfaro",
            "start": 918.62,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "gobernador de esa entidad en la que",
            "start": 920.48,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n implicados familiares",
            "start": 922.74,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "colaboradores y m\u00faltiples c\u00f3mplices",
            "start": 923.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y familiares",
            "start": 926.61,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "encabezados por el cu\u00f1ado del mandatario",
            "start": 928.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rafael mart\u00ednez estos negocios seg\u00fan el",
            "start": 930.89,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "testigo implicar\u00edan a altos mandos del",
            "start": 934.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "poder judicial del consejo de la",
            "start": 936.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "judicatura despachos jur\u00eddicos todos",
            "start": 938.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplices del sistema armado por alfaro",
            "start": 940.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y compinches el esquema de corrupci\u00f3n",
            "start": 943.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del gobernador alfaro implica david su",
            "start": 946.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hermano quien ha concretado jugosos",
            "start": 949.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "negocios por la v\u00eda civil a trav\u00e9s de la",
            "start": 951.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "juez paulina camacho mendoza y por la",
            "start": 954.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "v\u00eda mercantil mediante gabriela s\u00e1nchez",
            "start": 956.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estos jueces responden a los intereses",
            "start": 959.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos del gobernador alfaro hasta",
            "start": 962.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed obviamente son columnas mucho m\u00e1s",
            "start": 964.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "prolongadas presidente la gravedad de",
            "start": 966.92,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "hostigar de amenazar de amedrentar en",
            "start": 969.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una conferencia el gobernador dijo que",
            "start": 973.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "va a presentar hoy a presento",
            "start": 976.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por da\u00f1o moral pero bueno pues son",
            "start": 979.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "generalmente este tipo de formas para",
            "start": 981.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "perseguir para hostigar a los",
            "start": 984.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "periodistas no es menor que el",
            "start": 987.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "periodista ricardo ravelo haya pues",
            "start": 989.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "publicado estos tuits me parece que es",
            "start": 992.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n muy delicada y que yo le",
            "start": 995.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vengo a exponer aqu\u00ed preguntarle si esto",
            "start": 998.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se ha manejado si se ha comentado en el",
            "start": 1000.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad si sabe algo m\u00e1s",
            "start": 1002.93,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "al respecto para proteger a este",
            "start": 1005.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "periodista en lo particular ya que pues",
            "start": 1007.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el gobierno de jalisco se est\u00e1 sea por",
            "start": 1010.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los propios gobernados mucha gente pues",
            "start": 1014.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lo ha visto como un gobierno un gobierno",
            "start": 1016.73,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "autoritario un gobierno que no ha",
            "start": 1018.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "resuelto el tema de seguridad usted",
            "start": 1020.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mismo ha visitado jalisco como uno de",
            "start": 1022.43,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "los estados m\u00e1s violentos",
            "start": 1024.65,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "desafortunadamente en el pa\u00eds esa es mi",
            "start": 1026.05,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pregunta presidente primeramente bueno",
            "start": 1028.31,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no vemos",
            "start": 1030.05,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "no recibi\u00f3 ninguna denuncia",
            "start": 1031.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no lo hemos tratado en el gabinete de",
            "start": 1033.839,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "seguridad si lo vi en las redes si es",
            "start": 1037.54,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "una noticia y le voy a pedir a alejandro",
            "start": 1043.06,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "encinas",
            "start": 1047.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1049.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "establezca comunicaci\u00f3n al periodista",
            "start": 1052.009,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "esto no significa que sea",
            "start": 1055.049,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "culpable el gobernador nada m\u00e1s es",
            "start": 1059.78,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y cumplir con nuestra responsabilidad",
            "start": 1065.4,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de proteger",
            "start": 1067.67,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1071.29,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 1072.87,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 1075.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "juzgar por anticipado no se pueden hacer",
            "start": 1079.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "juicios sumarios",
            "start": 1083.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hay un proceso legal",
            "start": 1085.89,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que debe de seguir se tiene que haber",
            "start": 1091.23,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "denuncias es todo mismo qu\u00e9",
            "start": 1094.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "expreso",
            "start": 1100.33,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "supuestamente el gobernador que va a",
            "start": 1102.74,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hacer la denuncia",
            "start": 1105.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este es un camino y tambi\u00e9n el",
            "start": 1106.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "periodista tiene de \u00e9ste",
            "start": 1109.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el derecho de hacerlo",
            "start": 1113.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en tanto nosotros",
            "start": 1116.0,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "brindamos protecci\u00f3n a quienes",
            "start": 1118.69,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "sufren o se sienten amenazados",
            "start": 1124.14,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "es nuestra responsabilidad",
            "start": 1128.05,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "vamos a tratar con alejandro encinas y",
            "start": 1133.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "luego les informamos aqu\u00ed s\u00ed presidente",
            "start": 1138.22,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de hecho nada m\u00e1s como un r\u00e1pido",
            "start": 1140.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comentario de en veces anteriores cuando",
            "start": 1142.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todav\u00eda perm\u00edtanme el comentario cuando",
            "start": 1145.51,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "estuvo el gobernador",
            "start": 1147.49,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aurioles en michoac\u00e1n tuve la",
            "start": 1148.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "oportunidad estar en la ma\u00f1ana era ah\u00ed",
            "start": 1151.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con usted",
            "start": 1152.89,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "presenta el gobernador y hasta que se",
            "start": 1154.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el tema tambi\u00e9n de julio cerr\u00f3",
            "start": 1156.929,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "a otro periodista que hab\u00eda sacado",
            "start": 1159.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n donde hab\u00eda evidencias de",
            "start": 1160.86,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "acuerdo este periodista de que latinos",
            "start": 1164.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estaba siendo financiado a trav\u00e9s de",
            "start": 1167.519,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "presupuesto de michoac\u00e1n y fue como se",
            "start": 1170.279,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "atemper\u00f3 el tema por parte del",
            "start": 1174.029,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "gobernador si me permite este es el",
            "start": 1175.769,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comentario tambi\u00e9n de exponerlo como",
            "start": 1178.32,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "usted ha dicho la fuerza de estos",
            "start": 1179.879,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "espacios definitivamente pues si se",
            "start": 1181.889,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "sirven para tambi\u00e9n apoyar a compa\u00f1eros",
            "start": 1184.35,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y de que su seguridad sea m\u00e1s",
            "start": 1186.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de lo que usted distintos",
            "start": 1189.629,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "distinguen ay\u00fadame nc en ese t\u00e9rmino si",
            "start": 1190.98,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "no exponer a mucho que se presenten",
            "start": 1193.529,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "denuncias p\u00fablicas lo que ayuda mucho",
            "start": 1196.39,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1201.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es mucho mejor que quedarse callada y si",
            "start": 1203.03,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "existe este foro pues est\u00e1s es hacerlo",
            "start": 1207.44,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "con toda libertad",
            "start": 1212.9,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "solo con la consideraci\u00f3n de qu\u00e9",
            "start": 1216.16,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 1220.49,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "culpar a nadie",
            "start": 1222.62,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "sin tener elementos de prueba",
            "start": 1225.25,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "sin un proceso legal",
            "start": 1229.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "eso es el estado de derecho",
            "start": 1233.12,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1235.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1238.59,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tenemos que garantizar el derecho a la",
            "start": 1240.38,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "libre manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 1243.47,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el derecho que tienen ustedes",
            "start": 1246.51,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a ejercer la libertad de",
            "start": 1249.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 1254.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la libertad de prensa",
            "start": 1256.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "son derechos",
            "start": 1259.25,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "conquistados",
            "start": 1262.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde hace siglos",
            "start": 1265.21,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "por el periodismo",
            "start": 1269.059,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1271.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "deben hacerse valer entonces nada m\u00e1s",
            "start": 1272.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "buscar ese equilibrio",
            "start": 1276.2,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "que quienes nos ven que adem\u00e1s es gente",
            "start": 1277.63,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1283.299,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "responsable muy consciente la mayor\u00eda",
            "start": 1285.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico",
            "start": 1288.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1291.559,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1294.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 1295.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "da gusto decirlo",
            "start": 1299.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico es de los",
            "start": 1301.74,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s politizados del mundo",
            "start": 1304.45,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a veces eso es lo que",
            "start": 1309.98,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "no alcanzan",
            "start": 1313.37,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "a entender algunos",
            "start": 1315.399,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es posible que en tan poco tiempo",
            "start": 1317.099,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "o como es que no se daban cuenta",
            "start": 1322.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de que el pueblo era sabio",
            "start": 1326.919,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "y hay que respetarlo",
            "start": 1332.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y de repente",
            "start": 1336.01,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "toda esa sabidur\u00eda todo ese conocimiento",
            "start": 1337.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "emerge",
            "start": 1343.57,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "se expresa se manifiesta",
            "start": 1345.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y ya no saben c\u00f3mo",
            "start": 1348.5,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "enfrentar esa realidad",
            "start": 1351.38,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque supon\u00edan que el pueblo no exist\u00eda",
            "start": 1354.53,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 1360.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1362.99,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1367.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desconcierto",
            "start": 1369.3,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para muchos",
            "start": 1371.87,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es algo guardadas las proporciones como",
            "start": 1375.29,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "cuando se cae el muro de berl\u00edn",
            "start": 1379.25,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1386.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "deja de existir",
            "start": 1388.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n sovi\u00e9tica",
            "start": 1392.22,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que se hab\u00edan formado",
            "start": 1393.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con esa cultura pol\u00edtica",
            "start": 1399.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como se queda",
            "start": 1402.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces algo parecido",
            "start": 1408.669,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 1416.71,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 1418.049,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1420.33,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acepta todo",
            "start": 1421.85,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y aplica ya lo hemos visto aqu\u00ed muchas",
            "start": 1425.23,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "veces pero es una muy buena leche",
            "start": 1429.73,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "aplica aquello de que una mentira que se",
            "start": 1433.85,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "repite muchas veces puede convertirse en",
            "start": 1437.79,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 1440.37,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de la carta d",
            "start": 1446.429,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lucas alam\u00e1n",
            "start": 1450.13,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1451.26,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "a santana despu\u00e9s de que nos quitan la",
            "start": 1452.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mitad del territorio y se tiene que ir",
            "start": 1454.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "santana al exilio",
            "start": 1457.179,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y lucas alam\u00e1n que era el ide\u00f3logo de",
            "start": 1459.48,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "los conservadores le dice regrese",
            "start": 1462.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "le necesitamos",
            "start": 1465.789,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "venga",
            "start": 1467.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no se preocupe",
            "start": 1469.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nadie le va",
            "start": 1471.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a reprochar nada porque nosotros tenemos",
            "start": 1474.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el control",
            "start": 1478.32,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "de los peri\u00f3dicos",
            "start": 1480.179,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 1485.5,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "manejamos en ese entonces en vez de",
            "start": 1487.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1492.17,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda la opini\u00f3n general",
            "start": 1494.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando de",
            "start": 1500.58,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "1854",
            "start": 1503.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "53",
            "start": 1507.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1514.84,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "los de goebbels con hitler",
            "start": 1518.32,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "fue en el siglo 19",
            "start": 1523.0,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "16 40",
            "start": 1528.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 1531.53,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 1533.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os antes",
            "start": 1535.65,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya lucas alam\u00e1n",
            "start": 1540.3,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sentenciado",
            "start": 1542.89,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de que con los peri\u00f3dicos se pod\u00eda",
            "start": 1546.13,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "dominar a un pueblo",
            "start": 1550.4,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y eso se sigui\u00f3",
            "start": 1555.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en todo el siglo 20",
            "start": 1560.95,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "me acuerdo que en las memorias",
            "start": 1565.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "interrumpidas de mi tierra",
            "start": 1568.059,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que en francia nunca",
            "start": 1572.75,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "lo medi\u00e1tico iba a dominar",
            "start": 1577.29,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que la televisi\u00f3n",
            "start": 1581.03,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no iba",
            "start": 1583.95,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a jugar un papel decisivo como en otras",
            "start": 1585.69,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 1590.669,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "porque los franceses",
            "start": 1593.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 1595.259,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "mucha capacidad",
            "start": 1597.72,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1600.99,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "leer",
            "start": 1604.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sobre las noticias",
            "start": 1606.53,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "escucharlas verlas",
            "start": 1608.62,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "discernir",
            "start": 1612.09,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues se equivoc\u00f3 ese gran presidente",
            "start": 1615.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque en francia tambi\u00e9n",
            "start": 1620.98,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a tener y siguen teniendo mucha",
            "start": 1625.789,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "influencia los medios",
            "start": 1628.759,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces ahora en m\u00e9xico",
            "start": 1632.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 1636.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda un",
            "start": 1639.19,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "empresario platic\u00e1bamos",
            "start": 1641.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1650.909,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "asombro",
            "start": 1653.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "era como hab\u00eda enfrentado a los meses",
            "start": 1654.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como es un empresario",
            "start": 1661.77,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este conocedor de la vida p\u00fablica del",
            "start": 1664.999,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ya grande",
            "start": 1667.849,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "me hablaba de que cuando inicio",
            "start": 1673.44,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "el gobierno de zedillo",
            "start": 1677.7,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tomaron la decisi\u00f3n",
            "start": 1682.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de que no iba a haber publicidad",
            "start": 1685.91,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1691.87,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "los medios pasaban a segundo plano",
            "start": 1694.71,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "porque acababa de terminar",
            "start": 1700.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el sexenio de",
            "start": 1704.22,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de salinas",
            "start": 1706.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "me comentaba el empresario que le llam\u00f3",
            "start": 1710.37,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n pero no aguantaron ni un a\u00f1o",
            "start": 1713.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 1722.509,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "doblar",
            "start": 1725.27,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "claro imag\u00ednense",
            "start": 1729.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1732.26,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "debo aguantar sin los medios con el",
            "start": 1733.87,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "fuego",
            "start": 1737.11,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "si ten\u00eda que convertir",
            "start": 1740.029,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "las deudas privadas",
            "start": 1743.059,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "en deuda p\u00fablica necesitaban los medios",
            "start": 1745.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para que le aplaudieran",
            "start": 1750.31,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 1756.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "afectar al pueblo",
            "start": 1762.179,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces ahora es distinto pero no somos",
            "start": 1766.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1771.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es este cambio de mentalidad",
            "start": 1773.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que hemos logrado entre todos",
            "start": 1776.59,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por eso les doy confianza a la gente",
            "start": 1782.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y se pueden hacer aqu\u00ed denuncias y",
            "start": 1785.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se tome en cuenta si se",
            "start": 1789.45,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pasan",
            "start": 1791.64,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ya la gente",
            "start": 1794.96,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "aunque les vean aqu\u00ed",
            "start": 1797.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "s no",
            "start": 1801.09,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "no me gusta mucho porque",
            "start": 1803.25,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que este exagero",
            "start": 1806.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este vuela",
            "start": 1810.07,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este acompa\u00f1ar\u00e1 as\u00ed",
            "start": 1813.72,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1816.36,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1818.95,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "muy objetiva",
            "start": 1821.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1823.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "una cosa que debemos todos celebrar a",
            "start": 1828.429,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "finales de este a\u00f1o",
            "start": 1832.09,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "desde que no se ve que haya paleros",
            "start": 1834.48,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "nunca jes\u00fas",
            "start": 1840.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "le he dicho algunos de ustedes",
            "start": 1844.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pregunta el texto",
            "start": 1848.3,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "al presente y cuando quiero decir algo",
            "start": 1850.68,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no necesito que me pregunte",
            "start": 1853.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "lo digo",
            "start": 1859.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces es interesante",
            "start": 1862.52,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero si vamos a ver",
            "start": 1865.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "existe en b\u00fasqueda por su seguridad pues",
            "start": 1867.07,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "si ingres\u00e9 a la parte legal nada m\u00e1s de",
            "start": 1870.23,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "una pregunta",
            "start": 1871.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1874.0,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ravelo",
            "start": 1875.62,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1878.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ha hecho investigaciones",
            "start": 1882.88,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero hay un",
            "start": 1887.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con ravel lo que viene",
            "start": 1889.94,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "defendiendo los derechos humanos",
            "start": 1892.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y grande m\u00e1s",
            "start": 1902.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1906.23,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "50 a 60 a\u00f1os de edad",
            "start": 1908.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1913.67,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1917.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hay un periodista pero no es que a lo",
            "start": 1919.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mejor no es ravelo",
            "start": 1922.65,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "muy bueno de investigaci\u00f3n",
            "start": 1924.77,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y sus trabajos",
            "start": 1932.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1938.809,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los fondos que se usaban en las",
            "start": 1941.94,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales sobre corrupci\u00f3n",
            "start": 1945.259,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "obtiene un libro sobre la corrupci\u00f3n",
            "start": 1948.269,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "azul o algo as\u00ed",
            "start": 1951.57,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1956.86,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "o v\u00ednculos con do\u00f1a rosario ibarra",
            "start": 1958.26,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pepe reverencia",
            "start": 1964.31,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ya ya",
            "start": 1968.35,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tt rbs",
            "start": 1971.21,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1974.919,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 1976.29,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 1979.01,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "\u00e9l ha hecho investigaciones este",
            "start": 1983.01,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "como las ha hecho",
            "start": 1988.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "anabel la navegaci\u00f3n es si dice de esos",
            "start": 1992.39,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 1997.7,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "si vamos a ver s\u00ed",
            "start": 1999.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "presidente en seguida quisiera yo",
            "start": 2003.21,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "preguntarle",
            "start": 2005.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en el tema de lo que seguramente usted",
            "start": 2007.45,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al tanto",
            "start": 2011.61,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pues de una sucesi\u00f3n adelantada vamos a",
            "start": 2014.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "poner los aspirantes que se han",
            "start": 2017.42,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "declarado ya adelantados que aqu\u00ed",
            "start": 2019.04,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya est\u00e1 expuesto y usted tambi\u00e9n",
            "start": 2020.87,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "se ha expresado",
            "start": 2022.31,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "uno de ellos pues es el l\u00edder de la de",
            "start": 2024.3,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la fracci\u00f3n parlamentaria en el senado",
            "start": 2027.81,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno pues ha estado muy activo de",
            "start": 2031.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hecho aqu\u00ed mismo una compa\u00f1era le",
            "start": 2034.64,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "preguntaba respecto a su postura sobre",
            "start": 2036.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "su inconformidad de este senador de este",
            "start": 2039.649,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "l\u00edder senatorial con un detenido que fue",
            "start": 2042.23,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "es era un alto funcionario de del senado",
            "start": 2046.37,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ayer se dicta que si hay elementos para",
            "start": 2050.629,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mantenerlo detenido preso",
            "start": 2054.28,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y bueno contin\u00faa este digamos el jaloneo",
            "start": 2058.99,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico hay temas de que lo arropa m\u00e1s",
            "start": 2063.22,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "el movimiento ciudadano el l\u00edder de este",
            "start": 2067.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "partido muy ciudadano los miembros la",
            "start": 2071.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n parlamentaria sale a respaldar",
            "start": 2074.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en fin empieza a moverse este tema",
            "start": 2076.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es el preso sino todo lo que",
            "start": 2079.0,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "conlleva la pregunta ser\u00eda en todo este",
            "start": 2082.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "escenario que usted est\u00e1 viendo que",
            "start": 2085.629,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "seguramente est\u00e1 leyendo como presidente",
            "start": 2087.97,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "esto no ve como un riesgo en un momento",
            "start": 2091.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "dado para la aprobaci\u00f3n el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 2095.789,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por ejemplo de la reforma constitucional",
            "start": 2098.64,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de la iniciativa de reforma",
            "start": 2101.099,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "constitucional en la cuesti\u00f3n el\u00e9ctrica",
            "start": 2103.049,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "usted no ve ning\u00fan riesgo en este en",
            "start": 2105.18,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este toma de posturas usted cree que",
            "start": 2108.15,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pueda contener este fortalecimiento de",
            "start": 2111.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n legislativa y todo esto o",
            "start": 2113.789,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "puede llegar a afectar y pues a no pasar",
            "start": 2116.88,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "a complicar esto ya sea por intereses",
            "start": 2121.259,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos particulares aspiraciones que",
            "start": 2125.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se contaminen pues usted como le est\u00e1",
            "start": 2128.099,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "parte y por \u00faltimo presidente si nos",
            "start": 2131.4,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pudiera dar tres o tres prop\u00f3sitos de",
            "start": 2133.709,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "a\u00f1o nuevo",
            "start": 2136.979,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "finalmente si eso nos pudiera compartir",
            "start": 2138.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya que ser\u00eda lo que yo quisiera exponer",
            "start": 2141.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "le agradezco mucho que me haya dado",
            "start": 2144.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "palabra los 3 propios prop\u00f3sitos de a\u00f1o",
            "start": 2145.94,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "nuevo para ma\u00f1ana",
            "start": 2148.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "porque vamos a estar",
            "start": 2150.599,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 2153.319,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "si les parece lo otro miren no",
            "start": 2156.25,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "afecta al contrario ayuda",
            "start": 2161.18,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que se ventile en las cosas",
            "start": 2165.11,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2167.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todo era soterrado",
            "start": 2169.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todo el oscuro",
            "start": 2174.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acuerdos cupulares",
            "start": 2176.8,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "puro cuchicheo",
            "start": 2179.79,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2184.21,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se ventila todo",
            "start": 2186.28,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "y lo mismo tener desconfianza a la gente",
            "start": 2189.59,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "yo creo que ese es el principal error",
            "start": 2196.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de los pol\u00edticos",
            "start": 2202.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que no han querido",
            "start": 2207.4,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2210.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no han sabido entender",
            "start": 2212.25,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "la nueva realidad",
            "start": 2215.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "siempre habla",
            "start": 2217.339,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "arias cross disco rayado",
            "start": 2220.829,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de la frase b\u00edblica de que no se puede",
            "start": 2223.869,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "poner",
            "start": 2226.299,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vino nuevo en botellas viejas",
            "start": 2228.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya no se puede hacer la pol\u00edtica como",
            "start": 2231.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2233.98,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "es muy sencillo",
            "start": 2240.16,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "es otra la mentalidad del pueblo",
            "start": 2245.54,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "si eso se acepta",
            "start": 2251.81,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se internaliza",
            "start": 2257.29,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil",
            "start": 2259.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 2262.17,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas haciendo pol\u00edtica de una manera",
            "start": 2264.14,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "y de repente qu\u00e9",
            "start": 2270.23,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "entender las cosas cambiado",
            "start": 2273.4,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "eso lleva a que el pueblo",
            "start": 2285.87,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es el qu\u00e9",
            "start": 2292.339,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "juzga",
            "start": 2296.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es el encargado de ver c\u00f3mo nos",
            "start": 2299.95,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "comportamos",
            "start": 2303.1,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se dan cuenta",
            "start": 2308.72,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s estamos en un proceso de",
            "start": 2315.16,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en donde dices otra cosa",
            "start": 2317.71,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se debe de internalizar",
            "start": 2323.47,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2328.869,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo",
            "start": 2330.66,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no es el cargo es el encargo",
            "start": 2336.91,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2343.97,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2348.25,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "lo que le importa",
            "start": 2350.85,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "es que haya cambios",
            "start": 2353.359,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 2356.869,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "que haya una transformaci\u00f3n",
            "start": 2359.41,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2361.12,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "eso es lo que la gente quiere al",
            "start": 2364.23,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 2366.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "lo expresan lo manifiestan d\u00e1ndonos su",
            "start": 2368.44,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "apoyo porque estaban hartos de la",
            "start": 2371.71,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2374.829,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 2377.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se afianza esa creencia",
            "start": 2382.099,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "por lo que han estado viendo",
            "start": 2384.849,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "porque puesto dos mundos sab\u00edan que se",
            "start": 2390.26,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "robaban el dinero pero imag\u00ednense",
            "start": 2393.17,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "para millones de mexicanos pobres que",
            "start": 2396.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sab\u00edan",
            "start": 2400.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se robaban el dinero",
            "start": 2402.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y ni siquiera los tomaban en cuenta",
            "start": 2404.64,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "les hac\u00edan creer de que el presupuesto",
            "start": 2408.58,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "era dinero del gobierno no del pueblo",
            "start": 2412.45,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes ahora",
            "start": 2416.069,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "esos millones de familias que est\u00e1n",
            "start": 2419.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 2422.71,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "un apoyo del presupuesto que no recib\u00edan",
            "start": 2425.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como no van",
            "start": 2430.589,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 2437.91,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sur",
            "start": 2440.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "conciencia a sus convicciones",
            "start": 2442.39,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "su creencia de que exist\u00eda la corrupci\u00f3n",
            "start": 2447.61,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y que hab\u00eda que",
            "start": 2450.97,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "enfrentarla",
            "start": 2453.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque este como es que antes no les",
            "start": 2456.52,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "llegaba y ahora s\u00ed",
            "start": 2460.57,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2462.23,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2468.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es una transformaci\u00f3n",
            "start": 2470.05,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces todo lo que pasa arriba",
            "start": 2473.45,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "cuando no se entiende",
            "start": 2477.2,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que el pueblo es el actor principal de",
            "start": 2480.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "esta historia",
            "start": 2483.85,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2486.97,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "pasa de noche saben cu\u00e1nto duran esas",
            "start": 2488.66,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "noticias",
            "start": 2491.03,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "cuando muchos 24 horas",
            "start": 2493.87,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "un d\u00eda",
            "start": 2500.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces no afecta en nada",
            "start": 2504.52,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el que se ventile en estas cosas que se",
            "start": 2507.5,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "hagan p\u00fablicas y que nada m\u00e1s pues",
            "start": 2510.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "respetemos",
            "start": 2517.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo que digan las autoridades son varias",
            "start": 2519.49,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "instancias",
            "start": 2523.81,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "son ministerios p\u00fablicos",
            "start": 2528.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "jueces en los estados",
            "start": 2533.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2536.74,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos",
            "start": 2541.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2542.75,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general",
            "start": 2545.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "jueces del poder judicial",
            "start": 2548.11,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y magistrados",
            "start": 2551.18,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 2554.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y uno de los problemas que tenemos es",
            "start": 2561.29,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "precisamente el qu\u00e9",
            "start": 2564.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2569.509,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tardan mucho los",
            "start": 2571.38,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "juiciosos los procesos porque son",
            "start": 2574.099,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "demasiadas las instancias por las que se",
            "start": 2579.099,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "tiene que pasar",
            "start": 2582.529,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "pero el lado bueno es de qu\u00e9",
            "start": 2584.13,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2590.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobiernos locales pueden tener",
            "start": 2592.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 2594.91,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en ministerios p\u00fablicos en jueces",
            "start": 2598.14,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "ahora menos antes era total",
            "start": 2601.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s que est\u00e9 como tambi\u00e9n se produce",
            "start": 2607.68,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "amnesia se olvida",
            "start": 2611.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de que el gobernador",
            "start": 2613.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el que pon\u00eda",
            "start": 2616.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "al presidente d",
            "start": 2618.58,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tribunal superior de justicia del estado",
            "start": 2622.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y desde luego pues como no hab\u00eda",
            "start": 2626.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2628.61,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a los diputados",
            "start": 2631.869,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "y as\u00ed era a nivel nacional presidente",
            "start": 2635.32,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "pon\u00eda a los ministros de la corte",
            "start": 2640.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y les daba \u00f3rdenes",
            "start": 2647.35,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda su procurador y le daba \u00f3rdenes",
            "start": 2650.43,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y as\u00ed era todo",
            "start": 2655.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 2658.74,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hay autonom\u00eda",
            "start": 2663.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2666.71,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los jueces hagan una encuesta",
            "start": 2670.609,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "con los jueces",
            "start": 2674.06,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "estudiamos ejercicio",
            "start": 2678.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y preg\u00fantenles",
            "start": 2681.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es como si hiciera una encuesta",
            "start": 2683.8,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2688.069,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "payne",
            "start": 2693.49,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la intelectualidad en la academia",
            "start": 2697.92,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "como ven nuestro gobierno",
            "start": 2704.25,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "salimos reprobados",
            "start": 2706.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los jueces no reprueba",
            "start": 2711.0,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "todos los veces",
            "start": 2715.93,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "como ver el gobierno",
            "start": 2720.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que representa",
            "start": 2723.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2725.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s v\u00e1ndalos y reprobamos",
            "start": 2728.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de la intelectualidad que s\u00e9",
            "start": 2733.6,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 2737.13,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y se reprodujo al amparo",
            "start": 2739.82,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de aguilar cam\u00edn",
            "start": 2744.5,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y de causa",
            "start": 2746.93,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cepillados",
            "start": 2753.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los cient\u00edficos de",
            "start": 2759.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "del conacyt",
            "start": 2762.289,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos tiempos",
            "start": 2766.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2769.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a nosotros nos salva el pueblo",
            "start": 2776.88,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "si se hace se encuesta es exactamente",
            "start": 2780.069,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "lo opuesto",
            "start": 2784.51,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nosotros podemos perder en esas c\u00fapulas",
            "start": 2787.12,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "9 a 1",
            "start": 2797.43,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "perdemos o sea 9 en contra 1 2",
            "start": 2800.27,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pues lo conoce abajo",
            "start": 2808.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es exactamente igual es 9 a 1",
            "start": 2811.06,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed es donde nos",
            "start": 2816.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este equilibramos",
            "start": 2820.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y por eso tenemos",
            "start": 2824.74,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "70 72 hasta 75 de aprobaci\u00f3n",
            "start": 2826.89,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hay sectores de clase",
            "start": 2832.21,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 2834.88,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "bien informados",
            "start": 2839.64,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no manipulados",
            "start": 2842.81,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no conservadores",
            "start": 2845.87,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y muy humanos muy fraternos",
            "start": 2850.14,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque todos estos intelectuales",
            "start": 2853.39,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen",
            "start": 2856.95,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "antiguo",
            "start": 2861.97,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pues tampoco les importaba el pueblo",
            "start": 2866.099,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "nunca pensaron en la gente pobre",
            "start": 2869.23,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "3 creen que llego a pensar en los pobres",
            "start": 2873.18,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "krause",
            "start": 2877.05,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "aguilar cam\u00edn",
            "start": 2882.46,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "estos se divorciaron",
            "start": 2890.609,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "si alguna vez",
            "start": 2893.05,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tuvieron",
            "start": 2897.89,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "alguna relaci\u00f3n abajo",
            "start": 2900.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se volvieron las dignos",
            "start": 2905.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y se elevaron",
            "start": 2910.779,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ya le dieron la espalda a la gente",
            "start": 2914.27,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hace unos",
            "start": 2920.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diez d\u00edas",
            "start": 2922.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y hasta me gustar\u00eda que lo pusi\u00e9ramos",
            "start": 2926.09,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 2931.83,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "me dio",
            "start": 2937.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 2939.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "escuchar observar",
            "start": 2944.61,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "constatar la decadencia de vargas llosa",
            "start": 2947.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque lo invitan",
            "start": 2955.44,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n existe el mundo siguen",
            "start": 2957.819,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "creyendo",
            "start": 2960.849,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo mismo",
            "start": 2962.96,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "lo invitan creo que eeuu a una",
            "start": 2966.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 2968.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todos los que tienen un pensamiento",
            "start": 2971.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 2974.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina'",
            "start": 2977.18,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 2981.05,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "da un discurso",
            "start": 2983.83,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "explicando lo que estaba sucediendo en",
            "start": 2991.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina' pero es un discurso",
            "start": 2994.11,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que no aporta nada",
            "start": 2998.39,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "de lugares comunes",
            "start": 3001.79,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y es un discurso",
            "start": 3005.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de derrota",
            "start": 3007.85,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un discurso sin opciones sin",
            "start": 3012.73,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "alternativas incluso desde",
            "start": 3015.49,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sus posturas",
            "start": 3020.52,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s lamentarse am\u00e9rica latina ya",
            "start": 3022.89,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3027.71,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ha sido tomada por la izquierda",
            "start": 3029.92,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ya era la hora de dormir",
            "start": 3038.72,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "me lo encontr\u00e9 en la red",
            "start": 3042.67,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "y lo puse",
            "start": 3046.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y como cada uno",
            "start": 3048.539,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "con volumen",
            "start": 3050.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "me dice beatriz co va a estar escuchando",
            "start": 3052.92,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "eso no lo esperaba",
            "start": 3055.23,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "esperamos",
            "start": 3058.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3061.609,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "dormir bien no sea",
            "start": 3064.01,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero en otros tiempos",
            "start": 3069.7,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "un planteamiento as\u00ed",
            "start": 3074.45,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "primero hab\u00eda imaginaci\u00f3n hab\u00eda talento",
            "start": 3078.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "era propositivo",
            "start": 3084.65,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "esperanzador",
            "start": 3088.27,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 3090.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este desde",
            "start": 3093.11,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "su concepci\u00f3n de",
            "start": 3095.71,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de derecha",
            "start": 3098.43,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 3100.539,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3102.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hablamos de que es una crisis mundial",
            "start": 3103.369,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no suced\u00eda lo de chile",
            "start": 3108.3,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cuando es el discurso faltaba como una",
            "start": 3114.07,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "semana o quince d\u00edas para la elecci\u00f3n",
            "start": 3117.52,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "en chile que el este",
            "start": 3122.25,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "dec\u00eda qu\u00e9",
            "start": 3127.069,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y va a ser lamentable que en chile",
            "start": 3130.27,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "la nadadora",
            "start": 3134.7,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pero si",
            "start": 3139.23,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "analizan",
            "start": 3140.84,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "este elemento y es uno de los bi\u00f3logos",
            "start": 3142.84,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "m\u00e1s famosos",
            "start": 3148.18,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "el conservadurismo en am\u00e9rica latina",
            "start": 3150.789,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ya lo hab\u00edan nombrado",
            "start": 3157.2,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "o es miembro de la academia de las",
            "start": 3160.03,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "letras en francia y por estas posturas y",
            "start": 3164.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3167.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya perdi\u00f3 la imaginaci\u00f3n y el talento",
            "start": 3169.9,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ya le estaba retirando",
            "start": 3174.46,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "algunos escritores",
            "start": 3177.54,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "el reconocimiento no est\u00e1 por ah\u00ed pero",
            "start": 3180.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3184.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si son c\u00f3mo se llama",
            "start": 3186.77,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n esade d\u00f3nde es",
            "start": 3190.43,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la argentina",
            "start": 3194.44,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3201.7,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "lo vemos",
            "start": 3204.049,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es que es interesante para mucha gente",
            "start": 3206.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "13 de diciembre",
            "start": 3212.69,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuando fueron las elecciones en chile",
            "start": 3215.3,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "o sea los dejamos ah\u00ed para que lo vean",
            "start": 3225.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lo ponemos o se lo dejamos",
            "start": 3234.86,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3238.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 3242.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3245.609,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "no descarta que se contamine este",
            "start": 3248.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "proceso porque as\u00ed si si no va a pasar",
            "start": 3251.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "absolutamente nada",
            "start": 3254.26,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 3255.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "votar en contra",
            "start": 3257.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la reforma el\u00e9ctrica para decirlo con",
            "start": 3260.71,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 3264.4,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "es votar a favor",
            "start": 3265.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de que sigan",
            "start": 3268.619,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "robando",
            "start": 3272.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 3275.5,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3278.26,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que tienen concesiones para generar",
            "start": 3281.3,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3284.63,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3286.309,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "y se puede decir",
            "start": 3287.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que no roban porque esa eran las",
            "start": 3289.53,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "condiciones legales que se crearon",
            "start": 3293.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3297.809,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "independientemente de lo legal es un",
            "start": 3298.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "robo",
            "start": 3301.019,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s para legalizar ese robo",
            "start": 3303.63,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y ellos ten\u00edan el gobierno",
            "start": 3307.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y ellos eran los que mandaban",
            "start": 3311.79,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ellos influyeron para que los",
            "start": 3314.99,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "legisladores en algunos casos hasta por",
            "start": 3318.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "dinero votar\u00e1n",
            "start": 3322.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 3325.37,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de esa reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 3327.29,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3330.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no es cosa de andar convenciendo",
            "start": 3332.359,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "si aqu\u00ed sic otra",
            "start": 3337.02,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "palabra otros t\u00e9rminos",
            "start": 3341.29,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "este trabajo no es para estar chequeando",
            "start": 3343.93,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 3350.19,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cada quien",
            "start": 3354.98,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tiene que asumir",
            "start": 3357.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "su responsabilidad",
            "start": 3359.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "o sea ya se acab\u00f3 el tiempo en qu\u00e9",
            "start": 3361.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "necesitamos tu voto",
            "start": 3368.539,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "y este y c\u00f3mo nos arreglamos",
            "start": 3371.94,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 3378.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ben\u00e9volo era",
            "start": 3380.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "necesito",
            "start": 3382.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que se construya",
            "start": 3387.369,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "un hospital en mi pueblo",
            "start": 3392.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mi voto",
            "start": 3395.31,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "aprobado",
            "start": 3397.65,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s ben\u00e9volo era",
            "start": 3399.53,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "necesito",
            "start": 3403.89,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "que se mantenga un sistema",
            "start": 3406.34,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de apoyo especial",
            "start": 3409.999,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "a todos los maestros",
            "start": 3414.41,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que se les d\u00e9 una",
            "start": 3417.59,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n",
            "start": 3421.45,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y eso de g\u00e9nero",
            "start": 3424.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3427.869,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "necesito que me des tanto",
            "start": 3430.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de dinero",
            "start": 3432.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "as\u00ed que antes",
            "start": 3435.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entonces hoy ese t\u00e9rmino",
            "start": 3438.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es lo que le convenga",
            "start": 3440.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo que le",
            "start": 3444.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "convenga al pueblo",
            "start": 3445.67,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y si los senadores los diputados votan",
            "start": 3449.52,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en contra la gente se va",
            "start": 3453.6,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a dar cuenta",
            "start": 3456.95,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "lo vas a ver",
            "start": 3460.13,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y ellos van a tener que",
            "start": 3463.89,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y explicar por qu\u00e9 votaron en contra",
            "start": 3466.28,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo a sus lectores a sus familiares",
            "start": 3469.39,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a sus hijos",
            "start": 3473.41,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fue",
            "start": 3478.52,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que fuistes es diputado",
            "start": 3481.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque en la escuela se los van a decir",
            "start": 3485.07,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a los muchachos",
            "start": 3488.94,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "tu pap\u00e1 voto para que iberdrola",
            "start": 3494.45,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y siguiera ganando dinero",
            "start": 3501.01,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y nosotros pagando m\u00e1s por la luz",
            "start": 3507.89,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "tu pap\u00e1 voto",
            "start": 3513.619,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "para que pagara menos por la luz",
            "start": 3515.76,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o de 8",
            "start": 3519.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que lo que pagan los hogares de m\u00e9xico",
            "start": 3523.64,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tu pap\u00e1 bot\u00f3n",
            "start": 3528.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para que el litio",
            "start": 3532.39,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un mineral estrat\u00e9gico",
            "start": 3534.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 al mercado",
            "start": 3539.29,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y que pudiese ser aprovechado por las",
            "start": 3543.109,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "grandes corporaciones extranjeras",
            "start": 3548.299,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "y no en beneficio de m\u00e9xico y de su",
            "start": 3551.19,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3553.8,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no si no est\u00e1 f\u00e1cil",
            "start": 3556.25,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no una decisi\u00f3n de esas",
            "start": 3562.01,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "los mismos del pri incluso los del pan",
            "start": 3566.22,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de cualquier partido",
            "start": 3569.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de cualquier partido",
            "start": 3574.51,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tratan",
            "start": 3579.34,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "este confuso el asunto",
            "start": 3580.77,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 3586.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3588.57,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "o est\u00e1s en contra",
            "start": 3592.48,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no hay medias tintas",
            "start": 3596.549,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "por eso hablo que son momentos de",
            "start": 3599.79,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "definiciones",
            "start": 3601.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero es que me cae muy mal",
            "start": 3604.239,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no lo veo ni ver",
            "start": 3609.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "al presidente pues s\u00ed",
            "start": 3612.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "te puede caer m\u00e1s no lo puedes ni ves",
            "start": 3616.51,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "busca la forma",
            "start": 3623.65,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de protestar en contra de \u00e9l ahora viene",
            "start": 3627.589,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 3632.39,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tacha",
            "start": 3636.81,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "con fuerza de que se vaya ustedes",
            "start": 3639.54,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "quitaste ya un poco",
            "start": 3643.62,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3645.85,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero no tiene que ver nada y este tiene",
            "start": 3647.95,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que seguir todos los procesos",
            "start": 3653.05,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "judiciales de todas las personas",
            "start": 3655.74,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 3660.069,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3663.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los tres prop\u00f3sitos los que damos una",
            "start": 3665.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 3669.5,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3672.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del tema que hablaba en torno al tema de",
            "start": 3674.47,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n de mandato desde la propia",
            "start": 3677.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica surge",
            "start": 3680.3,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el asunto de que ya se abri\u00f3 una carpeta",
            "start": 3682.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n en contra de los",
            "start": 3683.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "consejeros electorales y esto bueno a",
            "start": 3685.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de la denuncia que presenta el",
            "start": 3688.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 3690.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputado sergio guti\u00e9rrez y",
            "start": 3692.36,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3694.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que usted mencionara que pues",
            "start": 3695.29,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en desacuerdo con que se lleve",
            "start": 3698.45,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "penalmente este asunto de hecho tambi\u00e9n",
            "start": 3699.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bueno de los consejeros han retomado",
            "start": 3702.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "algunas posturas desde la barra mexicana",
            "start": 3703.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de abogados donde se habla de que este",
            "start": 3706.73,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tipo de denuncias constituyen un acto de",
            "start": 3708.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "intimidaci\u00f3n y una amenaza al ataque y",
            "start": 3710.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un ataque a la autonom\u00eda usted considera",
            "start": 3713.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que en efecto este tipo de acciones",
            "start": 3716.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "penales y que ya se han abierto esta",
            "start": 3718.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "carpeta investigaci\u00f3n constituir\u00eda una",
            "start": 3720.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "amenaza a la libertad y autonom\u00eda de",
            "start": 3722.93,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este tipo de organismos",
            "start": 3725.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "n\u00facleos adem\u00e1s",
            "start": 3727.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "acepto el legislador que present\u00f3 esta",
            "start": 3731.9,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "denuncia penal",
            "start": 3736.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y retirarla",
            "start": 3739.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "estaba yo",
            "start": 3746.45,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "leyendo",
            "start": 3748.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que vean cu\u00e1nta hipocres\u00eda hay en",
            "start": 3751.42,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 3753.52,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y no estoy mal",
            "start": 3755.29,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cuando hablo de que la doctrina",
            "start": 3758.73,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "sino la \u00fanica la principal",
            "start": 3763.73,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "doctrina del conservadurismo es la",
            "start": 3767.24,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 3771.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estaba yo leyendo",
            "start": 3773.22,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el licenciado krill",
            "start": 3776.93,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a ver si no tienes",
            "start": 3784.359,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "twittero",
            "start": 3787.859,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de lo que dice",
            "start": 3791.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero no es",
            "start": 3797.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el licenciado krill de",
            "start": 3800.5,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "son las barras de abogados",
            "start": 3803.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed y todo",
            "start": 3806.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ese grupo",
            "start": 3810.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "toda esa esfera",
            "start": 3812.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3816.65,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3820.209,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por cuando a m\u00ed me juzgaron",
            "start": 3825.96,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "ninguno de esos",
            "start": 3830.51,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "dijo nada",
            "start": 3833.63,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y quer\u00eda",
            "start": 3837.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3844.31,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y se metieron",
            "start": 3853.26,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "si de lo del ine que consideraba",
            "start": 3856.7,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "que hasta eso no se excedi\u00f3",
            "start": 3861.31,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "observa qu\u00e9",
            "start": 3865.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "era un error",
            "start": 3868.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero es que ayuda mucho ya no me importa",
            "start": 3874.71,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "o sea si me importa",
            "start": 3876.51,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no quiero mucho por ejemplo adem\u00e1s",
            "start": 3879.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3881.53,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "a compa\u00f1eros veteranos esos son los que",
            "start": 3884.359,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "m\u00e1s quiero que est\u00e9 pero me importan m\u00e1s",
            "start": 3886.789,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 3890.69,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "ya m\u00ed me quedan",
            "start": 3894.299,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "si lo decide el pueblo y el creador y la",
            "start": 3896.77,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ciencia me quedan dos a\u00f1os y medio un",
            "start": 3900.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s",
            "start": 3903.7,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "de vida p\u00fablica y quiero aprovechar",
            "start": 3905.65,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pues para",
            "start": 3908.369,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "transmitir algunas experiencias",
            "start": 3909.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pero hay una dice",
            "start": 3915.02,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 3934.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "chivas",
            "start": 3936.96,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el presidente de la c\u00e1mara de diputados-",
            "start": 3938.93,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 un grave error al presentar",
            "start": 3941.03,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 3945.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "una denuncia contra consejeros del ine",
            "start": 3949.4,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la cual no acompa\u00f1amos pues s\u00ed",
            "start": 3952.94,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pero ellos hicieron",
            "start": 3958.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 3960.91,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en contra m\u00eda y no se retractaron",
            "start": 3965.839,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "le siguieron",
            "start": 3970.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ni modo que quer\u00eda que era secretario de",
            "start": 3973.75,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n no se enter\u00f3",
            "start": 3976.35,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "cuando vicente fox- mand\u00f3 a llamar al",
            "start": 3980.57,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "presidente de la corte",
            "start": 3982.94,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a mariano azuela",
            "start": 3988.059,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "ahora el mismo fue para darle",
            "start": 3994.099,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "instrucciones",
            "start": 3995.72,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "darle instrucciones",
            "start": 3999.01,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de que me des aflorar\u00e1n",
            "start": 4001.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "bueno celebro que ya est\u00e9 pensando de",
            "start": 4008.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "otra forma pues pero lo mismo si me",
            "start": 4010.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dices",
            "start": 4013.7,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el colegio de abogados",
            "start": 4015.26,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4019.63,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la barra de abogados",
            "start": 4021.06,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ya lo digo con todo respeto pues incluso",
            "start": 4027.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no creo que todos sean iguales",
            "start": 4031.779,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "pero como corporaciones",
            "start": 4035.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estaban completamente",
            "start": 4038.68,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "sometidas al r\u00e9gimen",
            "start": 4041.31,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y esto no es que me lo platicaron",
            "start": 4047.109,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "aunque lo supe",
            "start": 4051.15,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "esto me lo hicieron a m\u00ed",
            "start": 4053.339,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y hay pruebas",
            "start": 4057.509,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 buena actitud",
            "start": 4065.07,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "del presidente de la c\u00e1mara diputados",
            "start": 4068.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sergio guti\u00e9rrez guti\u00e9rrez",
            "start": 4075.01,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4078.51,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sergio guti\u00e9rrez luna qu\u00e9",
            "start": 4081.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero siente una denuncia",
            "start": 4085.45,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l considera que es un delito el",
            "start": 4088.64,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que cometieron",
            "start": 4091.519,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4093.78,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4100.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "reflexiona a partir de que",
            "start": 4104.679,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "hay una inconformidad o lo consideran",
            "start": 4107.529,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "excesivo",
            "start": 4111.019,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y dice",
            "start": 4114.049,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "me retracto o ya no contin\u00fao con la",
            "start": 4116.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "denuncia no s\u00e9 qu\u00e9 procedimiento utilizo",
            "start": 4120.02,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4122.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4123.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que no va a ratificarla entonces ya",
            "start": 4127.45,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 bien que lo hizo porque primero",
            "start": 4134.17,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no quiere perseguir a nadie",
            "start": 4137.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 4141.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "0",
            "start": 4148.069,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4149.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 4151.25,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero censura",
            "start": 4155.81,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4160.23,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "no darle motivo",
            "start": 4161.859,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a estos",
            "start": 4167.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4169.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que andan",
            "start": 4175.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 4177.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por todos lados",
            "start": 4179.81,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este como",
            "start": 4183.339,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "y convertirse en paladines de la",
            "start": 4186.65,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "libertad como cuando no lo son",
            "start": 4188.63,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "son muchos accionarios",
            "start": 4193.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "muchos muchachos y no generalizo pueden",
            "start": 4196.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "haber algunos",
            "start": 4200.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y gente con criterio",
            "start": 4204.85,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "yo me",
            "start": 4209.83,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pago en la vida as\u00ed",
            "start": 4211.29,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica con gente que sabe",
            "start": 4215.409,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "decir no",
            "start": 4218.169,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4219.17,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "una vez les platiqu\u00e9",
            "start": 4221.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que estaba llegando a la direcci\u00f3n",
            "start": 4224.219,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "de un partido",
            "start": 4228.61,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4230.77,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "1996 y si estaba terminando estaba",
            "start": 4235.969,
            "duration": 9.891
        },
        {
            "text": "en proceso una negociaci\u00f3n de los",
            "start": 4241.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "partidos con gobernaci\u00f3n para la",
            "start": 4245.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 4248.26,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4250.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el line",
            "start": 4252.05,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "porque antes esto tambi\u00e9n para los",
            "start": 4254.58,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4256.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el ine depend\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4258.639,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "pero hace poco",
            "start": 4265.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "chad",
            "start": 4268.71,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "las elecciones",
            "start": 4273.45,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las hac\u00eda el gobierno",
            "start": 4276.12,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nosotros padecimos todo eso",
            "start": 4282.14,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "luego fui candidato a gobernador en",
            "start": 4287.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tabasco en el 88",
            "start": 4289.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no nos permitieron tener representantes",
            "start": 4292.76,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en las casillas",
            "start": 4295.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sacaron un acuerdo del instituto",
            "start": 4300.38,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "electoral de tabasco",
            "start": 4302.39,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "aquel entonces para que el representante",
            "start": 4304.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 4308.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la casilla",
            "start": 4311.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "demostrara que viv\u00eda en la secci\u00f3n",
            "start": 4315.88,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "electoral donde se iba a instalar la",
            "start": 4318.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "casilla",
            "start": 4321.17,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4325.559,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "tem\u00edan",
            "start": 4327.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que llegar\u00e1n",
            "start": 4329.73,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "agitadores de otras partes del pa\u00eds",
            "start": 4333.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y que por eso",
            "start": 4339.79,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "se necesitaba que se demostrara que eran",
            "start": 4341.85,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de tabasco y adem\u00e1s que vi bien",
            "start": 4347.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en la misma secci\u00f3n electoral donde se",
            "start": 4351.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "iba a instalar la casilla y para",
            "start": 4355.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "demostrar la residencia de que viv\u00edan",
            "start": 4358.05,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "all\u00ed los representantes nuestros",
            "start": 4360.69,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que presentar una carta",
            "start": 4363.32,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "de residencia extendida",
            "start": 4367.86,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "por el presidente municipal",
            "start": 4371.71,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y todos los presidentes municipales",
            "start": 4375.929,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "eran del partido del gobierno entonces",
            "start": 4380.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntas cartas de residencia nos",
            "start": 4383.77,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dieron",
            "start": 4387.4,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "ninguna no tuvimos representantes",
            "start": 4391.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "1988",
            "start": 4398.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4403.449,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pasan los tiempos",
            "start": 4407.15,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "del 88 al 96",
            "start": 4410.77,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y deciden que iba a ser independiente",
            "start": 4415.55,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "line",
            "start": 4419.03,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y que los consejeros del ine los iban a",
            "start": 4421.62,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nombrar",
            "start": 4425.25,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "proporcionalmente los partidos",
            "start": 4426.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si as\u00ed fue",
            "start": 4436.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y se llega a un acuerdo y",
            "start": 4438.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cada partido propone",
            "start": 4444.18,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "23 23 para hacer los 11",
            "start": 4446.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero tocaba",
            "start": 4452.9,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este nombre del presidente",
            "start": 4456.42,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "el equivalente a",
            "start": 4460.09,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "a lorenzo c\u00f3rdova de ahora",
            "start": 4467.05,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y lo tenemos que nombrar entre todos",
            "start": 4472.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4475.93,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "los d",
            "start": 4478.52,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ahora en apoyo los grandes",
            "start": 4480.889,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00edan puesto de acuerdo",
            "start": 4487.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a quien quer\u00eda",
            "start": 4490.09,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y entonces dijimos no",
            "start": 4494.4,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me toc\u00f3 decir no no",
            "start": 4496.8,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "porque ese no es",
            "start": 4500.619,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "imparcial",
            "start": 4504.51,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "se pusieron enojad\u00edsimos",
            "start": 4507.469,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s no se pod\u00edan hacer estas cosas",
            "start": 4511.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque el que estaba sentado ah\u00ed ten\u00eda",
            "start": 4513.67,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 4516.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y que se ha llegado a un acuerdo qu\u00e9",
            "start": 4518.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4521.64,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que aceptar las propuestas y no",
            "start": 4526.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pararnos de la mesa y yo me par\u00e9 y dije",
            "start": 4529.309,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4531.53,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4536.28,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a cambio producimos una lista",
            "start": 4541.44,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de 10 de 20 gentes",
            "start": 4545.93,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "fueron regresando y rechazando casi a",
            "start": 4550.29,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4552.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4556.63,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "de repente sali\u00f3 un se\u00f1or",
            "start": 4559.26,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "una abogado crea falleci\u00f3 su hijo llega",
            "start": 4562.78,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "creo que \u00e9l su nombre",
            "start": 4568.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un abogado creo que constitucionalista",
            "start": 4571.33,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4574.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4578.18,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ya grande",
            "start": 4581.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de prestigio",
            "start": 4583.139,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4585.94,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "no acabamos acabamos de tener un es como",
            "start": 4588.27,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "es era miembro",
            "start": 4594.12,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 4597.62,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "\u00e9l dijo",
            "start": 4601.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en el pap\u00e1 de primera sr",
            "start": 4605.63,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4609.67,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de los mejores abogados en la unam",
            "start": 4612.92,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "reconocidos por ser",
            "start": 4617.7,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "este maestro y",
            "start": 4620.97,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "un hombre decente",
            "start": 4624.489,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "ya me voy a",
            "start": 4627.8,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a acordar",
            "start": 4629.87,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "samudio",
            "start": 4631.81,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "fix zamudio",
            "start": 4633.27,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 4635.639,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "entonces las ausentes",
            "start": 4637.579,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4641.07,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "y dijo este clics que no que ya estaba",
            "start": 4643.51,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "grande qu\u00e9",
            "start": 4646.329,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "acepta",
            "start": 4648.17,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4650.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "otro que tambi\u00e9n dijo que no",
            "start": 4653.08,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "el que estaba de director del colegio de",
            "start": 4656.46,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4660.989,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "si me acuerdo su nombre es andr\u00e9s porque",
            "start": 4662.51,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "es mi tocayo",
            "start": 4664.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que su apellido",
            "start": 4666.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "del colegio de mexico",
            "start": 4673.69,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "el director y era la presidencia",
            "start": 4676.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "deslinde",
            "start": 4683.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es que con esto",
            "start": 4688.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s l\u00edder",
            "start": 4690.81,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y tampoco acepto",
            "start": 4692.84,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s acepto este",
            "start": 4696.489,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "pues debes",
            "start": 4701.12,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "as\u00ed este en s",
            "start": 4703.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en ese tiempo no el presidente tambi\u00e9n",
            "start": 4707.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bueno pues en este sentido en torno a lo",
            "start": 4710.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que ha surgido tambi\u00e9n pero es",
            "start": 4712.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n para los j\u00f3venes",
            "start": 4714.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en ese a\u00f1o",
            "start": 4718.28,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "si por nosotros",
            "start": 4721.61,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "voy a presumir",
            "start": 4725.31,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "se abri\u00f3 la televisi\u00f3n",
            "start": 4727.92,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "a los mensajes de los partidos",
            "start": 4731.88,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los tiempos oficiales porque cuando me",
            "start": 4735.29,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "par\u00e9 de la mesa",
            "start": 4737.63,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este no fue solo por eso sino porque",
            "start": 4741.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos ver\u00edan unas elecciones en el",
            "start": 4744.69,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estado de mexico en guerrero y en",
            "start": 4747.82,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hidalgo me acuerdo",
            "start": 4749.77,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y hab\u00edamos hecho unos mensajes para la",
            "start": 4751.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 4754.64,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "hicimos cuentas",
            "start": 4757.63,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las cuotas",
            "start": 4761.24,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y nos alcanzaba para poner unos mensajes",
            "start": 4765.13,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fresas",
            "start": 4769.07,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pareces",
            "start": 4771.91,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "nada nada m\u00e1s",
            "start": 4776.09,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos y por primera vez",
            "start": 4780.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y fui a ver a los due\u00f1os de las",
            "start": 4786.079,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "televisoras",
            "start": 4789.409,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "a decir les",
            "start": 4791.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ahorramos este dinero y queremos que nos",
            "start": 4792.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pasen",
            "start": 4796.29,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "estos mensajes",
            "start": 4797.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4804.4,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ni pagando",
            "start": 4805.84,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda",
            "start": 4811.0,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este tener",
            "start": 4813.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un mensaje",
            "start": 4816.58,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n",
            "start": 4819.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "eso es importante tambi\u00e9n porque no hace",
            "start": 4823.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mucho esto fue",
            "start": 4826.57,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 4831.13,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "97 96 97",
            "start": 4833.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no hace mucho",
            "start": 4837.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 4839.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en la mesa dije y no s\u00f3lo es esto del",
            "start": 4841.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4845.96,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "si no nos regresamos a la mesa porque",
            "start": 4847.69,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estamos hablando aqu\u00ed de kebab es",
            "start": 4851.19,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4854.25,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y ni pagando nos permiten",
            "start": 4856.36,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ya intervino gobernaci\u00f3n",
            "start": 4860.449,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 4863.49,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed",
            "start": 4866.43,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "empezaron",
            "start": 4868.42,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de difundir los mensajes",
            "start": 4871.139,
            "duration": 10.651
        },
        {
            "text": "entonces este si ha habido cambios pero",
            "start": 4876.06,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "han costado y se han llevado a cabo poco",
            "start": 4881.79,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a poco tambi\u00e9n lo que mencionaba de la",
            "start": 4886.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda tambi\u00e9n lo que ha surgido es",
            "start": 4888.78,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que pudiera tambi\u00e9n est\u00e1s investigando a",
            "start": 4890.28,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "santiago nieto por una cuesti\u00f3n de",
            "start": 4892.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presunto enriquecimiento il\u00edcito pero a",
            "start": 4893.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "partir de eso preguntarle tambi\u00e9n si",
            "start": 4896.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desde su gobierno bueno en ese contexto",
            "start": 4898.86,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "o desde una orden suya ha habido pues",
            "start": 4900.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "justo una orden de que se investigue por",
            "start": 4905.45,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "cuestiones irregulares financieras",
            "start": 4907.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personajes que est\u00e9n incluso dentro de",
            "start": 4910.38,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "su propio gobierno en la orden de la",
            "start": 4912.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "unidad inteligencia financiera ha",
            "start": 4913.89,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "surgido esta duda de saber si existe",
            "start": 4915.51,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "incluso una lista a nadie",
            "start": 4917.55,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 4920.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la \u00fanica recomendaci\u00f3n",
            "start": 4923.219,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "va en el sentido de que si saben algo o",
            "start": 4927.13,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "les lleg\u00f3 una informaci\u00f3n",
            "start": 4930.31,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "que procedan",
            "start": 4934.179,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "que no se quieren",
            "start": 4936.97,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si hay una denuncia",
            "start": 4941.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "o hay una solicitud de informaci\u00f3n de un",
            "start": 4943.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno extranjero",
            "start": 4947.38,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pues tienen que proceder",
            "start": 4948.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y notificarlo a la autoridad competente",
            "start": 4953.29,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "porque si no nos convertimos",
            "start": 4956.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplices siempre se me olvida la",
            "start": 4962.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "palabra correcta",
            "start": 4965.289,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "la que se debe de usar en estos casos",
            "start": 4969.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que es el equivalente de la complicidad",
            "start": 4971.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4974.81,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "descubrimiento",
            "start": 4977.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos volvemos encubridores eso no",
            "start": 4983.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero yo no he mandado a investigar a",
            "start": 4987.98,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 4990.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "desde que soy presidente",
            "start": 4992.61,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a nadie lo \u00fanico es las instrucciones",
            "start": 4997.31,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que cuidado",
            "start": 5001.71,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 5004.64,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que se tenga a personas vinculadas",
            "start": 5006.949,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "con el se\u00f1or garc\u00eda luna cuidado con",
            "start": 5011.75,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5015.949,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "tener personas vinculadas con quienes",
            "start": 5017.82,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 5022.22,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "tienen procesos",
            "start": 5024.17,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "penales abiertos o sea del sexenio",
            "start": 5026.43,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 5030.0,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "anterior pero no no he dado la",
            "start": 5032.88,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n",
            "start": 5036.81,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ni por escrito ni verbal de que se",
            "start": 5039.38,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "investigue",
            "start": 5042.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "finalmente pues se reporta en la",
            "start": 5043.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ausencia lo si me llegue informaci\u00f3n",
            "start": 5046.73,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no necesito",
            "start": 5050.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "me llega",
            "start": 5053.46,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de todo el proceso est\u00e1 informado le",
            "start": 5056.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dec\u00eda finalmente se reporta la ausencia",
            "start": 5059.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "del gobernador de morelos cuauht\u00e9moc",
            "start": 5061.84,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "blanco se ha mencionado que se iba",
            "start": 5063.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ausentar durante 17 d\u00edas en los \u00faltimos",
            "start": 5065.889,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "d\u00edas de este a\u00f1o y que hay un oficio en",
            "start": 5068.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el que \u00e9l justificaba que lo que iba a",
            "start": 5071.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dejar de suplente al secretario del",
            "start": 5072.82,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "gobierno pero no justificaba que fuera",
            "start": 5074.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n de salida al extranjero",
            "start": 5075.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por cuesti\u00f3n de gobierno sino que se",
            "start": 5078.31,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "menciona que es por asuntos personales y",
            "start": 5080.56,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "que incluso como pudiera ser que fue a",
            "start": 5082.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "brasil' preguntarle bueno pues usted",
            "start": 5084.429,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acaba de hablar de un tema de encargos",
            "start": 5086.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no de cargos en este sentido bueno pues",
            "start": 5089.469,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n eligi\u00f3 a una persona",
            "start": 5091.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precisamente le da su voto por la",
            "start": 5094.35,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "confianza y que abandone el estado para",
            "start": 5096.219,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "situaciones personales cu\u00e1l es el",
            "start": 5098.83,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mensaje que manda la ciudadan\u00eda que vot\u00f3",
            "start": 5100.449,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "por ese tipo de gobernantes pues si \u00e9l",
            "start": 5102.58,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 permiso y es legal",
            "start": 5105.01,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "lo puede hacer no puedo yo este",
            "start": 5108.389,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "dar una opini\u00f3n si est\u00e1 bien o est\u00e1 mal",
            "start": 5113.33,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque depende",
            "start": 5116.41,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la situaci\u00f3n",
            "start": 5119.41,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "este por la que pidi\u00f3 el permiso",
            "start": 5123.05,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5128.01,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "si es",
            "start": 5130.62,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 5132.429,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "de personal",
            "start": 5134.63,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se quiere el secretario del gobierno",
            "start": 5142.59,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "atendiendo no veo problema adem\u00e1s",
            "start": 5145.489,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "todos estamos pendientes todos todos",
            "start": 5149.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ayudamos",
            "start": 5153.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "si alguien falta por una enfermedad por",
            "start": 5155.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "alguna raz\u00f3n personal pues todos",
            "start": 5158.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ayudamos que no sea",
            "start": 5161.95,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y legal pero cuando se hace p\u00fablico yo",
            "start": 5165.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "hasta lo veo bien",
            "start": 5169.83,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5171.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5173.81,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "antes a lo mejor ni ped\u00edan permiso",
            "start": 5177.36,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "como se iban o estaban aqu\u00ed pero no",
            "start": 5182.78,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 5185.059,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5189.23,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se la pasaban",
            "start": 5191.75,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en la frivolidad aunque se hizo sea que",
            "start": 5195.13,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sirve estar aqu\u00ed",
            "start": 5198.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vamos a estar en las playas",
            "start": 5206.67,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "ya por tel\u00e9fono",
            "start": 5210.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sin novedad",
            "start": 5213.409,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "aunque en realidad se hizo p\u00fablico",
            "start": 5216.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que se evidenci\u00f3 que no",
            "start": 5218.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "estaba no hubo una justificaci\u00f3n o un",
            "start": 5219.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "informe a la poblaci\u00f3n de que no iba a",
            "start": 5222.6,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "estar una claridad la secretaria de",
            "start": 5225.07,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gobernacion",
            "start": 5227.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos informe sobre esto",
            "start": 5229.17,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5232.47,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la de baja casilla",
            "start": 5236.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ok",
            "start": 5240.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente mi guel",
            "start": 5243.37,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de",
            "start": 5245.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n del estado mexicano canal",
            "start": 5246.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "14 preguntarle se\u00f1or presidente el",
            "start": 5248.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o 2022 va a ser un a\u00f1o de",
            "start": 5251.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "elecciones en nuestro pa\u00eds nuevamente se",
            "start": 5254.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "van a renovar seis gubernaturas",
            "start": 5255.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en este sentido se\u00f1or presidente he",
            "start": 5258.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "llamado a hacer al \u00f3rgano electoral a la",
            "start": 5261.78,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "l\u00ednea que he llamado a hacer a la",
            "start": 5264.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda cu\u00e1l es el balance despu\u00e9s de",
            "start": 5265.949,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los resultados que se tuvo del trabajo",
            "start": 5268.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de l\u00ednea este a\u00f1o recordemos que este",
            "start": 5271.469,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "a\u00f1o hubo elecciones hubo hay un",
            "start": 5273.659,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "conflicto por la candidatura en guerrero",
            "start": 5275.099,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "hubo tambi\u00e9n conflicto tambi\u00e9n este por",
            "start": 5277.4,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "las firmas se presentaron varias",
            "start": 5280.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "situaciones y qu\u00e9 balance hace del",
            "start": 5282.989,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "trabajo del ine que se realiz\u00f3 este a\u00f1o",
            "start": 5285.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preguntarle tambi\u00e9n nos adelantaba ya",
            "start": 5288.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o que convoc\u00f3 a expertos para",
            "start": 5291.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "realizar una propuesta de reforma",
            "start": 5294.36,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "electoral c\u00f3mo va est\u00e1 esta convocatoria",
            "start": 5297.32,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "como va el dise\u00f1o de esta reforma como",
            "start": 5301.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "deber\u00eda ser el trabajo del ine para el",
            "start": 5304.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o a qu\u00e9 altura debe de estar",
            "start": 5307.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hace un momento tambi\u00e9n mencionaba que",
            "start": 5309.92,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "los consejeros fueron nombrados por los",
            "start": 5312.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 5315.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "algunos conocedores del tema hablan de",
            "start": 5316.82,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que los consejeros del ine tienen cuotas",
            "start": 5320.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "partidistas como deber\u00edan ser los",
            "start": 5322.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "consejeros deber\u00edan ser ciudadanos como",
            "start": 5324.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "como la pregunta presidente c\u00f3mo va esta",
            "start": 5327.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "propuesta de reforma electoral y cu\u00e1l es",
            "start": 5331.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el balance del ine y que se tendr\u00e1 que",
            "start": 5333.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hacer el pr\u00f3ximo a\u00f1o para estar a la",
            "start": 5335.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "altura de la democracia que exige la",
            "start": 5337.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda si se va a llevar a cabo",
            "start": 5340.89,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la propuesta o sea vamos a presentar la",
            "start": 5344.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 5348.48,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 5350.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este vamos a ver los tiempos",
            "start": 5353.78,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero si vamos a llevar a cabo la",
            "start": 5360.24,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 5364.05,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "recomendar\u00eda respetuosamente",
            "start": 5368.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a los miembros de l\u00ednea del consejo",
            "start": 5372.03,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "primero qu\u00e9",
            "start": 5375.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "respeten al pueblo",
            "start": 5379.449,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5384.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no piensen nada m\u00e1s",
            "start": 5387.3,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en el aparato",
            "start": 5390.739,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "que no piensen nada m\u00e1s",
            "start": 5395.409,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "en la esfera de la llamada sociedad",
            "start": 5397.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5401.51,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "si lo que piensen",
            "start": 5403.65,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "en el ciudadano",
            "start": 5406.139,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el actor principal",
            "start": 5411.0,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "rico o pobre",
            "start": 5417.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5423.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay la deformaci\u00f3n de pensar que",
            "start": 5424.75,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el ciudadano como era antes",
            "start": 5428.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como lo fue durante mucho tiempo",
            "start": 5431.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "era el que sab\u00eda leer y escribir",
            "start": 5434.75,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por ejemplo un pe\u00f3n",
            "start": 5439.59,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de una hacienda no era considerado",
            "start": 5443.26,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 5446.05,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "en el siglo 19",
            "start": 5449.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda todo un alegato",
            "start": 5455.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sobre eso hasta",
            "start": 5458.829,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5460.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5462.24,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "preparada",
            "start": 5467.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ilustrada",
            "start": 5470.89,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "como justo sierra",
            "start": 5472.73,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "recomendaba de que el sufragio no fuese",
            "start": 5475.349,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 5480.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces eso queda no",
            "start": 5486.91,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5490.92,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 5494.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "subconsciente",
            "start": 5499.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que el ciudadano es",
            "start": 5504.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el letrado",
            "start": 5509.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el que tiene",
            "start": 5511.309,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s ingresos no",
            "start": 5513.56,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "yo \u00e9ramos somos todos todos a la gente",
            "start": 5518.62,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humilde",
            "start": 5522.73,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya eso",
            "start": 5526.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se lo tienen que quitar de la cabeza y",
            "start": 5528.13,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "pensar en todos",
            "start": 5531.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "los que viven enrique en los que viven",
            "start": 5534.92,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "en benem\u00e9rito chiapas",
            "start": 5539.03,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5544.47,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5546.67,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5548.59,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "en el porvenir en la sierra de chiapas",
            "start": 5551.519,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed son los ciudadanos todos me vale lo",
            "start": 5554.929,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "mismo un voto de ellos que un voto de un",
            "start": 5559.079,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "potentado es igual o sea primero eso",
            "start": 5562.979,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "para respetarlos",
            "start": 5567.37,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "segundo que sean verdaderos jueces",
            "start": 5572.89,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no puedo decir una mala palabra",
            "start": 5584.39,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 5587.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "mantenga",
            "start": 5590.91,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a sus oficinas en sus casas",
            "start": 5595.86,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a los que llegan",
            "start": 5599.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a sonsacar",
            "start": 5602.33,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hacerles propuestas indecorosas",
            "start": 5605.6,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5611.46,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "se ven en crisis",
            "start": 5613.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a un candidato",
            "start": 5616.289,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en contra de otro",
            "start": 5617.839,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que tengan ellos",
            "start": 5621.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "criterios suficientes que tengan",
            "start": 5624.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 5626.57,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y que no se dejen",
            "start": 5629.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "silencia antes",
            "start": 5632.9,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "era lo que ordenaba el presidente",
            "start": 5635.489,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "ahora no es as\u00ed",
            "start": 5640.11,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a ninguno",
            "start": 5644.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de orden no le pido",
            "start": 5647.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que act\u00fae",
            "start": 5651.92,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en un sentido o en otro a nadie",
            "start": 5653.69,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ellos son libres que tengan la",
            "start": 5657.99,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "arrogancia de sentirse libres",
            "start": 5659.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo otro que por lo mismo",
            "start": 5667.829,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 5673.13,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "imparciales",
            "start": 5675.409,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no tomen partido",
            "start": 5680.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "con nadie",
            "start": 5684.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por mucha fobia",
            "start": 5687.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que tengan hacia los partidos hacia el",
            "start": 5691.16,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5694.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se act\u00faa incorrecto",
            "start": 5698.449,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "todo eso lo pueden hacer",
            "start": 5704.8,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "no son cosas inalcanzables",
            "start": 5707.619,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "sencillas",
            "start": 5711.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no va a haber ning\u00fan problema",
            "start": 5716.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero si empiezan como",
            "start": 5723.639,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o fueron las elecciones y",
            "start": 5728.699,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo que hicieron en guerreros y en",
            "start": 5736.23,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 5739.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5741.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5744.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n decir que ya es cosa juzgada y",
            "start": 5747.99,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicamente paso",
            "start": 5752.13,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero eso fue una mancha",
            "start": 5754.79,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es posible que resuelven algo en",
            "start": 5759.63,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "este consejo va al tribunal el tribunal",
            "start": 5764.15,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "les dice corrijan lo",
            "start": 5767.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo no lo corrigen",
            "start": 5770.489,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5772.05,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "si lo",
            "start": 5773.409,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "profundizan m\u00e1s",
            "start": 5775.32,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "el criterio original",
            "start": 5779.469,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y lo mandan de nuevo y el tribunal que",
            "start": 5784.6,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hab\u00eda solicitado moderaci\u00f3n",
            "start": 5788.77,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "se le olvida y cambia la resoluci\u00f3n",
            "start": 5792.07,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y le quitan la candidatura",
            "start": 5797.53,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5800.38,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "candidato de guerrero y el de michoac\u00e1n",
            "start": 5803.679,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y es por lo que lo que se le viene a la",
            "start": 5814.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cabeza pero hicieron",
            "start": 5817.3,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "muchas esto",
            "start": 5820.51,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5824.42,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no quedes",
            "start": 5826.29,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que haya consulta",
            "start": 5828.9,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "para la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 5832.97,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es contrario en la democracia a lo que",
            "start": 5837.88,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "establece la constituci\u00f3n",
            "start": 5841.3,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y claro afecta el proceso democr\u00e1tico",
            "start": 5846.7,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "afectan a los ciudadanos",
            "start": 5852.71,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "nos afectan ellos mucho",
            "start": 5857.45,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pierden prestigio pierden credibilidad",
            "start": 5860.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses",
            "start": 5867.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5870.42,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "costa rica",
            "start": 5871.67,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "donde el instituto electoral",
            "start": 5876.69,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "es el cuarto poder",
            "start": 5879.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "o los que acabamos de ver en chile",
            "start": 5884.35,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "inclusive en bolivia a\u00fan con la",
            "start": 5888.13,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n",
            "start": 5891.58,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "todo el mundo aceptando el resultado",
            "start": 5897.81,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "escucharon ustedes",
            "start": 5899.73,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 5902.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de que hubo denuncias de fraude",
            "start": 5908.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5912.62,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero por qu\u00e9 los",
            "start": 5919.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 5922.53,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tienen todo el prestigio",
            "start": 5925.08,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se requiere pero si el se\u00f1or",
            "start": 5930.23,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ciro",
            "start": 5934.89,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ahora llama",
            "start": 5937.86,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "saca art\u00edculos siendo consejero de que",
            "start": 5940.85,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en contra del populismo",
            "start": 5944.81,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esto va a estar en contra el populismo",
            "start": 5950.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque pues este",
            "start": 5954.43,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tratan de equiparar me con eso",
            "start": 5958.25,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "como si el populismo fuese sin\u00f3nimo",
            "start": 5962.17,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel",
            "start": 5967.56,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que ni siquiera est\u00e9",
            "start": 5971.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "intelectualmente",
            "start": 5975.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es v\u00e1lido",
            "start": 5980.33,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5984.63,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "y esa simplificaci\u00f3n",
            "start": 5986.43,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5988.33,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pamplona",
            "start": 5989.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si usted escribe sobre eso porque nos",
            "start": 5995.96,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "espera",
            "start": 6000.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a que ya no sea",
            "start": 6001.869,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "consejero",
            "start": 6004.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se cuida",
            "start": 6007.57,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "porque la forma es fondo",
            "start": 6009.719,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y ya una vez que no es consejero",
            "start": 6014.85,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 6017.25,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de roles populistas comunista me cae mal",
            "start": 6019.36,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "o sea pero siendo un consejero no puede",
            "start": 6024.55,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y tampoco",
            "start": 6029.9,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "este lanzarse contra ning\u00fan partido",
            "start": 6031.33,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "no pueden hacerlo es un asunto \u00e9tico",
            "start": 6036.03,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presiente curiosamente en la",
            "start": 6041.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n en la que el ine discuti\u00f3 este",
            "start": 6043.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "proyecto de posponer realizar la",
            "start": 6046.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "consulta popular se present\u00f3 una",
            "start": 6048.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "propuesta un proyecto para no hacer la",
            "start": 6050.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consulta popular en lugar de presentar",
            "start": 6053.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "una propuesta de como si hacerla por la",
            "start": 6055.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "consulta popular se present\u00f3 el proyecto",
            "start": 6057.06,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "podemos darle una lectura de c\u00f3mo no",
            "start": 6058.88,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "trabajar bajo el presupuesto de que no",
            "start": 6060.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ten\u00edan recursos en lugar de presentar",
            "start": 6063.45,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "una propuesta de como s\u00ed podemos trabajo",
            "start": 6065.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trabajar en fin se\u00f1or presidente esta",
            "start": 6067.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "propuesta de reforma el\u00e9ctrica que usted",
            "start": 6070.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bueno que su administraci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 6072.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "elaborando va a presentar una propuesta",
            "start": 6074.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo integrar a los consejeros de",
            "start": 6077.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo designar los cambiarlos preguntarle",
            "start": 6081.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si tienes se incluye este tema todav\u00eda",
            "start": 6084.12,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no est\u00e9 tenemos los detalles si se est\u00e1",
            "start": 6086.97,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 6092.1,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es",
            "start": 6093.77,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "dejar una ley",
            "start": 6097.57,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "este confiable pero no s\u00f3lo la ley sino",
            "start": 6100.969,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6103.82,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sean verdaderos dem\u00f3cratas",
            "start": 6104.96,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6109.13,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 6110.53,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y organizar las elecciones",
            "start": 6113.01,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que sea gente de inobjetable",
            "start": 6116.3,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 6120.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que los hay",
            "start": 6124.57,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pues tenemos que",
            "start": 6127.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "buscar de esa forma porque dependen las",
            "start": 6129.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "instituciones del comportamiento",
            "start": 6133.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de quienes las dirigen mujeres hombres e",
            "start": 6138.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "\u00edntegros rectos",
            "start": 6142.5,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nunca pases de mentir",
            "start": 6145.29,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "de torcer la ley",
            "start": 6148.01,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "con estos",
            "start": 6153.35,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no corruptos",
            "start": 6156.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que se tiene que",
            "start": 6159.71,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "cuidar porque",
            "start": 6163.4,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "no es un asunto f\u00e1cil estamos viendo por",
            "start": 6165.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ejemplo como los centros acad\u00e9micos como",
            "start": 6168.09,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el conacyt",
            "start": 6171.06,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "nos salieron bien los directivos y son",
            "start": 6176.739,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos",
            "start": 6181.239,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "por el dinero",
            "start": 6183.81,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que cuidar bien esto ya",
            "start": 6187.15,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "como como los equilibrios no se trata de",
            "start": 6191.409,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "que es el gobierno",
            "start": 6194.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y volver a que como era antes",
            "start": 6197.54,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6201.41,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "el instituto electoral dependa del",
            "start": 6203.61,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6205.83,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "depende del gobierno no",
            "start": 6207.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que garantice",
            "start": 6211.27,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "elecciones limpias libres",
            "start": 6213.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que se garantice la democracia",
            "start": 6217.13,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6222.25,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "si vamos a poder",
            "start": 6224.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tener un buen ejercicio",
            "start": 6226.38,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "no es un asunto f\u00e1cil",
            "start": 6229.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6232.19,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 6236.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "produjo una decadencia",
            "start": 6238.86,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "esto no s\u00f3lo es una crisis",
            "start": 6242.34,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "lo que estamos enfrentando es una",
            "start": 6245.03,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "decadencia es algo que afect\u00f3 todos los",
            "start": 6247.349,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de la vida p\u00fablica",
            "start": 6251.099,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "no es una crisis econ\u00f3mica es una crisis",
            "start": 6253.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "social es una crisis pol\u00edtica",
            "start": 6255.43,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "es una crisis por p\u00e9rdida de valores",
            "start": 6258.96,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "esto es una decadencia es un proceso de",
            "start": 6264.21,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n",
            "start": 6266.489,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "progresivo",
            "start": 6268.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1bamos sigamos",
            "start": 6271.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6274.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es gente honesta",
            "start": 6276.46,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 6280.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recta integral",
            "start": 6283.639,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "porque antes lo que se exaltaba",
            "start": 6286.71,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "lo que se aplaud\u00eda lo que se valoraba",
            "start": 6289.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 6295.94,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 6298.73,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "o sea c\u00f3mo",
            "start": 6304.07,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ponemos por delante la honestidad",
            "start": 6307.07,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "yo sostengo que la mayor riqueza de",
            "start": 6310.94,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo",
            "start": 6314.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6318.72,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 6322.6,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "quer\u00edan este",
            "start": 6324.03,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "utilizarla",
            "start": 6327.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "someterla",
            "start": 6330.49,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "primero buscar corrompernos a todos",
            "start": 6333.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 6338.23,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 6341.81,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "por las fuerzas de nuestras culturas",
            "start": 6343.8,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "porque esto viene de lejos el que en",
            "start": 6350.04,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nuestras familias",
            "start": 6353.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "se act\u00fae con honestidad y con rectitud y",
            "start": 6355.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en los pueblos",
            "start": 6359.29,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que eso a veces los de arriba",
            "start": 6362.659,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "no lo conocen a m\u00ed me gustar\u00eda much\u00edsimo",
            "start": 6365.79,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "invitar",
            "start": 6370.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a los de mero arriba",
            "start": 6373.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6377.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6379.03,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "clase",
            "start": 6381.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "media-alta",
            "start": 6382.51,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "para arriba",
            "start": 6384.16,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "a que sin",
            "start": 6387.489,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 6389.219,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "fama ya",
            "start": 6390.9,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de manera normal",
            "start": 6393.889,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "visitar\u00e1n waka",
            "start": 6397.93,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero no voy a sacar capital",
            "start": 6401.739,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6405.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 6406.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "las playas tan bellas",
            "start": 6408.78,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de puerto escondido",
            "start": 6411.91,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6415.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las comunidades de la sierra norte",
            "start": 6416.679,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "que vayan a los pueblos",
            "start": 6420.17,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "de la sierra ju\u00e1rez",
            "start": 6422.73,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "que vayan a los pueblos que vayan a",
            "start": 6425.079,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n",
            "start": 6428.349,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "donde naci\u00f3 el pap\u00e1 de los flores mag\u00f3n",
            "start": 6430.33,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "a la sierra mazateca",
            "start": 6434.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "o sea que de repente",
            "start": 6437.93,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lleva un carro y",
            "start": 6442.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la condici\u00f3n a una camioneta",
            "start": 6445.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con sus v\u00edveres",
            "start": 6448.949,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "y ya llegan ah\u00ed",
            "start": 6450.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y empiezan",
            "start": 6454.69,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a conocer la vida",
            "start": 6456.949,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de esos pueblos",
            "start": 6460.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y vas a cambiar completamente",
            "start": 6463.119,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "su administraci\u00f3n presidente estar\u00e1",
            "start": 6465.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "impulsando un plan b en caso de que el",
            "start": 6468.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ine por alguna situaci\u00f3n legal no",
            "start": 6470.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "realice la consulta como estaba prevista",
            "start": 6473.36,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la consulta popular sobre reeducaci\u00f3n de",
            "start": 6475.4,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mandato como estaba prevista en abril",
            "start": 6477.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "llegan empezando un plan b o est\u00e1",
            "start": 6479.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "valorando realizar alg\u00fan plan b cual",
            "start": 6481.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ser\u00eda si podr\u00edamos hacerlo de distintas",
            "start": 6483.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "maneras habl\u00e1bamos",
            "start": 6485.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6487.61,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "entre todos nos organiz\u00e1ramos",
            "start": 6489.739,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "y la otra es",
            "start": 6493.919,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "que hici\u00e9ramos una colecta",
            "start": 6498.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6502.88,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y contratar unas diez empresas",
            "start": 6504.52,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "encuestadoras",
            "start": 6507.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de prestigio",
            "start": 6509.749,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 6511.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y que se preguntara lo mismo",
            "start": 6513.469,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "o sea quieres que",
            "start": 6517.33,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "siga",
            "start": 6519.909,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de presidente antes de nadar l\u00f3pez",
            "start": 6523.019,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 6525.749,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aunque renuncie",
            "start": 6527.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "entonces no llevar\u00eda mucho tiempo",
            "start": 6530.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incluso se podr\u00eda hacer a esta",
            "start": 6533.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica",
            "start": 6535.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de este y otra parte",
            "start": 6537.29,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "domiciliaria",
            "start": 6541.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se tiene el resultado y se da a",
            "start": 6545.489,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "conocer el resultado entonces el plan b",
            "start": 6547.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una consulta organizada por ciudad",
            "start": 6549.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero no podr\u00edamos dejar pasar osea",
            "start": 6552.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "consulta va a ver",
            "start": 6555.679,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "de una forma o de otra nos tiene que",
            "start": 6558.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "haber porque tiene que quedar el",
            "start": 6561.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente porque es un mandato",
            "start": 6563.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constitucional ya lo mejor lo que ellos",
            "start": 6565.71,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo quieren",
            "start": 6568.14,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "es que hacia adelante",
            "start": 6569.81,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque se sent\u00edan",
            "start": 6573.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "intocables",
            "start": 6578.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda tocar al intocable",
            "start": 6581.89,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6586.91,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la democracia participativa es que si la",
            "start": 6589.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "autoridad se porta bien si se porta mal",
            "start": 6593.29,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para afuera",
            "start": 6596.88,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "entonces como modifican",
            "start": 6600.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el principio que ya est\u00e1 en la",
            "start": 6605.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 6607.51,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "es que no tenemos dinero vamos y por eso",
            "start": 6611.429,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no la vamos a hacer",
            "start": 6615.869,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6618.81,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "est\u00e1n violando la constituci\u00f3n",
            "start": 6620.199,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "independientemente de cualquier cosa si",
            "start": 6622.499,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "no lo hacemos nosotros",
            "start": 6625.389,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6628.69,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los ciudadanos todos",
            "start": 6632.06,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6636.55,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a mejor 10 son muchos en puestos",
            "start": 6638.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "encuestadoras pero 5 para que no cueste",
            "start": 6641.13,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y a lo mejor algunas encuestadoras",
            "start": 6644.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hoy vamos a hablar de encuestadoras",
            "start": 6650.699,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "para que se vayan preparando",
            "start": 6653.989,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "parametr\u00eda buen d\u00eda mis 23",
            "start": 6658.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a 10 4",
            "start": 6665.41,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la que tiene",
            "start": 6669.74,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el financiero",
            "start": 6672.01,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si hay de todo pero",
            "start": 6676.72,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6681.17,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se busca que sean las que menos cuchara",
            "start": 6683.19,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "porque no cuchara",
            "start": 6686.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 6690.27,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "no le pongan levadura",
            "start": 6692.84,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "gracias para hacer comentar insertando",
            "start": 6697.94,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en la protecci\u00f3n a periodistas ricardo",
            "start": 6701.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ravelo como importante la protecci\u00f3n que",
            "start": 6703.33,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mencionaba para los periodistas",
            "start": 6707.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el periodista revel\u00f3 cuando ex escribi\u00f3",
            "start": 6709.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en la revista procesos durante el",
            "start": 6712.1,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sexenio de felipe calder\u00f3n recibi\u00f3",
            "start": 6713.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "amenazas entonces de genaro garc\u00eda luna",
            "start": 6715.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hoy detenido entonces importante lo que",
            "start": 6718.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mencionaba la protecci\u00f3n y lo vamos a",
            "start": 6721.01,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ayudar digo vamos a estar",
            "start": 6722.57,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "si vamos a estar pendiente o sea de",
            "start": 6725.55,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mandarle a decir a \u00e9l que cuenta con",
            "start": 6728.97,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6732.48,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "en todo que cuenten con nosotros en todo",
            "start": 6734.66,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y que somos libres libres para",
            "start": 6739.63,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "manifestarnos",
            "start": 6743.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "la de oaxaca",
            "start": 6745.19,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "te parece ma\u00f1ana",
            "start": 6746.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "t\u00fa empiezas ma\u00f1ana",
            "start": 6749.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si ma\u00f1ana s\u00ed y remesas",
            "start": 6754.5,
            "duration": 5.69
        }
    ],
    "transcription_text": " 2 no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] vamos a e informar hoy sobre el qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras c\u00f3mo lo hacemos todos los mi\u00e9rcoles desde hace alg\u00fan tiempo le vamos a dar la palabra a isabel garc\u00eda vilchis que ella nos informe los d\u00edas como han estado las campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n y de mentiras se\u00f1or presidente con su permiso buenos d\u00edas a todos y todos a todas ya todos esta es la edici\u00f3n de fin de a\u00f1o de quienes tienen las mentiras de la semana un ejercicio que permite al pueblo de mexico formarse un criterio sobre las falsedades publicadas en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales hemos visto el descontento de la oposici\u00f3n a la cuarta transformaci\u00f3n generando campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n por la p\u00e9rdida de privilegios cada d\u00eda inventan algo nuevo pero son cosas tan absurdas o tan hilarantes como que la torre de control del nuevo aeropuerto de santa lucia est\u00e1 inclinada o que un viaje en tren del presidente y su comitiva para supervisar el aeropuerto de santa lucia habr\u00eda sido un montaje de estudio con alta tecnolog\u00eda pero vamos a ver el recuento las notas falsas sobre la torre de control inclinada y del viaje en tren del presidente sus supervisando el aeropuerto de santa lucia el 20 de septiembre circul\u00f3 informaci\u00f3n falsa indicando que la torre de control del aeropuerto felipe \u00e1ngeles estaba chueca que estaba inclinada como la torre de pizza en italia es falso la torre del aeropuerto felipe \u00e1ngeles fue construida bajo altos est\u00e1ndares de calidad tiene 88 metros de altura y est\u00e1 equipada con tecnolog\u00eda de vanguardia para agilizar el tr\u00e1fico a\u00e9reo de manera segura luego inventaron una mentira sobre un v\u00eddeo del presidente en un tren en las inmediaciones del aeropuerto de santa lucia en redes y medios de comunicaci\u00f3n dijeron que fue un montaje que todo se firm\u00f3 en un simulador que se hizo una pel\u00edcula de estudio y que con photoshop pintaron el paisaje y las nubes pero todo resulta pero resulta que el presidente y una comitiva si viajaron en tren y qu\u00e9 se hizo durante un recorrido por la v\u00eda del tren que pasa rumbo al aeropuerto de santa lucia entre los que hicieron eco de esta pifia fue el ex presidente felipe calder\u00f3n el senador emilio \u00e1lvarez icaza y paola migoya promotores del frente c\u00edvico nacional entre otros segunda por favor falso que las tarifas el\u00e9ctricas subir\u00e1n si se aprueba la reforma el\u00e9ctrica las mentiras que super\u00f3 a las dem\u00e1s en alcance y en n\u00famero de notas publicadas en medios tradicionales y en redes sociales fue aquella que dice que supuestamente las tarifas de electricidad aumentar\u00edan si se aprueba la reforma el\u00e9ctrica en el a\u00f1o publicaron m\u00e1s de 3000 notas sobre este tema con la intenci\u00f3n de meterle miedo a la poblaci\u00f3n contra la reforma pero todo eso es falso el objetivo de la reforma el\u00e9ctrica es que haya tarifas a bajos precios para los consumidores ejemplo de ello es que durante este gobierno no han subido los precios de la electricidad entiendo en t\u00e9rminos reales como ya hemos mencionado desde que el presidente l\u00f3pez obrador present\u00f3 la iniciativa de reforma el\u00e9ctrica pol\u00edticos columnistas medios de comunicaci\u00f3n y personajes de la oposici\u00f3n emprendieron una verdadera campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n en contra de la iniciativa y esta campa\u00f1a no se est\u00e1 siguiente por favor mentiras que buscan crear malestar en la poblaci\u00f3n disque la reforma el\u00e9ctrica costar\u00e1 miles de millones al erario mentiras que buscan crear malestar en la poblaci\u00f3n apenas el 22 de diciembre pasado el peri\u00f3dico reforma public\u00f3 a 8 columnas un titular amaya amarillista temen con reforma shock de 261 mil millones de pesos aludiendo al supuesto costo de aprobarse la reforma el\u00e9ctrica citando un centro de investigaci\u00f3n econ\u00f3mica y presupuestaria reforma se\u00f1ala que la reforma el\u00e9ctrica tendr\u00e1 un impacto en el presupuesto de 261.000 millones debido a indemnizaciones cancelaci\u00f3n de inversiones pagos de subsidios y sobre costo de operaci\u00f3n de la comisi\u00f3n federal de electricidad todo eso es falso este amarillismo no tome en cuenta que las empresas privadas seguir\u00e1n en el mercado el\u00e9ctrico produciendo el 46 por ciento de la electricidad en el pa\u00eds pero ya sin contratos que le den preferencia para no pagar los costos de transmisi\u00f3n en sociedades con la reforma el\u00e9ctrica las empresas podr\u00e1n hacer negocios razonables y pagar\u00e1n lo justo tambi\u00e9n hay cr\u00edticas que ponen en duda la capacidad de la comisi\u00f3n pero la empresa p\u00fablica cuenta con la capacidad para producir el 54 por ciento de la electricidad garantizando bajas tarifas para la poblaci\u00f3n protegiendo el medio ambiente y promoviendo las energ\u00edas limpias y renovables como parte de este esfuerzo el 38.4 por ciento de la electricidad de la comisi\u00f3n es producida con energ\u00eda limpia de todas las energ\u00edas limpias del pa\u00eds como la fotovoltaica la e\u00f3lica hidr\u00e1ulica y nuclear la comisi\u00f3n federal de electricidad produce el 55 por ciento m\u00e1s de la mitad y el plan es que aumente m\u00e1s vamos con la \u00faltima la informaci\u00f3n m\u00e1s repulsiva del a\u00f1o fue la del supuesto obrero muerto por represi\u00f3n en la refiner\u00eda dos bocas no se est\u00e1n los ataques por las obras de justicia social que ha emprendido el gobierno de mexico por ejemplo el diario reforma public\u00f3 el 13 de octubre pasado una mentira de un muerto seg\u00fan el diario una protesta de trabajadores en la refiner\u00eda dos bocas de tabasco fue reprimida con armas de fuego y supuestamente un trabajador habr\u00eda muerto a pesar de que se desminti\u00f3 esa informaci\u00f3n la nota a\u00fan sigue en su p\u00e1gina web info demia mx aclar\u00f3 que se trataba de una mentira lo publicado por reforma y otros medios en nado sincronizado otros medios retomaron la misma informaci\u00f3n sin verificar c\u00f3mo es infobae la otra opini\u00f3n debate moral y 724 y miembros de la oposici\u00f3n se lanzaron a desinformar como buena felipe calder\u00f3n vicente fox as\u00ed como dirigentes del pan y del perred\u00e9 como jes\u00fas ortega que public\u00f3 la foto de un obrero atropellado hace meses en la cercan\u00eda de la refiner\u00eda afirmando que se trataba del trabajador asesinado por un polic\u00eda en este espacio se desminti\u00f3 esta informaci\u00f3n incluso se comparti\u00f3 la postura del empec\u00e9 empresa ica flor sobre el conflicto y bueno hasta aqu\u00ed nuestra secci\u00f3n muchas gracias y les deseamos a todas ya todos un feliz a\u00f1o nuevo muchas gracias presidente muy bien no tenemos lista yan salazar no hay nadie m\u00e1s y hoy te abrimos compa\u00f1era un compa\u00f1ero compa\u00f1era una palabra k buenos d\u00edas presidente hans al azar de noticias en redes el d\u00eda el d\u00eda de antier periodista ricardo ravelo public\u00f3 en dos tuits lo siguiente lo voy a leer textual si me matan todos ustedes ya saben qui\u00e9n es el responsable pido que alfaro presente demanda nos vamos nos vemos en tribunales internacionales no en los atenazados por la mafia y enseguida dice no he sido notificado de la demanda le exijo al gobernador enrique alfaro que la presente la estoy esperando me urge y que no apague va o no va esto es parte de lo publicado y de lo subido en twitter por parte del periodista ricardo ravelo especialista en temas de narcotr\u00e1fico y lo expongo presidente por la gravedad del tema ya que \u00e9l se\u00f1ala directamente de acuerdo a lo que acabo de leer textual al gobernador de jalisco quien bueno pues ha sido muy hostil con la prensa ha sido un gobernador que desafortunadamente no ha tenido empat\u00eda a grandes diferencias en otros espacios de gobierno es un tema bastante delicado pues ya que compete la propia seguridad del reporte del periodista que bueno pues no es algo que pueda pasar desapercibido seguramente usted ya est\u00e1 enterado por la propia publicaci\u00f3n de los tweets \u00e9l ha escrito diferentes columnas script e escribe para un portal llamado sin embargo donde por ejemplo titula jalisco aqu\u00ed manda el crimen ese es uno el otro jalisco narco y negocios a la sombra del poder me voy a permitir leerle un poco nada m\u00e1s para poner el contexto por ejemplo escribi\u00f3 el caso m\u00e1s evidente es la expansi\u00f3n del c\u00e1rtel de jalisco nueva generaci\u00f3n los altos mandos que lo dirigen han hallado en jalisco el asidero perfecto importantes aliados que a su vez cuentan con la protecci\u00f3n pol\u00edtica y judicial lo que evidencia que en el gobierno de enrique alfaro los presuntos criminales est\u00e1n mejor protegidos que los ciudadanos en otro texto dice un testigo \u00e9dgar ha revelado en eeuu respecto a una amplia red de tr\u00e1fico de influencias negocios al amparo del poder estatal en jalisco encabezados por enrique alfaro gobernador de esa entidad en la que est\u00e1n implicados familiares colaboradores y m\u00faltiples c\u00f3mplices jueces magistrados y familiares encabezados por el cu\u00f1ado del mandatario rafael mart\u00ednez estos negocios seg\u00fan el testigo implicar\u00edan a altos mandos del poder judicial del consejo de la judicatura despachos jur\u00eddicos todos c\u00f3mplices del sistema armado por alfaro y compinches el esquema de corrupci\u00f3n del gobernador alfaro implica david su hermano quien ha concretado jugosos negocios por la v\u00eda civil a trav\u00e9s de la juez paulina camacho mendoza y por la v\u00eda mercantil mediante gabriela s\u00e1nchez estos jueces responden a los intereses econ\u00f3micos del gobernador alfaro hasta aqu\u00ed obviamente son columnas mucho m\u00e1s prolongadas presidente la gravedad de hostigar de amenazar de amedrentar en una conferencia el gobernador dijo que va a presentar hoy a presento por da\u00f1o moral pero bueno pues son generalmente este tipo de formas para perseguir para hostigar a los periodistas no es menor que el periodista ricardo ravelo haya pues publicado estos tuits me parece que es una cuesti\u00f3n muy delicada y que yo le vengo a exponer aqu\u00ed preguntarle si esto se ha manejado si se ha comentado en el gabinete de seguridad si sabe algo m\u00e1s al respecto para proteger a este periodista en lo particular ya que pues el gobierno de jalisco se est\u00e1 sea por los propios gobernados mucha gente pues lo ha visto como un gobierno un gobierno autoritario un gobierno que no ha resuelto el tema de seguridad usted mismo ha visitado jalisco como uno de los estados m\u00e1s violentos desafortunadamente en el pa\u00eds esa es mi pregunta presidente primeramente bueno no vemos no recibi\u00f3 ninguna denuncia no lo hemos tratado en el gabinete de seguridad si lo vi en las redes si es una noticia y le voy a pedir a alejandro encinas qu\u00e9 establezca comunicaci\u00f3n al periodista esto no significa que sea culpable el gobernador nada m\u00e1s es y cumplir con nuestra responsabilidad de proteger este periodista sin juzgar por anticipado no se pueden hacer juicios sumarios hay un proceso legal que debe de seguir se tiene que haber denuncias es todo mismo qu\u00e9 expreso supuestamente el gobernador que va a hacer la denuncia este es un camino y tambi\u00e9n el periodista tiene de \u00e9ste el derecho de hacerlo en tanto nosotros brindamos protecci\u00f3n a quienes sufren o se sienten amenazados es nuestra responsabilidad vamos a tratar con alejandro encinas y luego les informamos aqu\u00ed s\u00ed presidente de hecho nada m\u00e1s como un r\u00e1pido comentario de en veces anteriores cuando todav\u00eda perm\u00edtanme el comentario cuando estuvo el gobernador aurioles en michoac\u00e1n tuve la oportunidad estar en la ma\u00f1ana era ah\u00ed con usted presenta el gobernador y hasta que se present\u00f3 el tema tambi\u00e9n de julio cerr\u00f3 a otro periodista que hab\u00eda sacado informaci\u00f3n donde hab\u00eda evidencias de acuerdo este periodista de que latinos estaba siendo financiado a trav\u00e9s de presupuesto de michoac\u00e1n y fue como se atemper\u00f3 el tema por parte del gobernador si me permite este es el comentario tambi\u00e9n de exponerlo como usted ha dicho la fuerza de estos espacios definitivamente pues si se sirven para tambi\u00e9n apoyar a compa\u00f1eros compa\u00f1eras y de que su seguridad sea m\u00e1s all\u00e1 de lo que usted distintos distinguen ay\u00fadame nc en ese t\u00e9rmino si no exponer a mucho que se presenten denuncias p\u00fablicas lo que ayuda mucho este es mucho mejor que quedarse callada y si existe este foro pues est\u00e1s es hacerlo con toda libertad solo con la consideraci\u00f3n de qu\u00e9 no se puede culpar a nadie sin tener elementos de prueba sin un proceso legal eso es el estado de derecho pero tambi\u00e9n tenemos que garantizar el derecho a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas el derecho que tienen ustedes a ejercer la libertad de expresi\u00f3n la libertad de prensa son derechos conquistados desde hace siglos por el periodismo y deben hacerse valer entonces nada m\u00e1s buscar ese equilibrio que quienes nos ven que adem\u00e1s es gente muy responsable muy consciente la mayor\u00eda del pueblo de mexico s muy responsable da gusto decirlo el pueblo de m\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo a veces eso es lo que no alcanzan a entender algunos c\u00f3mo es posible que en tan poco tiempo o como es que no se daban cuenta de que el pueblo era sabio y hay que respetarlo y de repente toda esa sabidur\u00eda todo ese conocimiento emerge se expresa se manifiesta y ya no saben c\u00f3mo enfrentar esa realidad porque supon\u00edan que el pueblo no exist\u00eda y no eso [M\u00fasica] desconcierto para muchos es algo guardadas las proporciones como cuando se cae el muro de berl\u00edn este deja de existir la uni\u00f3n sovi\u00e9tica imag\u00ednense que se hab\u00edan formado con esa cultura pol\u00edtica como se queda entonces algo parecido el pueblo dec\u00edan este acepta todo y aplica ya lo hemos visto aqu\u00ed muchas veces pero es una muy buena leche aplica aquello de que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad acu\u00e9rdense de la carta d lucas alam\u00e1n [M\u00fasica] a santana despu\u00e9s de que nos quitan la mitad del territorio y se tiene que ir santana al exilio y lucas alam\u00e1n que era el ide\u00f3logo de los conservadores le dice regrese le necesitamos venga no se preocupe nadie le va a reprochar nada porque nosotros tenemos el control de los peri\u00f3dicos y nosotros manejamos en ese entonces en vez de opini\u00f3n p\u00fablica se dec\u00eda la opini\u00f3n general pero estamos hablando de 1854 53 y los de goebbels con hitler fue en el siglo 19 16 40 chao casi 100 a\u00f1os antes ya lucas alam\u00e1n hab\u00eda sentenciado de que con los peri\u00f3dicos se pod\u00eda dominar a un pueblo y eso se sigui\u00f3 en todo el siglo 20 me acuerdo que en las memorias interrumpidas de mi tierra dec\u00eda que en francia nunca lo medi\u00e1tico iba a dominar que la televisi\u00f3n no iba a jugar un papel decisivo como en otras partes porque los franceses ten\u00edan mucha capacidad para leer sobre las noticias escucharlas verlas discernir pues se equivoc\u00f3 ese gran presidente porque en francia tambi\u00e9n a tener y siguen teniendo mucha influencia los medios entonces ahora en m\u00e9xico es distinto me dec\u00eda un empresario platic\u00e1bamos s\u00ed asombro era como hab\u00eda enfrentado a los meses como es un empresario este conocedor de la vida p\u00fablica del pa\u00eds y ya grande me hablaba de que cuando inicio el gobierno de zedillo tomaron la decisi\u00f3n de que no iba a haber publicidad y qu\u00e9 los medios pasaban a segundo plano porque acababa de terminar el sexenio de de salinas me comentaba el empresario que le llam\u00f3 la atenci\u00f3n pero no aguantaron ni un a\u00f1o y lo doblar claro imag\u00ednense c\u00f3mo debo aguantar sin los medios con el fuego si ten\u00eda que convertir las deudas privadas en deuda p\u00fablica necesitaban los medios para que le aplaudieran aunque afectar al pueblo entonces ahora es distinto pero no somos nosotros es este cambio de mentalidad que hemos logrado entre todos por eso les doy confianza a la gente y se pueden hacer aqu\u00ed denuncias y tambi\u00e9n que se tome en cuenta si se pasan ya la gente aunque les vean aqu\u00ed s no no me gusta mucho porque que este exagero este vuela este acompa\u00f1ar\u00e1 as\u00ed es este muy objetiva lo mismo una cosa que debemos todos celebrar a finales de este a\u00f1o desde que no se ve que haya paleros nunca jes\u00fas le he dicho algunos de ustedes pregunta el texto al presente y cuando quiero decir algo no necesito que me pregunte lo digo entonces es interesante pero si vamos a ver existe en b\u00fasqueda por su seguridad pues si ingres\u00e9 a la parte legal nada m\u00e1s de una pregunta es ravelo el qu\u00e9 ha hecho investigaciones pero hay un con ravel lo que viene defendiendo los derechos humanos y grande m\u00e1s c\u00f3mo 50 a 60 a\u00f1os de edad s\u00ed por qu\u00e9 hay un periodista pero no es que a lo mejor no es ravelo muy bueno de investigaci\u00f3n y sus trabajos d los fondos que se usaban en las organizaciones sociales sobre corrupci\u00f3n obtiene un libro sobre la corrupci\u00f3n azul o algo as\u00ed cu\u00e1ndo o v\u00ednculos con do\u00f1a rosario ibarra pepe reverencia ya ya tt rbs ah s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed \u00e9l ha hecho investigaciones este como las ha hecho anabel la navegaci\u00f3n es si dice de esos temas si vamos a ver s\u00ed presidente en seguida quisiera yo preguntarle en el tema de lo que seguramente usted est\u00e1 al tanto pues de una sucesi\u00f3n adelantada vamos a poner los aspirantes que se han declarado ya adelantados que aqu\u00ed tambi\u00e9n ya est\u00e1 expuesto y usted tambi\u00e9n se ha expresado uno de ellos pues es el l\u00edder de la de la fracci\u00f3n parlamentaria en el senado qu\u00e9 bueno pues ha estado muy activo de hecho aqu\u00ed mismo una compa\u00f1era le preguntaba respecto a su postura sobre su inconformidad de este senador de este l\u00edder senatorial con un detenido que fue es era un alto funcionario de del senado ayer se dicta que si hay elementos para mantenerlo detenido preso y bueno contin\u00faa este digamos el jaloneo pol\u00edtico hay temas de que lo arropa m\u00e1s el movimiento ciudadano el l\u00edder de este partido muy ciudadano los miembros la fracci\u00f3n parlamentaria sale a respaldar en fin empieza a moverse este tema no s\u00f3lo es el preso sino todo lo que conlleva la pregunta ser\u00eda en todo este escenario que usted est\u00e1 viendo que seguramente est\u00e1 leyendo como presidente esto no ve como un riesgo en un momento dado para la aprobaci\u00f3n el pr\u00f3ximo a\u00f1o por ejemplo de la reforma constitucional de la iniciativa de reforma constitucional en la cuesti\u00f3n el\u00e9ctrica usted no ve ning\u00fan riesgo en este en este toma de posturas usted cree que pueda contener este fortalecimiento de la operaci\u00f3n legislativa y todo esto o puede llegar a afectar y pues a no pasar a complicar esto ya sea por intereses pol\u00edticos particulares aspiraciones que se contaminen pues usted como le est\u00e1 parte y por \u00faltimo presidente si nos pudiera dar tres o tres prop\u00f3sitos de a\u00f1o nuevo finalmente si eso nos pudiera compartir ya que ser\u00eda lo que yo quisiera exponer le agradezco mucho que me haya dado palabra los 3 propios prop\u00f3sitos de a\u00f1o nuevo para ma\u00f1ana porque vamos a estar ma\u00f1ana si les parece lo otro miren no afecta al contrario ayuda que se ventile en las cosas antes todo era soterrado todo el oscuro acuerdos cupulares puro cuchicheo ahora se ventila todo y lo mismo tener desconfianza a la gente yo creo que ese es el principal error de los pol\u00edticos que no han querido o no han sabido entender la nueva realidad siempre habla arias cross disco rayado de la frase b\u00edblica de que no se puede poner vino nuevo en botellas viejas ya no se puede hacer la pol\u00edtica como antes es muy sencillo es otra la mentalidad del pueblo si eso se acepta se internaliza no es f\u00e1cil porque imag\u00ednense d\u00e9cadas haciendo pol\u00edtica de una manera y de repente qu\u00e9 entender las cosas cambiado eso lleva a que el pueblo es el qu\u00e9 juzga es el encargado de ver c\u00f3mo nos comportamos se dan cuenta porque adem\u00e1s estamos en un proceso de transformaci\u00f3n en donde dices otra cosa qu\u00e9 se debe de internalizar no es el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo no es el cargo es el encargo entonces la gente lo que le importa es que haya cambios de verdad que haya una transformaci\u00f3n [M\u00fasica] eso es lo que la gente quiere al principio lo expresan lo manifiestan d\u00e1ndonos su apoyo porque estaban hartos de la corrupci\u00f3n pero ahora se afianza esa creencia por lo que han estado viendo porque puesto dos mundos sab\u00edan que se robaban el dinero pero imag\u00ednense para millones de mexicanos pobres que sab\u00edan aqu\u00ed se robaban el dinero y ni siquiera los tomaban en cuenta les hac\u00edan creer de que el presupuesto era dinero del gobierno no del pueblo im\u00e1genes ahora esos millones de familias que est\u00e1n recibiendo un apoyo del presupuesto que no recib\u00edan como no van fortalecer sur conciencia a sus convicciones su creencia de que exist\u00eda la corrupci\u00f3n y que hab\u00eda que enfrentarla porque este como es que antes no les llegaba y ahora s\u00ed [M\u00fasica] entonces es una transformaci\u00f3n entonces todo lo que pasa arriba cuando no se entiende que el pueblo es el actor principal de esta historia x pasa de noche saben cu\u00e1nto duran esas noticias cuando muchos 24 horas un d\u00eda entonces no afecta en nada el que se ventile en estas cosas que se hagan p\u00fablicas y que nada m\u00e1s pues respetemos lo que digan las autoridades son varias instancias son ministerios p\u00fablicos jueces en los estados luego ministerios p\u00fablicos [M\u00fasica] de la fiscal\u00eda general jueces del poder judicial y magistrados ministros y uno de los problemas que tenemos es precisamente el qu\u00e9 s tardan mucho los juiciosos los procesos porque son demasiadas las instancias por las que se tiene que pasar pero el lado bueno es de qu\u00e9 los gobiernos locales pueden tener influencia en ministerios p\u00fablicos en jueces ahora menos antes era total jam\u00e1s que est\u00e9 como tambi\u00e9n se produce amnesia se olvida de que el gobernador el que pon\u00eda al presidente d tribunal superior de justicia del estado y desde luego pues como no hab\u00eda democracia a los diputados y as\u00ed era a nivel nacional presidente pon\u00eda a los ministros de la corte y les daba \u00f3rdenes y ten\u00eda su procurador y le daba \u00f3rdenes y as\u00ed era todo pero ahora hay autonom\u00eda en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica los jueces hagan una encuesta con los jueces estudiamos ejercicio y preg\u00fantenles es como si hiciera una encuesta este payne la intelectualidad en la academia como ven nuestro gobierno salimos reprobados los jueces no reprueba todos los veces como ver el gobierno que representa este andr\u00e9s v\u00e1ndalos y reprobamos im\u00e1genes de la intelectualidad que s\u00e9 creo y se reprodujo al amparo de aguilar cam\u00edn y de causa cepillados los cient\u00edficos de del conacyt de los \u00faltimos tiempos tenemos a nosotros nos salva el pueblo si se hace se encuesta es exactamente lo opuesto nosotros podemos perder en esas c\u00fapulas 9 a 1 perdemos o sea 9 en contra 1 2 pues lo conoce abajo es exactamente igual es 9 a 1 y ah\u00ed es donde nos este equilibramos y por eso tenemos 70 72 hasta 75 de aprobaci\u00f3n porque tambi\u00e9n hay sectores de clase media bien informados no manipulados no conservadores y muy humanos muy fraternos porque todos estos intelectuales del r\u00e9gimen antiguo pues tampoco les importaba el pueblo nunca pensaron en la gente pobre 3 creen que llego a pensar en los pobres krause aguilar cam\u00edn estos se divorciaron si alguna vez tuvieron alguna relaci\u00f3n abajo se volvieron las dignos y se elevaron y ya le dieron la espalda a la gente hace unos diez d\u00edas y hasta me gustar\u00eda que lo pusi\u00e9ramos me me dio gusto escuchar observar constatar la decadencia de vargas llosa porque lo invitan pero tambi\u00e9n existe el mundo siguen creyendo qu\u00e9 es lo mismo lo invitan creo que eeuu a una conferencia todos los que tienen un pensamiento conservador de am\u00e9rica latina' y \u00e9l da un discurso explicando lo que estaba sucediendo en am\u00e9rica latina' pero es un discurso que no aporta nada de lugares comunes y es un discurso de derrota un discurso sin opciones sin alternativas incluso desde sus posturas es nada m\u00e1s lamentarse am\u00e9rica latina ya y este ha sido tomada por la izquierda ya era la hora de dormir me lo encontr\u00e9 en la red y lo puse y como cada uno con volumen me dice beatriz co va a estar escuchando eso no lo esperaba esperamos y dormir bien no sea pero en otros tiempos un planteamiento as\u00ed primero hab\u00eda imaginaci\u00f3n hab\u00eda talento era propositivo esperanzador a\u00fan este desde su concepci\u00f3n de de derecha pero no no hablamos de que es una crisis mundial todav\u00eda no suced\u00eda lo de chile cuando es el discurso faltaba como una semana o quince d\u00edas para la elecci\u00f3n en chile que el este dec\u00eda qu\u00e9 y va a ser lamentable que en chile la nadadora pero si analizan este elemento y es uno de los bi\u00f3logos m\u00e1s famosos el conservadurismo en am\u00e9rica latina ya lo hab\u00edan nombrado o es miembro de la academia de las letras en francia y por estas posturas y por qu\u00e9 ya perdi\u00f3 la imaginaci\u00f3n y el talento ya le estaba retirando algunos escritores el reconocimiento no est\u00e1 por ah\u00ed pero con si son c\u00f3mo se llama la fundaci\u00f3n esade d\u00f3nde es la argentina pero lo vemos es que es interesante para mucha gente 13 de diciembre cuando fueron las elecciones en chile o sea los dejamos ah\u00ed para que lo vean lo ponemos o se lo dejamos e al final ya no descarta que se contamine este proceso porque as\u00ed si si no va a pasar absolutamente nada mire votar en contra de la reforma el\u00e9ctrica para decirlo con claridad es votar a favor de que sigan robando a m\u00e9xico los que tienen concesiones para generar energ\u00eda el\u00e9ctrica as\u00ed y se puede decir que no roban porque esa eran las condiciones legales que se crearon pero independientemente de lo legal es un robo adem\u00e1s para legalizar ese robo y ellos ten\u00edan el gobierno y ellos eran los que mandaban ellos influyeron para que los legisladores en algunos casos hasta por dinero votar\u00e1n a favor de esa reforma el\u00e9ctrica entonces no es cosa de andar convenciendo si aqu\u00ed sic otra palabra otros t\u00e9rminos este trabajo no es para estar chequeando a nadie cada quien tiene que asumir su responsabilidad o sea ya se acab\u00f3 el tiempo en qu\u00e9 necesitamos tu voto y este y c\u00f3mo nos arreglamos lo m\u00e1s ben\u00e9volo era necesito el que se construya un hospital en mi pueblo mi voto aprobado lo m\u00e1s ben\u00e9volo era necesito que se mantenga un sistema de apoyo especial a todos los maestros que se les d\u00e9 una compensaci\u00f3n y eso de g\u00e9nero hasta necesito que me des tanto de dinero as\u00ed que antes entonces hoy ese t\u00e9rmino aqu\u00ed es lo que le convenga lo que le convenga al pueblo y si los senadores los diputados votan en contra la gente se va a dar cuenta lo vas a ver y ellos van a tener que y explicar por qu\u00e9 votaron en contra no s\u00f3lo a sus lectores a sus familiares a sus hijos c\u00f3mo fue que fuistes es diputado porque en la escuela se los van a decir a los muchachos tu pap\u00e1 voto para que iberdrola y siguiera ganando dinero y nosotros pagando m\u00e1s por la luz tu pap\u00e1 voto para que pagara menos por la luz el due\u00f1o de 8 que lo que pagan los hogares de m\u00e9xico tu pap\u00e1 bot\u00f3n para que el litio qu\u00e9 es un mineral estrat\u00e9gico quedar\u00e1 al mercado y que pudiese ser aprovechado por las grandes corporaciones extranjeras y no en beneficio de m\u00e9xico y de su pueblo no si no est\u00e1 f\u00e1cil no una decisi\u00f3n de esas los mismos del pri incluso los del pan de cualquier partido de cualquier partido tratan este confuso el asunto est\u00e1s a favor de la corrupci\u00f3n o est\u00e1s en contra no hay medias tintas por eso hablo que son momentos de definiciones pero es que me cae muy mal no lo veo ni ver al presidente pues s\u00ed te puede caer m\u00e1s no lo puedes ni ves busca la forma de protestar en contra de \u00e9l ahora viene la revocaci\u00f3n del mandato tacha con fuerza de que se vaya ustedes quitaste ya un poco no pero no tiene que ver nada y este tiene que seguir todos los procesos judiciales de todas las personas sea quien sea como los tres prop\u00f3sitos los que damos una compa\u00f1era gracias del tema que hablaba en torno al tema de la revocaci\u00f3n de mandato desde la propia fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica surge el asunto de que ya se abri\u00f3 una carpeta de investigaci\u00f3n en contra de los consejeros electorales y esto bueno a ra\u00edz de la denuncia que presenta el presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputado sergio guti\u00e9rrez y tambi\u00e9n despu\u00e9s de que usted mencionara que pues est\u00e1 en desacuerdo con que se lleve penalmente este asunto de hecho tambi\u00e9n bueno de los consejeros han retomado algunas posturas desde la barra mexicana de abogados donde se habla de que este tipo de denuncias constituyen un acto de intimidaci\u00f3n y una amenaza al ataque y un ataque a la autonom\u00eda usted considera que en efecto este tipo de acciones penales y que ya se han abierto esta carpeta investigaci\u00f3n constituir\u00eda una amenaza a la libertad y autonom\u00eda de este tipo de organismos n\u00facleos adem\u00e1s acepto el legislador que present\u00f3 esta denuncia penal y retirarla estaba yo leyendo para que vean cu\u00e1nta hipocres\u00eda hay en todo esto y no estoy mal cuando hablo de que la doctrina sino la \u00fanica la principal doctrina del conservadurismo es la hipocres\u00eda estaba yo leyendo el licenciado krill a ver si no tienes twittero de lo que dice pero no es el licenciado krill de son las barras de abogados s\u00ed y todo ese grupo toda esa esfera d conservadores por cuando a m\u00ed me juzgaron ninguno de esos dijo nada y quer\u00eda el secretario de gobernaci\u00f3n y se metieron si de lo del ine que consideraba que hasta eso no se excedi\u00f3 observa qu\u00e9 era un error pero es que ayuda mucho ya no me importa o sea si me importa no quiero mucho por ejemplo adem\u00e1s este a compa\u00f1eros veteranos esos son los que m\u00e1s quiero que est\u00e9 pero me importan m\u00e1s los j\u00f3venes ya m\u00ed me quedan si lo decide el pueblo y el creador y la ciencia me quedan dos a\u00f1os y medio un poquito m\u00e1s de vida p\u00fablica y quiero aprovechar pues para transmitir algunas experiencias pero hay una dice es este chivas el presidente de la c\u00e1mara de diputados- cometi\u00f3 un grave error al presentar ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica una denuncia contra consejeros del ine la cual no acompa\u00f1amos pues s\u00ed pero ellos hicieron lo mismo en contra m\u00eda y no se retractaron le siguieron ni modo que quer\u00eda que era secretario de gobernaci\u00f3n no se enter\u00f3 cuando vicente fox- mand\u00f3 a llamar al presidente de la corte a mariano azuela ahora el mismo fue para darle instrucciones darle instrucciones de que me des aflorar\u00e1n bueno celebro que ya est\u00e9 pensando de otra forma pues pero lo mismo si me dices el colegio de abogados [M\u00fasica] la barra de abogados ya lo digo con todo respeto pues incluso no creo que todos sean iguales pero como corporaciones estaban completamente sometidas al r\u00e9gimen y esto no es que me lo platicaron aunque lo supe esto me lo hicieron a m\u00ed y hay pruebas entonces qu\u00e9 buena actitud del presidente de la c\u00e1mara diputados sergio guti\u00e9rrez guti\u00e9rrez qu\u00e9 sergio guti\u00e9rrez luna qu\u00e9 pero siente una denuncia porque \u00e9l considera que es un delito el que cometieron y este no reflexiona a partir de que hay una inconformidad o lo consideran excesivo y dice me retracto o ya no contin\u00fao con la denuncia no s\u00e9 qu\u00e9 procedimiento utilizo pero este que no va a ratificarla entonces ya pero qu\u00e9 bien que lo hizo porque primero no quiere perseguir a nadie libertad 0 [M\u00fasica] represi\u00f3n pero censura y no darle motivo a estos conservadores que andan buscando por todos lados este como y convertirse en paladines de la libertad como cuando no lo son son muchos accionarios muchos muchachos y no generalizo pueden haber algunos y gente con criterio yo me pago en la vida as\u00ed en la vida p\u00fablica con gente que sabe decir no [M\u00fasica] una vez les platiqu\u00e9 que estaba llegando a la direcci\u00f3n de un partido nacional 1996 y si estaba terminando estaba en proceso una negociaci\u00f3n de los partidos con gobernaci\u00f3n para la independencia d el line porque antes esto tambi\u00e9n para los j\u00f3venes el ine depend\u00eda de gobernaci\u00f3n pero hace poco chad las elecciones las hac\u00eda el gobierno nosotros padecimos todo eso luego fui candidato a gobernador en tabasco en el 88 no nos permitieron tener representantes en las casillas sacaron un acuerdo del instituto electoral de tabasco aquel entonces para que el representante de nosotros en la casilla demostrara que viv\u00eda en la secci\u00f3n electoral donde se iba a instalar la casilla por qu\u00e9 tem\u00edan que llegar\u00e1n agitadores de otras partes del pa\u00eds y que por eso se necesitaba que se demostrara que eran de tabasco y adem\u00e1s que vi bien en la misma secci\u00f3n electoral donde se iba a instalar la casilla y para demostrar la residencia de que viv\u00edan all\u00ed los representantes nuestros ten\u00edan que presentar una carta de residencia extendida por el presidente municipal y todos los presidentes municipales eran del partido del gobierno entonces saben cu\u00e1ntas cartas de residencia nos dieron ninguna no tuvimos representantes 1988 bueno pasan los tiempos del 88 al 96 y deciden que iba a ser independiente line y que los consejeros del ine los iban a nombrar proporcionalmente los partidos si as\u00ed fue y se llega a un acuerdo y cada partido propone 23 23 para hacer los 11 pero tocaba este nombre del presidente el equivalente a a lorenzo c\u00f3rdova de ahora y lo tenemos que nombrar entre todos entonces los d que est\u00e1n ahora en apoyo los grandes ya se hab\u00edan puesto de acuerdo a quien quer\u00eda y entonces dijimos no a m\u00ed me toc\u00f3 decir no no porque ese no es imparcial se pusieron enojad\u00edsimos y adem\u00e1s no se pod\u00edan hacer estas cosas porque el que estaba sentado ah\u00ed ten\u00eda mandato y que se ha llegado a un acuerdo qu\u00e9 este hab\u00eda que aceptar las propuestas y no pararnos de la mesa y yo me par\u00e9 y dije no entonces a cambio producimos una lista de 10 de 20 gentes fueron regresando y rechazando casi a todos y de repente sali\u00f3 un se\u00f1or una abogado crea falleci\u00f3 su hijo llega creo que \u00e9l su nombre un abogado creo que constitucionalista no este ya grande de prestigio no no acabamos acabamos de tener un es como es era miembro de la comisi\u00f3n de derechos humanos \u00e9l dijo en el pap\u00e1 de primera sr pues de los mejores abogados en la unam reconocidos por ser este maestro y un hombre decente ya me voy a a acordar samudio fix zamudio qu\u00e9 son entonces las ausentes secretario de gobernaci\u00f3n y dijo este clics que no que ya estaba grande qu\u00e9 acepta y luego otro que tambi\u00e9n dijo que no el que estaba de director del colegio de mexico si me acuerdo su nombre es andr\u00e9s porque es mi tocayo m\u00e1s que su apellido del colegio de mexico el director y era la presidencia deslinde es que con esto andr\u00e9s l\u00edder y tampoco acepto ya despu\u00e9s acepto este pues debes as\u00ed este en s en ese tiempo no el presidente tambi\u00e9n bueno pues en este sentido en torno a lo que ha surgido tambi\u00e9n pero es importante tambi\u00e9n para los j\u00f3venes en ese a\u00f1o si por nosotros voy a presumir se abri\u00f3 la televisi\u00f3n a los mensajes de los partidos los tiempos oficiales porque cuando me par\u00e9 de la mesa este no fue solo por eso sino porque est\u00e1bamos ver\u00edan unas elecciones en el estado de mexico en guerrero y en hidalgo me acuerdo y hab\u00edamos hecho unos mensajes para la televisi\u00f3n hicimos cuentas de acuerdo a las cuotas y nos alcanzaba para poner unos mensajes fresas pareces nada nada m\u00e1s aqu\u00ed estamos y por primera vez y fui a ver a los due\u00f1os de las televisoras a decir les ahorramos este dinero y queremos que nos pasen estos mensajes no ni pagando se pod\u00eda este tener un mensaje en la televisi\u00f3n eso es importante tambi\u00e9n porque no hace mucho esto fue 1900 97 96 97 no hace mucho y ah\u00ed en la mesa dije y no s\u00f3lo es esto del presidente si no nos regresamos a la mesa porque estamos hablando aqu\u00ed de kebab es democracia y ni pagando nos permiten ya intervino gobernaci\u00f3n como era antes y a partir de ah\u00ed empezaron de difundir los mensajes entonces este si ha habido cambios pero han costado y se han llevado a cabo poco a poco tambi\u00e9n lo que mencionaba de la fiscal\u00eda tambi\u00e9n lo que ha surgido es que pudiera tambi\u00e9n est\u00e1s investigando a santiago nieto por una cuesti\u00f3n de presunto enriquecimiento il\u00edcito pero a partir de eso preguntarle tambi\u00e9n si desde su gobierno bueno en ese contexto o desde una orden suya ha habido pues justo una orden de que se investigue por cuestiones irregulares financieras personajes que est\u00e9n incluso dentro de su propio gobierno en la orden de la unidad inteligencia financiera ha surgido esta duda de saber si existe incluso una lista a nadie a nadie la \u00fanica recomendaci\u00f3n va en el sentido de que si saben algo o les lleg\u00f3 una informaci\u00f3n que procedan que no se quieren si hay una denuncia o hay una solicitud de informaci\u00f3n de un gobierno extranjero pues tienen que proceder y notificarlo a la autoridad competente porque si no nos convertimos c\u00f3mplices siempre se me olvida la palabra correcta la que se debe de usar en estos casos que es el equivalente de la complicidad pero no descubrimiento nos volvemos encubridores eso no pero yo no he mandado a investigar a nadie desde que soy presidente a nadie lo \u00fanico es las instrucciones que cuidado com que se tenga a personas vinculadas con el se\u00f1or garc\u00eda luna cuidado con este tener personas vinculadas con quienes est\u00e9 tienen procesos penales abiertos o sea del sexenio pasado anterior pero no no he dado la instrucci\u00f3n ni por escrito ni verbal de que se investigue finalmente pues se reporta en la ausencia lo si me llegue informaci\u00f3n no necesito me llega de todo el proceso est\u00e1 informado le dec\u00eda finalmente se reporta la ausencia del gobernador de morelos cuauht\u00e9moc blanco se ha mencionado que se iba ausentar durante 17 d\u00edas en los \u00faltimos d\u00edas de este a\u00f1o y que hay un oficio en el que \u00e9l justificaba que lo que iba a dejar de suplente al secretario del gobierno pero no justificaba que fuera una situaci\u00f3n de salida al extranjero por cuesti\u00f3n de gobierno sino que se menciona que es por asuntos personales y que incluso como pudiera ser que fue a brasil' preguntarle bueno pues usted acaba de hablar de un tema de encargos no de cargos en este sentido bueno pues la poblaci\u00f3n eligi\u00f3 a una persona precisamente le da su voto por la confianza y que abandone el estado para situaciones personales cu\u00e1l es el mensaje que manda la ciudadan\u00eda que vot\u00f3 por ese tipo de gobernantes pues si \u00e9l pidi\u00f3 permiso y es legal lo puede hacer no puedo yo este dar una opini\u00f3n si est\u00e1 bien o est\u00e1 mal porque depende tambi\u00e9n de la situaci\u00f3n este por la que pidi\u00f3 el permiso este si es un asunto de personal se quiere el secretario del gobierno atendiendo no veo problema adem\u00e1s todos estamos pendientes todos todos ayudamos si alguien falta por una enfermedad por alguna raz\u00f3n personal pues todos ayudamos que no sea y legal pero cuando se hace p\u00fablico yo hasta lo veo bien [M\u00fasica] por qu\u00e9 antes a lo mejor ni ped\u00edan permiso como se iban o estaban aqu\u00ed pero no estaban por qu\u00e9 se la pasaban en la frivolidad aunque se hizo sea que sirve estar aqu\u00ed vamos a estar en las playas ya por tel\u00e9fono sin novedad aunque en realidad se hizo p\u00fablico despu\u00e9s de que se evidenci\u00f3 que no estaba no hubo una justificaci\u00f3n o un informe a la poblaci\u00f3n de que no iba a estar una claridad la secretaria de gobernacion \u00e9l nos informe sobre esto gracias la de baja casilla despu\u00e9s ok buenos d\u00edas se\u00f1or presidente mi guel arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano canal 14 preguntarle se\u00f1or presidente el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2022 va a ser un a\u00f1o de elecciones en nuestro pa\u00eds nuevamente se van a renovar seis gubernaturas en este sentido se\u00f1or presidente he llamado a hacer al \u00f3rgano electoral a la l\u00ednea que he llamado a hacer a la ciudadan\u00eda cu\u00e1l es el balance despu\u00e9s de los resultados que se tuvo del trabajo de l\u00ednea este a\u00f1o recordemos que este a\u00f1o hubo elecciones hubo hay un conflicto por la candidatura en guerrero hubo tambi\u00e9n conflicto tambi\u00e9n este por las firmas se presentaron varias situaciones y qu\u00e9 balance hace del trabajo del ine que se realiz\u00f3 este a\u00f1o preguntarle tambi\u00e9n nos adelantaba ya este a\u00f1o que convoc\u00f3 a expertos para realizar una propuesta de reforma electoral c\u00f3mo va est\u00e1 esta convocatoria como va el dise\u00f1o de esta reforma como deber\u00eda ser el trabajo del ine para el pr\u00f3ximo a\u00f1o a qu\u00e9 altura debe de estar hace un momento tambi\u00e9n mencionaba que los consejeros fueron nombrados por los partidos algunos conocedores del tema hablan de que los consejeros del ine tienen cuotas partidistas como deber\u00edan ser los consejeros deber\u00edan ser ciudadanos como como la pregunta presidente c\u00f3mo va esta propuesta de reforma electoral y cu\u00e1l es el balance del ine y que se tendr\u00e1 que hacer el pr\u00f3ximo a\u00f1o para estar a la altura de la democracia que exige la ciudadan\u00eda si se va a llevar a cabo la propuesta o sea vamos a presentar la iniciativa el a\u00f1o pr\u00f3ximo este vamos a ver los tiempos pero si vamos a llevar a cabo la l recomendar\u00eda respetuosamente a los miembros de l\u00ednea del consejo primero qu\u00e9 respeten al pueblo este no piensen nada m\u00e1s en el aparato que no piensen nada m\u00e1s en la esfera de la llamada sociedad pol\u00edtica si lo que piensen en el ciudadano qu\u00e9 es el actor principal rico o pobre porque tambi\u00e9n hay la deformaci\u00f3n de pensar que el ciudadano como era antes como lo fue durante mucho tiempo era el que sab\u00eda leer y escribir por ejemplo un pe\u00f3n de una hacienda no era considerado ciudad en el siglo 19 y hab\u00eda todo un alegato sobre eso hasta [Aplausos] gente preparada ilustrada como justo sierra recomendaba de que el sufragio no fuese universal entonces eso queda no de que en \u00e9l subconsciente de que el ciudadano es el letrado el que tiene y m\u00e1s ingresos no yo \u00e9ramos somos todos todos a la gente m\u00e1s humilde ya eso se lo tienen que quitar de la cabeza y pensar en todos los que viven enrique en los que viven en benem\u00e9rito chiapas todos [M\u00fasica] este en el porvenir en la sierra de chiapas ah\u00ed son los ciudadanos todos me vale lo mismo un voto de ellos que un voto de un potentado es igual o sea primero eso para respetarlos segundo que sean verdaderos jueces no puedo decir una mala palabra creo que mantenga a sus oficinas en sus casas a los que llegan a sonsacar hacerles propuestas indecorosas para qu\u00e9 se ven en crisis a un candidato en contra de otro que tengan ellos criterios suficientes que tengan vocaci\u00f3n democr\u00e1tica y que no se dejen silencia antes era lo que ordenaba el presidente ahora no es as\u00ed a ninguno de orden no le pido que act\u00fae en un sentido o en otro a nadie ellos son libres que tengan la arrogancia de sentirse libres lo otro que por lo mismo sean imparciales que no tomen partido con nadie por mucha fobia que tengan hacia los partidos hacia el presidente se act\u00faa incorrecto todo eso lo pueden hacer no son cosas inalcanzables sencillas y no va a haber ning\u00fan problema pero si empiezan como este a\u00f1o fueron las elecciones y lo que hicieron en guerreros y en michoac\u00e1n por ejemplo eso podr\u00e1n decir que ya es cosa juzgada y jur\u00eddicamente paso pero eso fue una mancha c\u00f3mo es posible que resuelven algo en este consejo va al tribunal el tribunal les dice corrijan lo y no s\u00f3lo no lo corrigen [M\u00fasica] si lo profundizan m\u00e1s el criterio original y lo mandan de nuevo y el tribunal que hab\u00eda solicitado moderaci\u00f3n se le olvida y cambia la resoluci\u00f3n y le quitan la candidatura al candidato de guerrero y el de michoac\u00e1n y es por lo que lo que se le viene a la cabeza pero hicieron muchas esto d no quedes que haya consulta para la revocaci\u00f3n del mandato es contrario en la democracia a lo que establece la constituci\u00f3n y claro afecta el proceso democr\u00e1tico afectan a los ciudadanos nos afectan ellos mucho pierden prestigio pierden credibilidad hay pa\u00edses como costa rica donde el instituto electoral es el cuarto poder o los que acabamos de ver en chile inclusive en bolivia a\u00fan con la polarizaci\u00f3n todo el mundo aceptando el resultado escucharon ustedes fraude de que hubo denuncias de fraude nada pero por qu\u00e9 los jueces tienen todo el prestigio qu\u00e9 se requiere pero si el se\u00f1or ciro ahora llama saca art\u00edculos siendo consejero de que est\u00e9 en contra del populismo esto va a estar en contra el populismo porque pues este tratan de equiparar me con eso como si el populismo fuese sin\u00f3nimo andr\u00e9s manuel que ni siquiera est\u00e9 intelectualmente es v\u00e1lido y este y esa simplificaci\u00f3n [M\u00fasica] pamplona si usted escribe sobre eso porque nos espera a que ya no sea consejero se cuida porque la forma es fondo y ya una vez que no es consejero entonces s\u00ed de roles populistas comunista me cae mal o sea pero siendo un consejero no puede y tampoco este lanzarse contra ning\u00fan partido no pueden hacerlo es un asunto \u00e9tico se\u00f1or presiente curiosamente en la sesi\u00f3n en la que el ine discuti\u00f3 este proyecto de posponer realizar la consulta popular se present\u00f3 una propuesta un proyecto para no hacer la consulta popular en lugar de presentar una propuesta de como si hacerla por la consulta popular se present\u00f3 el proyecto podemos darle una lectura de c\u00f3mo no trabajar bajo el presupuesto de que no ten\u00edan recursos en lugar de presentar una propuesta de como s\u00ed podemos trabajo trabajar en fin se\u00f1or presidente esta propuesta de reforma el\u00e9ctrica que usted bueno que su administraci\u00f3n est\u00e1 elaborando va a presentar una propuesta de c\u00f3mo integrar a los consejeros de c\u00f3mo designar los cambiarlos preguntarle si tienes se incluye este tema todav\u00eda no est\u00e9 tenemos los detalles si se est\u00e1 trabajando y lo que queremos es dejar una ley este confiable pero no s\u00f3lo la ley sino que sean verdaderos dem\u00f3cratas los responsables y organizar las elecciones que sea gente de inobjetable honestidad que los hay pues tenemos que buscar de esa forma porque dependen las instituciones del comportamiento de quienes las dirigen mujeres hombres e \u00edntegros rectos nunca pases de mentir de torcer la ley con estos no corruptos entonces eso es lo que se tiene que cuidar porque no es un asunto f\u00e1cil estamos viendo por ejemplo como los centros acad\u00e9micos como el conacyt nos salieron bien los directivos y son cient\u00edficos por el dinero entonces tenemos que cuidar bien esto ya como como los equilibrios no se trata de que es el gobierno y volver a que como era antes de qu\u00e9 el instituto electoral dependa del presidente depende del gobierno no que garantice elecciones limpias libres que se garantice la democracia entonces si vamos a poder tener un buen ejercicio no es un asunto f\u00e1cil por qu\u00e9 lo que sucedi\u00f3 en los \u00faltimos tiempos produjo una decadencia esto no s\u00f3lo es una crisis lo que estamos enfrentando es una decadencia es algo que afect\u00f3 todos los \u00f3rdenes de la vida p\u00fablica no es una crisis econ\u00f3mica es una crisis social es una crisis pol\u00edtica es una crisis por p\u00e9rdida de valores esto es una decadencia es un proceso de degradaci\u00f3n progresivo as\u00ed est\u00e1bamos sigamos entonces es gente honesta incorruptible recta integral porque antes lo que se exaltaba lo que se aplaud\u00eda lo que se valoraba el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole o sea c\u00f3mo ponemos por delante la honestidad yo sostengo que la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo y ah\u00ed est\u00e1 m\u00e1s que quer\u00edan este utilizarla someterla primero buscar corrompernos a todos a todos no pudieron por las fuerzas de nuestras culturas porque esto viene de lejos el que en nuestras familias se act\u00fae con honestidad y con rectitud y en los pueblos que eso a veces los de arriba no lo conocen a m\u00ed me gustar\u00eda much\u00edsimo invitar a los de mero arriba [M\u00fasica] este clase media-alta para arriba a que sin mucha fama ya de manera normal visitar\u00e1n waka pero no voy a sacar capital y no solo las playas tan bellas de puerto escondido no las comunidades de la sierra norte que vayan a los pueblos de la sierra ju\u00e1rez que vayan a los pueblos que vayan a mazatl\u00e1n donde naci\u00f3 el pap\u00e1 de los flores mag\u00f3n a la sierra mazateca o sea que de repente lleva un carro y la condici\u00f3n a una camioneta con sus v\u00edveres y ya llegan ah\u00ed y empiezan a conocer la vida de esos pueblos y vas a cambiar completamente su administraci\u00f3n presidente estar\u00e1 impulsando un plan b en caso de que el ine por alguna situaci\u00f3n legal no realice la consulta como estaba prevista la consulta popular sobre reeducaci\u00f3n de mandato como estaba prevista en abril llegan empezando un plan b o est\u00e1 valorando realizar alg\u00fan plan b cual ser\u00eda si podr\u00edamos hacerlo de distintas maneras habl\u00e1bamos de qu\u00e9 entre todos nos organiz\u00e1ramos y la otra es que hici\u00e9ramos una colecta para y contratar unas diez empresas encuestadoras de prestigio en m\u00e9xico y que se preguntara lo mismo o sea quieres que siga de presidente antes de nadar l\u00f3pez obrador aunque renuncie entonces no llevar\u00eda mucho tiempo incluso se podr\u00eda hacer a esta telef\u00f3nica de este y otra parte domiciliaria y se tiene el resultado y se da a conocer el resultado entonces el plan b ser\u00eda una consulta organizada por ciudad s\u00ed pero no podr\u00edamos dejar pasar osea consulta va a ver de una forma o de otra nos tiene que haber porque tiene que quedar el presidente porque es un mandato constitucional ya lo mejor lo que ellos lo quieren es que hacia adelante porque se sent\u00edan intocables no se podr\u00eda tocar al intocable entonces la democracia participativa es que si la autoridad se porta bien si se porta mal para afuera entonces como modifican el principio que ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n es que no tenemos dinero vamos y por eso no la vamos a hacer entonces est\u00e1n violando la constituci\u00f3n independientemente de cualquier cosa si no lo hacemos nosotros este los ciudadanos todos pues a mejor 10 son muchos en puestos encuestadoras pero 5 para que no cueste y a lo mejor algunas encuestadoras hoy vamos a hablar de encuestadoras para que se vayan preparando parametr\u00eda buen d\u00eda mis 23 a 10 4 la que tiene el financiero si hay de todo pero s\u00ed se busca que sean las que menos cuchara porque no cuchara y que est\u00e9 no le pongan levadura gracias para hacer comentar insertando en la protecci\u00f3n a periodistas ricardo ravelo como importante la protecci\u00f3n que mencionaba para los periodistas el periodista revel\u00f3 cuando ex escribi\u00f3 en la revista procesos durante el sexenio de felipe calder\u00f3n recibi\u00f3 amenazas entonces de genaro garc\u00eda luna hoy detenido entonces importante lo que mencionaba la protecci\u00f3n y lo vamos a ayudar digo vamos a estar si vamos a estar pendiente o sea de mandarle a decir a \u00e9l que cuenta con nosotros en todo que cuenten con nosotros en todo y que somos libres libres para manifestarnos la de oaxaca te parece ma\u00f1ana t\u00fa empiezas ma\u00f1ana si ma\u00f1ana s\u00ed y remesas ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:30.211127"
}