{
    "video_id": "aaWsL2SFm6k",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aaWsL2SFm6k/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDLKN5YpGn-lNeo2yGExjiQ5OtKmg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aaWsL2SFm6k",
    "video_title": "C\u00e1psulas de historia con el presidente AMLO. Francisco I. Madero. Parte 1",
    "video_length_seconds": 1778,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nos corresponde hablar del ap\u00f3stol de la",
            "start": 0.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Democracia de Francisco y Madero",
            "start": 3.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "leo lo correspondiente al presidente",
            "start": 10.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 14.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh van a ser tres partes porque s\u00ed",
            "start": 15.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este se trata",
            "start": 20.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de Pues el ap\u00f3stol de la",
            "start": 23.16,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "democracia y eh vamos a hacerlo hoy",
            "start": 27.72,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y pasado terminamos con el",
            "start": 34.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presidente Madero",
            "start": 38.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Eh Esto es muy",
            "start": 40.239,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "importante porque hay muchas ense\u00f1anzas",
            "start": 43.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 48.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh la historia",
            "start": 49.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eh el mejor ejemplo de humanismo y",
            "start": 55.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bondad",
            "start": 59.039,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 61.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encontramos en Francisco y",
            "start": 62.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Madero \u00e9l al igual que Sim\u00f3n",
            "start": 65.0,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar pertenec\u00eda a una familia rica de",
            "start": 68.64,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "alcurnia pero igual que",
            "start": 75.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "libertador",
            "start": 79.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar adem\u00e1s de su buen coraz\u00f3n fue",
            "start": 82.119,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tomando conciencia de la realidad",
            "start": 86.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gracias a la",
            "start": 90.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y de la mano de sus",
            "start": 93.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "maestros eso es muy",
            "start": 96.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 101.759,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Una persona puede",
            "start": 103.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "venir de Una",
            "start": 107.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "familia acomodada con un pensamiento",
            "start": 110.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "conservador pero el",
            "start": 117.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 120.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estudio le da motivos",
            "start": 122.719,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "razones",
            "start": 127.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para pensar y",
            "start": 129.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "actuar en",
            "start": 132.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "favor de los",
            "start": 134.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s los dos",
            "start": 141.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "coincid\u00edan Bol\u00edvar y Madero en el",
            "start": 145.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "principio seg\u00fan el para ser justos es",
            "start": 148.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "necesario ser",
            "start": 152.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "libres uno de los bolivarianos m\u00e1s",
            "start": 154.76,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Aut\u00e9nticos el maestro Carlos peiser",
            "start": 159.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que los sentimientos de",
            "start": 161.959,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "justicia son hijos de la",
            "start": 165.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "libertad pues nunca siendo",
            "start": 168.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "esclavos",
            "start": 171.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "podremos ser",
            "start": 172.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "justos la vida y obra de Madero es",
            "start": 176.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza pura en el ejercicio del noble",
            "start": 180.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "oficio de la",
            "start": 183.68,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en Madero hay",
            "start": 185.48,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "ideales as\u00ed como emotivas y tr\u00e1gicas",
            "start": 189.159,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lecciones la trayectoria pol\u00edtica de",
            "start": 196.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Madero es excepcional y",
            "start": 198.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "virtuosa de joven se form\u00f3 en la escuela",
            "start": 201.799,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "de altos estudios comerciales en Francia",
            "start": 206.319,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "y en la universidad de California en",
            "start": 210.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "berkley como lo muestran sus escritos y",
            "start": 215.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 218.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "correspondencia ten\u00eda buena",
            "start": 219.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n",
            "start": 222.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "intelectual y conocimiento de la",
            "start": 224.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "historia de las ideas pol\u00edticas en",
            "start": 226.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Francia se empap\u00f3 del pensamiento y la",
            "start": 229.4,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n de los revolucionarios de",
            "start": 232.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "finales del siglo XVII y de los",
            "start": 234.959,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 237.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acontecimientos",
            "start": 238.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del siglo",
            "start": 242.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "XIX Por otra parte asimil\u00f3 y se",
            "start": 245.04,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en",
            "start": 248.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "practicante de la corriente",
            "start": 251.879,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "esp\u00edrita que en ese entonces era una",
            "start": 254.68,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "doctrina de Gran valor",
            "start": 260.759,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "filos\u00f3fico esto \u00faltimo aunque fue usado",
            "start": 264.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en su contra con extrema",
            "start": 267.759,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "simplificaci\u00f3n le sirvi\u00f3 para afianzar",
            "start": 271.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sus convicciones al grado de que",
            "start": 274.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mediante estas pr\u00e1cticas lleg\u00f3 a la",
            "start": 278.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "\u00edntima",
            "start": 281.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de que deb\u00eda arriesgar hasta",
            "start": 283.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "su vida por la causa de la",
            "start": 286.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "libertad esto Tambi\u00e9n es importante para",
            "start": 291.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 294.919,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes debe tomarse en cuenta",
            "start": 296.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que por lo",
            "start": 300.56,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "general un luchador social o",
            "start": 303.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que busca transformar una",
            "start": 307.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "realidad de justicia y opresi\u00f3n",
            "start": 309.759,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "siempre es movido por ideales y",
            "start": 314.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "principios por una",
            "start": 319.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "doctrina o",
            "start": 321.639,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "simplemente por una",
            "start": 323.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "creencia nadie podr\u00eda ser algo",
            "start": 328.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "verdaderamente",
            "start": 331.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trascendente por puro",
            "start": 332.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pragmatismo sin poseer alguna de estas",
            "start": 335.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "virtudes O",
            "start": 339.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "valores siempre en la",
            "start": 341.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vida se busca",
            "start": 343.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "algo y si tiene una doctrina un ideal un",
            "start": 346.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "principio que es el que nos",
            "start": 350.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "hace caminar vivir Y ser",
            "start": 353.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "felices",
            "start": 358.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Madero dio pruebas de ser un excepcional",
            "start": 360.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "empresario con inquietudes pol\u00edticas",
            "start": 365.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "libertarias desde que regres\u00f3 de",
            "start": 369.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Francia en",
            "start": 372.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "1902",
            "start": 374.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Fred riguroso historiador de la",
            "start": 377.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana sosten\u00eda que al",
            "start": 379.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hacerse Cargo en",
            "start": 383.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "1903 de una Hacienda de su en San Pedro",
            "start": 387.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de las colonias",
            "start": 390.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Coahuila combinaba un enfoque econ\u00f3mico",
            "start": 392.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico con",
            "start": 397.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ideas",
            "start": 399.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "expl\u00edcitamente",
            "start": 401.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "filantr\u00f3picas comenz\u00f3 por aumentar los",
            "start": 404.479,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "salarios de sus trabajadores",
            "start": 406.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas los someti\u00f3 a ex\u00e1menes m\u00e9dicos",
            "start": 410.4,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos e introdujo la educaci\u00f3n",
            "start": 414.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "obligatoria de manera que nivel de vida",
            "start": 416.759,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que gozaba en su",
            "start": 420.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Hacienda era muy superior al que",
            "start": 423.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "prevalec\u00eda en las haciendas",
            "start": 426.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vecinas se refiere a los trabajadores de",
            "start": 429.199,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "su Hacienda Madero combin\u00f3 esta actitud",
            "start": 432.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hacia sus trabajadores con la",
            "start": 437.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de m\u00e9todos de cultivos",
            "start": 439.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nuevos y m\u00e1s",
            "start": 442.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "productivos lo cual muy pronto",
            "start": 444.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 en forma notable sus",
            "start": 447.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ganancias e hizo de su Hacienda una",
            "start": 449.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "especie de empresa",
            "start": 453.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "modelo tanto en t\u00e9rminos sociales como",
            "start": 456.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos al margen de los negocios en",
            "start": 463.12,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "1905 actu\u00f3 como presidente del club",
            "start": 469.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico Benito juares en",
            "start": 472.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Coahuila contra la reelecci\u00f3n del",
            "start": 475.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "gobernador Mel",
            "start": 478.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas luego de esa elecci\u00f3n",
            "start": 480.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fraudulenta lanza un manifiesto a la",
            "start": 486.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 488.72,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "denunciando que la soberan\u00eda del estado",
            "start": 489.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de Coahuila es un simple mito y llama a",
            "start": 492.199,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "los ciudadanos a no",
            "start": 496.36,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "claudicar ante la imposici\u00f3n",
            "start": 498.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tica un poco antes a finales",
            "start": 502.879,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 506.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "1904 y gracias a la intermediaci\u00f3n de",
            "start": 508.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Camilo Arriaga hab\u00eda",
            "start": 511.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "prestado",
            "start": 514.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "$2000 para ayudar a que volviera a",
            "start": 516.039,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "imprimirse ahora en San Antonio Texas el",
            "start": 521.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 524.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n \u00e9l",
            "start": 527.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "aport\u00f3",
            "start": 530.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "000 Ricardo Flores Mag\u00f3n le agradeci\u00f3 el",
            "start": 532.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "servicio prestado a la",
            "start": 537.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Causa",
            "start": 539.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque cito a Ricardo si no hubiera sido",
            "start": 541.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "por usted dada nuestra situaci\u00f3n dif\u00edcil",
            "start": 545.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en San",
            "start": 549.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Antonio hubi\u00e9ramos ido al desastre a la",
            "start": 550.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "derrota y a la anulaci\u00f3n completa de",
            "start": 554.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 558.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "labores luego las",
            "start": 560.959,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 563.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed son las cosas en la pol\u00edtica",
            "start": 565.04,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "incluso entre",
            "start": 570.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "revolucionarios las relaciones entre los",
            "start": 574.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos se",
            "start": 577.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "deterioraron porque uno se ubica en la",
            "start": 580.959,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 584.839,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "moderada",
            "start": 585.959,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Madero y el otro en la m\u00e1s radical los",
            "start": 588.6,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n pero a\u00fan con las fuertes",
            "start": 593.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "acusaciones",
            "start": 598.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cambiaron despu\u00e9s de la ruptura siempre",
            "start": 601.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lucharon y supieron como",
            "start": 604.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pocos que era posible derrocar al",
            "start": 609.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todopoderoso r\u00e9gimen dictatorial de",
            "start": 613.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Porfirio",
            "start": 616.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "D\u00edaz Y eso Tal vez exacerbaba la",
            "start": 618.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "rivalidad los dos quer\u00edan",
            "start": 623.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dirigir el movimiento",
            "start": 626.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porfirista lo intent\u00f3 primero Ricardo",
            "start": 630.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "floes Mag\u00f3n",
            "start": 635.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 varias",
            "start": 637.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "veces dos tres veces a tomar las armas",
            "start": 640.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 643.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contra de Porfirio",
            "start": 644.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "D\u00edaz no tuvo",
            "start": 649.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "\u00e9xito incluso esos levantamientos",
            "start": 652.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "llevaron a la represi\u00f3n",
            "start": 656.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "al encarcelamiento de",
            "start": 660.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dirigentes por ejemplo en uno de estos",
            "start": 663.68,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "levantamientos Detienen en",
            "start": 666.76,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 670.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a dirigentes",
            "start": 674.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 680.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "quiero eh",
            "start": 682.079,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "acordarme de los hermanos",
            "start": 685.959,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 690.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "eh c\u00f3mo se",
            "start": 697.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "apellida no no no no si Camilo y",
            "start": 701.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ponciano pero Juan",
            "start": 704.92,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Sarabia detienen a Juan Sarabia y es",
            "start": 708.32,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "important\u00edsima la an\u00e9cdota porque lo",
            "start": 713.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "llevan a Chihuahua",
            "start": 717.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "esto como",
            "start": 720.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "1906 y lo juzgan como se acostumbraba",
            "start": 724.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "antes en el teatro Ju\u00e1rez de",
            "start": 728.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Chihuahua invitan",
            "start": 732.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a la gente que quer\u00eda presenciar del",
            "start": 737.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "juicio y est\u00e1",
            "start": 743.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh Juan saravia",
            "start": 746.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 751.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escritor hab\u00eda elaborado el plan",
            "start": 754.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "liberal de",
            "start": 760.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "1900 6 con Ricardo que es un",
            "start": 763.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 771.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 773.639,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "fundacional que deber\u00eda",
            "start": 776.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "leerse porque ah\u00ed est\u00e1n los principios",
            "start": 780.16,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "incluso ah\u00ed est\u00e1 la propuesta",
            "start": 783.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica para la transformaci\u00f3n de",
            "start": 788.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds todav\u00eda v\u00e1lida la estamos",
            "start": 790.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aplicando nosotros Porque en ese plan se",
            "start": 793.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dice que hay que fortalecer el mercado",
            "start": 796.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "interno y hay que procurar que la gente",
            "start": 799.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "humilde pobre tenga ingresos suficientes",
            "start": 804.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para consumir",
            "start": 808.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque cuando el pobre no tiene m\u00e1s que",
            "start": 809.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para lo indispensable y a veces ni",
            "start": 812.839,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "siquiera para",
            "start": 815.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eso todo es",
            "start": 817.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ruina no progresa el comercio ni la",
            "start": 820.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "industria",
            "start": 824.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 826.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces ellos plantean fortalecer el",
            "start": 828.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "consumo interno qu\u00e9 es lo que estamos",
            "start": 832.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 835.079,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nosotros que la gente tenga ingreso",
            "start": 836.16,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "para consumir no Solo lo",
            "start": 840.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico y as\u00ed se beneficia el comercio se",
            "start": 843.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "beneficia la industria y hay prosperidad",
            "start": 846.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 850.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "bienestar pero en ese plan",
            "start": 852.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien descrito Esto que estoy",
            "start": 856.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "planteando bueno El caso es",
            "start": 859.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que van a",
            "start": 863.279,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "juzgar",
            "start": 865.68,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 867.759,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "a Juan",
            "start": 869.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Sarabia y",
            "start": 871.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "llega muy este",
            "start": 873.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "prepotente el",
            "start": 878.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobernador de",
            "start": 880.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Chihuahua Enrique",
            "start": 885.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "krill y su",
            "start": 887.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "suegro Terrazas Luis",
            "start": 892.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Terrazas llegan los",
            "start": 895.199,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dos Terrazas y Enrique krill y le dice",
            "start": 897.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Enrique krill a Juan Sarabia de modo que",
            "start": 903.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "usted es el Bandido de Juan",
            "start": 905.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Sarabia No",
            "start": 910.24,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Yo no soy un",
            "start": 913.16,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Bandido los bandidos son",
            "start": 917.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "otros y est\u00e1 toda la gente",
            "start": 920.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y qui\u00e9nes son los bandidos",
            "start": 925.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Enrique",
            "start": 930.72,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "kil Luis",
            "start": 933.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Terrazas y Porfirio",
            "start": 935.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "D\u00edaz y ah\u00ed se acab\u00f3 el",
            "start": 938.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "juicio y en tren a Juan Sarabia hasta",
            "start": 943.959,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Veracruz a la c\u00e1rcel de San Juan de Ul\u00faa",
            "start": 949.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estuvo 5 a\u00f1os preso en San Juan de",
            "start": 954.199,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "y es liberado cuando triunfa la",
            "start": 959.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 962.24,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "maderista",
            "start": 965.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bueno cierro el",
            "start": 967.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis durante la segunda mitad de",
            "start": 970.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "1908 Madero se ocupa de escribir en San",
            "start": 974.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Pedro de las colonias Coahuila su libro",
            "start": 978.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "la sucesi\u00f3n presidencial en",
            "start": 981.36,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "1910 cuyo subt\u00edtulo es el Partido",
            "start": 985.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 990.079,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico que aparece en diciembre de",
            "start": 991.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 994.759,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1o el libro como Afirma Daniel Cos\u00edo",
            "start": 995.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Villegas es el mejor an\u00e1lisis cr\u00edtico",
            "start": 1001.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen",
            "start": 1004.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porfirista desde la aparici\u00f3n en",
            "start": 1006.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "1892 de la cuesti\u00f3n presidencial en",
            "start": 1010.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "1876 escrito por Jos\u00e9 Mar\u00eda Iglesias",
            "start": 1015.24,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "desde luego esta opini\u00f3n de que era y es",
            "start": 1019.0,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "un buen libro la sucesi\u00f3n",
            "start": 1024.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presidencial no la compartieron los",
            "start": 1029.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "intelectuales de su \u00e9poca y muchos en la",
            "start": 1032.559,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "actualidad les escatiman valor literario",
            "start": 1037.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1041.079,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico unos por negarse a reconocer",
            "start": 1042.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en Madero a un hombre de ideas",
            "start": 1045.439,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "otros por no entender que una cosa es el",
            "start": 1051.08,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis acad\u00e9mico de la",
            "start": 1056.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "realidad y otra a veces muy",
            "start": 1060.12,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "distinta es el ejercicio de la",
            "start": 1065.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 1071.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que siempre",
            "start": 1073.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "busca si es buena",
            "start": 1075.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que se haga historia y debe al",
            "start": 1079.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mismo tiempo",
            "start": 1083.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ser este oficio y el mensaje claro y",
            "start": 1085.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mantener el equilibrio entre la eficacia",
            "start": 1090.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 1093.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "principios a sus contempor\u00e1neos les",
            "start": 1095.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pareci\u00f3 que Madero ni siquiera estaba",
            "start": 1097.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dotado de conocimientos para escribir un",
            "start": 1100.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "libro Empezando por su",
            "start": 1104.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "abuelo Don evaristo",
            "start": 1107.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Madero que era",
            "start": 1110.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porfirista su",
            "start": 1113.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "abuelo quien duda de que su nieto lo",
            "start": 1116.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 1121.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "escrito dec\u00eda Don",
            "start": 1123.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "evaristo pues lo considera incapaz de",
            "start": 1126.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "semejante",
            "start": 1130.4,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "proeza los especialistas",
            "start": 1133.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "posteriores solo lo encuentran mal",
            "start": 1137.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "organizado y sin rigor",
            "start": 1139.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "metodol\u00f3gico sino que lo",
            "start": 1142.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "califican de superficial de no tratar el",
            "start": 1145.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "problema social a",
            "start": 1149.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fondo Lo cierto es",
            "start": 1151.039,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "que a\u00fan prevalece el prejuicio de",
            "start": 1155.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "quemadero miembro de una familia rica",
            "start": 1159.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "empresario y agricultor",
            "start": 1163.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Norte\u00f1o no pod irar a escribir m\u00e1s que",
            "start": 1166.4,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "cartas",
            "start": 1170.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "personales a Don gust\u00edn a Don Agust\u00edn",
            "start": 1172.919,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "l\u00e1z",
            "start": 1177.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Y\u00e1\u00f1ez no",
            "start": 1179.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "obstante a este gran escritor secretario",
            "start": 1183.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1187.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n le conmueve",
            "start": 1188.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "advertir el esfuerzo de un hombre hasta",
            "start": 1191.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "entonces consagrado a cuidados agr\u00edc",
            "start": 1194.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y mercantiles ajenos a los secretos de",
            "start": 1198.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1203.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n que lucha por hallar formas",
            "start": 1204.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "exactas para hablar al pueblo sin",
            "start": 1207.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "exacerbar a los",
            "start": 1212.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "poderosos ni",
            "start": 1214.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ahuyentar a los",
            "start": 1216.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "asustadizos todo esto",
            "start": 1221.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "induce",
            "start": 1224.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "dice Don Agust\u00edn",
            "start": 1226.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Y\u00e1\u00f1ez a buscar las",
            "start": 1228.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "palabras los",
            "start": 1233.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "giros y los matices expresivos m\u00e1s",
            "start": 1235.48,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "ajustados a sus prop\u00f3sitos y suprimir o",
            "start": 1239.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "atenuar exabruptos",
            "start": 1244.039,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "irreparables o inconducentes a obtener",
            "start": 1249.039,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que la exposici\u00f3n de su pensamiento sea",
            "start": 1253.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Clara accesible al lector medio si",
            "start": 1257.28,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "mengua de la emoci\u00f3n que la impulsa",
            "start": 1261.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed la",
            "start": 1264.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cita adem\u00e1s de estar bien",
            "start": 1266.52,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "escrito el contenido del libro es de",
            "start": 1270.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "primer",
            "start": 1273.919,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 1275.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "repasa los males de la",
            "start": 1276.679,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n cuestiona Las injustas Guerras de",
            "start": 1279.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "temochi y Valle del",
            "start": 1283.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Yi sostiene que las huelgas de Cananea y",
            "start": 1286.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Rio blanco tuvieron su origen porque",
            "start": 1289.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz recib\u00eda apoyo de los",
            "start": 1292.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "capitalistas critica la falta de",
            "start": 1297.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "libertades la pol\u00edtica",
            "start": 1300.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "exterior el estancamiento de la",
            "start": 1303.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y las actividades agr\u00edcolas",
            "start": 1305.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mineras e industriales y el mal manejo",
            "start": 1308.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la hacienda",
            "start": 1312.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se\u00f1ala que el progreso material",
            "start": 1314.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda",
            "start": 1319.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "logrado con una enorme",
            "start": 1321.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 1324.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "esto por ejemplo Se",
            "start": 1326.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desconoce cuando se piensa en el",
            "start": 1328.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gobierno de Porfirio D\u00edaz siempre se",
            "start": 1331.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "habla de que era un gobierno muy eficaz",
            "start": 1334.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el manejo de las",
            "start": 1337.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "finanzas es de los gobiernos que",
            "start": 1339.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se",
            "start": 1343.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "endeud\u00f3 o mejor dicho que m\u00e1s endeud\u00f3 al",
            "start": 1345.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se\u00f1ala que el progreso material se",
            "start": 1353.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hab\u00eda logrado con una enorme deuda lo",
            "start": 1356.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cito con un pasivo",
            "start": 1360.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aterrador cuestiona a Ram\u00f3n Corral",
            "start": 1365.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aspirante a la vicepresidencia de la",
            "start": 1368.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica entre otras cosas por su",
            "start": 1370.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "responsabilidad en la guerra del Yi",
            "start": 1375.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y por su nula vocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 1378.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inclinado a ser m\u00e1s partidarios de sus",
            "start": 1381.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "allegados que del pueblo a Bernardo",
            "start": 1385.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Reyes El otro candidato a la",
            "start": 1389.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vicepresidencia lo",
            "start": 1391.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "considera",
            "start": 1393.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "profundamente",
            "start": 1396.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "imbuido en las pr\u00e1cticas",
            "start": 1397.64,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "absolutistas y asegura que con",
            "start": 1401.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "\u00e9l en lugar de d\u00edas habr en M\u00e9xico un",
            "start": 1404.919,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen del sable m\u00e1s",
            "start": 1408.84,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "fiero y Pesado que el",
            "start": 1413.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "porfirista al posicionarse como l\u00edder",
            "start": 1418.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "indiscutible del movimiento",
            "start": 1421.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "antirreeleccionista Madero",
            "start": 1422.919,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "garantiza que en la primera etapa del",
            "start": 1426.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 1430.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "revolucionario para regenerar a",
            "start": 1431.279,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no hubiera",
            "start": 1436.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Madero cay\u00f3 del",
            "start": 1441.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cielo era el dirigente que se",
            "start": 1444.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "necesitaba",
            "start": 1448.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "para acabar con el",
            "start": 1450.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 1454.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "autoritario y dictatorial de Porfirio",
            "start": 1455.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "D\u00edaz con \u00e9l se",
            "start": 1461.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "garantizaba que no no hubiese",
            "start": 1465.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "traiciones que frustrar el prop\u00f3sito",
            "start": 1469.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "central de derrocar al",
            "start": 1471.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen \u00e9l Podr\u00eda tener como Al postre",
            "start": 1475.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se vio la obstinaci\u00f3n de creer que",
            "start": 1478.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "bastaba dar libertad al pueblo para que",
            "start": 1483.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1486.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "resolvieran los grandes problemas",
            "start": 1487.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nacionales dec\u00eda con",
            "start": 1491.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la pura libertad Se resuelven los",
            "start": 1494.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 1497.32,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "y se requiere la libertad pero tambi\u00e9n",
            "start": 1500.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1503.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "justicia la justicia",
            "start": 1504.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "social Pero esta",
            "start": 1508.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n en nada le resta m\u00e9rito de",
            "start": 1511.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "haber sido un hombre honesto y de firmes",
            "start": 1515.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 1519.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas capaz de resistir las",
            "start": 1521.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tentaciones del poder a diferencia",
            "start": 1524.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "de otros pol\u00edticos opositores que no",
            "start": 1529.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dejaban de insistir en llegar a un",
            "start": 1532.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acuerdo con Porfirio D\u00edaz y no para",
            "start": 1535.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lograr la transici\u00f3n ordenada que",
            "start": 1539.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conven\u00eda al pa\u00eds sino para sacar",
            "start": 1541.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "provecho personal es decir Para ocupar",
            "start": 1545.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cargos p\u00fablicos",
            "start": 1548.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Madero jam\u00e1s",
            "start": 1551.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "titube\u00f3 ni dio muestras de flaqueza",
            "start": 1554.039,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "como las que acechar algunos dirigentes",
            "start": 1558.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "distinguidos del movimiento",
            "start": 1563.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "antirreeleccionistas como mi paisano",
            "start": 1567.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "palavicini como V\u00e1zquez G\u00f3mez como",
            "start": 1569.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Toribio Esquivel",
            "start": 1573.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n entre otros que flaquearon o",
            "start": 1575.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "traicionaron por eso era imprescindible",
            "start": 1582.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 1586.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ese peque\u00f1o",
            "start": 1589.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "burgu\u00e9s",
            "start": 1591.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vegetariano",
            "start": 1594.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "home\u00f3pata",
            "start": 1597.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abstemio",
            "start": 1601.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "espiritista lleno de determinaci\u00f3n",
            "start": 1603.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aplomo y gran vocaci\u00f3n",
            "start": 1607.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica el 15 de abril de",
            "start": 1614.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "1910 a la convenci\u00f3n del partido",
            "start": 1618.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "antireeleccionista 200 delegados de todo",
            "start": 1622.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds eligen de manera democr\u00e1tica a",
            "start": 1625.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Francisco ymadero como candidato a la",
            "start": 1627.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "presidencia y a Francisco V\u00e1zquez G\u00f3mez",
            "start": 1631.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "A la",
            "start": 1634.36,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "vicepresidencia llama la",
            "start": 1636.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 1639.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque le regatean",
            "start": 1641.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9ritos que en su su Cr\u00f3nica de lo",
            "start": 1645.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sucedido y despu\u00e9s de explicar las",
            "start": 1648.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de los posibles",
            "start": 1651.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "candidatos ro Estrada",
            "start": 1653.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Viera a Ezequiel",
            "start": 1656.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n como el m\u00e1s",
            "start": 1659.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "intelectual el m\u00e1s",
            "start": 1662.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "observador el m\u00e1s",
            "start": 1664.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "prestigiado y el de m\u00e1s intensa",
            "start": 1668.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cultura Aunque sin dinamismo mientras",
            "start": 1673.799,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Madero le parec\u00eda un verdadero hombre de",
            "start": 1677.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n que sin",
            "start": 1681.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "embargo",
            "start": 1683.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "exhib\u00ed sentimental no",
            "start": 1685.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cerebral el hombre guiado m\u00e1s por las",
            "start": 1689.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "emociones que por las",
            "start": 1693.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ideas Poco despu\u00e9s tambi\u00e9n de manera",
            "start": 1699.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "peyorativa el abuelo de Madero Don",
            "start": 1703.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "evaristo",
            "start": 1706.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "se disculpa con Porfirio",
            "start": 1708.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "D\u00edaz porque a su nieto Francisco le",
            "start": 1710.919,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "hab\u00edan se le hab\u00eda metido en la cabeza",
            "start": 1715.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "involucrarse en la alta",
            "start": 1719.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 1723.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "aconsejado esto lo dice el abuelo por",
            "start": 1725.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1729.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Esp\u00edritus pues es",
            "start": 1730.919,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "espiritista con lo cual queda dicho todo",
            "start": 1733.519,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "caus\u00e1ndonos a",
            "start": 1738.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 1741.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "familiares miles de molestias y",
            "start": 1743.799,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contrariedades sin",
            "start": 1748.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuento Pues",
            "start": 1750.519,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "bien este personaje",
            "start": 1755.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Madero incomprendido por propios y",
            "start": 1757.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "extra\u00f1os se dispuso a",
            "start": 1761.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ar el papel de David que",
            "start": 1765.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 a",
            "start": 1769.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Goliat hasta ah\u00ed le dejamos ma\u00f1ana le",
            "start": 1771.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 1776.88,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "nos corresponde hablar del ap\u00f3stol de la Democracia de Francisco y Madero eh leo lo correspondiente al presidente Madero eh van a ser tres partes porque s\u00ed este se trata de Pues el ap\u00f3stol de la democracia y eh vamos a hacerlo hoy ma\u00f1ana y pasado terminamos con el presidente Madero Eh Esto es muy importante porque hay muchas ense\u00f1anzas en eh la historia eh el mejor ejemplo de humanismo y bondad lo encontramos en Francisco y Madero \u00e9l al igual que Sim\u00f3n Bol\u00edvar pertenec\u00eda a una familia rica de alcurnia pero igual que libertador Bol\u00edvar adem\u00e1s de su buen coraz\u00f3n fue tomando conciencia de la realidad gracias a la educaci\u00f3n y de la mano de sus maestros eso es muy importante Una persona puede venir de Una familia acomodada con un pensamiento conservador pero el [M\u00fasica] estudio le da motivos razones para pensar y actuar en favor de los dem\u00e1s los dos coincid\u00edan Bol\u00edvar y Madero en el principio seg\u00fan el para ser justos es necesario ser libres uno de los bolivarianos m\u00e1s Aut\u00e9nticos el maestro Carlos peiser dec\u00eda que los sentimientos de justicia son hijos de la libertad pues nunca siendo esclavos podremos ser justos la vida y obra de Madero es ense\u00f1anza pura en el ejercicio del noble oficio de la pol\u00edtica en Madero hay ideales as\u00ed como emotivas y tr\u00e1gicas lecciones la trayectoria pol\u00edtica de Madero es excepcional y virtuosa de joven se form\u00f3 en la escuela de altos estudios comerciales en Francia y en la universidad de California en berkley como lo muestran sus escritos y su correspondencia ten\u00eda buena preparaci\u00f3n intelectual y conocimiento de la historia de las ideas pol\u00edticas en Francia se empap\u00f3 del pensamiento y la actuaci\u00f3n de los revolucionarios de finales del siglo XVII y de los importantes acontecimientos del siglo XIX Por otra parte asimil\u00f3 y se convirti\u00f3 en practicante de la corriente esp\u00edrita que en ese entonces era una doctrina de Gran valor filos\u00f3fico esto \u00faltimo aunque fue usado en su contra con extrema simplificaci\u00f3n le sirvi\u00f3 para afianzar sus convicciones al grado de que mediante estas pr\u00e1cticas lleg\u00f3 a la \u00edntima conclusi\u00f3n de que deb\u00eda arriesgar hasta su vida por la causa de la libertad esto Tambi\u00e9n es importante para los j\u00f3venes debe tomarse en cuenta que por lo general un luchador social o pol\u00edtico que busca transformar una realidad de justicia y opresi\u00f3n siempre es movido por ideales y principios por una doctrina o simplemente por una creencia nadie podr\u00eda ser algo verdaderamente trascendente por puro pragmatismo sin poseer alguna de estas virtudes O valores siempre en la vida se busca algo y si tiene una doctrina un ideal un principio que es el que nos hace caminar vivir Y ser felices Madero dio pruebas de ser un excepcional empresario con inquietudes pol\u00edticas libertarias desde que regres\u00f3 de Francia en 1902 Fred riguroso historiador de la Revoluci\u00f3n Mexicana sosten\u00eda que al hacerse Cargo en 1903 de una Hacienda de su en San Pedro de las colonias Coahuila combinaba un enfoque econ\u00f3mico pr\u00e1ctico con ideas expl\u00edcitamente filantr\u00f3picas comenz\u00f3 por aumentar los salarios de sus trabajadores agr\u00edcolas los someti\u00f3 a ex\u00e1menes m\u00e9dicos peri\u00f3dicos e introdujo la educaci\u00f3n obligatoria de manera que nivel de vida que gozaba en su Hacienda era muy superior al que prevalec\u00eda en las haciendas vecinas se refiere a los trabajadores de su Hacienda Madero combin\u00f3 esta actitud hacia sus trabajadores con la introducci\u00f3n de m\u00e9todos de cultivos nuevos y m\u00e1s productivos lo cual muy pronto increment\u00f3 en forma notable sus ganancias e hizo de su Hacienda una especie de empresa modelo tanto en t\u00e9rminos sociales como econ\u00f3micos al margen de los negocios en 1905 actu\u00f3 como presidente del club democr\u00e1tico Benito juares en Coahuila contra la reelecci\u00f3n del gobernador Mel C\u00e1rdenas luego de esa elecci\u00f3n fraudulenta lanza un manifiesto a la naci\u00f3n denunciando que la soberan\u00eda del estado de Coahuila es un simple mito y llama a los ciudadanos a no claudicar ante la imposici\u00f3n antidemocr\u00e1tica un poco antes a finales de 1904 y gracias a la intermediaci\u00f3n de Camilo Arriaga hab\u00eda prestado $2000 para ayudar a que volviera a imprimirse ahora en San Antonio Texas el peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n \u00e9l aport\u00f3 000 Ricardo Flores Mag\u00f3n le agradeci\u00f3 el servicio prestado a la Causa porque cito a Ricardo si no hubiera sido por usted dada nuestra situaci\u00f3n dif\u00edcil en San Antonio hubi\u00e9ramos ido al desastre a la derrota y a la anulaci\u00f3n completa de nuestras labores luego las relaciones porque as\u00ed son las cosas en la pol\u00edtica incluso entre revolucionarios las relaciones entre los dos se deterioraron porque uno se ubica en la l\u00ednea moderada Madero y el otro en la m\u00e1s radical los Mag\u00f3n pero a\u00fan con las fuertes acusaciones cambiaron despu\u00e9s de la ruptura siempre lucharon y supieron como pocos que era posible derrocar al todopoderoso r\u00e9gimen dictatorial de Porfirio D\u00edaz Y eso Tal vez exacerbaba la rivalidad los dos quer\u00edan dirigir el movimiento porfirista lo intent\u00f3 primero Ricardo floes Mag\u00f3n convoc\u00f3 varias veces dos tres veces a tomar las armas en contra de Porfirio D\u00edaz no tuvo \u00e9xito incluso esos levantamientos llevaron a la represi\u00f3n al encarcelamiento de dirigentes por ejemplo en uno de estos levantamientos Detienen en Chihuahua a dirigentes Eh quiero eh acordarme de los hermanos de San Luis Potos\u00ed eh c\u00f3mo se apellida no no no no si Camilo y ponciano pero Juan Sarabia detienen a Juan Sarabia y es important\u00edsima la an\u00e9cdota porque lo llevan a Chihuahua esto como 1906 y lo juzgan como se acostumbraba antes en el teatro Ju\u00e1rez de Chihuahua invitan a la gente que quer\u00eda presenciar del juicio y est\u00e1 eh Juan saravia extraordinario escritor hab\u00eda elaborado el plan liberal de 1900 6 con Ricardo que es un plan extraordinario fundacional que deber\u00eda leerse porque ah\u00ed est\u00e1n los principios incluso ah\u00ed est\u00e1 la propuesta econ\u00f3mica para la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds todav\u00eda v\u00e1lida la estamos aplicando nosotros Porque en ese plan se dice que hay que fortalecer el mercado interno y hay que procurar que la gente humilde pobre tenga ingresos suficientes para consumir porque cuando el pobre no tiene m\u00e1s que para lo indispensable y a veces ni siquiera para eso todo es ruina no progresa el comercio ni la industria nada entonces ellos plantean fortalecer el consumo interno qu\u00e9 es lo que estamos haciendo nosotros que la gente tenga ingreso para consumir no Solo lo b\u00e1sico y as\u00ed se beneficia el comercio se beneficia la industria y hay prosperidad y bienestar pero en ese plan est\u00e1 muy bien descrito Esto que estoy planteando bueno El caso es que van a juzgar eh a Juan Sarabia y llega muy este prepotente el gobernador de Chihuahua Enrique krill y su suegro Terrazas Luis Terrazas llegan los dos Terrazas y Enrique krill y le dice Enrique krill a Juan Sarabia de modo que usted es el Bandido de Juan Sarabia No se\u00f1or Yo no soy un Bandido los bandidos son otros y est\u00e1 toda la gente ah\u00ed y qui\u00e9nes son los bandidos Enrique kil Luis Terrazas y Porfirio D\u00edaz y ah\u00ed se acab\u00f3 el juicio y en tren a Juan Sarabia hasta Veracruz a la c\u00e1rcel de San Juan de Ul\u00faa estuvo 5 a\u00f1os preso en San Juan de y es liberado cuando triunfa la revoluci\u00f3n maderista bueno cierro el par\u00e9ntesis durante la segunda mitad de 1908 Madero se ocupa de escribir en San Pedro de las colonias Coahuila su libro la sucesi\u00f3n presidencial en 1910 cuyo subt\u00edtulo es el Partido Nacional democr\u00e1tico que aparece en diciembre de ese a\u00f1o el libro como Afirma Daniel Cos\u00edo Villegas es el mejor an\u00e1lisis cr\u00edtico del r\u00e9gimen porfirista desde la aparici\u00f3n en 1892 de la cuesti\u00f3n presidencial en 1876 escrito por Jos\u00e9 Mar\u00eda Iglesias desde luego esta opini\u00f3n de que era y es un buen libro la sucesi\u00f3n presidencial no la compartieron los intelectuales de su \u00e9poca y muchos en la actualidad les escatiman valor literario y cient\u00edfico unos por negarse a reconocer en Madero a un hombre de ideas otros por no entender que una cosa es el an\u00e1lisis acad\u00e9mico de la realidad y otra a veces muy distinta es el ejercicio de la pol\u00edtica que siempre busca si es buena pol\u00edtica que se haga historia y debe al mismo tiempo ser este oficio y el mensaje claro y mantener el equilibrio entre la eficacia y los principios a sus contempor\u00e1neos les pareci\u00f3 que Madero ni siquiera estaba dotado de conocimientos para escribir un libro Empezando por su abuelo Don evaristo Madero que era porfirista su abuelo quien duda de que su nieto lo haya escrito dec\u00eda Don evaristo pues lo considera incapaz de semejante proeza los especialistas posteriores solo lo encuentran mal organizado y sin rigor metodol\u00f3gico sino que lo califican de superficial de no tratar el problema social a fondo Lo cierto es que a\u00fan prevalece el prejuicio de quemadero miembro de una familia rica empresario y agricultor Norte\u00f1o no pod irar a escribir m\u00e1s que cartas personales a Don gust\u00edn a Don Agust\u00edn l\u00e1z Y\u00e1\u00f1ez no obstante a este gran escritor secretario de educaci\u00f3n le conmueve advertir el esfuerzo de un hombre hasta entonces consagrado a cuidados agr\u00edc y mercantiles ajenos a los secretos de la expresi\u00f3n que lucha por hallar formas exactas para hablar al pueblo sin exacerbar a los poderosos ni ahuyentar a los asustadizos todo esto induce dice Don Agust\u00edn Y\u00e1\u00f1ez a buscar las palabras los giros y los matices expresivos m\u00e1s ajustados a sus prop\u00f3sitos y suprimir o atenuar exabruptos irreparables o inconducentes a obtener que la exposici\u00f3n de su pensamiento sea Clara accesible al lector medio si mengua de la emoci\u00f3n que la impulsa hasta ah\u00ed la cita adem\u00e1s de estar bien escrito el contenido del libro es de primer orden repasa los males de la naci\u00f3n cuestiona Las injustas Guerras de temochi y Valle del Yi sostiene que las huelgas de Cananea y Rio blanco tuvieron su origen porque Porfirio D\u00edaz recib\u00eda apoyo de los capitalistas critica la falta de libertades la pol\u00edtica exterior el estancamiento de la educaci\u00f3n y las actividades agr\u00edcolas mineras e industriales y el mal manejo de la hacienda p\u00fablica se\u00f1ala que el progreso material se hab\u00eda logrado con una enorme deuda esto por ejemplo Se desconoce cuando se piensa en el gobierno de Porfirio D\u00edaz siempre se habla de que era un gobierno muy eficaz en el manejo de las finanzas es de los gobiernos que m\u00e1s se endeud\u00f3 o mejor dicho que m\u00e1s endeud\u00f3 al pa\u00eds se\u00f1ala que el progreso material se hab\u00eda logrado con una enorme deuda lo cito con un pasivo aterrador cuestiona a Ram\u00f3n Corral aspirante a la vicepresidencia de la Rep\u00fablica entre otras cosas por su responsabilidad en la guerra del Yi y por su nula vocaci\u00f3n democr\u00e1tica inclinado a ser m\u00e1s partidarios de sus allegados que del pueblo a Bernardo Reyes El otro candidato a la vicepresidencia lo considera profundamente imbuido en las pr\u00e1cticas absolutistas y asegura que con \u00e9l en lugar de d\u00edas habr en M\u00e9xico un r\u00e9gimen del sable m\u00e1s fiero y Pesado que el porfirista al posicionarse como l\u00edder indiscutible del movimiento antirreeleccionista Madero garantiza que en la primera etapa del proceso revolucionario para regenerar a M\u00e9xico no hubiera Madero cay\u00f3 del cielo era el dirigente que se necesitaba para acabar con el r\u00e9gimen autoritario y dictatorial de Porfirio D\u00edaz con \u00e9l se garantizaba que no no hubiese traiciones que frustrar el prop\u00f3sito central de derrocar al r\u00e9gimen \u00e9l Podr\u00eda tener como Al postre se vio la obstinaci\u00f3n de creer que bastaba dar libertad al pueblo para que se resolvieran los grandes problemas nacionales dec\u00eda con la pura libertad Se resuelven los problemas y se requiere la libertad pero tambi\u00e9n la justicia la justicia social Pero esta concepci\u00f3n en nada le resta m\u00e9rito de haber sido un hombre honesto y de firmes convicciones democr\u00e1ticas capaz de resistir las tentaciones del poder a diferencia de otros pol\u00edticos opositores que no dejaban de insistir en llegar a un acuerdo con Porfirio D\u00edaz y no para lograr la transici\u00f3n ordenada que conven\u00eda al pa\u00eds sino para sacar provecho personal es decir Para ocupar cargos p\u00fablicos Madero jam\u00e1s titube\u00f3 ni dio muestras de flaqueza como las que acechar algunos dirigentes distinguidos del movimiento antirreeleccionistas como mi paisano palavicini como V\u00e1zquez G\u00f3mez como Toribio Esquivel Obreg\u00f3n entre otros que flaquearon o traicionaron por eso era imprescindible Madero ese peque\u00f1o burgu\u00e9s vegetariano home\u00f3pata abstemio espiritista lleno de determinaci\u00f3n aplomo y gran vocaci\u00f3n democr\u00e1tica el 15 de abril de 1910 a la convenci\u00f3n del partido antireeleccionista 200 delegados de todo el pa\u00eds eligen de manera democr\u00e1tica a Francisco ymadero como candidato a la presidencia y a Francisco V\u00e1zquez G\u00f3mez A la vicepresidencia llama la atenci\u00f3n porque le regatean m\u00e9ritos que en su su Cr\u00f3nica de lo sucedido y despu\u00e9s de explicar las caracter\u00edsticas de los posibles candidatos ro Estrada Viera a Ezequiel Obreg\u00f3n como el m\u00e1s intelectual el m\u00e1s observador el m\u00e1s prestigiado y el de m\u00e1s intensa cultura Aunque sin dinamismo mientras Madero le parec\u00eda un verdadero hombre de acci\u00f3n que sin embargo exhib\u00ed sentimental no cerebral el hombre guiado m\u00e1s por las emociones que por las ideas Poco despu\u00e9s tambi\u00e9n de manera peyorativa el abuelo de Madero Don evaristo se disculpa con Porfirio D\u00edaz porque a su nieto Francisco le hab\u00edan se le hab\u00eda metido en la cabeza involucrarse en la alta pol\u00edtica aconsejado esto lo dice el abuelo por los Esp\u00edritus pues es espiritista con lo cual queda dicho todo caus\u00e1ndonos a todos los familiares miles de molestias y contrariedades sin cuento Pues bien este personaje Madero incomprendido por propios y extra\u00f1os se dispuso a desempe\u00f1ar el papel de David que enfrent\u00f3 a Goliat hasta ah\u00ed le dejamos ma\u00f1ana le seguimos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_GKtoYdjKa_B-WMtMGPCB6",
    "playlist_title": "C\u00e1psulas de historia con el presidente AMLO",
    "published_time_text": "3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:47:07.393484"
}