{
    "video_id": "AehoFFHb28w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/AehoFFHb28w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDnmwFgwu1XUwD5gaw38wHf7lSMHg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=AehoFFHb28w",
    "video_title": "Llamado a quedarse en casa",
    "video_length_seconds": 593,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estoy en culiac\u00e1n en este hotel lucerna",
            "start": 0.26,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me hospedado siempre desde antes de",
            "start": 4.01,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ser presidente",
            "start": 7.55,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y en este hotel",
            "start": 11.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estuvo uno de los primeros infectados",
            "start": 14.84,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "del colon aviso",
            "start": 18.01,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y desde luego ya",
            "start": 21.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se limpi\u00f3",
            "start": 24.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hay sanidad",
            "start": 26.39,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y el coronavirus no es la peste",
            "start": 29.03,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "tenemos nada m\u00e1s que el cuidado",
            "start": 33.29,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y cumplir con las recomendaciones lo que",
            "start": 38.079,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n pidiendo los m\u00e9dicos los",
            "start": 41.05,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "especialistas los cient\u00edficos la sana",
            "start": 45.57,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "distancia",
            "start": 48.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que estemos en nuestras casas s\u00ed",
            "start": 50.9,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "no son actividades fundamentales las que",
            "start": 56.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo",
            "start": 59.01,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y algo que yo considero fundamental",
            "start": 61.39,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico cuidar a nuestros adultos mayores",
            "start": 64.18,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la clave es de la aportaci\u00f3n de",
            "start": 69.6,
            "duration": 10.309
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico al mundo frente a esta crisis",
            "start": 73.83,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "porque aunque no les guste algunos",
            "start": 79.909,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nuestra cultura siempre nos hace el vaso",
            "start": 84.75,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 89.75,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "epidemias terremotos",
            "start": 92.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "malos gobiernos corrupci\u00f3n todas las",
            "start": 97.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "calamidades las enfrentamos los",
            "start": 101.11,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mexicanos por nuestras culturas porque",
            "start": 103.0,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "somos herederos de el conocimiento de",
            "start": 106.62,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "las tradiciones",
            "start": 112.36,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 114.75,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "grandes culturas de grandes",
            "start": 116.409,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "civilizaciones entonces es muy",
            "start": 119.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "importante lo de la familia insisto",
            "start": 122.35,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "no es lo mismo la familia en m\u00e9xico que",
            "start": 127.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la familia en otros pa\u00edses",
            "start": 130.34,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "en la mayor parte de los pa\u00edses",
            "start": 133.9,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la gente vive sola",
            "start": 138.86,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 141.34,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cohesi\u00f3n familiar y m\u00e1s fraternidad",
            "start": 144.13,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "la familia la repito es la principal",
            "start": 149.95,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad social con la",
            "start": 153.73,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que contamos",
            "start": 157.36,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "es un gran valor es un activo",
            "start": 158.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por eso si nos quedamos en casa y nos",
            "start": 162.15,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "proponemos cuidar a los adultos mayores",
            "start": 165.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que es la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable",
            "start": 168.409,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante qu\u00e9",
            "start": 171.84,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "salgamos a la calle y que trabajemos los",
            "start": 176.93,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 180.739,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "tengamos una funci\u00f3n",
            "start": 183.09,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "importante b\u00e1sica",
            "start": 186.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya lo dije hace unos d\u00edas",
            "start": 189.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no se puede cerrar una tortiller\u00eda",
            "start": 193.04,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 194.93,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos pues tienen que seguir",
            "start": 197.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajando las enfermeras la seguridad",
            "start": 200.96,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 204.41,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 205.95,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 209.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y para eso se quiere que la guardia",
            "start": 210.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nacional de este",
            "start": 213.319,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 215.63,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "actuando como lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 217.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en el caso del presidente lo mismo",
            "start": 219.99,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que queremos conservar 2",
            "start": 223.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "yo me a\u00edsla",
            "start": 227.47,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 229.739,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda conducci\u00f3n o si habr\u00eda la",
            "start": 232.01,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n de ellos porque en pol\u00edtica",
            "start": 237.34,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no hay vac\u00edos",
            "start": 240.53,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de poder",
            "start": 242.93,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "los vac\u00edos se llenan y eso es lo que",
            "start": 245.4,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ellos quieren que haya un vac\u00edo para que",
            "start": 247.26,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "se apoderen el masnou de la conducci\u00f3n",
            "start": 250.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del pa\u00eds de manera",
            "start": 255.049,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "irresponsable porque todo lo que est\u00e1n",
            "start": 257.6,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "haciendo es por",
            "start": 262.049,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 266.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el coraje ante los cambios que estamos",
            "start": 268.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llevando a cabo como estaban dedicados a",
            "start": 272.02,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "robar a saquear",
            "start": 274.57,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 276.449,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "decidimos basta",
            "start": 278.06,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entonces estamos",
            "start": 280.72,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "muy enojados",
            "start": 283.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 286.139,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "robaban",
            "start": 288.48,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones no pagaban",
            "start": 290.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "impuestos los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 292.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "estaban al servicio de",
            "start": 295.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estos grupos",
            "start": 299.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como rosas excepciones ten\u00edan",
            "start": 302.63,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "a sueldo a intelectuales articulistas",
            "start": 306.72,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "le voy a comentar lo que me pas\u00f3 ayer",
            "start": 311.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estaba en tijuana ya de regreso",
            "start": 316.93,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "para venir ac\u00e1 a culiac\u00e1n y en el puerto",
            "start": 320.75,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a la entrada",
            "start": 325.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hay un equipo m\u00e9dico",
            "start": 328.609,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el term\u00f3metro como aqu\u00ed en el pasaje",
            "start": 334.44,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "no tomar la lectura",
            "start": 339.67,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 342.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dentro del aeropuerto y ya cuando voy a",
            "start": 345.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entrar al avi\u00f3n sale un tic la persona",
            "start": 347.84,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "otro pero ya con un period\u00edstico de",
            "start": 351.38,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 354.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y hoy ya me tom\u00e9",
            "start": 356.729,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este la temperatura",
            "start": 360.28,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "entonces en el reformarse porque usted",
            "start": 364.289,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no se deja tomarla",
            "start": 369.93,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ya no le contest\u00e9 y sigui\u00f3 insistiendo",
            "start": 372.569,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "porque no es este caso a las",
            "start": 374.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 377.52,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y le dije entonces",
            "start": 379.52,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "provocador con todo respeto bueno hoy",
            "start": 381.529,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "y ese incidente",
            "start": 386.729,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces ese montaje",
            "start": 390.529,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "porque inclusive lleg\u00f3 aqu\u00ed en la noche",
            "start": 393.59,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a la salida del avi\u00f3n",
            "start": 400.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 405.39,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "lo hago porque todos tenemos que hacerlo",
            "start": 407.43,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a forzadamente 36 grados",
            "start": 412.0,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 418.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero veo las redes sociales",
            "start": 420.889,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "los portales sin embargo el reporte",
            "start": 425.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "indic\u00f3 desde luego el universal todos",
            "start": 428.29,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que me negu\u00e9",
            "start": 431.35,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "me tomar\u00e1n la tiempo",
            "start": 435.18,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy molestos porque",
            "start": 439.43,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 445.55,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "acepta la transformaci\u00f3n pero yo sobre",
            "start": 447.46,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ese delante",
            "start": 452.13,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "yo no",
            "start": 454.71,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "darle un paso atr\u00e1s adem\u00e1s son millones",
            "start": 456.449,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los mexicanos que queremos que haya un",
            "start": 461.159,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "verdadero cambio una transformaci\u00f3n de",
            "start": 463.379,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "modo que vamos hacia adelante",
            "start": 467.789,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "estoy muy bien y de buenas",
            "start": 470.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 478.22,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hay calentura",
            "start": 479.83,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "si hay tos seca",
            "start": 482.35,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "si hay malestar de cuerpo dolor",
            "start": 486.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de lo natural porque con la",
            "start": 492.969,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 496.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "duelen m\u00e1s cuatro se trabajan 16 horas",
            "start": 497.199,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 502.92,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lo tercero si hay dificultad para",
            "start": 506.31,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "respirar entonces entonces si hay que",
            "start": 509.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la prueba",
            "start": 514.719,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed no",
            "start": 517.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 519.5,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "este alarmarnos estarnos tranquilos",
            "start": 521.79,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "desde luego en casa si no tenemos",
            "start": 528.779,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "necesidad de ir al trabajo hay que",
            "start": 533.43,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "quedarnos en casa",
            "start": 537.749,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "hay dos gobernadores que se hicieron la",
            "start": 541.73,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "prueba marc fallar",
            "start": 547.01,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez uno de tabasco a los o les",
            "start": 550.839,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "mando un abrazo \u00e9ste estoy pendiente de",
            "start": 555.29,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 558.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo atendidos tambi\u00e9n",
            "start": 561.139,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n mand\u00f3 un abrazo a todos los",
            "start": 564.29,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "enfermos y estamos haciendo todo todo",
            "start": 566.899,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "todo todo de manera muy profesional para",
            "start": 571.37,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "que no haya enfermos y lo m\u00e1s importante",
            "start": 575.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que no se pierdan vidas humanas un",
            "start": 580.009,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "saludo desde culiac\u00e1n sinaloa arriba",
            "start": 583.04,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva",
            "start": 588.319,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 590.93,
            "duration": 2.69
        }
    ],
    "transcription_text": " estoy en culiac\u00e1n en este hotel lucerna aqu\u00ed me hospedado siempre desde antes de ser presidente y en este hotel estuvo uno de los primeros infectados del colon aviso y desde luego ya se limpi\u00f3 hay sanidad y el coronavirus no es la peste tenemos nada m\u00e1s que el cuidado y cumplir con las recomendaciones lo que nos est\u00e1n pidiendo los m\u00e9dicos los especialistas los cient\u00edficos la sana distancia que estemos en nuestras casas s\u00ed no son actividades fundamentales las que llevamos a cabo y algo que yo considero fundamental b\u00e1sico cuidar a nuestros adultos mayores ah\u00ed est\u00e1 la clave es de la aportaci\u00f3n de m\u00e9xico al mundo frente a esta crisis porque aunque no les guste algunos nuestra cultura siempre nos hace el vaso antes epidemias terremotos malos gobiernos corrupci\u00f3n todas las calamidades las enfrentamos los mexicanos por nuestras culturas porque somos herederos de el conocimiento de las tradiciones d grandes culturas de grandes civilizaciones entonces es muy importante lo de la familia insisto no es lo mismo la familia en m\u00e9xico que la familia en otros pa\u00edses en la mayor parte de los pa\u00edses la gente vive sola nosotros tenemos m\u00e1s cohesi\u00f3n familiar y m\u00e1s fraternidad la familia la repito es la principal instituci\u00f3n de seguridad social con la que contamos es un gran valor es un activo por eso si nos quedamos en casa y nos proponemos cuidar a los adultos mayores que es la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable vamos a seguir adelante qu\u00e9 salgamos a la calle y que trabajemos los que tengamos una funci\u00f3n importante b\u00e1sica ya lo dije hace unos d\u00edas no se puede cerrar una tortiller\u00eda imag\u00ednense los m\u00e9dicos pues tienen que seguir trabajando las enfermeras la seguridad p\u00fablica que no haya vamos y para eso se quiere que la guardia nacional de este qu\u00e9 actuando como lo est\u00e1 haciendo en el caso del presidente lo mismo tambi\u00e9n que queremos conservar 2 yo me a\u00edsla imag\u00ednense no habr\u00eda conducci\u00f3n o si habr\u00eda la conducci\u00f3n de ellos porque en pol\u00edtica no hay vac\u00edos de poder los vac\u00edos se llenan y eso es lo que ellos quieren que haya un vac\u00edo para que se apoderen el masnou de la conducci\u00f3n pol\u00edtica del pa\u00eds de manera irresponsable porque todo lo que est\u00e1n haciendo es por s\u00ed el coraje ante los cambios que estamos llevando a cabo como estaban dedicados a robar a saquear y decidimos basta entonces estamos muy enojados por qu\u00e9 robaban las grandes corporaciones no pagaban impuestos los medios de comunicaci\u00f3n estaban al servicio de estos grupos como rosas excepciones ten\u00edan a sueldo a intelectuales articulistas le voy a comentar lo que me pas\u00f3 ayer estaba en tijuana ya de regreso para venir ac\u00e1 a culiac\u00e1n y en el puerto a la entrada hay un equipo m\u00e9dico el term\u00f3metro como aqu\u00ed en el pasaje no tomar la lectura bueno dentro del aeropuerto y ya cuando voy a entrar al avi\u00f3n sale un tic la persona otro pero ya con un period\u00edstico de reforma y hoy ya me tom\u00e9 este la temperatura entonces en el reformarse porque usted no se deja tomarla ya no le contest\u00e9 y sigui\u00f3 insistiendo porque no es este caso a las recomendaciones y le dije entonces provocador con todo respeto bueno hoy y ese incidente entonces ese montaje porque inclusive lleg\u00f3 aqu\u00ed en la noche a la salida del avi\u00f3n y lo hago porque todos tenemos que hacerlo y tambi\u00e9n a forzadamente 36 grados bueno pero veo las redes sociales los portales sin embargo el reporte indic\u00f3 desde luego el universal todos que me negu\u00e9 me tomar\u00e1n la tiempo est\u00e1n muy molestos porque no acepta la transformaci\u00f3n pero yo sobre ese delante yo no darle un paso atr\u00e1s adem\u00e1s son millones los mexicanos que queremos que haya un verdadero cambio una transformaci\u00f3n de modo que vamos hacia adelante estoy muy bien y de buenas s\u00ed hay calentura si hay tos seca si hay malestar de cuerpo dolor m\u00e1s all\u00e1 de lo natural porque con la edad duelen m\u00e1s cuatro se trabajan 16 horas y lo tercero si hay dificultad para respirar entonces entonces si hay que la prueba pero s\u00ed no para qu\u00e9 este alarmarnos estarnos tranquilos desde luego en casa si no tenemos necesidad de ir al trabajo hay que quedarnos en casa hay dos gobernadores que se hicieron la prueba marc fallar hern\u00e1ndez uno de tabasco a los o les mando un abrazo \u00e9ste estoy pendiente de ellos est\u00e1n siendo atendidos tambi\u00e9n como tambi\u00e9n mand\u00f3 un abrazo a todos los enfermos y estamos haciendo todo todo todo todo de manera muy profesional para que no haya enfermos y lo m\u00e1s importante que no se pierdan vidas humanas un saludo desde culiac\u00e1n sinaloa arriba m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:44:06.424622"
}