{
    "video_id": "AENAp5Pl8mc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/AENAp5Pl8mc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA8ejbIPhTYYRHCHSPH2X7YmFdLYw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=AENAp5Pl8mc",
    "video_title": "Reporte del sismo con la gobernadora de Colima, Indira Vizca\u00edno Silva",
    "video_length_seconds": 68,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "qu\u00e9 municipios",
            "start": 2.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Bueno te pido la informaci\u00f3n este",
            "start": 17.64,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "entonces este Comal y Comala en donde no",
            "start": 20.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienes informaci\u00f3n porque se cortaron",
            "start": 23.699,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "las comunicaciones",
            "start": 26.1,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "me inform\u00f3 el almirante Ojeda de",
            "start": 28.68,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Manzanillo de que se cay\u00f3 una barda en",
            "start": 33.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un comercio",
            "start": 36.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y parece que s\u00ed",
            "start": 38.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 una persona",
            "start": 41.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "me lo acaba de",
            "start": 50.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Me lo acaban de dar a conocer pero verlo",
            "start": 53.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y de todas maneras me informas",
            "start": 57.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Te mando un abrazo un abrazo Adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 60.379,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 62.699,
            "duration": 2.961
        }
    ],
    "transcription_text": " qu\u00e9 municipios Bueno te pido la informaci\u00f3n este entonces este Comal y Comala en donde no tienes informaci\u00f3n porque se cortaron las comunicaciones me inform\u00f3 el almirante Ojeda de Manzanillo de que se cay\u00f3 una barda en un comercio y parece que s\u00ed falleci\u00f3 una persona me lo acaba de Me lo acaban de dar a conocer pero verlo y de todas maneras me informas Te mando un abrazo un abrazo Adi\u00f3s adi\u00f3s adi\u00f3s adi\u00f3s ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:38:39.405558"
}