{
    "video_id": "ahIE10DWSWY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ahIE10DWSWY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBqPLN8H42SqfVXZjQdpECHKBhm1g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ahIE10DWSWY",
    "video_title": "Nueva etapa en reuniones de seguridad en el pa\u00eds. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6876,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Bueno vamos a iniciar la semana",
            "start": 108.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en este lunes",
            "start": 114.899,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "comenzamos",
            "start": 118.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Villahermosa Tabasco",
            "start": 121.619,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "esta conferencia",
            "start": 126.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 129.259,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "hemos decidido",
            "start": 131.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 135.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "las reuniones de seguridad y las",
            "start": 139.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "conferencias",
            "start": 142.08,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en todas las entidades del pa\u00eds",
            "start": 142.94,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en todos los estados",
            "start": 149.459,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "y estamos iniciando esta nueva etapa",
            "start": 152.28,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Villahermosa",
            "start": 155.48,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el orden del d\u00eda va a ser",
            "start": 161.34,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 165.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 168.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 170.459,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "primero sobre",
            "start": 174.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 178.019,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y posteriormente",
            "start": 182.099,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como lo hacemos todos los lunes",
            "start": 184.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "se va a dar a conocer el Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 187.879,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "en los precios de los combustibles",
            "start": 192.239,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 195.78,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "vamos a presentar los avances de obras",
            "start": 199.14,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se van a",
            "start": 204.599,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "transmitir los v\u00eddeos de los lunes",
            "start": 207.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nos da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 212.459,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en nuestra tierra en nuestra agua",
            "start": 216.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por eso hasta estamos",
            "start": 219.959,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "comenzando m\u00e1s temprano",
            "start": 222.9,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay",
            "start": 227.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 229.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sol ah\u00ed este",
            "start": 232.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s claridad",
            "start": 235.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esto es el tr\u00f3pico",
            "start": 238.08,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de modo que iniciamos",
            "start": 241.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Agradeciendo la hospitalidad",
            "start": 247.379,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "del ciudadano gobernador de Tabasco",
            "start": 250.5,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez y \u00e9l va a",
            "start": 255.799,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "dar la introducci\u00f3n",
            "start": 262.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 264.259,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "el general secretario",
            "start": 266.12,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez va a",
            "start": 269.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad",
            "start": 272.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en el estado",
            "start": 276.86,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 279.6,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "en una segunda etapa el bien exigen los",
            "start": 282.5,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "precios los v\u00eddeos y luego abrimos para",
            "start": 286.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas",
            "start": 290.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n",
            "start": 293.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 298.919,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "bienvenido",
            "start": 300.5,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "nuevamente a Tabasco se\u00f1ores",
            "start": 302.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "funcionarios bienvenidos Muchas gracias",
            "start": 305.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por estar aqu\u00ed se\u00f1or presidente y por",
            "start": 307.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inaugurar esta nueva etapa de las",
            "start": 310.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "reuniones de seguridad y de las",
            "start": 313.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa",
            "start": 314.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "informarle que tal y como se present\u00f3 en",
            "start": 317.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n anterior en Tabasco se Est\u00e1",
            "start": 320.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avanzando en el combate a la inseguridad",
            "start": 324.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos generales pasamos de estar",
            "start": 326.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en el lugar 7 de incidencia delictiva",
            "start": 329.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "general al lugar 11 nacional con",
            "start": 331.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en la reducci\u00f3n de delitos como",
            "start": 334.919,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el secuestro como la extorsi\u00f3n",
            "start": 337.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el homicidio el homicidio doloso y",
            "start": 340.699,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "ratificar nuestro compromiso para",
            "start": 344.46,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad de los",
            "start": 346.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os A diferencia de algunos",
            "start": 348.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "otros nosotros nosotros asumimos como",
            "start": 351.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "propio este combate a la delincuencia",
            "start": 353.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "porque pues son delitos mayoritariamente",
            "start": 357.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del fuero com\u00fan pero trabajamos de",
            "start": 360.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "manera coordinada con las autoridades",
            "start": 362.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "federales y eso nos ha permitido pues",
            "start": 365.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "avanzar en el combate a la delincuencia",
            "start": 368.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "decirle que los grandes proyectos",
            "start": 372.319,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "nacionales avanzan sin contratiempo la",
            "start": 374.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "parte que corresponde a Tabasco del tren",
            "start": 376.979,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "maya en tres municipios Zapata Balanc\u00e1n",
            "start": 379.199,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y Tenosique as\u00ed como la construcci\u00f3n de",
            "start": 381.419,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 384.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hemos terminado con el a\u00f1ejo problema de",
            "start": 385.94,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "el bloqueo a instalaciones petroleras y",
            "start": 389.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eso ha permitido que vengan aumento la",
            "start": 392.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n petrolera sobre todo en las",
            "start": 395.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "instalaciones de tierra en los po",
            "start": 397.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el que Nora entre otros y agradecerle",
            "start": 401.24,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el comodato a favor del",
            "start": 405.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de las instalaciones",
            "start": 409.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de lo que era el centro Federal de",
            "start": 411.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "readaptaci\u00f3n n\u00famero 6 enguillo que ya",
            "start": 413.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fue puesto en posesi\u00f3n del gobierno del",
            "start": 415.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Estado estamos trabajando en el",
            "start": 418.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mantenimiento para ponerlo en Operaci\u00f3n",
            "start": 420.78,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en unos tres o cuatro meses lo que nos",
            "start": 423.0,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "va a permitir cumplir con una comisi\u00f3n",
            "start": 426.419,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de una recomendaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n",
            "start": 429.539,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Nacional de Derechos Humanos que por la",
            "start": 431.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cual debemos de adaptar un reclusorio",
            "start": 435.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para uso \u00fanico y exclusivo de las",
            "start": 439.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "reclusas este femeninas y nos va a",
            "start": 443.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "permitir tambi\u00e9n terminar con la",
            "start": 446.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sobrepoblaci\u00f3n de reclusos en el estado",
            "start": 449.099,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n avanzamos en el programa",
            "start": 451.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Nacional de vacunaci\u00f3n aproximadamente",
            "start": 453.539,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hemos recibido un mill\u00f3n 35 mil un",
            "start": 455.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 45 dosis de las cuales se han",
            "start": 459.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aplicado 990.000 y en t\u00e9rminos en",
            "start": 462.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "n\u00fameros redondos se ha aplicado con dos",
            "start": 465.9,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "dosis 640.000 y 320.000 m\u00e1s menos con",
            "start": 468.18,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "una unidosis y estamos tambi\u00e9n",
            "start": 473.419,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "trabajando para el combate y la",
            "start": 476.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y el combate de lo que en",
            "start": 479.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "algunas partes se conoce como la posible",
            "start": 481.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tercera ola del covid hemos mantenido",
            "start": 483.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n hospitalaria en t\u00e9rminos",
            "start": 486.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "generales del 82% y en terapia intensiva",
            "start": 489.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "del 68% reducci\u00f3n afortunadamente en las",
            "start": 492.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "defunciones y en las hospitalizaciones",
            "start": 497.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde entonces Cu\u00e1ntos se\u00f1or presidente",
            "start": 499.44,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y bienvenido nuevamente a Tabasco",
            "start": 501.78,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 509.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre el \u00e1mbito de la",
            "start": 512.12,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "seguridad adelante por favor la",
            "start": 515.399,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n Aqu\u00ed vamos a ver la",
            "start": 518.339,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva en el estado",
            "start": 521.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pueden ver en la pantalla los los",
            "start": 524.36,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 526.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de este eventos delictivos el robo de",
            "start": 527.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "transe\u00fantes lo que es homicidios dolosos",
            "start": 532.7,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el secuestro el feminicidio el robo a",
            "start": 535.2,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "casa habitaci\u00f3n el robo a veh\u00edculos en",
            "start": 538.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "total los delitos de alto impacto todos",
            "start": 542.339,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hacia la baja a pesar de que",
            "start": 544.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tienen una representaci\u00f3n importante",
            "start": 548.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta la parte nacional pero",
            "start": 551.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "todos los delitos van a la baja",
            "start": 555.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n del robo a transportistas que",
            "start": 557.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiene un incremento Y ahorita lo vamos a",
            "start": 560.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ver en las gr\u00e1ficas Este incremento no",
            "start": 562.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es tan tan tan de este pero bueno como",
            "start": 565.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "han venido trabajando a trav\u00e9s de de de",
            "start": 570.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n las fuerzas",
            "start": 573.74,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "federales y las fuerzas estatales han",
            "start": 576.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "logrado reducciones importantes y",
            "start": 578.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cualquier incremento aunque sea menor Se",
            "start": 580.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "observa como en este es el caso el robo",
            "start": 583.98,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a transe\u00fantes si ustedes pueden observar",
            "start": 586.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en la l\u00e1mina aqu\u00ed tenemos",
            "start": 589.019,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo que hay Cu\u00e1l es la tendencia que",
            "start": 591.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lleva este delito Y ustedes pueden",
            "start": 594.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "observar en el acumulado anual que en el",
            "start": 597.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "2020 se tuvieron",
            "start": 600.12,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "3.771 eventos delictivos de este de esta",
            "start": 603.14,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "naturaleza y en lo que va del a\u00f1o que",
            "start": 608.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vamos a mitad del a\u00f1o",
            "start": 610.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "629 \u00fanicamente entonces",
            "start": 612.68,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n a este ha sido importante",
            "start": 615.56,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "en cuanto homicidio es dolorosos de",
            "start": 618.959,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "igual manera el trabajo coordinado que",
            "start": 621.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "se realiza en el estado fuerzas",
            "start": 625.019,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estatales fuerzas federales tambi\u00e9n",
            "start": 626.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "desde Ha logrado su efecto positivo en",
            "start": 629.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el 2020",
            "start": 632.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "508 eventos y en lo que va del de este",
            "start": 634.64,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "primer semestre del a\u00f1o \u00fanicamente 191",
            "start": 639.48,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "entonces hay una reducci\u00f3n o una",
            "start": 642.54,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n a final del a\u00f1o que sea",
            "start": 646.339,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "una baja considerable en cuanto a",
            "start": 650.66,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "secuestros tambi\u00e9n como ya son de los",
            "start": 654.18,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "delitos que mencion\u00f3 al Se\u00f1or gobernador",
            "start": 656.459,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a la baja en el en el 2020",
            "start": 657.959,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "tuvieron 32 en el 19 hab\u00edan tenido 40 en",
            "start": 661.82,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "el 18 103 pero este a\u00f1o \u00fanicamente 10 10",
            "start": 666.3,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "secuestros en feminicidios tambi\u00e9n en el",
            "start": 671.3,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "2020 15 y en lo que va del presente a\u00f1o",
            "start": 675.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente tres",
            "start": 678.899,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "en robo a casa habitaci\u00f3n",
            "start": 681.3,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "solamente tienen 608 casos el a\u00f1o pasado",
            "start": 684.44,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "1836 casos en el a\u00f1o",
            "start": 689.66,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en cuanto a robo a transportistas que",
            "start": 692.899,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este es el delito que que tiene",
            "start": 696.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "una proyecci\u00f3n hacia el alza usted lo",
            "start": 700.459,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueden ver aqu\u00ed en la Gr\u00e1fica pero",
            "start": 703.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se puede observar que en los",
            "start": 705.899,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a\u00f1os anteriores no no s\u00e9 no s\u00e9 ten\u00eda",
            "start": 708.959,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Entonces como se ha venido presentando",
            "start": 712.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde el 1920 y este a\u00f1o pues la",
            "start": 715.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tendencia de este se observa hacia la",
            "start": 718.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "alza en el 2020 tuvieron 10 y ahorita en",
            "start": 721.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el 21 hay 16 eventos de esta naturaleza",
            "start": 725.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el robo a veh\u00edculos tambi\u00e9n tiene una",
            "start": 728.7,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la baja",
            "start": 731.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en el 2019 tuvieron",
            "start": 736.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "2.460 desde eventos en el",
            "start": 739.279,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "20.200 25 y en estos seis meses del 2021",
            "start": 743.36,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "442 en casos en total lo de delitos de",
            "start": 749.839,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "alto impacto tambi\u00e9n podemos ver en las",
            "start": 754.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas que va tiene su tendencia hacia",
            "start": 758.399,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la baja tuvieron en el 2020",
            "start": 762.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "19.763",
            "start": 766.519,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "casos de delitos reuniendo todos estos",
            "start": 768.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de alto impacto y ahorita solamente",
            "start": 773.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "7.938 Entonces el trabajo y Le repito de",
            "start": 775.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "las fuerzas de seguridad tanto del",
            "start": 780.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estado como de la federaci\u00f3n pues se se",
            "start": 782.94,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "ha visto reflejado en estos \u00edndices que",
            "start": 787.32,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "est\u00e1n logrando reducir en cuanto a",
            "start": 789.959,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos por entidad negativa",
            "start": 794.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en la presente ministraci\u00f3n y cerrado al",
            "start": 796.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mes de mayo el estado ocupa el lugar",
            "start": 799.5,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "n\u00famero 21 con 1307 homicidios la media",
            "start": 803.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 808.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "2.277 Y si esos homicidios dolosos los",
            "start": 810.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comparamos por cada 100.000 habitantes",
            "start": 814.5,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "el estado tiene el lugar n\u00famero 13 con",
            "start": 816.8,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "54.4 y la media de 61.8",
            "start": 822.8,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en cuanto municipios con mayor",
            "start": 827.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva se ubican centro",
            "start": 829.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Huimanguillo Comalcalco Y",
            "start": 833.82,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "macuspana estos estos municipios tambi\u00e9n",
            "start": 837.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "son los que concentran al 62% de la",
            "start": 840.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y aqu\u00ed coincide como en otros",
            "start": 845.16,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estados en donde est\u00e1 la mayor",
            "start": 847.74,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de poblaci\u00f3n tambi\u00e9n ah\u00ed",
            "start": 851.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 854.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la mayor cantidad de delitos pero",
            "start": 856.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed el estado en esos lugares",
            "start": 859.399,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es donde tiene la mayor concentraci\u00f3n de",
            "start": 862.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sus fuerzas de seguridad trabajando con",
            "start": 864.899,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "las fuerzas federales",
            "start": 867.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "adelante por favor en cuanto a seguridad",
            "start": 871.92,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que qu\u00e9 es lo que tiene",
            "start": 874.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "despliegue el Estado en esas \u00e1reas",
            "start": 879.019,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "conflictivas Bueno aqu\u00ed tenemos",
            "start": 882.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "9.314 elementos de Seguridad P\u00fablica del",
            "start": 887.779,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Estado tendiendo",
            "start": 891.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "desde la parte",
            "start": 893.18,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "delincuencial de conformidad al promedio",
            "start": 895.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que establece la ONU por por tomando en",
            "start": 899.339,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n la cantidad de habitantes",
            "start": 903.42,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el estado tiene un super\u00e1vit de",
            "start": 905.06,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "22.62%. Es decir de los estados que que",
            "start": 910.339,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en los \u00fanicos estados que o pocos",
            "start": 914.06,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estados que tenemos en la Rep\u00fablica con",
            "start": 916.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n y ustedes aqu\u00ed pueden",
            "start": 918.779,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "observar que en centro y C\u00e1rdenas tiene",
            "start": 921.66,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "concentrado el 62% de sus efectivos",
            "start": 925.279,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "estos municipios son",
            "start": 929.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "yo necesitaba los de mayor n\u00famero de",
            "start": 931.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pero tambi\u00e9n donde se",
            "start": 934.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "identifican en la mayor cantidad de",
            "start": 937.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "delitos ah\u00ed se est\u00e1 trabajando en cuanto",
            "start": 939.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a fuerzas federales de seguridad el",
            "start": 942.72,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea tiene el",
            "start": 945.42,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "operativos",
            "start": 948.779,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el \u00e1rea",
            "start": 949.699,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "2130 en total se tienen 2.540 la",
            "start": 951.74,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "diferencia son la parte administrativa",
            "start": 957.42,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la parte que apoya a las operaciones que",
            "start": 960.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "realiza el personal que se encuentra",
            "start": 963.019,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desplegado en cuanto a Marina es la",
            "start": 965.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "misma situaci\u00f3n",
            "start": 968.339,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "1745 en total 606 operativos la guardia",
            "start": 969.38,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nacional tiene una presencia de 2.136",
            "start": 973.86,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hombres de los cuales 1416 son",
            "start": 976.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "operativos",
            "start": 980.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "las fuerzas estatales 8.057 elementos",
            "start": 982.22,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "operativos haciendo un total de personal",
            "start": 986.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "operativo",
            "start": 990.12,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "realizando acciones en contra de la",
            "start": 991.8,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "delincuencia de 12.209 elementos estos",
            "start": 994.019,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "12.209 elementos se encuentran",
            "start": 997.579,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "trabajando en estas tres coordinaciones",
            "start": 1000.139,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "en las que se divide el estado estas",
            "start": 1003.079,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "coordinaciones de la guardia nacional",
            "start": 1006.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se tiene la presencia se tiene la",
            "start": 1008.98,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n a trav\u00e9s de de un una",
            "start": 1012.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "persona el coordinador Estatal donde",
            "start": 1016.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Integra los esfuerzos de que se realizan",
            "start": 1018.399,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "en estas \u00e1reas se tiene para este a\u00f1o el",
            "start": 1021.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "terminar tres proyectos de construcci\u00f3n",
            "start": 1027.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de compa\u00f1\u00edas de la de la guardia",
            "start": 1029.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1032.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en C\u00e1rdenas Tabasco que tenemos un",
            "start": 1033.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "avance del 40 por ciento en teapa casi",
            "start": 1036.38,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el 51% y en macuspana el 49%. y para el",
            "start": 1039.439,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "2022 y el 2023 se tienen considerado",
            "start": 1045.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "seis",
            "start": 1049.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "instalaciones m\u00e1s que ser\u00edan en",
            "start": 1052.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Comalcalco Nacajuca central Emiliano",
            "start": 1054.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Zapata Balanc\u00e1n y Tenosique y adem\u00e1s se",
            "start": 1057.74,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 realizando un an\u00e1lisis sobre la",
            "start": 1061.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del Estado para poder",
            "start": 1064.039,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "identificar si hay m\u00e1s Necesidad de",
            "start": 1066.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tener algunas otras instalaciones de la",
            "start": 1069.14,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1071.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed haciendo presencia en Tabasco sobre",
            "start": 1073.059,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "los resultados conjuntos en la presente",
            "start": 1076.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n hay trabajos importantes",
            "start": 1078.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de de en el cual se puede observar la",
            "start": 1082.22,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "coca\u00edna que se ha asegurado",
            "start": 1085.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "310 kilogramos de coca\u00edna en este a\u00f1o",
            "start": 1088.539,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "a seis meses 176 kilogramos de este",
            "start": 1092.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "rebasando lo que se llevaba el a\u00f1o",
            "start": 1096.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "anterior aqu\u00ed las acciones de",
            "start": 1098.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inteligencia que se hace en la",
            "start": 1102.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que hay entre estado y",
            "start": 1103.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fuerzas federales en cuanto a",
            "start": 1105.919,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "inteligencia ha permitido ir",
            "start": 1108.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "incrementando",
            "start": 1109.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los resultados que se tienen en contra",
            "start": 1111.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de la delincuencia organizada y tambi\u00e9n",
            "start": 1113.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pues en estos resultados",
            "start": 1116.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "se va identificando una tendencia a la",
            "start": 1120.22,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "baja en cuanto a tomas clandestinas al",
            "start": 1123.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "armamento asegurado a los detenidos y",
            "start": 1127.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver en una gr\u00e1fica las",
            "start": 1130.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tomas clandestinas el comportamiento de",
            "start": 1132.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ellas del 2018 al presente a\u00f1o como en",
            "start": 1135.62,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el 19 te se ten\u00edan 536 tomas se fueron",
            "start": 1139.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "localizadas y el trabajo que se ha hecho",
            "start": 1144.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de vigilancia de ductos tambi\u00e9n en",
            "start": 1146.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n fuerzas estatales y fuerzas",
            "start": 1148.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "federales pues ha logrado",
            "start": 1150.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "identificandolas y este cerrando esas",
            "start": 1153.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tomas clandestinas Y en este a\u00f1o",
            "start": 1157.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "solamente se han detectado 126 el",
            "start": 1158.9,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trabajo contin\u00faa en esas en esas \u00e1reas",
            "start": 1162.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero la detecci\u00f3n ha sido menor",
            "start": 1164.539,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en cuanto a la atenci\u00f3n de las causas",
            "start": 1168.44,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que generan desde la el \u00e1mbito delictivo",
            "start": 1171.14,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tenemos los los programas sociales que",
            "start": 1176.02,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se aplican aqu\u00ed en el estado ustedes",
            "start": 1178.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pueden ver aqu\u00ed en la pantalla 8",
            "start": 1182.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "programas sociales de estos programas",
            "start": 1183.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sociales se tiene",
            "start": 1186.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "526.274 beneficiarios con",
            "start": 1190.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "4.628 millones de pesos que llegan al",
            "start": 1197.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Estado para atender estos programas",
            "start": 1200.84,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Tabasco ocupa el 12 lugar",
            "start": 1203.86,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a nivel nacional de de la atenci\u00f3n sobre",
            "start": 1207.58,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "estos programas adem\u00e1s en sucursales del",
            "start": 1211.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "banco del bienestar se han concluido en",
            "start": 1215.24,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cuanto a la a la obra a la construcci\u00f3n",
            "start": 1219.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 1221.659,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "instalaciones est\u00e1n tres en proceso de",
            "start": 1222.94,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n y uno que tenemos pendiente",
            "start": 1226.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por iniciar que ya estaremos en este mes",
            "start": 1229.7,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la construcci\u00f3n",
            "start": 1233.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "posteriormente viene el proceso de",
            "start": 1236.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "equipamiento para tener las listas y",
            "start": 1238.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sean inauguradas en fecha pr\u00f3xima por el",
            "start": 1241.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en cuanto al plan dn3",
            "start": 1244.039,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "plan Marina y plan Guardia Nacional",
            "start": 1247.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sobre la atenci\u00f3n a la emergencia de",
            "start": 1249.34,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sanitaria de covid 19 se han",
            "start": 1252.919,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "un total de de un mill\u00f3n",
            "start": 1257.14,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "45,446 vacunas se se tiene el registro a",
            "start": 1260.799,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "la fecha se han aplicado el",
            "start": 1266.6,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "94.72% de de esas dosis se Han atendido",
            "start": 1269.5,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a los a los que estuvieron en la primera",
            "start": 1273.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "o los que est\u00e1n en la primera l\u00ednea de",
            "start": 1277.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a esta emergencia los",
            "start": 1279.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n los de 60 y",
            "start": 1282.08,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a\u00f1os de 50 59 de 40 a 49 Ah\u00ed es",
            "start": 1285.679,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 el programa se han empleado",
            "start": 1290.78,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "1.280 hombres entre Guardia nacional",
            "start": 1294.64,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "Armada ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea se han",
            "start": 1298.419,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "empleado nuevas aeronaves 59 veh\u00edculos",
            "start": 1303.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nueve se han realizado nueve operaciones",
            "start": 1307.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "terrestres y 21 operaciones Perd\u00f3n no",
            "start": 1309.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay operaciones a\u00e9reas y 21 terrestres",
            "start": 1313.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "eh con 20 horas de vuelo para poder",
            "start": 1316.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "distribuir toda la la las las vacunas a",
            "start": 1318.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los diferentes centros que realizan esta",
            "start": 1322.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "actividad en cuanto a estos mismos",
            "start": 1325.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "planes dn3 plan marino y plan Guardia",
            "start": 1327.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nacional pero ya en cuanto a desastres",
            "start": 1330.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sean participado en 32 eventos de",
            "start": 1333.32,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "lluvias siete explosiones tres derrames",
            "start": 1337.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "11 incendios y nueve accidentes y se",
            "start": 1340.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con la distribuci\u00f3n de enseres",
            "start": 1345.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos llevamos",
            "start": 1347.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "122,978 kits de este",
            "start": 1352.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "distribuidos seguimos trabajando pero",
            "start": 1356.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este sobre esta actividad no no se ha",
            "start": 1359.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "detenido solamente en el espacio que",
            "start": 1362.78,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "hubo la veda electoral estamos empleando",
            "start": 1365.059,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "941 elementos en esta actividad de la",
            "start": 1368.919,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de de aqu\u00ed en el estado",
            "start": 1373.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre estos enseres dom\u00e9sticos sobre la",
            "start": 1376.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate en la estaci\u00f3n de",
            "start": 1379.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate y vigilancia mar\u00edtima",
            "start": 1382.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ubicada en dos bocas han participado 29",
            "start": 1384.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "elementos dos embarcaciones 21",
            "start": 1388.22,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "operaciones de rescate y se ha logrado o",
            "start": 1391.22,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "de este rescatar a 12 personas eso",
            "start": 1395.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos a",
            "start": 1405.14,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "al Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 1407.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1413.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todos en el Qui\u00e9n es",
            "start": 1416.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios de los combustibles",
            "start": 1419.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con informaci\u00f3n al 9 de julio la",
            "start": 1420.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gasolina regular registr\u00f3 un precio",
            "start": 1422.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "promedio Nacional de 20 pesos con 55",
            "start": 1424.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "centavos la gasolina Premium de 22 pesos",
            "start": 1427.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con 32 centavos y el diesel de 21 pesos",
            "start": 1430.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con 68 centavos con corte al 8 de julio",
            "start": 1433.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la mezcla mexicana de petr\u00f3leo tuvo un",
            "start": 1437.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "precio de 68 d\u00f3lares con 53 centavos por",
            "start": 1439.88,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "barril se mantienen red con Chevron y",
            "start": 1443.299,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Windstar con los m\u00e1rgenes de ganancia",
            "start": 1446.779,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altos",
            "start": 1448.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la gasolina regular el margen de",
            "start": 1450.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ganancia m\u00e1s alto lo encontramos en tres",
            "start": 1452.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pesos con 32 centavos con la marca Oxxo",
            "start": 1455.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Gas en Santa Catarina Nuevo Le\u00f3n con un",
            "start": 1458.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "precio promedio de 21 pesos con 95",
            "start": 1461.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "centavos por litro por su parte el m\u00e1s",
            "start": 1463.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bajo en 16 centavos se localiz\u00f3 con la",
            "start": 1466.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "marca g500 en Medell\u00edn de Bravo Veracruz",
            "start": 1468.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con un precio promedio al p\u00fablico de 18",
            "start": 1471.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pesos con 60 centavos por litro en la",
            "start": 1473.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "gasolina Premium el indicador de",
            "start": 1477.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ganancia m\u00e1s alto con dos pesos con 46",
            "start": 1479.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centavos lo encontramos en la marca g500",
            "start": 1481.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en Santa luisacatl\u00e1n Guerrero con un",
            "start": 1484.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "precio promedio al p\u00fablico de 23 pesos",
            "start": 1487.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con 32 centavos por litro el m\u00e1s bajo de",
            "start": 1489.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "16 centavos lo registr\u00f3 la franquicia",
            "start": 1493.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Pemex en Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas con un",
            "start": 1495.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "precio promedio de 21 pesos con 36",
            "start": 1498.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "centavos por litro en el diesel el",
            "start": 1500.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s alto fue de tres pesos con 13",
            "start": 1503.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centavos con la marca g500 en San Luis",
            "start": 1506.539,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Acatl\u00e1n Guerrero con un precio promedio",
            "start": 1509.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de 23 pesos con 36 centavos Mientras que",
            "start": 1511.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el margen m\u00e1s bajo de 29 centavos lo",
            "start": 1514.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "encontramos con la marca IL gas en",
            "start": 1516.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n Sinaloa con un precio promedio",
            "start": 1518.299,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de 20 pesos con 39 centavos por litro",
            "start": 1520.34,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "respecto a las acciones de verificaci\u00f3n",
            "start": 1523.659,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "realizadas a las estaciones de servicio",
            "start": 1526.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de gasolina y diesel se atendieron 161",
            "start": 1528.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "denuncias recibidas a trav\u00e9s de la litro",
            "start": 1531.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por litro fueron practicadas 154 visitas",
            "start": 1534.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una gasolinera se neg\u00f3 a la colocaci\u00f3n",
            "start": 1537.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de sellos de inmovilizaci\u00f3n y 9 de las",
            "start": 1539.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estaciones verificadas presentaron",
            "start": 1542.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "irregularidades por no dar litros de a",
            "start": 1544.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "litro la estaci\u00f3n de servicio que se",
            "start": 1547.279,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "neg\u00f3 a la colocaci\u00f3n de sellos de",
            "start": 1549.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "inmovilizaci\u00f3n se ubica en chocam\u00e1n",
            "start": 1551.179,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Veracruz con direcci\u00f3n en Manuel \u00c1vila",
            "start": 1553.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Camacho centro",
            "start": 1555.559,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de los precios registrados en campo en",
            "start": 1557.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la gasolina regular se identificaron las",
            "start": 1560.659,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baratas con la marca g500 en",
            "start": 1563.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Medell\u00edn de Bravo Veracruz en 18 pesos",
            "start": 1565.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "con 59 centavos y en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro",
            "start": 1567.799,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en 18 pesos con 89 centavos por litro",
            "start": 1570.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Por otra parte las m\u00e1s caras las Vendi\u00f3",
            "start": 1573.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la marca reto en Guaymas Sonora en 21",
            "start": 1576.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pesos con 93 centavos y la franquicia",
            "start": 1579.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Pemex en San Blas Nayarit en 21 pesos",
            "start": 1581.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "con 80 centavos por litro en la gasolina",
            "start": 1584.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Premium las m\u00e1s baratas se encontraron",
            "start": 1587.419,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con la marca Soriana en Coatzacoalcos",
            "start": 1589.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Veracruz en 20 pesos con 45 centavos y",
            "start": 1591.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con la franquicia Pemex en Ciudad Madero",
            "start": 1594.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Tamaulipas en 20 pesos con 80 centavos",
            "start": 1596.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por litro por su parte las m\u00e1s caras se",
            "start": 1599.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "detectaron con la marca rendichicas Plus",
            "start": 1601.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en Hermosillo Sonora en 23 pesos con 19",
            "start": 1604.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "centavos y con la franquicia Pemex",
            "start": 1606.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enchila Puebla en 23 pesos con 10",
            "start": 1609.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "centavos por litro en lo referente al",
            "start": 1612.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diese los m\u00e1s baratos se ubicaron con la",
            "start": 1614.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "marca sentimientos en Quer\u00e9taro",
            "start": 1616.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro y con y Google gas en Mazatl\u00e1n",
            "start": 1618.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Sinaloa ambos en 19 pesos con 99",
            "start": 1621.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "centavos los m\u00e1s caros se ubicaron con",
            "start": 1624.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la franquicia Pemex en Compostela",
            "start": 1626.419,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Nayarit en 22 pesos con 95 centavos y",
            "start": 1629.2,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con la marca arco en Guaymas Sonora en",
            "start": 1632.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "22 pesos con 89 centavos en el gas LP",
            "start": 1634.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estacionario el margen de ganancia m\u00e1s",
            "start": 1639.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alto fue de 5 pesos con 22 centavos",
            "start": 1641.84,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ubicado en la estaci\u00f3n de servicio",
            "start": 1644.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gasera multiregional en tepetlaoxtoc",
            "start": 1646.419,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico con un precio de $15",
            "start": 1649.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con 46 centavos por litro el m\u00e1s bajo",
            "start": 1652.279,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "con un peso con 80 centavos lo tuvo",
            "start": 1655.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Hilda gas en Apodaca Nuevo Le\u00f3n con un",
            "start": 1658.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "precio de 11 pesos con 83 centavos por",
            "start": 1661.88,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "litro en el gas en cilindro el indicador",
            "start": 1664.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de ganancia m\u00e1s alto de 9 pesos con 4",
            "start": 1668.539,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "centavos se localiz\u00f3 en la estaci\u00f3n de",
            "start": 1671.12,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "servicio Flama gas en Azcapotzalco",
            "start": 1672.799,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico con un precio de 28",
            "start": 1674.899,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pesos con 48 centavos por kilo el m\u00e1s",
            "start": 1677.059,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bajo con dos pesos con 59 centavos lo",
            "start": 1680.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tuvo convixa en yera Tamaulipas con un",
            "start": 1683.419,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "precio de 21 pesos con 56 centavos por",
            "start": 1686.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "kilo en los precios promedio diarios del",
            "start": 1689.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "gas LP al 7 de julio el gas en cilindro",
            "start": 1692.299,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "promedio de un precio de 25 pesos con 18",
            "start": 1695.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centavos por kilo Mientras que el gas",
            "start": 1699.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "estacionario tuvo un precio promedio de",
            "start": 1701.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "13 pesos con 47 centavos por litro con",
            "start": 1703.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al 9 de julio en las",
            "start": 1707.059,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "acciones de verificaci\u00f3n a las",
            "start": 1709.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "estaciones de servicio del gas LP Se",
            "start": 1711.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informa que Se realizaron 62 visitas el",
            "start": 1713.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "6% result\u00f3 infraccionado y de los 300",
            "start": 1716.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cilindros que fueron verificados e",
            "start": 1719.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inmovilizaron 47 2 por cuestiones de",
            "start": 1721.7,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "seguridad y 45 por no dar kilo de a kilo",
            "start": 1724.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esta semana se\u00f1or presidente corresponde",
            "start": 1729.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "informar sobre las contribuciones que",
            "start": 1732.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los trabajadores mexicanos migrantes",
            "start": 1734.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "env\u00edan a nuestro pa\u00eds en el Qui\u00e9n es",
            "start": 1736.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en el env\u00edo de las remesas",
            "start": 1738.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1741.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en mayo se registra un m\u00e1ximo hist\u00f3rico",
            "start": 1743.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de 4.500",
            "start": 1745.94,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "no El Mayo se registra un m\u00e1ximo",
            "start": 1751.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de 4.515 millones de d\u00f3lares",
            "start": 1752.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s alto en los \u00faltimos tres a\u00f1os",
            "start": 1756.02,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "haciendo un acumulado de",
            "start": 1758.179,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "19.178 millones de d\u00f3lares solo en el",
            "start": 1760.899,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "2021 esto refleja una aumento del",
            "start": 1764.299,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "43.1% con respecto al 2018 del",
            "start": 1768.82,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "36.1% en relaci\u00f3n al 2019 y del 31%",
            "start": 1773.38,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "frente al 2020 con precios y tipo de",
            "start": 1778.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cambio al 5 de Julio con un precio",
            "start": 1782.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "promedio de 350 d\u00f3lares que cada",
            "start": 1784.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "remitente env\u00eda en efectivo tenemos que",
            "start": 1787.46,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "un link permanece como la mejor mejor",
            "start": 1790.58,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n al pagar",
            "start": 1793.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "6.965 pesos a un tipo de cambio promedio",
            "start": 1795.399,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "de 19 pesos con 90 centavos por d\u00f3lar",
            "start": 1799.039,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "sin cobrar comisi\u00f3n Western Union",
            "start": 1802.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "contin\u00faa haciendo la peor opci\u00f3n pagando",
            "start": 1805.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "6.578",
            "start": 1808.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pesos con 58 centavos a un tipo de",
            "start": 1811.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cambio de",
            "start": 1813.32,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "19.25 centavos por d\u00f3lar y una comisi\u00f3n",
            "start": 1815.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de 8 d\u00f3lares la mejor opci\u00f3n para",
            "start": 1818.899,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito a cuenta es un link Que pag\u00f3",
            "start": 1822.679,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "$6,965 a un tipo de cambio de 19 pesos",
            "start": 1826.179,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "con 90 centavos por d\u00f3lar sin cobrar",
            "start": 1830.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n la peor opci\u00f3n resulta",
            "start": 1832.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "nuevamente pangea Money transfer Que",
            "start": 1835.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pag\u00f3",
            "start": 1838.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "$6,673 pesos con 27 centavos a un tipo",
            "start": 1839.2,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de cambio de 19 pesos con 34 centavos",
            "start": 1843.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por d\u00f3lar y una comisi\u00f3n de 4 d\u00f3lares",
            "start": 1846.98,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "con 95 centavos se mantiene Telecom como",
            "start": 1850.22,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "el receptor que tiene la mayor cobertura",
            "start": 1855.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en 1.217 municipios del pa\u00eds y Oxxo El",
            "start": 1857.419,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que tiene m\u00e1s sucursales con",
            "start": 1861.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "19.146 en 1040 municipios es muy",
            "start": 1864.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "importante que los proveedores de",
            "start": 1868.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "servicios cosas lleguen a las zonas m\u00e1s",
            "start": 1870.32,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "remotas es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 1872.84,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1879.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "los v\u00eddeos sobre las obras",
            "start": 1881.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 1886.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "informa los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 1888.559,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional Felipe",
            "start": 1890.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles al 12 de julio de 2021 en la",
            "start": 1892.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "torre de control y servicios de",
            "start": 1895.94,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de incendios comienza la",
            "start": 1897.32,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n para el descenso y",
            "start": 1899.179,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "desmontaje de Torre gr\u00faa adem\u00e1s se",
            "start": 1900.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "contin\u00faan trabajos de ajuste de detalles",
            "start": 1903.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de soldadura en cajones de mu\u00f1ones de",
            "start": 1904.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los bastidores iluminados de la torre de",
            "start": 1907.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "control en el estacionamiento y terminal",
            "start": 1909.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "intermodal de transporte terrestre se",
            "start": 1912.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "efect\u00faa la colocaci\u00f3n de muros resajero",
            "start": 1915.019,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sobre pretil la colocaci\u00f3n de sistema de",
            "start": 1916.94,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tierras en el s\u00f3tano 1 y el tendido de",
            "start": 1919.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda para la instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica de",
            "start": 1921.919,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sanitarios del estacionamiento para",
            "start": 1924.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "empleados en la terminal de combustibles",
            "start": 1925.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y redes distribuci\u00f3n se realiza la",
            "start": 1928.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "soldadura del Tercer anillo as\u00ed como el",
            "start": 1930.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "habilitado y armado de acero en los a",
            "start": 1933.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fondo y muros en caja de aislamiento",
            "start": 1935.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secundaria en las redes el\u00e9ctricas voz y",
            "start": 1937.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "datos se Ejecutan pruebas de alta",
            "start": 1940.46,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "potencia en cableado en tableros de",
            "start": 1942.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "control y de funcionamiento tanto en de",
            "start": 1944.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "maniobras como en el generador de",
            "start": 1947.299,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "emergencia de la caseta planta diesel",
            "start": 1948.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1950.899,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "impermeabilizante en losa de azotea en",
            "start": 1952.22,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "las redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias",
            "start": 1954.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "generales se realizan trabajos de",
            "start": 1956.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "relleno para nivelaci\u00f3n y se contin\u00faa",
            "start": 1958.76,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "con los trabajos de trazo en \u00e1reas",
            "start": 1961.039,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "verdes y jardineras a la fecha se han",
            "start": 1962.539,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "generado",
            "start": 1965.419,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "102.742 empleos civiles",
            "start": 1966.46,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "faltan 259 d\u00edas de construcci\u00f3n Avance",
            "start": 1969.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de la nueva refiner\u00eda",
            "start": 1973.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de dos bocas es 9 de julio y estamos en",
            "start": 1975.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la maniobra del separador de condensados",
            "start": 1978.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la planta reformadora este equipo",
            "start": 1981.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 de Corea y otros 25 m\u00e1s que ya",
            "start": 1983.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n arribando en el \u00e1rea de plantas",
            "start": 1986.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas de refinaci\u00f3n contin\u00faa el",
            "start": 1988.519,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "arribo y montaje de equipos de la nueva",
            "start": 1990.559,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda esta semana se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 1992.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de un tambor de condensado",
            "start": 1994.399,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aceitoso de alta presi\u00f3n en la planta",
            "start": 1996.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "reformadora junto con un equipo receptor",
            "start": 1998.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de aire en la planta hidro tratadora de",
            "start": 2000.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gas\u00f3leos se realiz\u00f3 tambi\u00e9n el montaje",
            "start": 2003.039,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de un equipo acumulador el aire y se",
            "start": 2004.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "espera el arribo de 18 equipos m\u00e1s",
            "start": 2007.419,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "provenientes de Corea del Sur que ya",
            "start": 2008.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en territorio mexicano y se",
            "start": 2011.2,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "trasladan a Tabasco desde el puerto de",
            "start": 2012.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Manzanillo se realiza el vaciado de",
            "start": 2014.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "concreto en el regenerador de la planta",
            "start": 2017.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "catal\u00edtica con 750 metros c\u00fabicos y",
            "start": 2018.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "avanzan la cimentaciones superficiales",
            "start": 2022.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de subestaciones el\u00e9ctricas y cuartos de",
            "start": 2023.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "control sat\u00e9lite adem\u00e1s de la",
            "start": 2026.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n del depurador de gas de",
            "start": 2027.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "relevos ha comenzado el montaje de los",
            "start": 2029.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "perfiles estructurales del rack Central",
            "start": 2032.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de integraci\u00f3n y contin\u00faa la instalaci\u00f3n",
            "start": 2033.94,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de estructura met\u00e1lica de los racks de",
            "start": 2035.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tuber\u00edas principales en el sitio as\u00ed",
            "start": 2037.779,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "como la fabricaci\u00f3n de la estructura",
            "start": 2039.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para el paquete 1 en talleres de",
            "start": 2041.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Guadalajara en el \u00e1rea de generaci\u00f3n de",
            "start": 2043.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Electricidad se inici\u00f3 con las",
            "start": 2046.0,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "inclusiones para la cimentaci\u00f3n de las",
            "start": 2047.559,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "bases de los tres Turbo generadores que",
            "start": 2049.179,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "producir\u00e1n 360 megawatts que dar\u00e1n",
            "start": 2050.859,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "servicio de electricidad a la refiner\u00eda",
            "start": 2053.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en el \u00e1rea de almacenamiento se trabaja",
            "start": 2055.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la obra mec\u00e1nica de 49 tanques",
            "start": 2057.94,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "verticales en los cuales se instalan",
            "start": 2059.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "domos cubiertas met\u00e1licas tuber\u00edas",
            "start": 2061.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "accesorios y bordes de diques en tanques",
            "start": 2063.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esf\u00e9ricos se trabaja en obra mec\u00e1nica y",
            "start": 2067.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "soldadura en la colocaci\u00f3n de polos",
            "start": 2069.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hemisferios y gajos de Ecuador en el",
            "start": 2070.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de edificios contin\u00faan los trabajos",
            "start": 2073.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de acabado interno y Obra negra en",
            "start": 2075.579,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "laboratorios contra incendio cuarto de",
            "start": 2077.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "control central y telecomunicaciones",
            "start": 2079.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "avanzan los tres frentes de las bardas",
            "start": 2081.78,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "perimetrales enrejado frontal enrejado",
            "start": 2083.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de parrilla de Irving al borde del r\u00edo",
            "start": 2086.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seco y barda de bloque y concreto en el",
            "start": 2088.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de almacenamiento en el avance del",
            "start": 2090.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gasoducto se inici\u00f3 con la perforaci\u00f3n",
            "start": 2093.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "direccional empera 10-9 para",
            "start": 2094.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de 600 metros de tuber\u00eda de",
            "start": 2097.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "24 pulgadas y con respecto al acueducto",
            "start": 2099.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se tiene un avance de 1.200 metros de",
            "start": 2101.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda instalada dentro del predio en",
            "start": 2103.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "materia de sustentabilidad contin\u00faa el",
            "start": 2105.94,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cultivo de plantas de ornato en el",
            "start": 2107.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "vivero para su traslado a las \u00e1reas",
            "start": 2109.18,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "verdes de la refiner\u00eda",
            "start": 2110.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2111.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tren Maya reporte de avances semana 38",
            "start": 2114.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de 157",
            "start": 2118.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el tramo 1 avanzamos con las",
            "start": 2120.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "actividades de acopio de durmiente y los",
            "start": 2122.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trabajos de drenaje longitudinales",
            "start": 2125.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n y construcci\u00f3n de cunetas en",
            "start": 2126.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el tramo 2 progresamos en la formaci\u00f3n y",
            "start": 2129.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la colocaci\u00f3n de geotextil sobre el",
            "start": 2132.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pedrapl\u00e9n instalado en el tramo 3",
            "start": 2135.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "continuamos la construcci\u00f3n de pasos",
            "start": 2137.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vehiculares y el desmantelamiento de la",
            "start": 2139.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "v\u00eda existente en el tramo 4 seguimos con",
            "start": 2141.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los trabajos preliminares de desmonte y",
            "start": 2144.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de espalme y avanzamos en la",
            "start": 2146.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de cunetas",
            "start": 2148.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "traslado de rieles en el mes de mayo",
            "start": 2150.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "empezamos a recibir Los Rieles del tren",
            "start": 2153.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Maya hasta hoy hemos recibido",
            "start": 2156.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "15.493 toneladas que se utilizar\u00e1n para",
            "start": 2159.24,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del nuevo sistema",
            "start": 2162.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ferroviario la log\u00edstica de",
            "start": 2163.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "transportaci\u00f3n Inicia con el forjado del",
            "start": 2165.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "riel Posteriormente se traslada al",
            "start": 2167.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puerto de arriba ya trasladado inicia el",
            "start": 2170.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "proceso de acopio los sitios son",
            "start": 2172.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "preparados para la llegada de Los Rieles",
            "start": 2175.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con trabajos de terracer\u00eda y riego de",
            "start": 2176.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sello para proteger el paso de los",
            "start": 2179.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos el primer embarque lleg\u00f3 desde",
            "start": 2180.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Estados Unidos al puerto de",
            "start": 2183.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos Veracruz con las primeras",
            "start": 2184.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "4.833 toneladas para el tramo 1 el",
            "start": 2187.92,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "segundo cargamento lleg\u00f3 a Puerto",
            "start": 2191.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Progreso Yucat\u00e1n el 17 de mayo a bordo",
            "start": 2192.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "del buque aa.l procedente de Fun cheng",
            "start": 2196.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "china con un embarque de 70005 toneladas",
            "start": 2200.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de riel para el tramo 2 el tercer",
            "start": 2203.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cargamento arrib\u00f3 en Puerto Progreso",
            "start": 2205.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "procedente de Jap\u00f3n con un total de",
            "start": 2207.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "3.655.56 toneladas que ser\u00e1n para el",
            "start": 2211.5,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tramo 3 la llegada de rieles para el",
            "start": 2214.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tramo 4 y para el tramo 5 ser\u00e1n a",
            "start": 2216.579,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "finales del mes de julio en Puerto",
            "start": 2219.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Progreso con un total de 7000 toneladas",
            "start": 2221.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "para cada uno Los Rieles adquiridos para",
            "start": 2223.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tren Maya cuentan con los m\u00e1s altos",
            "start": 2226.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de calidad internacional al",
            "start": 2228.339,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy el tren Maya ha generado",
            "start": 2230.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "70,48 empleos en los primeros cuatro",
            "start": 2233.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tramos el tren Maya avanza",
            "start": 2236.619,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "reporte semanal tramo 1 36 kil\u00f3metros",
            "start": 2241.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "avance la fecha",
            "start": 2244.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "99.9% talleres y cocheras se instal\u00f3 la",
            "start": 2246.599,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "cabina y el equipo de sopleteado para",
            "start": 2250.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mantenimiento de los trenes cuenta con",
            "start": 2252.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fosa tolvas y ductos conectados a",
            "start": 2254.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sopladores para realizar la limpieza del",
            "start": 2256.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "material rodante de acuerdo con las",
            "start": 2258.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "necesidades del servicio y las",
            "start": 2260.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "condiciones clim\u00e1ticas este equipo",
            "start": 2262.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "recolecta los polvos adheridos a la",
            "start": 2264.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "parte inferior de los trenes y cuenta",
            "start": 2266.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "con filtros y silenciadores que",
            "start": 2268.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "previenen la contaminaci\u00f3n obras",
            "start": 2269.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "inducidas en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 2271.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se",
            "start": 2273.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "instalaron los aparta rayos frente a las",
            "start": 2275.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "calles de enriqueta y federaci\u00f3n Sobre",
            "start": 2278.079,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "la avenida Las Torres para permitir al",
            "start": 2280.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personal de CFE realizar las pruebas",
            "start": 2282.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "correspondientes a estos elementos",
            "start": 2284.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "viaducto 2 kil\u00f3metro 29 una vez colocada",
            "start": 2286.38,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la v\u00eda se cuelan los plitos centrales",
            "start": 2289.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para seguridad de la operaci\u00f3n de los",
            "start": 2291.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "trenes en esta \u00e9poca el concreto fresco",
            "start": 2293.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se cubre con polietileno para protegerlo",
            "start": 2295.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de las lluvias viaducto 4 los topes",
            "start": 2298.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "s\u00edsmicos se a las columnas mediante",
            "start": 2301.06,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "cables de acero de preesfuerzo que luego",
            "start": 2302.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "son tensados con gatos hidr\u00e1ulicos para",
            "start": 2304.839,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "garantizar el cumplimiento de su funci\u00f3n",
            "start": 2306.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estructural tramo 3 17 kil\u00f3metros avance",
            "start": 2308.859,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "la fecha 52.8",
            "start": 2312.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "carretera federal se colocaron los",
            "start": 2314.4,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "cuatro p\u00f3rticos prefabricados de este",
            "start": 2316.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "frente sobre estos elementos se",
            "start": 2318.82,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "colocar\u00e1n trabes prefabricadas de",
            "start": 2320.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "concreto y la primer celos\u00eda de acero",
            "start": 2322.359,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "para cruzar los dos cuerpos de la",
            "start": 2324.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "autopista M\u00e9xico Toluca frente 9 tercer",
            "start": 2326.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cruce de autopista se coloc\u00f3 el primer",
            "start": 2329.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "p\u00f3rtico de concreto prefabricado en este",
            "start": 2331.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "frente el montaje se realiz\u00f3 en horario",
            "start": 2333.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "nocturno como se ha establecido para",
            "start": 2335.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este tramo con objeto de minimizar las",
            "start": 2337.359,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "afectaciones a los usuarios de la",
            "start": 2339.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "autopista Arteaga y Salazar se tendi\u00f3 la",
            "start": 2341.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "carpeta asf\u00e1ltica del nuevo paso",
            "start": 2343.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "vehicular dando continuidad a los",
            "start": 2345.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "niveles de rodamiento de la vialidad",
            "start": 2347.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "existente para Pr\u00f3ximamente iniciar con",
            "start": 2349.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n que permitir\u00e1 el paso del",
            "start": 2351.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tren Secretar\u00eda de Comunicaciones y",
            "start": 2353.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 2356.079,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2359.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa",
            "start": 2362.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los avances del proyecto ecol\u00f3gico lago",
            "start": 2365.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de Texcoco",
            "start": 2367.72,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y mantenimiento del Lago",
            "start": 2369.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Nabor Carrillo contin\u00faa los trabajos de",
            "start": 2371.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "dragado de succi\u00f3n en la zona sur del",
            "start": 2373.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Lago navor Carrillo as\u00ed como la fina y",
            "start": 2375.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la conformaci\u00f3n de taludes de la zona",
            "start": 2377.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sureste se realizan trabajos para la",
            "start": 2379.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de taludes en la zona",
            "start": 2381.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "noroeste y la identificaci\u00f3n de especies",
            "start": 2383.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de flora y fauna nativas avance",
            "start": 2385.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "levantamiento topogr\u00e1fico de la",
            "start": 2388.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "periferia adem\u00e1s de la conformaci\u00f3n y",
            "start": 2389.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "renivalaci\u00f3n de Tezontle del bordo en la",
            "start": 2391.839,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "zona noroeste",
            "start": 2393.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Ci\u00e9nega de San Juan fase 2 se realiza el",
            "start": 2394.859,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "trazo y nivelaci\u00f3n de terreno contin\u00faan",
            "start": 2398.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los trabajos de despalme de capa vegetal",
            "start": 2400.72,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el suministro y colocaci\u00f3n de",
            "start": 2402.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "geotextil y geomaya en los bordes",
            "start": 2404.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "perimetrales se realiza la conformaci\u00f3n",
            "start": 2406.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de terraplenes vivero contin\u00faa la",
            "start": 2408.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de celos\u00eda y se encuentra en",
            "start": 2412.54,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el proceso de la construcci\u00f3n de la",
            "start": 2414.339,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "escalera estructural se realizan pruebas",
            "start": 2415.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y restituci\u00f3n de las luminarias",
            "start": 2417.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "perimetrales juntos avanzamos en la",
            "start": 2419.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de esta \u00e1rea natural para",
            "start": 2422.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "promover el bienestar social y la",
            "start": 2424.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "riqueza Ambiental de la regi\u00f3n con agua",
            "start": 2426.579,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 2437.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vamos abrimos para",
            "start": 2440.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "preguntas antes informar",
            "start": 2443.22,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2448.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo",
            "start": 2449.46,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "a las 10:30 de la ma\u00f1ana una reuni\u00f3n",
            "start": 2454.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2457.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "El gabinete de gobierno",
            "start": 2459.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Estatal Federal",
            "start": 2462.66,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2466.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "evaluar el avance del programa de apoyo",
            "start": 2468.579,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "a los afectados por las inundaciones",
            "start": 2472.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n va a ser a las",
            "start": 2477.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "10:30 como ustedes saben ya hay un plan",
            "start": 2480.24,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 aplicando que incluye desde",
            "start": 2485.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "la entrega de enseres para reponer",
            "start": 2489.819,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "a las familias lo que perdieron durante",
            "start": 2495.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la inundaci\u00f3n",
            "start": 2497.74,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "hasta el dragado de r\u00edos la construcci\u00f3n",
            "start": 2500.8,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "de gordos el control de la prensa de la",
            "start": 2506.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "prensa pe\u00f1itas todo esto para",
            "start": 2510.339,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "proteger a Tabasco y evitar una nueva",
            "start": 2513.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n",
            "start": 2519.48,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "atendiendo a Los afectados hicimos ese",
            "start": 2521.22,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "compromiso se ha avanzado nos tuvimos",
            "start": 2525.46,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que detener por la veda electoral pero",
            "start": 2529.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "como ya pasaron las elecciones de nuevo",
            "start": 2533.5,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2537.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llevando a cabo acciones para concluir",
            "start": 2540.119,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "con este plan lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 2544.0,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "estar preparados para antes de las",
            "start": 2549.359,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "lluvias antes de septiembre de octubre",
            "start": 2553.9,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que son los meses m\u00e1s",
            "start": 2558.06,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles en cuanto a tormentas",
            "start": 2561.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Huracanes",
            "start": 2566.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "lluvias que provocan inundaciones",
            "start": 2567.9,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a abrir ahora para",
            "start": 2571.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "preguntas y para respuestas",
            "start": 2574.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas buenos",
            "start": 2581.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos primero preguntarle sobre",
            "start": 2583.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estas protestas en Cuba del d\u00eda de ayer",
            "start": 2584.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estas hist\u00f3ricas protestas que se dan",
            "start": 2587.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de d\u00e9cadas en contra del",
            "start": 2589.42,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "gobierno entre otras cosas por la",
            "start": 2590.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica y la respuesta del",
            "start": 2592.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno ante la pandemia",
            "start": 2594.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Bueno yo este",
            "start": 2596.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sostengo que",
            "start": 2599.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "debemos guiarnos siempre por los",
            "start": 2601.079,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "principios de pol\u00edtica exterior que",
            "start": 2604.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "establece el art\u00edculo 89 de nuestra",
            "start": 2608.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 2612.46,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "no intervenci\u00f3n",
            "start": 2614.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 2616.619,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias",
            "start": 2619.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y garantizar",
            "start": 2623.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los Derechos Humanos",
            "start": 2626.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 2629.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 2631.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "mi solidaridad con el pueblo cubano",
            "start": 2635.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 2639.7,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "debe",
            "start": 2641.52,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "buscarse una salida",
            "start": 2643.859,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "mediante el di\u00e1logo",
            "start": 2647.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sin el uso de la fuerza",
            "start": 2652.0,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "sin la confrontaci\u00f3n sin la violencia",
            "start": 2655.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y tienen que ser los cubanos",
            "start": 2661.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "los que decidan",
            "start": 2666.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "porque Cuba es un pa\u00eds libre",
            "start": 2669.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "independiente y soberano no debe de",
            "start": 2673.06,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "haber intervencionismo",
            "start": 2677.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2680.92,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "debe de utilizarse",
            "start": 2683.4,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 2689.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de salud del pueblo de Cuba",
            "start": 2692.619,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "con fines pol\u00edticos",
            "start": 2697.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2702.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "debe quedar de lado",
            "start": 2705.579,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "nada de politizaci\u00f3n",
            "start": 2709.24,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de campa\u00f1as medi\u00e1ticas",
            "start": 2712.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 2716.619,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando a nivel mundial",
            "start": 2718.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay muchos pa\u00edses con problemas",
            "start": 2724.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica Latina",
            "start": 2729.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el Caribe",
            "start": 2731.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no es solo el caso de Cuba sin embargo",
            "start": 2734.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n",
            "start": 2740.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que ha habido un despliegue informativo",
            "start": 2743.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "inusual",
            "start": 2748.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Desde luego promovido por",
            "start": 2752.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 2755.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 2758.2,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "con las pol\u00edticas del gobierno de Cuba",
            "start": 2761.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es obvio",
            "start": 2767.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no hay que politizar el asunto",
            "start": 2770.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2775.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no hay que utilizar de bandera el apoyo",
            "start": 2776.819,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "humanitario",
            "start": 2782.98,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2785.98,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "interferir en asuntos que solo",
            "start": 2789.18,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "corresponden resolver",
            "start": 2792.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a los cubanos",
            "start": 2794.859,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a estar pendientes",
            "start": 2799.3,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y dispuestos a ayudar al pueblo hermano",
            "start": 2803.859,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de Cuba como presidente",
            "start": 2807.22,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "con apoyo humanitario",
            "start": 2810.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2815.079,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 2819.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tendencia o sesgo pol\u00edtico",
            "start": 2820.8,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico siempre ha sido solidario con",
            "start": 2826.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Cuba y con todos los pueblos",
            "start": 2830.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 2833.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "si el gobierno de Cuba",
            "start": 2835.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo considera",
            "start": 2840.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 2844.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y su pueblo",
            "start": 2848.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo demanda",
            "start": 2850.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2855.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ayudar",
            "start": 2857.579,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "con medicamentos",
            "start": 2862.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con vacunas",
            "start": 2865.54,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "con lo que se requiera con comida",
            "start": 2869.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presente y con comida",
            "start": 2872.8,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2876.4,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "la salud y la alimentaci\u00f3n",
            "start": 2879.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "son derechos humanos",
            "start": 2884.26,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 2889.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el manejo",
            "start": 2893.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico intervencionista",
            "start": 2895.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2898.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 queriendo dar",
            "start": 2900.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a este asunto la verdad",
            "start": 2904.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 2907.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "si se quisiera ayudar a Cuba",
            "start": 2910.119,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "lo primero que se deber\u00eda hacer",
            "start": 2914.14,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es suspender el bloqueo",
            "start": 2917.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a Cuba",
            "start": 2922.96,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2925.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n solicitando la mayor\u00eda",
            "start": 2926.819,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses del mundo",
            "start": 2931.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda",
            "start": 2935.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un gesto",
            "start": 2938.079,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "verdaderamente humanitario",
            "start": 2939.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pa\u00eds del mundo",
            "start": 2942.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "debe ser",
            "start": 2945.18,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "cercado",
            "start": 2948.64,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "bloqueado",
            "start": 2951.28,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Eso es lo m\u00e1s",
            "start": 2954.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contrario que puede haber",
            "start": 2957.7,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "a los Derechos Humanos",
            "start": 2960.76,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 2965.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "crear un ser como aislar a todo un",
            "start": 2967.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2970.96,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "por razones pol\u00edticas y por cualquier",
            "start": 2973.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 2976.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Nadie puede nadie tiene derecho",
            "start": 2978.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a tomar",
            "start": 2983.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esas decisiones que afectan a los",
            "start": 2985.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2990.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 2991.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se siguen presentando las cosas",
            "start": 2996.04,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "le voy a pedir al secretario de",
            "start": 3001.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores Marcelo ebrard que",
            "start": 3004.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pendiente",
            "start": 3007.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3009.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si es necesario",
            "start": 3011.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "si lo solicita el gobierno de Cuba",
            "start": 3015.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que se busque",
            "start": 3020.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n",
            "start": 3025.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3029.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "establezca una comunicaci\u00f3n un puente",
            "start": 3031.579,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "para ayudar",
            "start": 3035.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al pueblo de Cuba y",
            "start": 3038.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "respetuosamente",
            "start": 3040.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de exhortar a todos a que no",
            "start": 3042.74,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3048.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "opte por el uso de la fuerza por la",
            "start": 3050.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3054.359,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "que resuelvan los cubanos",
            "start": 3058.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 3062.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 3064.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda pac\u00edfica y expresarles",
            "start": 3067.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuestra solidaridad",
            "start": 3071.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "al pueblo de Cuba",
            "start": 3073.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con toda",
            "start": 3076.859,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Claridad",
            "start": 3081.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sin titubeos",
            "start": 3082.4,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos",
            "start": 3085.38,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "olvidar lo que Cuba ha hecho por M\u00e9xico",
            "start": 3088.74,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y no podemos olvidar de que somos",
            "start": 3095.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblos hermanos",
            "start": 3097.619,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "y un llamado",
            "start": 3103.8,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "reiterado a que no intervengan",
            "start": 3108.3,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 3115.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "grupos de intereses creados",
            "start": 3116.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en la situaci\u00f3n",
            "start": 3120.54,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "interna de Cuba que se respete el",
            "start": 3123.72,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n del pueblo cubano",
            "start": 3127.559,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "que sean ellos los que",
            "start": 3131.4,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "enfrenten sus asuntos",
            "start": 3135.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 3138.059,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "pero que no",
            "start": 3141.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "haya intervencionismo usted ve la mano",
            "start": 3143.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses extranjeros en las protestas",
            "start": 3147.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n interviniendo",
            "start": 3149.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 3153.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ayer vi",
            "start": 3156.18,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "un mensaje en redes sociales",
            "start": 3158.579,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "de un grupo que se llama art\u00edculo 19",
            "start": 3163.619,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "que es una asociaci\u00f3n",
            "start": 3170.099,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "period\u00edstica",
            "start": 3173.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "financiada en M\u00e9xico",
            "start": 3174.74,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 3178.079,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "por la Embajada de Estados Unidos",
            "start": 3181.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 3185.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "casualmente",
            "start": 3187.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de esa organizaci\u00f3n que ya hemos",
            "start": 3189.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "denunciado nosotros en esta conferencia",
            "start": 3191.16,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 una foto",
            "start": 3196.02,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Y esto",
            "start": 3201.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es solo una muestra de lo que hicieron a",
            "start": 3204.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nivel mundial",
            "start": 3208.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de la gran difusi\u00f3n",
            "start": 3210.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de quienes",
            "start": 3215.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 3218.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Cuba",
            "start": 3221.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "les voy a poner la imagen",
            "start": 3225.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "para que tambi\u00e9n la gente",
            "start": 3229.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tenga informaci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 3232.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3236.579,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "voy a leer",
            "start": 3245.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo que dice el mensaje eso hace ayer",
            "start": 3248.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "esta agencia",
            "start": 3252.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de noticias este grupo",
            "start": 3255.26,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 3259.319,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se ha caracterizado por atacarnos a",
            "start": 3262.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3264.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y Ya dimos a conocer pruebas de que",
            "start": 3267.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "reciben dinero de la Embajada de Estados",
            "start": 3270.66,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 3272.579,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "Y ayer",
            "start": 3278.819,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "publican esto",
            "start": 3283.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "expresan art\u00edculo 19 rechaza el llamado",
            "start": 3300.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a la confrontaci\u00f3n",
            "start": 3305.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hecha por d\u00edas canel presidente de Cuba",
            "start": 3307.98,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "en abierto desacato a los est\u00e1ndares",
            "start": 3312.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Internacionales de los Derechos a la",
            "start": 3315.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n y libre expresi\u00f3n poniendo",
            "start": 3318.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en riesgo",
            "start": 3322.559,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a las personas manifestantes primero",
            "start": 3324.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son ellos para hacer estos",
            "start": 3328.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "juicios",
            "start": 3332.16,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3337.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una organizaci\u00f3n Un gobierno",
            "start": 3339.42,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "se sit\u00faa por encima de todos",
            "start": 3342.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3349.26,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Define",
            "start": 3352.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una postura pol\u00edtica adem\u00e1s si tiene que",
            "start": 3355.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ver con el periodismo si tiene que ver",
            "start": 3360.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "con la informaci\u00f3n",
            "start": 3363.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que se debe de transmitir con",
            "start": 3365.339,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "objetividad con profesionalismo",
            "start": 3367.319,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sin sesgos",
            "start": 3369.38,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "no de manera tendenciosa pues miren Esto",
            "start": 3372.9,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es lo que aparece como imagen del texto",
            "start": 3377.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y resulta",
            "start": 3380.18,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que la imagen",
            "start": 3382.859,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "no es de La Habana",
            "start": 3385.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es creo de Egipto",
            "start": 3389.94,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "un montaje",
            "start": 3396.9,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "esto no",
            "start": 3401.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la mentira no",
            "start": 3404.46,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "La mentira es reaccionaria",
            "start": 3406.74,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "la verdad es revolucionaria",
            "start": 3411.299,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "y deseamos de todo coraz\u00f3n",
            "start": 3416.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que las cosas",
            "start": 3420.18,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "se resuelvan en paz en Cuba y con",
            "start": 3422.96,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "respecto a la independencia a la",
            "start": 3427.859,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda del pueblo cubano sobre este",
            "start": 3430.619,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tema presidente y ahora que que",
            "start": 3434.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mencionaba este tweet qu\u00e9 opina sobre lo",
            "start": 3436.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que el presidente de Cuba areng\u00f3 el d\u00eda",
            "start": 3439.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de ayer a los cubanos a salir a las",
            "start": 3442.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "calles a defender lo que \u00e9l llam\u00f3 la",
            "start": 3445.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n esto es correcto desde su",
            "start": 3447.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "punto de vista eso es este un asunto de",
            "start": 3448.559,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica interna de Cuba",
            "start": 3451.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "yo lo que deseo",
            "start": 3456.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y lo digo con sinceridad es que no haya",
            "start": 3459.059,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n no haya violencia",
            "start": 3462.9,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "y que sin injerencias del extranjero los",
            "start": 3465.9,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "cubanos resuelvan",
            "start": 3472.079,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sus discrepancias",
            "start": 3475.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Y si el",
            "start": 3477.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "problema se origina",
            "start": 3482.099,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "por la falta de alimentos y de atenci\u00f3n",
            "start": 3488.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y de vacunas",
            "start": 3490.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hay dos maneras de resolver",
            "start": 3495.96,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3499.559,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cancelando el bloqueo",
            "start": 3504.359,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que es injusto e humanitario",
            "start": 3508.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "primero y segundo",
            "start": 3514.98,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "que los pa\u00edses del Mundo ayuden",
            "start": 3518.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a Cuba",
            "start": 3525.299,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de manera humanitaria",
            "start": 3528.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sin fines pol\u00edticos como estar\u00edamos",
            "start": 3531.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "dispuestos a hacerlo nosotros si ellos",
            "start": 3535.02,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "lo solicitan pueden contar con nosotros",
            "start": 3538.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estamos dispuestos a enviar alimentos",
            "start": 3543.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y estamos dispuestos",
            "start": 3546.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "enviar vacunas y medicinas",
            "start": 3549.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n quiero",
            "start": 3553.74,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que quede",
            "start": 3557.059,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "claro y de manifiesto",
            "start": 3560.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de que cuando nosotros recientemente",
            "start": 3563.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tuvimos un agravamiento",
            "start": 3568.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 3572.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y no ten\u00edamos m\u00e9dicos",
            "start": 3574.68,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "para atender a enfermos de",
            "start": 3577.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hablamos al gobierno de Cuba",
            "start": 3582.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y nos enviaron m\u00e9dicos y enfermeras",
            "start": 3585.9,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "cientos de m\u00e9dicos que salvaron vidas en",
            "start": 3590.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds entonces",
            "start": 3595.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Amor con amor se paga como dec\u00eda Jos\u00e9",
            "start": 3598.5,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed",
            "start": 3603.0,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3605.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a ser solidario con Cuba",
            "start": 3607.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y con todos los pueblos",
            "start": 3610.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "del mundo esa es nuestra pol\u00edtica",
            "start": 3612.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "exterior presidente si me permite en un",
            "start": 3616.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "segundo tema el d\u00eda de hoy se da a",
            "start": 3619.559,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "conocer que en lo que va de su",
            "start": 3621.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n al menos 56 activistas",
            "start": 3622.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "han sido asesinados de medio ambiente de",
            "start": 3625.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "derechos humanos y que las",
            "start": 3629.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "organizaciones algunas organizaciones",
            "start": 3631.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "civiles consideran que es uno de los",
            "start": 3633.26,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pa\u00edses m\u00e1s letales para defender los",
            "start": 3635.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "derechos humanos en el mundo",
            "start": 3637.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opinas sobre sobre este tema qu\u00e9",
            "start": 3639.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico tiene sobre eso este",
            "start": 3642.599,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 3644.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de nuestros adversarios",
            "start": 3645.78,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "difundida por",
            "start": 3648.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el reforma",
            "start": 3650.299,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "tu peri\u00f3dico no",
            "start": 3652.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por ti",
            "start": 3657.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sino por los directivos el reforma pero",
            "start": 3658.099,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no considera que es grave esta situaci\u00f3n",
            "start": 3661.079,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente nosotros estamos haciendo",
            "start": 3662.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo",
            "start": 3664.799,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "y tu peri\u00f3dico que es un bolet\u00edn",
            "start": 3667.079,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "de El conservadurismo en M\u00e9xico",
            "start": 3672.18,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 3679.14,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 3681.599,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "se dedica a atacarnos",
            "start": 3683.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3687.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muchas notas",
            "start": 3690.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de tu peri\u00f3dico son inventadas pero es",
            "start": 3693.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un ataque contabilizar el n\u00famero de",
            "start": 3697.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "activistas que han asesinado presidente",
            "start": 3699.78,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Es que este se contabiliza todo",
            "start": 3701.64,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3708.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la m\u00e1xima del ampa de",
            "start": 3709.579,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica y del periodismo",
            "start": 3714.119,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que la calumnia cuando no Mancha tizna",
            "start": 3717.119,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esa es",
            "start": 3722.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea editorial del reforma",
            "start": 3726.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3732.18,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico",
            "start": 3734.22,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que defiende a Salinas de Gortari que",
            "start": 3736.339,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "defiende a los que saquearon del pa\u00eds y",
            "start": 3741.119,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra de nosotros Porque no",
            "start": 3746.4,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "quieren la transformaci\u00f3n",
            "start": 3749.579,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces lo tengo que decir porque si no",
            "start": 3753.72,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "no se entiende cuando te di la palabra",
            "start": 3758.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3763.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yo siempre digo lo que pienso",
            "start": 3764.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que me ibas a preguntar de lo de",
            "start": 3768.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Cuba",
            "start": 3771.24,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "porque el peri\u00f3dico Reforma es parte de",
            "start": 3776.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esa campa\u00f1a",
            "start": 3780.359,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "en contra del gobierno de Cuba",
            "start": 3782.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3787.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tienes todo el derecho a preguntar y",
            "start": 3789.839,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3792.359,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mereces todo nuestro respeto",
            "start": 3793.339,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "inclusive tu peri\u00f3dico",
            "start": 3796.579,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "porque nosotros no vamos a limitar la",
            "start": 3800.099,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n si ejercemos",
            "start": 3805.559,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "nuestro derecho de r\u00e9plica porque si no",
            "start": 3808.619,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "nos destruyen",
            "start": 3813.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente hablando presidente s\u00f3lo",
            "start": 3817.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "informamos en este caso es un tema muy",
            "start": 3820.44,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "particular que es la pregunta que le",
            "start": 3821.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hice sobre el n\u00famero de muertos",
            "start": 3823.799,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "activistas que han sido asesinados",
            "start": 3825.2,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Solamente le preguntaban todos los",
            "start": 3827.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "fallecimientos",
            "start": 3829.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y luchamos para que esto no suceda y",
            "start": 3830.66,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "trabajamos todos los d\u00edas para salvar",
            "start": 3834.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "vidas",
            "start": 3837.359,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "es una entrega total",
            "start": 3839.4,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a la causa de la justicia y",
            "start": 3843.26,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a proteger la vida",
            "start": 3848.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de los mexicanos no est\u00e1 fallando el",
            "start": 3851.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n a los activistas",
            "start": 3853.559,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "a los defensores de Derechos Humanos no",
            "start": 3855.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3858.02,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con ese prop\u00f3sito de",
            "start": 3859.94,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "todas formas le vamos a pedir a",
            "start": 3863.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Alejandro Encinas que hoy d\u00e9 a conocer",
            "start": 3865.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "un informe aunque ya ma\u00f1ana ustedes no",
            "start": 3869.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "van a sacar nada",
            "start": 3871.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras",
            "start": 3873.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "este y Alejandro presente un informe y",
            "start": 3876.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vemos una respuesta a lo que est\u00e1s",
            "start": 3880.26,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "preguntando",
            "start": 3882.599,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas Julio",
            "start": 3891.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Romero del chapucero de Nacho Rodr\u00edguez",
            "start": 3894.539,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la pregunta sobre el tren maya para ver",
            "start": 3897.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si Habr\u00eda alguna oportunidad para que el",
            "start": 3899.819,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "tren tuviera una estaci\u00f3n en",
            "start": 3901.74,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Villahermosa teniendo Claro que en la",
            "start": 3903.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "capital de Tabasco tiene una mejor",
            "start": 3904.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n a\u00e9rea que Palenque si no ser\u00eda",
            "start": 3906.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "id\u00f3neo construir un nuevo ramal que",
            "start": 3909.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasara por la Carretera Federal",
            "start": 3911.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed ser\u00eda",
            "start": 3914.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ya no nos har\u00eda tiempo a",
            "start": 3917.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3922.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "van a quedar este",
            "start": 3923.24,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "proyectos de ampliaci\u00f3n",
            "start": 3928.02,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "del tren maya",
            "start": 3931.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pero para",
            "start": 3935.7,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "el futuro nosotros tenemos que terminar",
            "start": 3937.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a finales del 2023",
            "start": 3944.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de toda la v\u00eda y vamos a",
            "start": 3948.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "empezar a finales del 23 a recibir ya",
            "start": 3950.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los trenes",
            "start": 3954.18,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "para iniciar la operaci\u00f3n",
            "start": 3956.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de El tren maya en el primer trimestre",
            "start": 3959.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "del 24",
            "start": 3962.579,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "porque yo termino",
            "start": 3965.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y lo decide as\u00ed la gente y si lo permite",
            "start": 3967.52,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "el creador y la naturaleza",
            "start": 3972.119,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 a finales de septiembre del 24",
            "start": 3976.5,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "Entonces quiero dejar operando el tren",
            "start": 3980.819,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 3985.079,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3986.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 3988.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a Esc\u00e1rcega Campeche",
            "start": 3990.799,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 3995.4,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan Tulum",
            "start": 3997.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de regreso",
            "start": 3999.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a Chetumal",
            "start": 4004.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "calakmul Y otras veces c\u00e1rcelgas son",
            "start": 4006.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "1500 kil\u00f3metros",
            "start": 4009.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este fin de semana fuimos a supervisar",
            "start": 4011.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los trabajos",
            "start": 4014.18,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es una gran obra",
            "start": 4017.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lleva",
            "start": 4021.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mucho trabajo",
            "start": 4022.78,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "al grado de que",
            "start": 4026.079,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "no hay los camiones de Volteo",
            "start": 4029.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que necesita la obra",
            "start": 4034.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no estamos implementando un programa de",
            "start": 4037.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "apoyo a transportistas para otorgarles",
            "start": 4039.02,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos que puedan comprar sus unidades",
            "start": 4043.7,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "porque hay mucho trabajo de acarreo de",
            "start": 4047.319,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "material en todo el tramo",
            "start": 4052.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de los 1500 kil\u00f3metros del tren Maya",
            "start": 4056.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s",
            "start": 4059.079,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de los terraplenes y",
            "start": 4061.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4064.539,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "durmientes y de Los Rieles que ya est\u00e1n",
            "start": 4067.059,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "llegando",
            "start": 4070.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4071.02,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de los nuevos trenes que van a empezar a",
            "start": 4072.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "construirse en ciudad Sahag\u00fan",
            "start": 4076.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Hidalgo por las empresas de Bombardier y",
            "start": 4078.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "alt son",
            "start": 4082.579,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es una compra de trenes de 36 mil",
            "start": 4084.319,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "millones de pesos que esto va a generar",
            "start": 4089.299,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Hidalgo muchos empleos",
            "start": 4091.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de eso hay que hacer las",
            "start": 4096.62,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "estaciones",
            "start": 4098.48,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "Entonces es bastante el trabajo",
            "start": 4100.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "en el caso de las estaciones pues se",
            "start": 4104.98,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tiene que considerar lo b\u00e1sico pero van",
            "start": 4108.739,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a quedar espacios para el desarrollo",
            "start": 4112.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 4114.859,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "lo mismo en esta posibilidad de hacer el",
            "start": 4117.56,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "tramo Palenque Villahermosa que Ser\u00edan",
            "start": 4122.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4127.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "130 kil\u00f3metros",
            "start": 4128.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "140 kil\u00f3metros pero eso ya a los que",
            "start": 4132.38,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "vengan yo lo que",
            "start": 4137.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "deseo es que terminemos Que no quede",
            "start": 4140.98,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "inconclusa Esta obra ni ninguna obra",
            "start": 4145.159,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en el caso de Tabasco se va a terminar",
            "start": 4149.48,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo la refiner\u00eda",
            "start": 4153.319,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer tambi\u00e9n un ramal del",
            "start": 4157.759,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tren de estaci\u00f3n chontalpa a dos bocas",
            "start": 4160.94,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed vamos",
            "start": 4165.219,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a rehabilitar Y esto es importante",
            "start": 4167.779,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el tren de Palenque a Coatzacoalcos",
            "start": 4173.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 4180.159,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 4183.199,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "se va a rehabilitar completamente y va a",
            "start": 4186.02,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "servir para carga y pasajeros",
            "start": 4190.64,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4195.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ya se conecta",
            "start": 4197.14,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "con el tren del istmo",
            "start": 4199.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de Coatzacoalcos a Salina Cruz",
            "start": 4203.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n a terminar vamos a",
            "start": 4205.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rehabilitar",
            "start": 4209.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "la v\u00eda f\u00e9rrea de Ixtepec a Tapachula",
            "start": 4211.179,
            "duration": 11.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tren de carga y pasajero",
            "start": 4218.36,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 haciendo Y es a lo",
            "start": 4222.98,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "que nos estamos comprometiendo en un",
            "start": 4228.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "segundo tema sobre el caso de Israel",
            "start": 4231.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Vallarta y Mary S\u00e1enz el d\u00eda de hoy",
            "start": 4233.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "comparece el periodista Loret de Mola y",
            "start": 4235.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ayer trascendi\u00f3 incluso la renuncia del",
            "start": 4239.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vicepresidente Leopoldo G\u00f3mez no s\u00e9 si",
            "start": 4241.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiene alguna informaci\u00f3n o alguna",
            "start": 4245.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aseveraci\u00f3n al respecto",
            "start": 4246.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Pues nada este",
            "start": 4249.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Loret es",
            "start": 4252.699,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "de el grupo como reforma que no nos este",
            "start": 4255.52,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "quieren que nos atacan constantemente",
            "start": 4262.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pertenecen al bloque conservador",
            "start": 4266.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que este desean",
            "start": 4272.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "El regreso",
            "start": 4276.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "al antiguo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de",
            "start": 4279.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "injusticias y de privilegios",
            "start": 4283.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4286.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no solo es el reforma es el universal",
            "start": 4287.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "son estaciones de radio de televisi\u00f3n yo",
            "start": 4292.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no imagin\u00e9",
            "start": 4296.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "confieso",
            "start": 4298.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "que fuese tanto",
            "start": 4301.1,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el bombardeo de los medios",
            "start": 4304.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros",
            "start": 4309.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tengo un instinto certero",
            "start": 4312.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que me permite",
            "start": 4317.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4319.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "imaginar",
            "start": 4322.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y ya llevo tiempo en estos menesteres",
            "start": 4326.3,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "Pero cuando vi",
            "start": 4330.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los datos del INE",
            "start": 4333.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4338.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se comportaron los medios",
            "start": 4341.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "durante la elecci\u00f3n pasada",
            "start": 4346.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 4349.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "me sorprendi\u00f3",
            "start": 4352.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4356.42,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s de lo que imaginaba mucho m\u00e1s",
            "start": 4358.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hasta me gustar\u00eda que volvi\u00e9ramos a",
            "start": 4368.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "poner",
            "start": 4371.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el informe del INE",
            "start": 4373.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Es que la verdad",
            "start": 4377.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 4380.38,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "escandaloso",
            "start": 4385.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "totalmente antidemocr\u00e1tico",
            "start": 4388.1,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "inequitativo",
            "start": 4392.5,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "lo que se demuestra es una prensa",
            "start": 4394.36,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "o el predominio de una prensa",
            "start": 4400.179,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "tendenciosa",
            "start": 4403.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin \u00e9tica",
            "start": 4407.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tica",
            "start": 4410.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con rosas excepciones",
            "start": 4413.659,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pero es una situaci\u00f3n",
            "start": 4416.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "realmente sorprendente",
            "start": 4420.14,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda dicen que no hay libertad",
            "start": 4425.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda habido",
            "start": 4433.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tantas libertades como ahora",
            "start": 4438.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no se atacaba tanto al presidente",
            "start": 4444.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "como ahora",
            "start": 4450.5,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 4455.659,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de",
            "start": 4457.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los ataques al presidente Madero que",
            "start": 4459.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hicieron historia yo creo que desde",
            "start": 4462.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces no se atacaba tanto a un",
            "start": 4465.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presidente como ahora",
            "start": 4467.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4471.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo por",
            "start": 4472.42,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 4474.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una regla de oro",
            "start": 4476.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda atacar a",
            "start": 4484.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tres instituciones",
            "start": 4488.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda atacar",
            "start": 4494.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "a la Virgen de Guadalupe",
            "start": 4499.88,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "que es lo que se conserva",
            "start": 4502.82,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "para bien",
            "start": 4507.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que es un s\u00edmbolo nacional",
            "start": 4511.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "dos no se pod\u00eda atacar al presidente eso",
            "start": 4514.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4516.739,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito",
            "start": 4520.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y lo tercero no se pod\u00eda atacar al",
            "start": 4524.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito ya tambi\u00e9n eso",
            "start": 4527.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "no aplica",
            "start": 4532.58,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "se acuerdan que un due\u00f1o de un medio de",
            "start": 4535.699,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4539.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de una televisora",
            "start": 4544.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a decir",
            "start": 4547.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que esa empresa de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4549.98,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "o ellos eran Soldados del presidente",
            "start": 4554.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "as\u00ed eran las cosas antes",
            "start": 4561.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero de repente",
            "start": 4566.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hay una Rebeli\u00f3n",
            "start": 4573.62,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y empiezan hasta insultar al presidente",
            "start": 4580.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los que antes",
            "start": 4585.679,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "actuaban con servilismo",
            "start": 4589.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se sienten",
            "start": 4599.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con la arrogancia",
            "start": 4601.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de actuar con libertad",
            "start": 4605.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "insultan al presidente",
            "start": 4610.34,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "como Aguilar camino",
            "start": 4614.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Oh krause",
            "start": 4619.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que me apoda",
            "start": 4622.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Mes\u00edas tropical",
            "start": 4624.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "lo repito aqu\u00ed en mi tierra en mi agua",
            "start": 4627.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque tengo en el fondo esa ceibas",
            "start": 4631.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Miren qu\u00e9 belleza",
            "start": 4634.06,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "La Ceiba es",
            "start": 4636.739,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol sagrado para los mayas significaba",
            "start": 4638.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la fertilidad del suelo",
            "start": 4646.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y el sost\u00e9n del cielo",
            "start": 4649.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo",
            "start": 4653.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este lugar",
            "start": 4656.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4659.179,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "lo de Loret es parte de esto que estoy",
            "start": 4665.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "planteando y lo de Leopoldo G\u00f3mez A lo",
            "start": 4668.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 4673.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "es porque se fusion\u00f3 Televisa con",
            "start": 4674.659,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Univisi\u00f3n",
            "start": 4678.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y le\u00ed que Leopoldo G\u00f3mez va a ser el",
            "start": 4681.5,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "jefe de noticias",
            "start": 4688.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de las dos empresas",
            "start": 4690.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a lo mejor me equivoco Pero creo que es",
            "start": 4694.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por eso en Una \u00faltima pregunta",
            "start": 4697.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4700.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pasa con la vacunaci\u00f3n en Tabasco",
            "start": 4701.14,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hace aproximadamente un mes ha visto se",
            "start": 4703.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ha visto detenido un poco la vacunaci\u00f3n",
            "start": 4707.54,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4709.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a palabra expresa del gobernador se",
            "start": 4711.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "habr\u00eda rechazado la vacuna cancino",
            "start": 4713.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Quer\u00edamos saber si hab\u00eda otros este",
            "start": 4716.02,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "estados que han rechazado la vacuna",
            "start": 4719.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cancino o y sobre todo igual como va El",
            "start": 4722.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Avance en Tabasco y Chiapas pues se han",
            "start": 4725.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entregado como aqu\u00ed se inform\u00f3 m\u00e1s de un",
            "start": 4728.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de dosis en Tabasco",
            "start": 4731.42,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y va bien el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 4735.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "celebro que a\u00fan con m\u00e1s contagios porque",
            "start": 4740.6,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "ese es un asunto nacional",
            "start": 4745.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n habiendo",
            "start": 4749.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "contagios sobre todo en j\u00f3venes",
            "start": 4753.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de esa",
            "start": 4758.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es la constante nacional",
            "start": 4761.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 4766.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que aprovecho para decirles que se",
            "start": 4768.08,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "moderen que nos ayuden",
            "start": 4772.9,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "no se trata de que se encierren",
            "start": 4776.179,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 4782.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero que se cuiden",
            "start": 4785.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque ahora son los m\u00e1s susceptibles a",
            "start": 4789.679,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "contagiarse",
            "start": 4794.6,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1 sucediendo en todo el pa\u00eds",
            "start": 4795.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que no se conf\u00eden porque tambi\u00e9n",
            "start": 4801.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo mundo ya est\u00e1 informado y sabe que",
            "start": 4804.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "si se es joven",
            "start": 4807.62,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este se tiene m\u00e1s defensa",
            "start": 4810.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 4815.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "menos probable de que hayan decesos",
            "start": 4817.06,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "eso ya se sabe",
            "start": 4822.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4825.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se acuerden que s\u00ed",
            "start": 4826.179,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "contagian a otros",
            "start": 4830.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed aprovecho para de nuevo hacer un",
            "start": 4833.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "llamado a la gente mayor a los que se",
            "start": 4837.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "quedaron",
            "start": 4839.659,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "sin ser vacunados por alguna raz\u00f3n",
            "start": 4842.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4846.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4848.199,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "cambian de parecer y se vacunen est\u00e1",
            "start": 4849.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "demostrado",
            "start": 4853.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de que si se tiene la vacuna",
            "start": 4856.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4860.659,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "muy pocas",
            "start": 4862.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy pocas",
            "start": 4864.46,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "posibilidades de contagio y sobre todo",
            "start": 4867.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "muy pocas que es lo m\u00e1s importante",
            "start": 4871.179,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "situaciones graves que puedan llevar al",
            "start": 4874.9,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "fallecimiento de las personas",
            "start": 4878.659,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces qui\u00e9n es desgraciadamente",
            "start": 4883.219,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Lamentablemente est\u00e1n perdiendo la vida",
            "start": 4886.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 4890.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n vacunados",
            "start": 4892.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 vacunado est\u00e1 m\u00e1s protegido",
            "start": 4895.94,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Entonces los que se quedaron por alguna",
            "start": 4900.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 4904.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sin vacuna y son gente mayor todav\u00eda es",
            "start": 4905.54,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "tiempo para vacunarse y tambi\u00e9n",
            "start": 4910.04,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "aunque no sea gente mayor y eso lo",
            "start": 4915.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos hablando con Ad\u00e1n y \u00e9l",
            "start": 4918.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "coincide los que tienen alguna",
            "start": 4921.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "enfermedad cr\u00f3nica",
            "start": 4924.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "deben de ser vacunados ya",
            "start": 4927.32,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "vamos a establecer en Tabasco este plan",
            "start": 4931.34,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "especial para que aunque sean",
            "start": 4937.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de 18 a\u00f1os de 20 a\u00f1os de 25 de 30 pero",
            "start": 4944.6,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "que tengan este alguna enfermedad",
            "start": 4950.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica",
            "start": 4954.139,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n diabetes",
            "start": 4956.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "obesidad que sean atendidos",
            "start": 4958.84,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "y va muy bien el plan de vacunaci\u00f3n me",
            "start": 4962.92,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "da mucho gusto que este pues ya no est\u00e9",
            "start": 4966.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de antes porque se",
            "start": 4970.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "perdieron",
            "start": 4973.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muchas vidas en Tabasco",
            "start": 4975.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "paisanas paisanos amigos que los vamos a",
            "start": 4978.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recordar siempre",
            "start": 4982.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 4984.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "siguen habiendo defunciones pero ya",
            "start": 4985.659,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "son pocas",
            "start": 4990.58,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a lo que se padeci\u00f3 en",
            "start": 4993.699,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Tabasco y en el pa\u00eds y quiero aprovechar",
            "start": 4997.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para decir de que",
            "start": 5000.219,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos con el trabajo que",
            "start": 5002.94,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo Ad\u00e1n Augusto",
            "start": 5008.02,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "es un muy buen gobernador",
            "start": 5011.86,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "no se ayuda mucho",
            "start": 5015.219,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en mi caso",
            "start": 5020.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "me aligera la carga",
            "start": 5022.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5025.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "me siento bien representado en Tabasco",
            "start": 5026.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "con lo que las",
            "start": 5031.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Hola Presidente buenos d\u00edas Gaspar vela",
            "start": 5043.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la octava presidente primero",
            "start": 5045.699,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "preguntarle el viernes pasado se dio a",
            "start": 5047.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "conocer que el ex secretario de econom\u00eda",
            "start": 5049.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y de Alfonso Guajardo fue vinculado a",
            "start": 5051.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "proceso por el delito de enriquecimiento",
            "start": 5054.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "il\u00edcito El despu\u00e9s sac\u00f3 una carta a",
            "start": 5055.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de sus redes sociales y dice que",
            "start": 5058.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esto le huele a persecuci\u00f3n pol\u00edtica que",
            "start": 5060.219,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "le responder\u00eda a usted al ex funcionario",
            "start": 5062.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no perseguimos a nadie este",
            "start": 5067.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por razones",
            "start": 5070.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 5073.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no es mi fuerte la venganza",
            "start": 5075.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si hay alg\u00fan asunto judicial",
            "start": 5080.38,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pues tiene que ver con la fiscal\u00eda",
            "start": 5084.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y es cosa de aclararlo",
            "start": 5089.02,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el que nada debe nada teme",
            "start": 5092.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5100.659,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "no debe de preocuparse si no",
            "start": 5101.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5107.28,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "este nada",
            "start": 5108.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ilegal",
            "start": 5112.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si \u00e9l es un agente honesta que se puede",
            "start": 5117.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "preocupar",
            "start": 5121.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay dos cosas",
            "start": 5124.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "una es",
            "start": 5127.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la acusaci\u00f3n judicial",
            "start": 5130.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que se atiende y la otra es la",
            "start": 5136.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conciencia de cada quien",
            "start": 5139.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es la tranquilidad de",
            "start": 5143.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 5146.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Entonces si \u00e9l tiene tranquila su",
            "start": 5149.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 5153.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pues lo dem\u00e1s es lo de menos",
            "start": 5154.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n o esta vinculaci\u00f3n a",
            "start": 5159.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "procesos se da ra\u00edz de una denuncia de",
            "start": 5162.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5164.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Preg\u00fantale al presidente si usted conoce",
            "start": 5165.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a cu\u00e1ntos ex secretarios de estado de la",
            "start": 5167.88,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n anterior ha denunciado",
            "start": 5171.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "penalmente la secretar\u00eda de la funci\u00f3n",
            "start": 5173.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no tengo el dato exacto y adem\u00e1s",
            "start": 5176.139,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "no es un asunto que se decide en",
            "start": 5179.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Presidencia",
            "start": 5184.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos dado la instrucci\u00f3n de",
            "start": 5185.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 5189.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y que no hay impunidad",
            "start": 5191.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Y que cuando se conoce de",
            "start": 5194.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un presunto Delito se tiene que",
            "start": 5199.78,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "denunciar",
            "start": 5203.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que no debe de",
            "start": 5205.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ocultarse nada",
            "start": 5208.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es cero corrupci\u00f3n y cero impunidad",
            "start": 5211.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 5215.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "si un secretario va y me lleva un",
            "start": 5217.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 5221.139,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sobre un supuesto hecho de corrupci\u00f3n",
            "start": 5222.88,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "lo que hago es proceda",
            "start": 5227.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "eso es lo que le digo",
            "start": 5232.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "proceda",
            "start": 5234.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "env\u00ede la denuncia donde corresponde",
            "start": 5236.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 5239.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "si el presidente de M\u00e9xico",
            "start": 5242.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Recibe un informe",
            "start": 5245.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sobre un posible",
            "start": 5248.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "acto de corrupci\u00f3n y le dice",
            "start": 5251.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "al secretario o al subordinado",
            "start": 5254.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "quien sea",
            "start": 5258.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no te metas en eso d\u00e9jalo ah\u00ed",
            "start": 5260.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "a partir de ese momento",
            "start": 5267.699,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "ya para",
            "start": 5272.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el servidor p\u00fablico el presidente",
            "start": 5274.42,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "se demerit\u00f3 se devalu\u00f3",
            "start": 5277.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "eso no lo puede hacer un presidente",
            "start": 5285.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "presidente no puede ser reh\u00e9n de nadie",
            "start": 5292.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Por eso",
            "start": 5298.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "yo desde el principio Bueno desde que",
            "start": 5299.34,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 posici\u00f3n en la c\u00e1mara",
            "start": 5303.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 de mis familiares y dije que solo",
            "start": 5306.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "me hac\u00eda cargo de Jes\u00fas Ernesto",
            "start": 5310.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y eso porque",
            "start": 5314.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es todav\u00eda menor de edad",
            "start": 5315.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero del resto no",
            "start": 5319.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que cada quien",
            "start": 5323.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "se haga cargo",
            "start": 5326.58,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de sus asuntos y asuma su",
            "start": 5328.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 5331.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y nosotros no vamos a fallar",
            "start": 5333.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en nada",
            "start": 5336.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "si por eso es que est\u00e1n tan enojados los",
            "start": 5338.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 5341.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "sobre todo los medios bueno los de Mero",
            "start": 5344.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 5348.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que son los jefes",
            "start": 5349.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "los machuchones como decimos en Tabasco",
            "start": 5352.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "porque antes se rayaban",
            "start": 5356.08,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 5360.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "o se les devolv\u00edan los impuestos",
            "start": 5365.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hac\u00edan jugosos negocios al Amparo del",
            "start": 5368.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico",
            "start": 5371.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ellos eran",
            "start": 5373.719,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 5376.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mandaban eran los due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 5378.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y desde luego el gobierno",
            "start": 5381.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estaba subordinado",
            "start": 5385.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "era un gobierno faccioso Un gobierno",
            "start": 5388.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "secuestrado tomado al servicio de una",
            "start": 5392.1,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "minor\u00eda rapaz",
            "start": 5395.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 5398.199,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "por eso es importante la democracia",
            "start": 5401.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque cuando hay democracia es el",
            "start": 5404.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pueblo El que elige",
            "start": 5406.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no son los grupos de intereses creados",
            "start": 5408.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una autoridad que llega",
            "start": 5411.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ser apoyada respaldada por un",
            "start": 5413.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "grupo de intereses creados",
            "start": 5417.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuando ocupa un cargo",
            "start": 5420.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cualquier cargo va a estar al servicio",
            "start": 5423.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de quien lo puso",
            "start": 5426.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y a nosotros",
            "start": 5428.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n nos puso el pueblo",
            "start": 5430.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los ciudadanos entonces a qui\u00e9n tenemos",
            "start": 5434.139,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que servir al pueblo es nuestro amo",
            "start": 5437.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5441.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el enojo es ese",
            "start": 5442.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para que se entienda bien Y",
            "start": 5445.54,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "esa c\u00fapula de poder econ\u00f3mico",
            "start": 5449.82,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5454.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n el control de la mayor\u00eda",
            "start": 5456.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5458.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5463.659,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5466.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el apoyo de intelectual es org\u00e1nicos no",
            "start": 5469.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "crean ustedes que",
            "start": 5473.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5476.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 5479.679,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Aguilar camino a causa nada m\u00e1s",
            "start": 5486.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los financiaba el gobierno",
            "start": 5492.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5495.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5498.34,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "las grandes empresas",
            "start": 5501.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5505.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "integrantes",
            "start": 5508.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de grupos de intereses creados",
            "start": 5512.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5516.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "es como lo que exist\u00eda en el Porfiriato",
            "start": 5518.92,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "una c\u00fapula",
            "start": 5525.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "luego los hombres fuertes en cada estado",
            "start": 5528.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Tabasco",
            "start": 5530.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "don Polo Valenzuela habr\u00e1n mandala",
            "start": 5533.139,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ya eran los hombres fuertes",
            "start": 5539.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los intelectuales org\u00e1nicos los",
            "start": 5542.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos",
            "start": 5545.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y la prensa",
            "start": 5551.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "totalmente alineada porque no hab\u00eda",
            "start": 5554.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prensa opositora",
            "start": 5557.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la prensa opositora estaba",
            "start": 5560.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en el exilio",
            "start": 5563.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda libertades",
            "start": 5566.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y no se pod\u00eda ejercer el periodismo los",
            "start": 5569.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que lo hicieron en ese entonces son",
            "start": 5572.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes",
            "start": 5574.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Daniel Cabrera",
            "start": 5576.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "del hijo de lahuizote",
            "start": 5578.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y los Flores Mag\u00f3n",
            "start": 5582.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5585.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 5587.139,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "el del Diario del hogar filomeno mata",
            "start": 5591.04,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "pero les tomaban sus imprentas",
            "start": 5596.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estaban m\u00e1s tiempo en la c\u00e1rcel que",
            "start": 5604.54,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "afuera",
            "start": 5606.46,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "Entonces ese modelo",
            "start": 5609.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "era lo que",
            "start": 5613.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "prevaleci\u00f3 y sobre todo se intensific\u00f3",
            "start": 5616.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal con m\u00e1s",
            "start": 5621.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sutileza",
            "start": 5623.5,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "utilizando dinero",
            "start": 5625.659,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya no solo era la mano dura",
            "start": 5629.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 5637.48,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "la compra",
            "start": 5639.659,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de lealtades",
            "start": 5641.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la compra de conciencias",
            "start": 5644.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que puedo yo",
            "start": 5648.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comentarte",
            "start": 5651.48,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "una pregunta Le puedo hacer una pregunta",
            "start": 5653.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a la secretaria de seguridad presidente",
            "start": 5655.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "S\u00ed c\u00f3mo no secretaria en agosto del a\u00f1o",
            "start": 5657.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasado el entonces secretario de",
            "start": 5660.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seguridad Alfonso durazo hab\u00eda dado a",
            "start": 5662.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conocer que 18 funcionarios p\u00fablicos de",
            "start": 5664.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la dependencia hab\u00edan sido cesados o",
            "start": 5667.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dados de baja por v\u00ednculos con el ex",
            "start": 5670.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "secretario Garc\u00eda Luna ya despu\u00e9s ya no",
            "start": 5672.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se supo m\u00e1s finalmente esa cifra en",
            "start": 5674.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos qued\u00f3 En cu\u00e1ntos funcionarios",
            "start": 5677.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vinculados con Garc\u00eda Luna fueron",
            "start": 5679.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "separados de la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 5681.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "saber si tiene esta cifra y tambi\u00e9n",
            "start": 5682.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "preguntarle secretaria si en estos",
            "start": 5684.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "momentos hay garant\u00edas de que ya ning\u00fan",
            "start": 5687.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "funcionario de alto nivel en la",
            "start": 5689.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda pues est\u00e1 vinculado con ya",
            "start": 5691.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sea Garc\u00eda Luna o C\u00e1rdenas Palomino",
            "start": 5693.639,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 5695.679,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente en",
            "start": 5700.179,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos generales lo que le puedo decir",
            "start": 5703.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es que estuvimos enterados sobre esta",
            "start": 5704.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "buena acci\u00f3n que hizo el doctor Alfonso",
            "start": 5707.8,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "durazo y que se contin\u00faa siendo digamos",
            "start": 5710.679,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no le puedo decir al 100% que alguien",
            "start": 5715.38,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de abajo no haya trabajado con ellos",
            "start": 5719.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pero de los funcionarios que estaban",
            "start": 5723.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cercanos al r\u00e9gimen de ninguna manera",
            "start": 5725.34,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "contin\u00faa ninguno pero no podemos decir",
            "start": 5728.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que absolutamente Ninguno de los de",
            "start": 5732.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abajo haya trabajado en ese r\u00e9gimen",
            "start": 5734.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "obviamente se continu\u00f3 haciendo esta",
            "start": 5737.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n constantemente en todos los",
            "start": 5739.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "niveles y en todos los organismos porque",
            "start": 5742.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5745.54,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "organismos centralizado y los",
            "start": 5746.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "desconcentrados tambi\u00e9n podr\u00eda",
            "start": 5748.719,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "posteriormente darnos una cifra un corte",
            "start": 5750.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con mucho gusto Muchas gracias",
            "start": 5753.42,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "secretaria Gracias presidente",
            "start": 5755.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s para Tabasco",
            "start": 5757.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Bienvenido a",
            "start": 5767.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 5769.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de que usted est\u00e1",
            "start": 5770.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reconociendo aqu\u00ed al gobernador",
            "start": 5772.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y usted sabe c\u00f3mo se la gastan los",
            "start": 5774.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os desde hace",
            "start": 5777.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "meses se est\u00e1 comentando o chismeando",
            "start": 5781.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que usted podr\u00eda incorporar a su",
            "start": 5787.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gabinete al gobernador L\u00f3pez Hern\u00e1ndez",
            "start": 5789.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es existe esta posibilidad",
            "start": 5792.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed s\u00ed existe",
            "start": 5796.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5799.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5801.46,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "depende de Ad\u00e1n y adem\u00e1s",
            "start": 5803.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5808.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5811.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "la necesidad que se tiene de contar con",
            "start": 5813.58,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "un gobernador como Ad\u00e1n",
            "start": 5818.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero si existe yo tengo con Ad\u00e1n muy",
            "start": 5825.28,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n",
            "start": 5829.96,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "nos identificamos",
            "start": 5831.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 5836.02,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y depende de \u00e9l",
            "start": 5839.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y del pueblo de Tabasco",
            "start": 5842.199,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "desde luego el presidente ni opini\u00f3n es",
            "start": 5844.9,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que a m\u00ed me ayuda mucho",
            "start": 5849.219,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "el que Ad\u00e1n gobierne el estado me da",
            "start": 5852.46,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "tranquilidad ya habl\u00e9",
            "start": 5857.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5861.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "me aligera la carga",
            "start": 5863.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son 32 entidades federativas",
            "start": 5867.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y que yo pueda estar",
            "start": 5871.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "seguro de que se va a estar atendiendo a",
            "start": 5876.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "la gente en un estado adem\u00e1s",
            "start": 5879.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en mi tierra natal",
            "start": 5883.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5886.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es muy importante para m\u00ed",
            "start": 5888.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo Ad\u00e1n es",
            "start": 5892.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "un cuadro",
            "start": 5898.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un profesional",
            "start": 5899.58,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "un buen gobernante",
            "start": 5902.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "una buena persona un hombre \u00edntegro una",
            "start": 5908.02,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "gente honesta",
            "start": 5912.58,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Podr\u00eda tener",
            "start": 5916.659,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "un buen desempe\u00f1o en el Gobierno Federal",
            "start": 5919.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 5926.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "una secretar\u00eda de estado",
            "start": 5929.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "estado nada m\u00e1s que",
            "start": 5933.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5935.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 5938.159,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "este se necesitara",
            "start": 5939.78,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 5943.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es trabajador",
            "start": 5947.139,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es responsable es honesto es Leal tiene",
            "start": 5949.619,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 5955.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 5958.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5961.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor aqu\u00ed en la Rep\u00fablica del",
            "start": 5965.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "chocolate",
            "start": 5969.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5970.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "usted conoce",
            "start": 5975.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo que el petr\u00f3leo",
            "start": 5978.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "le ha causado a Tabasco y tambi\u00e9n lo que",
            "start": 5981.36,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "le ha beneficiado pero una de las cargas",
            "start": 5985.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que le ha dado petr\u00f3leos mexicanos es",
            "start": 5987.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que todos los se fuera creen que todos",
            "start": 5990.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "somos y ganamos como petroleros",
            "start": 5994.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Tabasco est\u00e1 entre los primeros lugares",
            "start": 5997.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de vida cara",
            "start": 5999.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en el proyecto que est\u00e1n elaborando de",
            "start": 6002.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "gas y bienestar podr\u00eda incorporarse",
            "start": 6004.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Tabasco como uno de los primeros estados",
            "start": 6008.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 6010.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que sea beneficiado con ese programa",
            "start": 6011.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 6016.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vamos a empezar en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 6017.42,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "con el programa gas bienestar ahora que",
            "start": 6021.179,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "vimos los precios",
            "start": 6027.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los lunes estamos viendo c\u00f3mo se",
            "start": 6029.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incrementando y",
            "start": 6032.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "los m\u00e1rgenes de utilidad de las gaseras",
            "start": 6035.36,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "son muy amplios entonces por eso vamos a",
            "start": 6039.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 6045.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este programa de distribuir cilindros de",
            "start": 6046.4,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 6051.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6053.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar mucho a la econom\u00eda",
            "start": 6054.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 6058.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 6061.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya que me lo est\u00e1s planteando le voy a",
            "start": 6064.26,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pedir al director de Pemex",
            "start": 6067.32,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6072.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tome en cuenta Tabasco que se cumpla con",
            "start": 6073.94,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el compromiso de establecer el sistema",
            "start": 6077.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n En la ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 6081.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "luego Tabasco",
            "start": 6084.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed Una \u00faltima pregunta usted ha dicho",
            "start": 6086.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que si la naturaleza y si la vida le",
            "start": 6089.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "permite y si el proceso de marzo se lo",
            "start": 6092.639,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "permite concluir a su periodo de",
            "start": 6097.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "septiembre del 2024 tambi\u00e9n ha dicho que",
            "start": 6099.179,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se ir\u00e1 a vivir a Palenque la",
            "start": 6102.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pregunta que tambi\u00e9n se hace en Tabasco",
            "start": 6105.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "es que tiene Palenque que no tenga",
            "start": 6108.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Tabasco para vivir",
            "start": 6111.179,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6117.98,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "es el mismo territorio",
            "start": 6121.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6127.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s piensen",
            "start": 6130.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de que toda esta regi\u00f3n",
            "start": 6132.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 6138.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "habitada",
            "start": 6143.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por olmecas primero",
            "start": 6145.139,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que es la cultura madre",
            "start": 6148.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "me acaban de",
            "start": 6153.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entregar un peque\u00f1o hallazgo de una",
            "start": 6154.699,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cabeza olmeca de Jade que se encontr\u00f3 en",
            "start": 6158.1,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Boca del Cerro Tenosique",
            "start": 6162.659,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que pues es al mismo tiempo tambi\u00e9n una",
            "start": 6166.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n maya de las grandes ciudades",
            "start": 6170.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mayas",
            "start": 6173.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces la cultura madres la cultura",
            "start": 6175.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "olmeca y luego",
            "start": 6178.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la cultura maya",
            "start": 6181.82,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todas esas culturas o esas dos grandes",
            "start": 6186.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "culturas florecieron",
            "start": 6189.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n no hab\u00edan estos",
            "start": 6192.179,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "l\u00edmites",
            "start": 6196.159,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "territoriales de ahora",
            "start": 6197.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es la misma regi\u00f3n es Comalcalco y es",
            "start": 6200.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 6205.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y es reforma",
            "start": 6209.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y son los sitios arqueol\u00f3gicos de",
            "start": 6213.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "yachil\u00e1n de Piedras Negras que est\u00e1n a",
            "start": 6217.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la orilla de los usumacinta es la misma",
            "start": 6221.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 6223.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Entonces yo here de esa casa",
            "start": 6225.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de mis padres",
            "start": 6229.739,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que ellos vivieron aqu\u00ed",
            "start": 6232.199,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 6237.08,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nacimos nosotros aqu\u00ed nos creamos",
            "start": 6241.76,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "Pero al final ellos se fueron a vivir a",
            "start": 6245.96,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "Palenque primero a la estaci\u00f3n apacan\u00e1",
            "start": 6251.239,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "y con esfuerzo fueron adquiriendo ese",
            "start": 6255.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "terreno",
            "start": 6260.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 6261.719,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "les quedaron seis hect\u00e1reas",
            "start": 6265.8,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y somos seis hermanos",
            "start": 6268.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y a cada uno nos",
            "start": 6272.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "correspondi\u00f3 una hect\u00e1rea",
            "start": 6275.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed por ser el mayor",
            "start": 6279.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3",
            "start": 6282.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "esa superficie y la casa de ellos",
            "start": 6283.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6288.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "mi madre",
            "start": 6290.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sembr\u00f3 \u00e1rboles como estos",
            "start": 6291.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1n grandes yo tambi\u00e9n he seguido",
            "start": 6295.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sembrando ya no tengo donde plantar",
            "start": 6300.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque es muy poca la superficie",
            "start": 6302.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6306.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 6309.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gran variedad de \u00e1rboles ayer que dorm\u00eda",
            "start": 6310.699,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6314.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6315.659,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 6316.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apenas amaneci\u00f3",
            "start": 6319.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ya no pod\u00eda seguir durmiendo Adem\u00e1s",
            "start": 6321.98,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "estoy acostumbrado a levantarme temprano",
            "start": 6325.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6326.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "eran los cantos",
            "start": 6330.02,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de much\u00edsimos p\u00e1jaros",
            "start": 6333.739,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "calandrias",
            "start": 6337.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Y de todos los p\u00e1jaros",
            "start": 6339.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque tengo Cedros y tengo caoba y",
            "start": 6343.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tengo Ceiba y tengo macul\u00ed tengo",
            "start": 6346.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Guayac\u00e1n",
            "start": 6349.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "flamboy\u00e1n tengo los \u00e1rboles flor",
            "start": 6350.9,
            "duration": 11.259
        },
        {
            "text": "tengo lim\u00f3n y tengo naranja y pl\u00e1tano y",
            "start": 6355.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Zapote",
            "start": 6363.0,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 6364.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6367.31,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el que en otras partes se conoce como",
            "start": 6370.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mamey",
            "start": 6372.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y tengo el Mamey que es distinto",
            "start": 6375.36,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "al que se conoce en todos lados como",
            "start": 6379.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "mamey",
            "start": 6383.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y tengo chicos Zapote y tengo mango y",
            "start": 6385.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tengo Guaya y tengo nance",
            "start": 6388.619,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y tengo",
            "start": 6392.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales maderables",
            "start": 6393.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y llegan las Guacamayas",
            "start": 6397.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entonces pedirle a mis paisanos no que",
            "start": 6400.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "me permitan eso ya en septiembre",
            "start": 6404.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "si as\u00ed es posible",
            "start": 6411.42,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ya me voy a vivir a Palenque voy a",
            "start": 6415.8,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "jubilarme de la pol\u00edtica",
            "start": 6422.34,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "Por eso me estoy aplicando a fondo",
            "start": 6427.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para que avancemos lo m\u00e1s que se pueda",
            "start": 6431.639,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 6434.659,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "ahora ya revisando el borrador de un",
            "start": 6436.34,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 6439.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que voy a publicar a finales de agosto",
            "start": 6441.06,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ya estoy",
            "start": 6445.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en la revisi\u00f3n final",
            "start": 6449.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6453.719,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hablo de que ya considero",
            "start": 6456.3,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que estamos sentando las bases de la",
            "start": 6460.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6464.639,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "porque ya hay cosas que no van a poder",
            "start": 6467.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "echar para atr\u00e1s",
            "start": 6474.44,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "no van a poder por ejemplo dejar de",
            "start": 6478.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "apoyar a los adultos mayores con las",
            "start": 6482.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pensiones porque ya se elev\u00f3 a Rango",
            "start": 6484.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 6486.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y no solo es que est\u00e9n a constituci\u00f3n",
            "start": 6489.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "como un derecho",
            "start": 6493.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "sino ya la gente",
            "start": 6496.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no va a permitir un retroceso",
            "start": 6500.219,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n adulto mayor ya queda la",
            "start": 6504.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 6507.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "discapacidad ya queda como derecho",
            "start": 6510.06,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "las becas para estudiantes pobres Ya",
            "start": 6513.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "queda como un derecho",
            "start": 6517.139,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos",
            "start": 6519.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "gratuitos queda como un derecho",
            "start": 6521.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 6523.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otras cosas pero lo m\u00e1s importante",
            "start": 6525.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 6528.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "es que consideramos que se Est\u00e1",
            "start": 6529.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "avanzando mucho en el cambio de",
            "start": 6533.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 6535.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Y eso es",
            "start": 6537.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo verdaderamente Irreversible",
            "start": 6540.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque cuando cambia la mentalidad",
            "start": 6544.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cambia todo",
            "start": 6546.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6550.86,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ya hemos avanzado bastante Y adem\u00e1s lo",
            "start": 6554.82,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 6557.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "enfrentando la pandemia",
            "start": 6558.619,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6561.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llevo dos a\u00f1os",
            "start": 6564.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "seis meses",
            "start": 6570.719,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y llevamos",
            "start": 6574.5,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un a\u00f1o con pandemia",
            "start": 6576.599,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y a\u00fan as\u00ed en una situaci\u00f3n",
            "start": 6582.78,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la verdad muy dif\u00edcil muy triste",
            "start": 6585.86,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estamos saliendo",
            "start": 6590.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "porque no nos desviamos",
            "start": 6593.82,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "atendimos el problema de la pandemia lo",
            "start": 6598.159,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "atendimos bien",
            "start": 6601.139,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y llevamos a cabo el proceso de",
            "start": 6605.639,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no nos detuvimos",
            "start": 6607.739,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Entonces eso nos ha permitido avanzar",
            "start": 6612.3,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n la gente no perdi\u00f3",
            "start": 6615.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la fe",
            "start": 6619.099,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "a pesar del sufrimiento",
            "start": 6622.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la gente tiene fe en el porvenir",
            "start": 6625.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Y eso es muy importante",
            "start": 6629.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y ya lo que falta es consolidar lo que",
            "start": 6632.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "se ha avanzado terminar obras y",
            "start": 6635.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entregarle a estafeta",
            "start": 6638.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Y eso es otra cosa tambi\u00e9n que me tiene",
            "start": 6640.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tranquilo",
            "start": 6643.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hay muchos mujeres y hombres",
            "start": 6645.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "para el relevo",
            "start": 6651.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6655.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "este muchos todos",
            "start": 6656.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en el gabinete",
            "start": 6661.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este gobernadores",
            "start": 6664.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6667.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tienen posibilidad",
            "start": 6670.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dirigentes parlamentarios todos todos",
            "start": 6672.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "todos todos todos tienen posibilidad",
            "start": 6676.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que ya no hay tapados",
            "start": 6678.239,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Yo soy el destapador",
            "start": 6683.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y mi corcholata favorita",
            "start": 6686.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "va a ser la del pueblo",
            "start": 6689.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Esa es la regla",
            "start": 6692.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la gente va a decidir en su momento en",
            "start": 6695.34,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "forma libre democr\u00e1tica",
            "start": 6700.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n debe",
            "start": 6703.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "representarnos",
            "start": 6707.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde",
            "start": 6710.159,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "al movimiento",
            "start": 6712.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "progresista liberal",
            "start": 6716.099,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n social",
            "start": 6718.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Pero eso en su momento no",
            "start": 6721.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es un equipo de trabajo",
            "start": 6725.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya nos vamos eh",
            "start": 6728.94,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "ya ya ya ya ya ya ya ya nos vamos porque",
            "start": 6731.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es chamito",
            "start": 6735.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 6737.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este son empanadas de ya saben qui\u00e9n",
            "start": 6739.46,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6744.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tostones todo rajas",
            "start": 6750.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6753.06,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "tamalitos de chipil\u00edn",
            "start": 6756.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este una",
            "start": 6762.659,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "un chocolate que s\u00f3lo se se toma aqu\u00ed",
            "start": 6765.619,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Entonces ya",
            "start": 6771.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vamos a la reuni\u00f3n ah\u00ed vamos a hablar de",
            "start": 6775.139,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6777.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto verles",
            "start": 6778.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 6781.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos conocemos desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 6783.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "a V\u00edctor todos ustedes con todo mi",
            "start": 6788.219,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o",
            "start": 6792.0,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "y este y los que se nos adelantaron mi",
            "start": 6794.179,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "querido amigo compa\u00f1ero Alberto P\u00e9rez",
            "start": 6800.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Mendoza",
            "start": 6803.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "precursor de este movimiento",
            "start": 6804.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y a muchos otros",
            "start": 6808.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "s\u00e1bados imag\u00ednense",
            "start": 6811.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6814.619,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a Bartolo",
            "start": 6818.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a Isa\u00edas",
            "start": 6821.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6823.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "afronta",
            "start": 6826.28,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "gran pintor",
            "start": 6827.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "un gran pintor",
            "start": 6831.06,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de Tabasco Bueno pues a todos Un abrazo",
            "start": 6833.94,
            "duration": 4.94
        }
    ],
    "transcription_text": " Bueno vamos a iniciar la semana en este lunes comenzamos aqu\u00ed en Villahermosa Tabasco esta conferencia porque hemos decidido llevar a cabo las reuniones de seguridad y las conferencias en todas las entidades del pa\u00eds en todos los estados y estamos iniciando esta nueva etapa aqu\u00ed en Villahermosa el orden del d\u00eda va a ser el mismo vamos a informar primero sobre seguridad y posteriormente como lo hacemos todos los lunes se va a dar a conocer el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles y tambi\u00e9n vamos a presentar los avances de obras se van a transmitir los v\u00eddeos de los lunes nos da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed en nuestra tierra en nuestra agua por eso hasta estamos comenzando m\u00e1s temprano aqu\u00ed hay m\u00e1s sol ah\u00ed este m\u00e1s claridad esto es el tr\u00f3pico de modo que iniciamos Agradeciendo la hospitalidad del ciudadano gobernador de Tabasco Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez y \u00e9l va a dar la introducci\u00f3n luego el general secretario Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez va a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad en el estado y en una segunda etapa el bien exigen los precios los v\u00eddeos y luego abrimos para preguntas y respuestas Ad\u00e1n muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente bienvenido nuevamente a Tabasco se\u00f1ores funcionarios bienvenidos Muchas gracias por estar aqu\u00ed se\u00f1or presidente y por inaugurar esta nueva etapa de las reuniones de seguridad y de las conferencias de prensa informarle que tal y como se present\u00f3 en la reuni\u00f3n anterior en Tabasco se Est\u00e1 avanzando en el combate a la inseguridad en t\u00e9rminos generales pasamos de estar en el lugar 7 de incidencia delictiva general al lugar 11 nacional con \u00e9nfasis en la reducci\u00f3n de delitos como el secuestro como la extorsi\u00f3n el homicidio el homicidio doloso y ratificar nuestro compromiso para garantizar la seguridad de los tabasque\u00f1os A diferencia de algunos otros nosotros nosotros asumimos como propio este combate a la delincuencia porque pues son delitos mayoritariamente del fuero com\u00fan pero trabajamos de manera coordinada con las autoridades federales y eso nos ha permitido pues avanzar en el combate a la delincuencia decirle que los grandes proyectos nacionales avanzan sin contratiempo la parte que corresponde a Tabasco del tren maya en tres municipios Zapata Balanc\u00e1n y Tenosique as\u00ed como la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda tambi\u00e9n hemos terminado con el a\u00f1ejo problema de el bloqueo a instalaciones petroleras y eso ha permitido que vengan aumento la producci\u00f3n petrolera sobre todo en las instalaciones de tierra en los po el que Nora entre otros y agradecerle tambi\u00e9n por el comodato a favor del gobierno del Estado de las instalaciones de lo que era el centro Federal de readaptaci\u00f3n n\u00famero 6 enguillo que ya fue puesto en posesi\u00f3n del gobierno del Estado estamos trabajando en el mantenimiento para ponerlo en Operaci\u00f3n en unos tres o cuatro meses lo que nos va a permitir cumplir con una comisi\u00f3n de una recomendaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos que por la cual debemos de adaptar un reclusorio para uso \u00fanico y exclusivo de las reclusas este femeninas y nos va a permitir tambi\u00e9n terminar con la sobrepoblaci\u00f3n de reclusos en el estado tambi\u00e9n avanzamos en el programa Nacional de vacunaci\u00f3n aproximadamente hemos recibido un mill\u00f3n 35 mil un mill\u00f3n 45 dosis de las cuales se han aplicado 990.000 y en t\u00e9rminos en n\u00fameros redondos se ha aplicado con dos dosis 640.000 y 320.000 m\u00e1s menos con una unidosis y estamos tambi\u00e9n trabajando para el combate y la prevenci\u00f3n y el combate de lo que en algunas partes se conoce como la posible tercera ola del covid hemos mantenido disposici\u00f3n hospitalaria en t\u00e9rminos generales del 82% y en terapia intensiva del 68% reducci\u00f3n afortunadamente en las defunciones y en las hospitalizaciones desde entonces Cu\u00e1ntos se\u00f1or presidente y bienvenido nuevamente a Tabasco con su permiso se\u00f1or presidente vamos a informar sobre el \u00e1mbito de la seguridad adelante por favor la presentaci\u00f3n Aqu\u00ed vamos a ver la incidencia delictiva en el estado pueden ver en la pantalla los los diferentes de este eventos delictivos el robo de transe\u00fantes lo que es homicidios dolosos el secuestro el feminicidio el robo a casa habitaci\u00f3n el robo a veh\u00edculos en total los delitos de alto impacto todos est\u00e1n hacia la baja a pesar de que tienen una representaci\u00f3n importante tomando en cuenta la parte nacional pero todos los delitos van a la baja excepci\u00f3n del robo a transportistas que tiene un incremento Y ahorita lo vamos a ver en las gr\u00e1ficas Este incremento no es tan tan tan de este pero bueno como han venido trabajando a trav\u00e9s de de de esta administraci\u00f3n las fuerzas federales y las fuerzas estatales han logrado reducciones importantes y cualquier incremento aunque sea menor Se observa como en este es el caso el robo a transe\u00fantes si ustedes pueden observar en la l\u00e1mina aqu\u00ed tenemos lo que hay Cu\u00e1l es la tendencia que lleva este delito Y ustedes pueden observar en el acumulado anual que en el 2020 se tuvieron 3.771 eventos delictivos de este de esta naturaleza y en lo que va del a\u00f1o que vamos a mitad del a\u00f1o 629 \u00fanicamente entonces la reducci\u00f3n a este ha sido importante en cuanto homicidio es dolorosos de igual manera el trabajo coordinado que se realiza en el estado fuerzas estatales fuerzas federales tambi\u00e9n desde Ha logrado su efecto positivo en el 2020 508 eventos y en lo que va del de este primer semestre del a\u00f1o \u00fanicamente 191 entonces hay una reducci\u00f3n o una proyecci\u00f3n a final del a\u00f1o que sea una baja considerable en cuanto a secuestros tambi\u00e9n como ya son de los delitos que mencion\u00f3 al Se\u00f1or gobernador tambi\u00e9n va a la baja en el en el 2020 tuvieron 32 en el 19 hab\u00edan tenido 40 en el 18 103 pero este a\u00f1o \u00fanicamente 10 10 secuestros en feminicidios tambi\u00e9n en el 2020 15 y en lo que va del presente a\u00f1o \u00fanicamente tres en robo a casa habitaci\u00f3n solamente tienen 608 casos el a\u00f1o pasado 1836 casos en el a\u00f1o en cuanto a robo a transportistas que este es el delito que que tiene una proyecci\u00f3n hacia el alza usted lo pueden ver aqu\u00ed en la Gr\u00e1fica pero tambi\u00e9n se puede observar que en los a\u00f1os anteriores no no s\u00e9 no s\u00e9 ten\u00eda Entonces como se ha venido presentando desde el 1920 y este a\u00f1o pues la tendencia de este se observa hacia la alza en el 2020 tuvieron 10 y ahorita en el 21 hay 16 eventos de esta naturaleza el robo a veh\u00edculos tambi\u00e9n tiene una tendencia hacia la baja en el 2019 tuvieron 2.460 desde eventos en el 20.200 25 y en estos seis meses del 2021 442 en casos en total lo de delitos de alto impacto tambi\u00e9n podemos ver en las gr\u00e1ficas que va tiene su tendencia hacia la baja tuvieron en el 2020 19.763 casos de delitos reuniendo todos estos de alto impacto y ahorita solamente 7.938 Entonces el trabajo y Le repito de las fuerzas de seguridad tanto del estado como de la federaci\u00f3n pues se se ha visto reflejado en estos \u00edndices que est\u00e1n logrando reducir en cuanto a homicidios dolosos por entidad negativa en la presente ministraci\u00f3n y cerrado al mes de mayo el estado ocupa el lugar n\u00famero 21 con 1307 homicidios la media es 2.277 Y si esos homicidios dolosos los comparamos por cada 100.000 habitantes el estado tiene el lugar n\u00famero 13 con 54.4 y la media de 61.8 en cuanto municipios con mayor incidencia delictiva se ubican centro C\u00e1rdenas Huimanguillo Comalcalco Y macuspana estos estos municipios tambi\u00e9n son los que concentran al 62% de la poblaci\u00f3n y aqu\u00ed coincide como en otros estados en donde est\u00e1 la mayor concentraci\u00f3n de poblaci\u00f3n tambi\u00e9n ah\u00ed se la mayor cantidad de delitos pero tambi\u00e9n aqu\u00ed el estado en esos lugares es donde tiene la mayor concentraci\u00f3n de sus fuerzas de seguridad trabajando con las fuerzas federales adelante por favor en cuanto a seguridad p\u00fablica que qu\u00e9 es lo que tiene despliegue el Estado en esas \u00e1reas conflictivas Bueno aqu\u00ed tenemos 9.314 elementos de Seguridad P\u00fablica del Estado tendiendo desde la parte delincuencial de conformidad al promedio que establece la ONU por por tomando en consideraci\u00f3n la cantidad de habitantes el estado tiene un super\u00e1vit de 22.62%. Es decir de los estados que que en los \u00fanicos estados que o pocos estados que tenemos en la Rep\u00fablica con esta situaci\u00f3n y ustedes aqu\u00ed pueden observar que en centro y C\u00e1rdenas tiene concentrado el 62% de sus efectivos estos municipios son yo necesitaba los de mayor n\u00famero de poblaci\u00f3n pero tambi\u00e9n donde se identifican en la mayor cantidad de delitos ah\u00ed se est\u00e1 trabajando en cuanto a fuerzas federales de seguridad el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea tiene el operativos aqu\u00ed en el \u00e1rea 2130 en total se tienen 2.540 la diferencia son la parte administrativa la parte que apoya a las operaciones que realiza el personal que se encuentra desplegado en cuanto a Marina es la misma situaci\u00f3n 1745 en total 606 operativos la guardia nacional tiene una presencia de 2.136 hombres de los cuales 1416 son operativos las fuerzas estatales 8.057 elementos operativos haciendo un total de personal operativo realizando acciones en contra de la delincuencia de 12.209 elementos estos 12.209 elementos se encuentran trabajando en estas tres coordinaciones en las que se divide el estado estas coordinaciones de la guardia nacional se tiene la presencia se tiene la coordinaci\u00f3n a trav\u00e9s de de un una persona el coordinador Estatal donde Integra los esfuerzos de que se realizan en estas \u00e1reas se tiene para este a\u00f1o el terminar tres proyectos de construcci\u00f3n de compa\u00f1\u00edas de la de la guardia nacional en C\u00e1rdenas Tabasco que tenemos un avance del 40 por ciento en teapa casi el 51% y en macuspana el 49%. y para el 2022 y el 2023 se tienen considerado seis instalaciones m\u00e1s que ser\u00edan en Comalcalco Nacajuca central Emiliano Zapata Balanc\u00e1n y Tenosique y adem\u00e1s se Est\u00e1 realizando un an\u00e1lisis sobre la situaci\u00f3n del Estado para poder identificar si hay m\u00e1s Necesidad de tener algunas otras instalaciones de la guardia nacional aqu\u00ed haciendo presencia en Tabasco sobre los resultados conjuntos en la presente administraci\u00f3n hay trabajos importantes de de en el cual se puede observar la coca\u00edna que se ha asegurado 310 kilogramos de coca\u00edna en este a\u00f1o a seis meses 176 kilogramos de este rebasando lo que se llevaba el a\u00f1o anterior aqu\u00ed las acciones de inteligencia que se hace en la coordinaci\u00f3n que hay entre estado y fuerzas federales en cuanto a inteligencia ha permitido ir incrementando los resultados que se tienen en contra de la delincuencia organizada y tambi\u00e9n pues en estos resultados se va identificando una tendencia a la baja en cuanto a tomas clandestinas al armamento asegurado a los detenidos y aqu\u00ed podemos ver en una gr\u00e1fica las tomas clandestinas el comportamiento de ellas del 2018 al presente a\u00f1o como en el 19 te se ten\u00edan 536 tomas se fueron localizadas y el trabajo que se ha hecho de vigilancia de ductos tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n fuerzas estatales y fuerzas federales pues ha logrado identificandolas y este cerrando esas tomas clandestinas Y en este a\u00f1o solamente se han detectado 126 el trabajo contin\u00faa en esas en esas \u00e1reas pero la detecci\u00f3n ha sido menor en cuanto a la atenci\u00f3n de las causas que generan desde la el \u00e1mbito delictivo tenemos los los programas sociales que se aplican aqu\u00ed en el estado ustedes pueden ver aqu\u00ed en la pantalla 8 programas sociales de estos programas sociales se tiene 526.274 beneficiarios con 4.628 millones de pesos que llegan al Estado para atender estos programas tambi\u00e9n Tabasco ocupa el 12 lugar a nivel nacional de de la atenci\u00f3n sobre estos programas adem\u00e1s en sucursales del banco del bienestar se han concluido en cuanto a la a la obra a la construcci\u00f3n 20 instalaciones est\u00e1n tres en proceso de ejecuci\u00f3n y uno que tenemos pendiente por iniciar que ya estaremos en este mes llevando a cabo la construcci\u00f3n posteriormente viene el proceso de equipamiento para tener las listas y sean inauguradas en fecha pr\u00f3xima por el se\u00f1or presidente en cuanto al plan dn3 plan Marina y plan Guardia Nacional sobre la atenci\u00f3n a la emergencia de sanitaria de covid 19 se han un total de de un mill\u00f3n 45,446 vacunas se se tiene el registro a la fecha se han aplicado el 94.72% de de esas dosis se Han atendido a los a los que estuvieron en la primera o los que est\u00e1n en la primera l\u00ednea de la atenci\u00f3n a esta emergencia los trabajadores de la educaci\u00f3n los de 60 y m\u00e1s a\u00f1os de 50 59 de 40 a 49 Ah\u00ed es donde est\u00e1 el programa se han empleado 1.280 hombres entre Guardia nacional Armada ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea se han empleado nuevas aeronaves 59 veh\u00edculos nueve se han realizado nueve operaciones terrestres y 21 operaciones Perd\u00f3n no hay operaciones a\u00e9reas y 21 terrestres eh con 20 horas de vuelo para poder distribuir toda la la las las vacunas a los diferentes centros que realizan esta actividad en cuanto a estos mismos planes dn3 plan marino y plan Guardia nacional pero ya en cuanto a desastres sean participado en 32 eventos de lluvias siete explosiones tres derrames 11 incendios y nueve accidentes y se contin\u00faa con la distribuci\u00f3n de enseres dom\u00e9sticos llevamos 122,978 kits de este distribuidos seguimos trabajando pero este sobre esta actividad no no se ha detenido solamente en el espacio que hubo la veda electoral estamos empleando 941 elementos en esta actividad de la distribuci\u00f3n de de aqu\u00ed en el estado sobre estos enseres dom\u00e9sticos sobre la b\u00fasqueda y rescate en la estaci\u00f3n de b\u00fasqueda y rescate y vigilancia mar\u00edtima ubicada en dos bocas han participado 29 elementos dos embarcaciones 21 operaciones de rescate y se ha logrado o de este rescatar a 12 personas eso muy bien Vamos a al Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas tengan todos en el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles con informaci\u00f3n al 9 de julio la gasolina regular registr\u00f3 un precio promedio Nacional de 20 pesos con 55 centavos la gasolina Premium de 22 pesos con 32 centavos y el diesel de 21 pesos con 68 centavos con corte al 8 de julio la mezcla mexicana de petr\u00f3leo tuvo un precio de 68 d\u00f3lares con 53 centavos por barril se mantienen red con Chevron y Windstar con los m\u00e1rgenes de ganancia m\u00e1s altos en la gasolina regular el margen de ganancia m\u00e1s alto lo encontramos en tres pesos con 32 centavos con la marca Oxxo Gas en Santa Catarina Nuevo Le\u00f3n con un precio promedio de 21 pesos con 95 centavos por litro por su parte el m\u00e1s bajo en 16 centavos se localiz\u00f3 con la marca g500 en Medell\u00edn de Bravo Veracruz con un precio promedio al p\u00fablico de 18 pesos con 60 centavos por litro en la gasolina Premium el indicador de ganancia m\u00e1s alto con dos pesos con 46 centavos lo encontramos en la marca g500 en Santa luisacatl\u00e1n Guerrero con un precio promedio al p\u00fablico de 23 pesos con 32 centavos por litro el m\u00e1s bajo de 16 centavos lo registr\u00f3 la franquicia Pemex en Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas con un precio promedio de 21 pesos con 36 centavos por litro en el diesel el margen m\u00e1s alto fue de tres pesos con 13 centavos con la marca g500 en San Luis Acatl\u00e1n Guerrero con un precio promedio de 23 pesos con 36 centavos Mientras que el margen m\u00e1s bajo de 29 centavos lo encontramos con la marca IL gas en Mazatl\u00e1n Sinaloa con un precio promedio de 20 pesos con 39 centavos por litro respecto a las acciones de verificaci\u00f3n realizadas a las estaciones de servicio de gasolina y diesel se atendieron 161 denuncias recibidas a trav\u00e9s de la litro por litro fueron practicadas 154 visitas una gasolinera se neg\u00f3 a la colocaci\u00f3n de sellos de inmovilizaci\u00f3n y 9 de las estaciones verificadas presentaron irregularidades por no dar litros de a litro la estaci\u00f3n de servicio que se neg\u00f3 a la colocaci\u00f3n de sellos de inmovilizaci\u00f3n se ubica en chocam\u00e1n Veracruz con direcci\u00f3n en Manuel \u00c1vila Camacho centro de los precios registrados en campo en la gasolina regular se identificaron las m\u00e1s baratas con la marca g500 en Medell\u00edn de Bravo Veracruz en 18 pesos con 59 centavos y en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro en 18 pesos con 89 centavos por litro Por otra parte las m\u00e1s caras las Vendi\u00f3 la marca reto en Guaymas Sonora en 21 pesos con 93 centavos y la franquicia Pemex en San Blas Nayarit en 21 pesos con 80 centavos por litro en la gasolina Premium las m\u00e1s baratas se encontraron con la marca Soriana en Coatzacoalcos Veracruz en 20 pesos con 45 centavos y con la franquicia Pemex en Ciudad Madero Tamaulipas en 20 pesos con 80 centavos por litro por su parte las m\u00e1s caras se detectaron con la marca rendichicas Plus en Hermosillo Sonora en 23 pesos con 19 centavos y con la franquicia Pemex enchila Puebla en 23 pesos con 10 centavos por litro en lo referente al diese los m\u00e1s baratos se ubicaron con la marca sentimientos en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro y con y Google gas en Mazatl\u00e1n Sinaloa ambos en 19 pesos con 99 centavos los m\u00e1s caros se ubicaron con la franquicia Pemex en Compostela Nayarit en 22 pesos con 95 centavos y con la marca arco en Guaymas Sonora en 22 pesos con 89 centavos en el gas LP estacionario el margen de ganancia m\u00e1s alto fue de 5 pesos con 22 centavos ubicado en la estaci\u00f3n de servicio gasera multiregional en tepetlaoxtoc estado de M\u00e9xico con un precio de $15 con 46 centavos por litro el m\u00e1s bajo con un peso con 80 centavos lo tuvo Hilda gas en Apodaca Nuevo Le\u00f3n con un precio de 11 pesos con 83 centavos por litro en el gas en cilindro el indicador de ganancia m\u00e1s alto de 9 pesos con 4 centavos se localiz\u00f3 en la estaci\u00f3n de servicio Flama gas en Azcapotzalco Ciudad de M\u00e9xico con un precio de 28 pesos con 48 centavos por kilo el m\u00e1s bajo con dos pesos con 59 centavos lo tuvo convixa en yera Tamaulipas con un precio de 21 pesos con 56 centavos por kilo en los precios promedio diarios del gas LP al 7 de julio el gas en cilindro promedio de un precio de 25 pesos con 18 centavos por kilo Mientras que el gas estacionario tuvo un precio promedio de 13 pesos con 47 centavos por litro con informaci\u00f3n al 9 de julio en las acciones de verificaci\u00f3n a las estaciones de servicio del gas LP Se informa que Se realizaron 62 visitas el 6% result\u00f3 infraccionado y de los 300 cilindros que fueron verificados e inmovilizaron 47 2 por cuestiones de seguridad y 45 por no dar kilo de a kilo esta semana se\u00f1or presidente corresponde informar sobre las contribuciones que los trabajadores mexicanos migrantes env\u00edan a nuestro pa\u00eds en el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el env\u00edo de las remesas por favor en mayo se registra un m\u00e1ximo hist\u00f3rico de 4.500 no El Mayo se registra un m\u00e1ximo hist\u00f3rico de 4.515 millones de d\u00f3lares el m\u00e1s alto en los \u00faltimos tres a\u00f1os haciendo un acumulado de 19.178 millones de d\u00f3lares solo en el 2021 esto refleja una aumento del 43.1% con respecto al 2018 del 36.1% en relaci\u00f3n al 2019 y del 31% frente al 2020 con precios y tipo de cambio al 5 de Julio con un precio promedio de 350 d\u00f3lares que cada remitente env\u00eda en efectivo tenemos que un link permanece como la mejor mejor opci\u00f3n al pagar 6.965 pesos a un tipo de cambio promedio de 19 pesos con 90 centavos por d\u00f3lar sin cobrar comisi\u00f3n Western Union contin\u00faa haciendo la peor opci\u00f3n pagando 6.578 pesos con 58 centavos a un tipo de cambio de 19.25 centavos por d\u00f3lar y una comisi\u00f3n de 8 d\u00f3lares la mejor opci\u00f3n para dep\u00f3sito a cuenta es un link Que pag\u00f3 $6,965 a un tipo de cambio de 19 pesos con 90 centavos por d\u00f3lar sin cobrar comisi\u00f3n la peor opci\u00f3n resulta nuevamente pangea Money transfer Que pag\u00f3 $6,673 pesos con 27 centavos a un tipo de cambio de 19 pesos con 34 centavos por d\u00f3lar y una comisi\u00f3n de 4 d\u00f3lares con 95 centavos se mantiene Telecom como el receptor que tiene la mayor cobertura en 1.217 municipios del pa\u00eds y Oxxo El que tiene m\u00e1s sucursales con 19.146 en 1040 municipios es muy importante que los proveedores de servicios cosas lleguen a las zonas m\u00e1s remotas es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente vamos a los v\u00eddeos sobre las obras la secretar\u00eda de la defensa nacional informa los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional Felipe \u00c1ngeles al 12 de julio de 2021 en la torre de control y servicios de extinci\u00f3n de incendios comienza la preparaci\u00f3n para el descenso y desmontaje de Torre gr\u00faa adem\u00e1s se contin\u00faan trabajos de ajuste de detalles de soldadura en cajones de mu\u00f1ones de los bastidores iluminados de la torre de control en el estacionamiento y terminal intermodal de transporte terrestre se efect\u00faa la colocaci\u00f3n de muros resajero sobre pretil la colocaci\u00f3n de sistema de tierras en el s\u00f3tano 1 y el tendido de tuber\u00eda para la instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica de sanitarios del estacionamiento para empleados en la terminal de combustibles y redes distribuci\u00f3n se realiza la soldadura del Tercer anillo as\u00ed como el habilitado y armado de acero en los a fondo y muros en caja de aislamiento secundaria en las redes el\u00e9ctricas voz y datos se Ejecutan pruebas de alta potencia en cableado en tableros de control y de funcionamiento tanto en de maniobras como en el generador de emergencia de la caseta planta diesel adem\u00e1s de la aplicaci\u00f3n de impermeabilizante en losa de azotea en las redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales se realizan trabajos de relleno para nivelaci\u00f3n y se contin\u00faa con los trabajos de trazo en \u00e1reas verdes y jardineras a la fecha se han generado 102.742 empleos civiles faltan 259 d\u00edas de construcci\u00f3n Avance en la construcci\u00f3n de la nueva refiner\u00eda de dos bocas es 9 de julio y estamos en la maniobra del separador de condensados de la planta reformadora este equipo lleg\u00f3 de Corea y otros 25 m\u00e1s que ya est\u00e1n arribando en el \u00e1rea de plantas qu\u00edmicas de refinaci\u00f3n contin\u00faa el arribo y montaje de equipos de la nueva refiner\u00eda esta semana se llev\u00f3 a cabo la instalaci\u00f3n de un tambor de condensado aceitoso de alta presi\u00f3n en la planta reformadora junto con un equipo receptor de aire en la planta hidro tratadora de gas\u00f3leos se realiz\u00f3 tambi\u00e9n el montaje de un equipo acumulador el aire y se espera el arribo de 18 equipos m\u00e1s provenientes de Corea del Sur que ya est\u00e1n en territorio mexicano y se trasladan a Tabasco desde el puerto de Manzanillo se realiza el vaciado de concreto en el regenerador de la planta catal\u00edtica con 750 metros c\u00fabicos y avanzan la cimentaciones superficiales de subestaciones el\u00e9ctricas y cuartos de control sat\u00e9lite adem\u00e1s de la cimentaci\u00f3n del depurador de gas de relevos ha comenzado el montaje de los perfiles estructurales del rack Central de integraci\u00f3n y contin\u00faa la instalaci\u00f3n de estructura met\u00e1lica de los racks de tuber\u00edas principales en el sitio as\u00ed como la fabricaci\u00f3n de la estructura para el paquete 1 en talleres de Guadalajara en el \u00e1rea de generaci\u00f3n de Electricidad se inici\u00f3 con las inclusiones para la cimentaci\u00f3n de las bases de los tres Turbo generadores que producir\u00e1n 360 megawatts que dar\u00e1n servicio de electricidad a la refiner\u00eda en el \u00e1rea de almacenamiento se trabaja la obra mec\u00e1nica de 49 tanques verticales en los cuales se instalan domos cubiertas met\u00e1licas tuber\u00edas accesorios y bordes de diques en tanques esf\u00e9ricos se trabaja en obra mec\u00e1nica y soldadura en la colocaci\u00f3n de polos hemisferios y gajos de Ecuador en el \u00e1rea de edificios contin\u00faan los trabajos de acabado interno y Obra negra en laboratorios contra incendio cuarto de control central y telecomunicaciones avanzan los tres frentes de las bardas perimetrales enrejado frontal enrejado de parrilla de Irving al borde del r\u00edo seco y barda de bloque y concreto en el \u00e1rea de almacenamiento en el avance del gasoducto se inici\u00f3 con la perforaci\u00f3n direccional empera 10-9 para introducci\u00f3n de 600 metros de tuber\u00eda de 24 pulgadas y con respecto al acueducto se tiene un avance de 1.200 metros de tuber\u00eda instalada dentro del predio en materia de sustentabilidad contin\u00faa el cultivo de plantas de ornato en el vivero para su traslado a las \u00e1reas verdes de la refiner\u00eda [Aplausos] tren Maya reporte de avances semana 38 de 157 en el tramo 1 avanzamos con las actividades de acopio de durmiente y los trabajos de drenaje longitudinales excavaci\u00f3n y construcci\u00f3n de cunetas en el tramo 2 progresamos en la formaci\u00f3n y la colocaci\u00f3n de geotextil sobre el pedrapl\u00e9n instalado en el tramo 3 continuamos la construcci\u00f3n de pasos vehiculares y el desmantelamiento de la v\u00eda existente en el tramo 4 seguimos con los trabajos preliminares de desmonte y de espalme y avanzamos en la construcci\u00f3n de cunetas traslado de rieles en el mes de mayo empezamos a recibir Los Rieles del tren Maya hasta hoy hemos recibido 15.493 toneladas que se utilizar\u00e1n para la construcci\u00f3n del nuevo sistema ferroviario la log\u00edstica de transportaci\u00f3n Inicia con el forjado del riel Posteriormente se traslada al puerto de arriba ya trasladado inicia el proceso de acopio los sitios son preparados para la llegada de Los Rieles con trabajos de terracer\u00eda y riego de sello para proteger el paso de los veh\u00edculos el primer embarque lleg\u00f3 desde Estados Unidos al puerto de Coatzacoalcos Veracruz con las primeras 4.833 toneladas para el tramo 1 el segundo cargamento lleg\u00f3 a Puerto Progreso Yucat\u00e1n el 17 de mayo a bordo del buque aa.l procedente de Fun cheng china con un embarque de 70005 toneladas de riel para el tramo 2 el tercer cargamento arrib\u00f3 en Puerto Progreso procedente de Jap\u00f3n con un total de 3.655.56 toneladas que ser\u00e1n para el tramo 3 la llegada de rieles para el tramo 4 y para el tramo 5 ser\u00e1n a finales del mes de julio en Puerto Progreso con un total de 7000 toneladas para cada uno Los Rieles adquiridos para tren Maya cuentan con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de calidad internacional al d\u00eda de hoy el tren Maya ha generado 70,48 empleos en los primeros cuatro tramos el tren Maya avanza reporte semanal tramo 1 36 kil\u00f3metros avance la fecha 99.9% talleres y cocheras se instal\u00f3 la cabina y el equipo de sopleteado para mantenimiento de los trenes cuenta con fosa tolvas y ductos conectados a sopladores para realizar la limpieza del material rodante de acuerdo con las necesidades del servicio y las condiciones clim\u00e1ticas este equipo recolecta los polvos adheridos a la parte inferior de los trenes y cuenta con filtros y silenciadores que previenen la contaminaci\u00f3n obras inducidas en coordinaci\u00f3n con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se instalaron los aparta rayos frente a las calles de enriqueta y federaci\u00f3n Sobre la avenida Las Torres para permitir al personal de CFE realizar las pruebas correspondientes a estos elementos viaducto 2 kil\u00f3metro 29 una vez colocada la v\u00eda se cuelan los plitos centrales para seguridad de la operaci\u00f3n de los trenes en esta \u00e9poca el concreto fresco se cubre con polietileno para protegerlo de las lluvias viaducto 4 los topes s\u00edsmicos se a las columnas mediante cables de acero de preesfuerzo que luego son tensados con gatos hidr\u00e1ulicos para garantizar el cumplimiento de su funci\u00f3n estructural tramo 3 17 kil\u00f3metros avance la fecha 52.8 carretera federal se colocaron los cuatro p\u00f3rticos prefabricados de este frente sobre estos elementos se colocar\u00e1n trabes prefabricadas de concreto y la primer celos\u00eda de acero para cruzar los dos cuerpos de la autopista M\u00e9xico Toluca frente 9 tercer cruce de autopista se coloc\u00f3 el primer p\u00f3rtico de concreto prefabricado en este frente el montaje se realiz\u00f3 en horario nocturno como se ha establecido para este tramo con objeto de minimizar las afectaciones a los usuarios de la autopista Arteaga y Salazar se tendi\u00f3 la carpeta asf\u00e1ltica del nuevo paso vehicular dando continuidad a los niveles de rodamiento de la vialidad existente para Pr\u00f3ximamente iniciar con excavaci\u00f3n que permitir\u00e1 el paso del tren Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes [M\u00fasica] la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa los avances del proyecto ecol\u00f3gico lago de Texcoco conservaci\u00f3n y mantenimiento del Lago Nabor Carrillo contin\u00faa los trabajos de dragado de succi\u00f3n en la zona sur del Lago navor Carrillo as\u00ed como la fina y la conformaci\u00f3n de taludes de la zona sureste se realizan trabajos para la conformaci\u00f3n de taludes en la zona noroeste y la identificaci\u00f3n de especies de flora y fauna nativas avance levantamiento topogr\u00e1fico de la periferia adem\u00e1s de la conformaci\u00f3n y renivalaci\u00f3n de Tezontle del bordo en la zona noroeste Ci\u00e9nega de San Juan fase 2 se realiza el trazo y nivelaci\u00f3n de terreno contin\u00faan los trabajos de despalme de capa vegetal as\u00ed como el suministro y colocaci\u00f3n de geotextil y geomaya en los bordes perimetrales se realiza la conformaci\u00f3n de terraplenes vivero contin\u00faa la colocaci\u00f3n de celos\u00eda y se encuentra en el proceso de la construcci\u00f3n de la escalera estructural se realizan pruebas y restituci\u00f3n de las luminarias perimetrales juntos avanzamos en la recuperaci\u00f3n de esta \u00e1rea natural para promover el bienestar social y la riqueza Ambiental de la regi\u00f3n con agua de acuerdo vamos abrimos para preguntas antes informar que vamos a llevar a cabo a las 10:30 de la ma\u00f1ana una reuni\u00f3n de El gabinete de gobierno Estatal Federal para evaluar el avance del programa de apoyo a los afectados por las inundaciones esta reuni\u00f3n va a ser a las 10:30 como ustedes saben ya hay un plan que se est\u00e1 aplicando que incluye desde la entrega de enseres para reponer a las familias lo que perdieron durante la inundaci\u00f3n hasta el dragado de r\u00edos la construcci\u00f3n de gordos el control de la prensa de la prensa pe\u00f1itas todo esto para proteger a Tabasco y evitar una nueva inundaci\u00f3n atendiendo a Los afectados hicimos ese compromiso se ha avanzado nos tuvimos que detener por la veda electoral pero como ya pasaron las elecciones de nuevo estamos llevando a cabo acciones para concluir con este plan lo m\u00e1s pronto posible estar preparados para antes de las lluvias antes de septiembre de octubre que son los meses m\u00e1s dif\u00edciles en cuanto a tormentas Huracanes lluvias que provocan inundaciones Entonces vamos a abrir ahora para preguntas y para respuestas Gracias Presidente buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos primero preguntarle sobre estas protestas en Cuba del d\u00eda de ayer estas hist\u00f3ricas protestas que se dan despu\u00e9s de d\u00e9cadas en contra del gobierno entre otras cosas por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y la respuesta del gobierno ante la pandemia Bueno yo este sostengo que debemos guiarnos siempre por los principios de pol\u00edtica exterior que establece el art\u00edculo 89 de nuestra constituci\u00f3n no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de los pueblos soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y garantizar los Derechos Humanos quiero expresar mi solidaridad con el pueblo cubano creo que debe buscarse una salida mediante el di\u00e1logo sin el uso de la fuerza sin la confrontaci\u00f3n sin la violencia y tienen que ser los cubanos los que decidan porque Cuba es un pa\u00eds libre independiente y soberano no debe de haber intervencionismo no debe de utilizarse la situaci\u00f3n de salud del pueblo de Cuba con fines pol\u00edticos eso debe quedar de lado nada de politizaci\u00f3n de campa\u00f1as medi\u00e1ticas que ya se est\u00e1n dando a nivel mundial hay muchos pa\u00edses con problemas en Am\u00e9rica Latina en el Caribe no es solo el caso de Cuba sin embargo llama la atenci\u00f3n que ha habido un despliegue informativo inusual Desde luego promovido por quienes no est\u00e1n de acuerdo con las pol\u00edticas del gobierno de Cuba es obvio no hay que politizar el asunto y no hay que utilizar de bandera el apoyo humanitario para interferir en asuntos que solo corresponden resolver a los cubanos nosotros vamos a estar pendientes y dispuestos a ayudar al pueblo hermano de Cuba como presidente con apoyo humanitario sin ninguna tendencia o sesgo pol\u00edtico M\u00e9xico siempre ha sido solidario con Cuba y con todos los pueblos del mundo si el gobierno de Cuba lo considera necesario y su pueblo as\u00ed lo demanda el gobierno de M\u00e9xico podr\u00eda ayudar con medicamentos con vacunas con lo que se requiera con comida tambi\u00e9n presente y con comida porque la salud y la alimentaci\u00f3n son derechos humanos fundamentales el manejo pol\u00edtico intervencionista que se le est\u00e1 queriendo dar a este asunto la verdad es que si se quisiera ayudar a Cuba lo primero que se deber\u00eda hacer es suspender el bloqueo a Cuba como lo est\u00e1n solicitando la mayor\u00eda de los pa\u00edses del mundo eso ser\u00eda un gesto verdaderamente humanitario ning\u00fan pa\u00eds del mundo debe ser cercado bloqueado Eso es lo m\u00e1s contrario que puede haber a los Derechos Humanos no se puede crear un ser como aislar a todo un pueblo por razones pol\u00edticas y por cualquier raz\u00f3n Nadie puede nadie tiene derecho a tomar esas decisiones que afectan a los pueblos vamos a esperar C\u00f3mo se siguen presentando las cosas le voy a pedir al secretario de relaciones exteriores Marcelo ebrard que est\u00e9 pendiente que si es necesario si lo solicita el gobierno de Cuba que se busque una relaci\u00f3n que se establezca una comunicaci\u00f3n un puente para ayudar al pueblo de Cuba y respetuosamente de exhortar a todos a que no se opte por el uso de la fuerza por la violencia que resuelvan los cubanos estos asuntos por la v\u00eda pac\u00edfica y expresarles nuestra solidaridad al pueblo de Cuba con toda Claridad sin titubeos nosotros no podemos olvidar lo que Cuba ha hecho por M\u00e9xico y no podemos olvidar de que somos pueblos hermanos y un llamado reiterado a que no intervengan gobiernos grupos de intereses creados en la situaci\u00f3n interna de Cuba que se respete el autodeterminaci\u00f3n del pueblo cubano que sean ellos los que enfrenten sus asuntos de manera pac\u00edfica pero que no haya intervencionismo usted ve la mano de pa\u00edses extranjeros en las protestas que est\u00e1n interviniendo por ejemplo ayer vi un mensaje en redes sociales de un grupo que se llama art\u00edculo 19 que es una asociaci\u00f3n period\u00edstica financiada en M\u00e9xico por el gobierno de Estados Unidos por la Embajada de Estados Unidos de ayer casualmente de esa organizaci\u00f3n que ya hemos denunciado nosotros en esta conferencia sac\u00f3 una foto Y esto es solo una muestra de lo que hicieron a nivel mundial de la gran difusi\u00f3n de quienes no est\u00e1n de acuerdo con el gobierno de Cuba les voy a poner la imagen para que tambi\u00e9n la gente tenga informaci\u00f3n en M\u00e9xico miren voy a leer lo que dice el mensaje eso hace ayer esta agencia de noticias este grupo de informaci\u00f3n se ha caracterizado por atacarnos a nosotros y Ya dimos a conocer pruebas de que reciben dinero de la Embajada de Estados Unidos Y ayer publican esto expresan art\u00edculo 19 rechaza el llamado a la confrontaci\u00f3n hecha por d\u00edas canel presidente de Cuba en abierto desacato a los est\u00e1ndares Internacionales de los Derechos a la manifestaci\u00f3n y libre expresi\u00f3n poniendo en riesgo a las personas manifestantes primero Qui\u00e9nes son ellos para hacer estos juicios como una organizaci\u00f3n Un gobierno se sit\u00faa por encima de todos y Define una postura pol\u00edtica adem\u00e1s si tiene que ver con el periodismo si tiene que ver con la informaci\u00f3n que se debe de transmitir con objetividad con profesionalismo sin sesgos no de manera tendenciosa pues miren Esto es lo que aparece como imagen del texto y resulta que la imagen no es de La Habana es creo de Egipto un montaje esto no la mentira no La mentira es reaccionaria la verdad es revolucionaria y deseamos de todo coraz\u00f3n que las cosas se resuelvan en paz en Cuba y con respecto a la independencia a la soberan\u00eda del pueblo cubano sobre este tema presidente y ahora que que mencionaba este tweet qu\u00e9 opina sobre lo que el presidente de Cuba areng\u00f3 el d\u00eda de ayer a los cubanos a salir a las calles a defender lo que \u00e9l llam\u00f3 la revoluci\u00f3n esto es correcto desde su punto de vista eso es este un asunto de pol\u00edtica interna de Cuba yo lo que deseo y lo digo con sinceridad es que no haya confrontaci\u00f3n no haya violencia y que sin injerencias del extranjero los cubanos resuelvan sus discrepancias Y si el problema se origina por la falta de alimentos y de atenci\u00f3n m\u00e9dica y de vacunas hay dos maneras de resolver una cancelando el bloqueo que es injusto e humanitario primero y segundo que los pa\u00edses del Mundo ayuden a Cuba de manera humanitaria sin fines pol\u00edticos como estar\u00edamos dispuestos a hacerlo nosotros si ellos lo solicitan pueden contar con nosotros estamos dispuestos a enviar alimentos y estamos dispuestos enviar vacunas y medicinas porque tambi\u00e9n quiero que quede claro y de manifiesto de que cuando nosotros recientemente tuvimos un agravamiento de la pandemia y no ten\u00edamos m\u00e9dicos para atender a enfermos de hablamos al gobierno de Cuba y nos enviaron m\u00e9dicos y enfermeras cientos de m\u00e9dicos que salvaron vidas en nuestro pa\u00eds entonces Amor con amor se paga como dec\u00eda Jos\u00e9 Mart\u00ed siempre nosotros vamos a ser solidario con Cuba y con todos los pueblos del mundo esa es nuestra pol\u00edtica exterior presidente si me permite en un segundo tema el d\u00eda de hoy se da a conocer que en lo que va de su administraci\u00f3n al menos 56 activistas han sido asesinados de medio ambiente de derechos humanos y que las organizaciones algunas organizaciones civiles consideran que es uno de los pa\u00edses m\u00e1s letales para defender los derechos humanos en el mundo qu\u00e9 opinas sobre sobre este tema qu\u00e9 diagn\u00f3stico tiene sobre eso este propaganda de nuestros adversarios difundida por el reforma tu peri\u00f3dico no por ti sino por los directivos el reforma pero no considera que es grave esta situaci\u00f3n presidente nosotros estamos haciendo nuestro trabajo y tu peri\u00f3dico que es un bolet\u00edn de El conservadurismo en M\u00e9xico todos los d\u00edas como nunca se dedica a atacarnos entonces muchas notas de tu peri\u00f3dico son inventadas pero es un ataque contabilizar el n\u00famero de activistas que han asesinado presidente Es que este se contabiliza todo con la aplicaci\u00f3n de la m\u00e1xima del ampa de la pol\u00edtica y del periodismo que la calumnia cuando no Mancha tizna esa es la l\u00ednea editorial del reforma es un peri\u00f3dico que defiende a Salinas de Gortari que defiende a los que saquearon del pa\u00eds y est\u00e1n en contra de nosotros Porque no quieren la transformaci\u00f3n Entonces lo tengo que decir porque si no no se entiende cuando te di la palabra porque yo siempre digo lo que pienso sab\u00eda que me ibas a preguntar de lo de Cuba porque el peri\u00f3dico Reforma es parte de esa campa\u00f1a en contra del gobierno de Cuba pero tienes todo el derecho a preguntar y adem\u00e1s mereces todo nuestro respeto inclusive tu peri\u00f3dico porque nosotros no vamos a limitar la libertad de expresi\u00f3n si ejercemos nuestro derecho de r\u00e9plica porque si no nos destruyen pol\u00edticamente hablando presidente s\u00f3lo informamos en este caso es un tema muy particular que es la pregunta que le hice sobre el n\u00famero de muertos activistas que han sido asesinados Solamente le preguntaban todos los fallecimientos y luchamos para que esto no suceda y trabajamos todos los d\u00edas para salvar vidas es una entrega total a la causa de la justicia y a proteger la vida de los mexicanos no est\u00e1 fallando el mecanismo de protecci\u00f3n a los activistas a los defensores de Derechos Humanos no este estamos trabajando con ese prop\u00f3sito de todas formas le vamos a pedir a Alejandro Encinas que hoy d\u00e9 a conocer un informe aunque ya ma\u00f1ana ustedes no van a sacar nada pero de todas maneras este y Alejandro presente un informe y vemos una respuesta a lo que est\u00e1s preguntando Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas Julio Romero del chapucero de Nacho Rodr\u00edguez la pregunta sobre el tren maya para ver si Habr\u00eda alguna oportunidad para que el tren tuviera una estaci\u00f3n en Villahermosa teniendo Claro que en la capital de Tabasco tiene una mejor conexi\u00f3n a\u00e9rea que Palenque si no ser\u00eda id\u00f3neo construir un nuevo ramal que pasara por la Carretera Federal Pues s\u00ed ser\u00eda nada m\u00e1s que ya no nos har\u00eda tiempo a nosotros van a quedar este proyectos de ampliaci\u00f3n del tren maya pero para el futuro nosotros tenemos que terminar a finales del 2023 la construcci\u00f3n de toda la v\u00eda y vamos a empezar a finales del 23 a recibir ya los trenes para iniciar la operaci\u00f3n de El tren maya en el primer trimestre del 24 porque yo termino y lo decide as\u00ed la gente y si lo permite el creador y la naturaleza termin\u00f3 a finales de septiembre del 24 Entonces quiero dejar operando el tren maya de Palenque a Esc\u00e1rcega Campeche M\u00e9rida Canc\u00fan Tulum de regreso a Chetumal calakmul Y otras veces c\u00e1rcelgas son 1500 kil\u00f3metros este fin de semana fuimos a supervisar los trabajos es una gran obra lleva mucho trabajo al grado de que no hay los camiones de Volteo que necesita la obra no estamos implementando un programa de apoyo a transportistas para otorgarles cr\u00e9ditos que puedan comprar sus unidades porque hay mucho trabajo de acarreo de material en todo el tramo de los 1500 kil\u00f3metros del tren Maya Pero adem\u00e1s de los terraplenes y de durmientes y de Los Rieles que ya est\u00e1n llegando y de los nuevos trenes que van a empezar a construirse en ciudad Sahag\u00fan Hidalgo por las empresas de Bombardier y alt son es una compra de trenes de 36 mil millones de pesos que esto va a generar tambi\u00e9n en Hidalgo muchos empleos Adem\u00e1s de eso hay que hacer las estaciones Entonces es bastante el trabajo en el caso de las estaciones pues se tiene que considerar lo b\u00e1sico pero van a quedar espacios para el desarrollo futuro lo mismo en esta posibilidad de hacer el tramo Palenque Villahermosa que Ser\u00edan como 130 kil\u00f3metros 140 kil\u00f3metros pero eso ya a los que vengan yo lo que deseo es que terminemos Que no quede inconclusa Esta obra ni ninguna obra en el caso de Tabasco se va a terminar el a\u00f1o pr\u00f3ximo la refiner\u00eda tenemos que hacer tambi\u00e9n un ramal del tren de estaci\u00f3n chontalpa a dos bocas s\u00ed vamos a rehabilitar Y esto es importante el tren de Palenque a Coatzacoalcos el tren del sureste se va a rehabilitar completamente y va a servir para carga y pasajeros y luego ah\u00ed ya se conecta con el tren del istmo de Coatzacoalcos a Salina Cruz y vamos tambi\u00e9n a terminar vamos a rehabilitar la v\u00eda f\u00e9rrea de Ixtepec a Tapachula tambi\u00e9n tren de carga y pasajero eso es lo que se est\u00e1 haciendo Y es a lo que nos estamos comprometiendo en un segundo tema sobre el caso de Israel Vallarta y Mary S\u00e1enz el d\u00eda de hoy comparece el periodista Loret de Mola y ayer trascendi\u00f3 incluso la renuncia del vicepresidente Leopoldo G\u00f3mez no s\u00e9 si tiene alguna informaci\u00f3n o alguna aseveraci\u00f3n al respecto Pues nada este Loret es de el grupo como reforma que no nos este quieren que nos atacan constantemente pertenecen al bloque conservador que este desean El regreso al antiguo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias y de privilegios Entonces no solo es el reforma es el universal son estaciones de radio de televisi\u00f3n yo no imagin\u00e9 confieso que fuese tanto el bombardeo de los medios en contra de nosotros tengo un instinto certero que me permite pues imaginar y ya llevo tiempo en estos menesteres Pero cuando vi los datos del INE sobre C\u00f3mo se comportaron los medios durante la elecci\u00f3n pasada la verdad me sorprendi\u00f3 porque fue m\u00e1s de lo que imaginaba mucho m\u00e1s hasta me gustar\u00eda que volvi\u00e9ramos a poner el informe del INE Es que la verdad es algo escandaloso totalmente antidemocr\u00e1tico inequitativo lo que se demuestra es una prensa o el predominio de una prensa tendenciosa sin \u00e9tica antidemocr\u00e1tica con rosas excepciones pero es una situaci\u00f3n realmente sorprendente Y todav\u00eda dicen que no hay libertad nunca hab\u00eda habido tantas libertades como ahora no se atacaba tanto al presidente como ahora hab\u00eda despu\u00e9s de los ataques al presidente Madero que hicieron historia yo creo que desde entonces no se atacaba tanto a un presidente como ahora porque durante todo el periodo por revolucionario hab\u00eda una regla de oro no se pod\u00eda atacar a tres instituciones no se pod\u00eda atacar a la Virgen de Guadalupe que es lo que se conserva para bien que es un s\u00edmbolo nacional dos no se pod\u00eda atacar al presidente eso ya tr\u00e1nsito y lo tercero no se pod\u00eda atacar al ej\u00e9rcito ya tambi\u00e9n eso no aplica se acuerdan que un due\u00f1o de un medio de informaci\u00f3n de una televisora lleg\u00f3 a decir que esa empresa de comunicaci\u00f3n o ellos eran Soldados del presidente as\u00ed eran las cosas antes pero de repente hay una Rebeli\u00f3n y empiezan hasta insultar al presidente los que antes actuaban con servilismo se sienten con la arrogancia de actuar con libertad insultan al presidente como Aguilar camino Oh krause que me apoda Mes\u00edas tropical lo repito aqu\u00ed en mi tierra en mi agua porque tengo en el fondo esa ceibas Miren qu\u00e9 belleza La Ceiba es \u00e1rbol sagrado para los mayas significaba la fertilidad del suelo y el sost\u00e9n del cielo bell\u00edsimo este lugar entonces lo de Loret es parte de esto que estoy planteando y lo de Leopoldo G\u00f3mez A lo mejor es porque se fusion\u00f3 Televisa con Univisi\u00f3n y le\u00ed que Leopoldo G\u00f3mez va a ser el jefe de noticias de las dos empresas a lo mejor me equivoco Pero creo que es por eso en Una \u00faltima pregunta presidente Qu\u00e9 pasa con la vacunaci\u00f3n en Tabasco hace aproximadamente un mes ha visto se ha visto detenido un poco la vacunaci\u00f3n y a palabra expresa del gobernador se habr\u00eda rechazado la vacuna cancino Quer\u00edamos saber si hab\u00eda otros este estados que han rechazado la vacuna cancino o y sobre todo igual como va El Avance en Tabasco y Chiapas pues se han entregado como aqu\u00ed se inform\u00f3 m\u00e1s de un mill\u00f3n de dosis en Tabasco y va bien el plan de vacunaci\u00f3n celebro que a\u00fan con m\u00e1s contagios porque ese es un asunto nacional est\u00e1n habiendo contagios sobre todo en j\u00f3venes de esa es la constante nacional los j\u00f3venes que aprovecho para decirles que se moderen que nos ayuden no se trata de que se encierren prohibido prohibir pero que se cuiden porque ahora son los m\u00e1s susceptibles a contagiarse y as\u00ed est\u00e1 sucediendo en todo el pa\u00eds que no se conf\u00eden porque tambi\u00e9n todo mundo ya est\u00e1 informado y sabe que si se es joven este se tiene m\u00e1s defensa y es menos probable de que hayan decesos eso ya se sabe pero que se acuerden que s\u00ed contagian a otros y aqu\u00ed aprovecho para de nuevo hacer un llamado a la gente mayor a los que se quedaron sin ser vacunados por alguna raz\u00f3n que este cambian de parecer y se vacunen est\u00e1 demostrado de que si se tiene la vacuna hay muy pocas muy pocas posibilidades de contagio y sobre todo muy pocas que es lo m\u00e1s importante situaciones graves que puedan llevar al fallecimiento de las personas entonces qui\u00e9n es desgraciadamente Lamentablemente est\u00e1n perdiendo la vida la mayor\u00eda no est\u00e1n vacunados el que est\u00e1 vacunado est\u00e1 m\u00e1s protegido Entonces los que se quedaron por alguna raz\u00f3n sin vacuna y son gente mayor todav\u00eda es tiempo para vacunarse y tambi\u00e9n aunque no sea gente mayor y eso lo est\u00e1bamos hablando con Ad\u00e1n y \u00e9l coincide los que tienen alguna enfermedad cr\u00f3nica deben de ser vacunados ya vamos a establecer en Tabasco este plan especial para que aunque sean de 18 a\u00f1os de 20 a\u00f1os de 25 de 30 pero que tengan este alguna enfermedad cr\u00f3nica hipertensi\u00f3n diabetes obesidad que sean atendidos y va muy bien el plan de vacunaci\u00f3n me da mucho gusto que este pues ya no est\u00e9 la situaci\u00f3n de antes porque se perdieron muchas vidas en Tabasco paisanas paisanos amigos que los vamos a recordar siempre Ahora siguen habiendo defunciones pero ya son pocas con relaci\u00f3n a lo que se padeci\u00f3 en Tabasco y en el pa\u00eds y quiero aprovechar tambi\u00e9n para decir de que estamos muy contentos con el trabajo que est\u00e1 llevando a cabo Ad\u00e1n Augusto es un muy buen gobernador no se ayuda mucho en mi caso me aligera la carga porque me siento bien representado en Tabasco con lo que las Hola Presidente buenos d\u00edas Gaspar vela de la octava presidente primero preguntarle el viernes pasado se dio a conocer que el ex secretario de econom\u00eda y de Alfonso Guajardo fue vinculado a proceso por el delito de enriquecimiento il\u00edcito El despu\u00e9s sac\u00f3 una carta a trav\u00e9s de sus redes sociales y dice que esto le huele a persecuci\u00f3n pol\u00edtica que le responder\u00eda a usted al ex funcionario no perseguimos a nadie este por razones pol\u00edticas no es mi fuerte la venganza si hay alg\u00fan asunto judicial pues tiene que ver con la fiscal\u00eda y es cosa de aclararlo el que nada debe nada teme por eso no debe de preocuparse si no tiene este nada ilegal si \u00e9l es un agente honesta que se puede preocupar aqu\u00ed hay dos cosas una es la acusaci\u00f3n judicial que se atiende y la otra es la conciencia de cada quien lo m\u00e1s importante es la tranquilidad de conciencia Entonces si \u00e9l tiene tranquila su conciencia pues lo dem\u00e1s es lo de menos esta investigaci\u00f3n o esta vinculaci\u00f3n a procesos se da ra\u00edz de una denuncia de la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica Preg\u00fantale al presidente si usted conoce a cu\u00e1ntos ex secretarios de estado de la Administraci\u00f3n anterior ha denunciado penalmente la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica no tengo el dato exacto y adem\u00e1s no es un asunto que se decide en Presidencia Nosotros hemos dado la instrucci\u00f3n de que no haya corrupci\u00f3n y que no hay impunidad Y que cuando se conoce de un presunto Delito se tiene que denunciar que no debe de ocultarse nada es cero corrupci\u00f3n y cero impunidad sea quien sea si un secretario va y me lleva un expediente sobre un supuesto hecho de corrupci\u00f3n lo que hago es proceda eso es lo que le digo proceda env\u00ede la denuncia donde corresponde porque imag\u00ednense si el presidente de M\u00e9xico Recibe un informe sobre un posible acto de corrupci\u00f3n y le dice al secretario o al subordinado quien sea no te metas en eso d\u00e9jalo ah\u00ed a partir de ese momento ya para el servidor p\u00fablico el presidente se demerit\u00f3 se devalu\u00f3 eso no lo puede hacer un presidente presidente no puede ser reh\u00e9n de nadie Por eso yo desde el principio Bueno desde que tom\u00e9 posici\u00f3n en la c\u00e1mara habl\u00e9 de mis familiares y dije que solo me hac\u00eda cargo de Jes\u00fas Ernesto y eso porque es todav\u00eda menor de edad pero del resto no que cada quien se haga cargo de sus asuntos y asuma su responsabilidad y nosotros no vamos a fallar en nada si por eso es que est\u00e1n tan enojados los conservadores sobre todo los medios bueno los de Mero arriba que son los jefes los machuchones como decimos en Tabasco porque antes se rayaban no pagaban impuestos o se les devolv\u00edan los impuestos hac\u00edan jugosos negocios al Amparo del poder p\u00fablico ellos eran los que mandaban eran los due\u00f1os de M\u00e9xico y desde luego el gobierno estaba subordinado era un gobierno faccioso Un gobierno secuestrado tomado al servicio de una minor\u00eda rapaz ahora no por eso es importante la democracia porque cuando hay democracia es el pueblo El que elige no son los grupos de intereses creados una autoridad que llega despu\u00e9s de ser apoyada respaldada por un grupo de intereses creados cuando ocupa un cargo cualquier cargo va a estar al servicio de quien lo puso y a nosotros qui\u00e9n nos puso el pueblo los ciudadanos entonces a qui\u00e9n tenemos que servir al pueblo es nuestro amo Entonces el enojo es ese para que se entienda bien Y esa c\u00fapula de poder econ\u00f3mico pues tiene tambi\u00e9n el control de la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n y tambi\u00e9n el apoyo de intelectual es org\u00e1nicos no crean ustedes que [M\u00fasica] los intelectuales org\u00e1nicos Aguilar camino a causa nada m\u00e1s los financiaba el gobierno no tambi\u00e9n las grandes empresas los integrantes de grupos de intereses creados tambi\u00e9n es como lo que exist\u00eda en el Porfiriato una c\u00fapula luego los hombres fuertes en cada estado aqu\u00ed en Tabasco don Polo Valenzuela habr\u00e1n mandala ya eran los hombres fuertes tambi\u00e9n los intelectuales org\u00e1nicos los cient\u00edficos y la prensa totalmente alineada porque no hab\u00eda prensa opositora la prensa opositora estaba en el exilio porque no hab\u00eda libertades y no se pod\u00eda ejercer el periodismo los que lo hicieron en ese entonces son h\u00e9roes Daniel Cabrera del hijo de lahuizote y los Flores Mag\u00f3n ellos en Estados Unidos el del Diario del hogar filomeno mata pero les tomaban sus imprentas estaban m\u00e1s tiempo en la c\u00e1rcel que afuera Entonces ese modelo era lo que prevaleci\u00f3 y sobre todo se intensific\u00f3 en el per\u00edodo neoliberal con m\u00e1s sutileza utilizando dinero ya no solo era la mano dura sino la compra de lealtades la compra de conciencias Entonces eso es lo que puedo yo comentarte una pregunta Le puedo hacer una pregunta a la secretaria de seguridad presidente S\u00ed c\u00f3mo no secretaria en agosto del a\u00f1o pasado el entonces secretario de seguridad Alfonso durazo hab\u00eda dado a conocer que 18 funcionarios p\u00fablicos de la dependencia hab\u00edan sido cesados o dados de baja por v\u00ednculos con el ex secretario Garc\u00eda Luna ya despu\u00e9s ya no se supo m\u00e1s finalmente esa cifra en Cu\u00e1ntos qued\u00f3 En cu\u00e1ntos funcionarios vinculados con Garc\u00eda Luna fueron separados de la Secretar\u00eda de Seguridad saber si tiene esta cifra y tambi\u00e9n preguntarle secretaria si en estos momentos hay garant\u00edas de que ya ning\u00fan funcionario de alto nivel en la secretar\u00eda pues est\u00e1 vinculado con ya sea Garc\u00eda Luna o C\u00e1rdenas Palomino secretaria con su permiso se\u00f1or presidente en t\u00e9rminos generales lo que le puedo decir es que estuvimos enterados sobre esta buena acci\u00f3n que hizo el doctor Alfonso durazo y que se contin\u00faa siendo digamos no le puedo decir al 100% que alguien de abajo no haya trabajado con ellos pero de los funcionarios que estaban cercanos al r\u00e9gimen de ninguna manera contin\u00faa ninguno pero no podemos decir que absolutamente Ninguno de los de abajo haya trabajado en ese r\u00e9gimen obviamente se continu\u00f3 haciendo esta revisi\u00f3n constantemente en todos los niveles y en todos los organismos porque hay organismos centralizado y los desconcentrados tambi\u00e9n podr\u00eda posteriormente darnos una cifra un corte con mucho gusto Muchas gracias secretaria Gracias presidente a trav\u00e9s para Tabasco Buenos d\u00edas presidente Bienvenido a Tabasco a prop\u00f3sito de que usted est\u00e1 reconociendo aqu\u00ed al gobernador y usted sabe c\u00f3mo se la gastan los tabasque\u00f1os desde hace meses se est\u00e1 comentando o chismeando que usted podr\u00eda incorporar a su gabinete al gobernador L\u00f3pez Hern\u00e1ndez es existe esta posibilidad Pues s\u00ed s\u00ed existe este pero depende de Ad\u00e1n y adem\u00e1s este de la necesidad que se tiene de contar con un gobernador como Ad\u00e1n pero si existe yo tengo con Ad\u00e1n muy buena relaci\u00f3n nos identificamos bastante y depende de \u00e9l y del pueblo de Tabasco desde luego el presidente ni opini\u00f3n es que a m\u00ed me ayuda mucho el que Ad\u00e1n gobierne el estado me da tranquilidad ya habl\u00e9 que me aligera la carga son 32 entidades federativas y que yo pueda estar seguro de que se va a estar atendiendo a la gente en un estado adem\u00e1s en mi tierra natal entonces es muy importante para m\u00ed pero al mismo tiempo Ad\u00e1n es un cuadro un profesional un buen gobernante una buena persona un hombre \u00edntegro una gente honesta Podr\u00eda tener un buen desempe\u00f1o en el Gobierno Federal en este una secretar\u00eda de estado estado nada m\u00e1s que este donde este se necesitara porque este es trabajador es responsable es honesto es Leal tiene convicciones qu\u00e9 m\u00e1s pero est\u00e1 mejor aqu\u00ed en la Rep\u00fablica del chocolate presidente usted conoce lo que el petr\u00f3leo le ha causado a Tabasco y tambi\u00e9n lo que le ha beneficiado pero una de las cargas que le ha dado petr\u00f3leos mexicanos es que todos los se fuera creen que todos somos y ganamos como petroleros Tabasco est\u00e1 entre los primeros lugares de vida cara en el proyecto que est\u00e1n elaborando de gas y bienestar podr\u00eda incorporarse Tabasco como uno de los primeros estados de la rep\u00fablica que sea beneficiado con ese programa S\u00ed vamos a empezar en la Ciudad de M\u00e9xico con el programa gas bienestar ahora que vimos los precios de los lunes estamos viendo c\u00f3mo se est\u00e1n incrementando y los m\u00e1rgenes de utilidad de las gaseras son muy amplios entonces por eso vamos a tener este programa de distribuir cilindros de gas porque esto va a ayudar mucho a la econom\u00eda popular entonces este ya que me lo est\u00e1s planteando le voy a pedir al director de Pemex que tome en cuenta Tabasco que se cumpla con el compromiso de establecer el sistema de distribuci\u00f3n En la ciudad de M\u00e9xico y luego Tabasco s\u00ed Una \u00faltima pregunta usted ha dicho que si la naturaleza y si la vida le permite y si el proceso de marzo se lo permite concluir a su periodo de septiembre del 2024 tambi\u00e9n ha dicho que despu\u00e9s se ir\u00e1 a vivir a Palenque la pregunta que tambi\u00e9n se hace en Tabasco es que tiene Palenque que no tenga Tabasco para vivir es que es el mismo territorio este no m\u00e1s piensen de que toda esta regi\u00f3n estaba habitada por olmecas primero que es la cultura madre me acaban de entregar un peque\u00f1o hallazgo de una cabeza olmeca de Jade que se encontr\u00f3 en Boca del Cerro Tenosique que pues es al mismo tiempo tambi\u00e9n una regi\u00f3n maya de las grandes ciudades mayas entonces la cultura madres la cultura olmeca y luego la cultura maya todas esas culturas o esas dos grandes culturas florecieron en esta regi\u00f3n no hab\u00edan estos l\u00edmites territoriales de ahora es la misma regi\u00f3n es Comalcalco y es Palenque y es reforma y son los sitios arqueol\u00f3gicos de yachil\u00e1n de Piedras Negras que est\u00e1n a la orilla de los usumacinta es la misma regi\u00f3n Entonces yo here de esa casa de mis padres que ellos vivieron aqu\u00ed mucho tiempo aqu\u00ed nacimos nosotros aqu\u00ed nos creamos Pero al final ellos se fueron a vivir a Palenque primero a la estaci\u00f3n apacan\u00e1 y con esfuerzo fueron adquiriendo ese terreno y al final les quedaron seis hect\u00e1reas y somos seis hermanos y a cada uno nos correspondi\u00f3 una hect\u00e1rea y a m\u00ed por ser el mayor me toc\u00f3 esa superficie y la casa de ellos entonces mi madre sembr\u00f3 \u00e1rboles como estos y ya est\u00e1n grandes yo tambi\u00e9n he seguido sembrando ya no tengo donde plantar porque es muy poca la superficie pero tengo gran variedad de \u00e1rboles ayer que dorm\u00eda ah\u00ed este en la ma\u00f1ana apenas amaneci\u00f3 ya no pod\u00eda seguir durmiendo Adem\u00e1s estoy acostumbrado a levantarme temprano pero eran los cantos de much\u00edsimos p\u00e1jaros calandrias Y de todos los p\u00e1jaros porque tengo Cedros y tengo caoba y tengo Ceiba y tengo macul\u00ed tengo Guayac\u00e1n flamboy\u00e1n tengo los \u00e1rboles flor tengo lim\u00f3n y tengo naranja y pl\u00e1tano y Zapote pero este [M\u00fasica] el que en otras partes se conoce como mamey y tengo el Mamey que es distinto al que se conoce en todos lados como mamey y tengo chicos Zapote y tengo mango y tengo Guaya y tengo nance y tengo \u00e1rboles frutales maderables y llegan las Guacamayas entonces pedirle a mis paisanos no que me permitan eso ya en septiembre si as\u00ed es posible ya me voy a vivir a Palenque voy a jubilarme de la pol\u00edtica Por eso me estoy aplicando a fondo para que avancemos lo m\u00e1s que se pueda estoy ahora ya revisando el borrador de un libro que voy a publicar a finales de agosto ya estoy en la revisi\u00f3n final y ah\u00ed hablo de que ya considero que estamos sentando las bases de la transformaci\u00f3n porque ya hay cosas que no van a poder echar para atr\u00e1s no van a poder por ejemplo dejar de apoyar a los adultos mayores con las pensiones porque ya se elev\u00f3 a Rango constitucional y no solo es que est\u00e9n a constituci\u00f3n como un derecho sino ya la gente no va a permitir un retroceso la pensi\u00f3n adulto mayor ya queda la pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad ya queda como derecho las becas para estudiantes pobres Ya queda como un derecho la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos gratuitos queda como un derecho constitucional y as\u00ed otras cosas pero lo m\u00e1s importante de todo es que consideramos que se Est\u00e1 avanzando mucho en el cambio de mentalidad Y eso es lo verdaderamente Irreversible porque cuando cambia la mentalidad cambia todo entonces ya hemos avanzado bastante Y adem\u00e1s lo hicimos enfrentando la pandemia porque llevo dos a\u00f1os seis meses y llevamos m\u00e1s de un a\u00f1o con pandemia y a\u00fan as\u00ed en una situaci\u00f3n la verdad muy dif\u00edcil muy triste estamos saliendo porque no nos desviamos atendimos el problema de la pandemia lo atendimos bien y llevamos a cabo el proceso de transformaci\u00f3n no nos detuvimos Entonces eso nos ha permitido avanzar por eso tambi\u00e9n la gente no perdi\u00f3 la fe a pesar del sufrimiento la gente tiene fe en el porvenir Y eso es muy importante y ya lo que falta es consolidar lo que se ha avanzado terminar obras y entregarle a estafeta Y eso es otra cosa tambi\u00e9n que me tiene tranquilo hay muchos mujeres y hombres para el relevo hay este muchos todos los que est\u00e1n en el gabinete este gobernadores todos tienen posibilidad dirigentes parlamentarios todos todos todos todos todos tienen posibilidad ahora s\u00ed que ya no hay tapados Yo soy el destapador y mi corcholata favorita va a ser la del pueblo Esa es la regla la gente va a decidir en su momento en forma libre democr\u00e1tica qui\u00e9n debe representarnos en lo que corresponde al movimiento progresista liberal con dimensi\u00f3n social Pero eso en su momento no es un equipo de trabajo ya nos vamos eh ya ya ya ya ya ya ya ya nos vamos porque es chamito S\u00ed este son empanadas de ya saben qui\u00e9n este tostones todo rajas este tamalitos de chipil\u00edn este una un chocolate que s\u00f3lo se se toma aqu\u00ed Entonces ya vamos a la reuni\u00f3n ah\u00ed vamos a hablar de eso me dio mucho gusto verles a quienes nos conocemos desde hace muchos a\u00f1os a V\u00edctor todos ustedes con todo mi cari\u00f1o y este y los que se nos adelantaron mi querido amigo compa\u00f1ero Alberto P\u00e9rez Mendoza precursor de este movimiento y a muchos otros s\u00e1bados imag\u00ednense s\u00ed a Bartolo a Isa\u00edas todos afronta gran pintor un gran pintor de Tabasco Bueno pues a todos Un abrazo ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:11.008442"
}