{
    "video_id": "ahR9TgF5STs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ahR9TgF5STs/hqdefault_live.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCiPp_JfOzP7r1__3VlKAmGW7ZJqw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ahR9TgF5STs",
    "video_title": "Plan de justicia para el pueblo yaqui, desde Guaymas, Sonora",
    "video_length_seconds": null,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " \u00a1Aaah!",
            "start": 324.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Aaaah!",
            "start": 330.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Aaaah!",
            "start": 336.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Aaaah!",
            "start": 340.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Aaaah!",
            "start": 344.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 408.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 410.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 412.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 414.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 416.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 418.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 420.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 422.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 424.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 426.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 428.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 430.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 432.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 434.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 514.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 516.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy!",
            "start": 518.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1 gota!",
            "start": 520.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenas tardes!",
            "start": 532.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Preside este plan de justicia para el pueblo yaqui!",
            "start": 534.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1El presidente constitucional de los Estados Unidos, mexicano!",
            "start": 536.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Buenas tardes!",
            "start": 540.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " institucional de los Estados",
            "start": 542.0,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " el gobernador constitucional",
            "start": 572.0,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " Alfonso Duraso Monta\u00f1o.",
            "start": 582.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " doctor. El gobernador",
            "start": 586.04,
            "duration": 4.080000000000041
        },
        {
            "text": " El gobernador",
            "start": 590.12,
            "duration": 0.05999999999994543
        },
        {
            "text": " El gobernador tradicional de",
            "start": 590.18,
            "duration": 3.800000000000068
        },
        {
            "text": " El gobernador tradicional de",
            "start": 594.34,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " el secretario de Marina,",
            "start": 597.86,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 601.0600000000001,
            "duration": 4.360000000000014
        },
        {
            "text": " Dur\u00e1n.",
            "start": 605.4200000000001,
            "duration": 3.659999999999968
        },
        {
            "text": " El director general del",
            "start": 609.08,
            "duration": 2.1200000000000045
        },
        {
            "text": " director general del",
            "start": 611.2,
            "duration": 0.05999999999994543
        },
        {
            "text": " director general del Instituto",
            "start": 611.26,
            "duration": 2.0400000000000773
        },
        {
            "text": " Instituto Nacional de los Pueblos",
            "start": 613.3000000000001,
            "duration": 1.9599999999999227
        },
        {
            "text": " Instituto Nacional de los Pueblos",
            "start": 615.26,
            "duration": 0.08000000000004093
        },
        {
            "text": " Instituto Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas, Adelfo",
            "start": 615.34,
            "duration": 2.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Ind\u00edgenas, Adelfo",
            "start": 618.0600000000001,
            "duration": 0.07999999999992724
        },
        {
            "text": " Ind\u00edgenas, Adelfo Regino Montes.",
            "start": 618.14,
            "duration": 3.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de Ordenamiento",
            "start": 621.26,
            "duration": 3.5399999999999636
        },
        {
            "text": " Territorial y Agrario de la",
            "start": 624.8,
            "duration": 1.1399999999999864
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de Desarrollo",
            "start": 625.9399999999999,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " Agrario, Territorial y Urbano,",
            "start": 627.4399999999999,
            "duration": 2.7600000000001046
        },
        {
            "text": " Edna Elena Vega Rangel. Mala",
            "start": 630.2,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " ya que tiene Toma con Yumala,",
            "start": 632.7,
            "duration": 2.5799999999999272
        },
        {
            "text": " Edna Elena Vega Rangel. El",
            "start": 635.28,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " subsecretario de Grezos de la",
            "start": 637.28,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de Hacienda y",
            "start": 638.78,
            "duration": 1.8000000000000682
        },
        {
            "text": " Cr\u00e9dito P\u00fablico, Juan Pablo",
            "start": 640.58,
            "duration": 2.7999999999999545
        },
        {
            "text": " de Bot\u00f3n Falc\u00f3n. Melio",
            "start": 643.38,
            "duration": 1.3999999999999773
        },
        {
            "text": " Tayekame, M\u00e9xico, Ya\u00fad y Mitomac",
            "start": 644.78,
            "duration": 2.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Ane, Juan Pablo de Bot\u00f3n",
            "start": 647.66,
            "duration": 1.3999999999999773
        },
        {
            "text": " Falc\u00f3n. El director general de",
            "start": 649.06,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de Hacienda y",
            "start": 650.56,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Cr\u00e9dito P\u00fablico, Mart\u00ednez",
            "start": 652.52,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Santoyo. El comisionado",
            "start": 654.52,
            "duration": 3.3799999999999955
        },
        {
            "text": " nacional de acuacultura y pesca",
            "start": 657.9,
            "duration": 1.6000000000000227
        },
        {
            "text": " Octavio Almada Palafox.",
            "start": 659.5,
            "duration": 3.699999999999932
        },
        {
            "text": " Octavio Aldama Palafox. El",
            "start": 663.1999999999999,
            "duration": 4.300000000000068
        },
        {
            "text": " subdirector general de",
            "start": 667.5,
            "duration": 1.17999999999995
        },
        {
            "text": " infraestructura hidr\u00e1ulica de la",
            "start": 668.68,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Comisi\u00f3n Nacional del Agua,",
            "start": 670.1999999999999,
            "duration": 1.919999999999959
        },
        {
            "text": " Ar\u00f3n Mastache Mondrag\u00f3n.",
            "start": 672.1199999999999,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Ar\u00f3n Mastache Mondrag\u00f3n. El",
            "start": 675.3199999999999,
            "duration": 3.159999999999968
        },
        {
            "text": " director general del Fideicomiso",
            "start": 678.4799999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n Nacional de",
            "start": 680.5,
            "duration": 2.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Fomento Ejidal, Samuel Pe\u00f1a",
            "start": 682.7,
            "duration": 3.2799999999999727
        },
        {
            "text": " Garza. Ya\u00fad, M\u00e9xico, Pomelio,",
            "start": 685.98,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " Tayekame, Ketimi, Tomac, Ane,",
            "start": 688.48,
            "duration": 1.7000000000000455
        },
        {
            "text": " Samuel Pe\u00f1a Garza. El",
            "start": 690.1800000000001,
            "duration": 1.8399999999999181
        },
        {
            "text": " subdirector general de",
            "start": 692.02,
            "duration": 1.1600000000000819
        },
        {
            "text": " administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n",
            "start": 693.1800000000001,
            "duration": 1.2999999999999545
        },
        {
            "text": " Nacional del Agua, Jos\u00e9 Antonio",
            "start": 694.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Zamora Galloso. Vaya, ya\u00fad,",
            "start": 696.48,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico, Pocetini, Toma, Comyumala,",
            "start": 697.98,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Jos\u00e9 Antonio Zamora Galloso. La",
            "start": 700.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidenta municipal de Guaymas,",
            "start": 702.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Carla C\u00f3rdoba Gonz\u00e1lez. Guayman",
            "start": 705.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gonz\u00e1lez. Carla C\u00f3rdoba",
            "start": 707.52,
            "duration": 1.9800000000000182
        },
        {
            "text": " Gonz\u00e1lez. El segundo gobernador",
            "start": 709.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tradicional de Bican Pueblo,",
            "start": 711.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Atanasio Molina Valenzuela.",
            "start": 713.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Imit\u00f3 Macom, Yumala, Quech\u00e9,",
            "start": 715.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Acovanao, segundo, Pocatecame,",
            "start": 717.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Anastacio Molina, Valenzuela. El",
            "start": 719.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobernador tradicional de Potam,",
            "start": 721.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Claudio Rivera Garc\u00eda. Potapueblo",
            "start": 723.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Betana, Cobanau, Ketimi, Tomac,",
            "start": 725.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ane, Felipe \u00c1lvarez Flores.",
            "start": 727.5,
            "duration": 2.980000000000018
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n est\u00e1 con nosotros el",
            "start": 730.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobernador tradicional de Torin,",
            "start": 732.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Juan Agust\u00edn, Rodrigo \u00c1lvarez",
            "start": 734.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bacasegua. El gobernador",
            "start": 736.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tradicional de Ra\u00fal, Felipe",
            "start": 738.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00c1lvarez Flores. Ra\u00fal, Betana,",
            "start": 740.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ketimi, Tomac, Ane, Felipe",
            "start": 742.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00c1lvarez Flores. El gobernador",
            "start": 744.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tradicional de Wiribis, Leocadio",
            "start": 746.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Molina Vald\u00e9s. Wiribis, Inbetana,",
            "start": 748.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cobanau, Ketimi, Tomac, Comyumala,",
            "start": 750.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Leocadio Molina Vald\u00e9s. El",
            "start": 752.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobernador tradicional de Bel\u00e9n,",
            "start": 754.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Alonso, Abram, \u00c1lvarez, Valencia.",
            "start": 756.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bene, Pocetini, Toma, Comyumala,",
            "start": 758.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Alonso, Abram, \u00c1lvarez, Valencia.",
            "start": 760.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bene, Pocetini, Toma, Comyumala,",
            "start": 762.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Alonso, Abram, \u00c1lvarez, Valencia.",
            "start": 764.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bene, Pueblo, Betana, Ketimi, Tomac,",
            "start": 766.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ane, Alfonso, Abram, \u00c1lvarez,",
            "start": 768.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Valencia. El gobernador",
            "start": 770.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tradicional de Loma de Guamuchil,",
            "start": 772.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Juan Ezequiel, Garc\u00eda,",
            "start": 774.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bacasegua. Coco y Pueblo, Loma",
            "start": 776.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Guamuchil, Juan Ezequiel,",
            "start": 778.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Garc\u00eda, Ketimi, Tomac, Ane.",
            "start": 780.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El gobernador tradicional de Loma",
            "start": 782.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Bacum, Fausto, Ochoa,",
            "start": 784.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Rivera. Loma, Vascon, Betana,",
            "start": 786.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cobanau, Ketimi, Tomac, Comyumala,",
            "start": 788.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Fausto, Ochoa, Rivera.",
            "start": 790.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El secretario de Bican Pueblo,",
            "start": 792.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " On\u00e9simo, Buitimea, Valenzuela.",
            "start": 794.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bican Pueblo, Betana,",
            "start": 796.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ketimi, Tomac, Ane, On\u00e9simo,",
            "start": 798.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buitimea. El secretario de",
            "start": 800.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Potam, Juli\u00e1n Molina,",
            "start": 802.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ram\u00edrez. Potapueblo, Betana,",
            "start": 804.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ketimi, Tomac, Ane, Juli\u00e1n",
            "start": 806.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Molina, Ram\u00edrez. El secretario",
            "start": 808.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Torin, David, Urz\u00faa,",
            "start": 810.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Leyva. Torin, Betana,",
            "start": 812.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ketimi, Tomac, Ane, David,",
            "start": 814.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Urz\u00faa, Leyva,",
            "start": 816.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El secretario de Ra\u00fal,",
            "start": 818.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Betana, J\u00f3faro,",
            "start": 820.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Valenzuela, Ahumada.",
            "start": 822.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ra\u00fal, Betana, J\u00f3faro,",
            "start": 824.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ketimi, Tomac, Ane,",
            "start": 826.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " J\u00f3faro, Valenzuela, Ahumada.",
            "start": 828.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El secretario de Wiribis,",
            "start": 830.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Juan Gregorio, Jaime Le\u00f3n.",
            "start": 832.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " J\u00f3faro, Betana,",
            "start": 834.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Juan Gregorio, Jaime,",
            "start": 836.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ketimi, Tomac, Ane. El secretario",
            "start": 838.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Loma de Guamuchil,",
            "start": 840.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sergio Felipe Estrella \u00c1lvarez.",
            "start": 842.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Loma de Guamuchil, Coco y Pueblo,",
            "start": 844.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Betana, Ketimi, Tomac, Comyumala,",
            "start": 846.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Betana, J\u00f3faro, Betana,",
            "start": 848.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y el secretario de Bel\u00e9n,",
            "start": 850.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Francisco, Nocamea, Hern\u00e1ndez.",
            "start": 852.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pueblo, Betana, Ketimi, Tomac,",
            "start": 854.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ane, Francisco, Nocamea,",
            "start": 856.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hern\u00e1ndez. Asimismo, damos la",
            "start": 858.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bienvenida a los medios de",
            "start": 860.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunicaci\u00f3n y a quienes siguen",
            "start": 862.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta transmisi\u00f3n a trav\u00e9s de",
            "start": 864.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " redes sociales. Todas y todos",
            "start": 866.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ustedes sean bienvenidos.",
            "start": 868.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed, me alaya",
            "start": 870.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a continuaci\u00f3n se lleva a cabo",
            "start": 872.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la solicitud de autorizaci\u00f3n",
            "start": 874.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los gobernadores",
            "start": 876.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tradicionales yaquis a cargo",
            "start": 878.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del secretario de la Guardia",
            "start": 880.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tradicional de Bican Pueblo,",
            "start": 882.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " On\u00e9simo Buitimea Valenzuela.",
            "start": 884.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues",
            "start": 886.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no en que se atanojica",
            "start": 888.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el On\u00e9simo Buitimea",
            "start": 890.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno en que licencia",
            "start": 892.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ta\u00faj buena.",
            "start": 894.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues",
            "start": 896.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el",
            "start": 898.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Disponible",
            "start": 900.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues",
            "start": 902.48,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " come\u00e7ando el",
            "start": 906.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " fin",
            "start": 907.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de la",
            "start": 913.48,
            "duration": 3.159999999999968
        },
        {
            "text": " Frontera",
            "start": 917.12,
            "duration": 2.800000000000068
        },
        {
            "text": " de los",
            "start": 920.48,
            "duration": 2.240000000000009
        },
        {
            "text": " de la",
            "start": 926.48,
            "duration": 2.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Procedemos con la bienvenida a cargo del gobernador tradicional de Vicampueblo, Joaqu\u00edn Cota Buitimea.",
            "start": 960.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Bueno, vamos con la bienvenida a cargo del gobernador tradicional de Vicampueblo, Joaqu\u00edn Cota Buitimea.",
            "start": 968.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Bueno, vamos con la bienvenida a cargo del gobernador tradicional de Vicampueblo, Joaqu\u00edn Cota Buitimea.",
            "start": 975.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " presentaci\u00f3n de la presentaci\u00f3n de la presentaci\u00f3n de la\u69cb\u00e9 Fen rasa president\u043a\u0430",
            "start": 1027.48,
            "duration": 12.099999999999909
        },
        {
            "text": " presidenta de Leon cells",
            "start": 1039.58,
            "duration": 6.380000000000109
        },
        {
            "text": "dom bracket",
            "start": 1046.2,
            "duration": 2.2000000000000455
        },
        {
            "text": " cast lever",
            "start": 1048.4,
            "duration": 2.019999999999982
        },
        {
            "text": " armando durazo",
            "start": 1050.42,
            "duration": 1.5399999999999636
        },
        {
            "text": " muchas gracias por estar aqu\u00ed visitando lafir\u041d",
            "start": 1051.96,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " y no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver,",
            "start": 1055.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver,",
            "start": 1061.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver,",
            "start": 1067.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver,",
            "start": 1073.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo se samples sobre un",
            "start": 1080.2,
            "duration": 4.819999999999936
        },
        {
            "text": " grupo de j\u00f3venes\u0434\u0438\u560d",
            "start": 1085.02,
            "duration": 18.200000000000045
        },
        {
            "text": " de la",
            "start": 1109.72,
            "duration": 3.099999999999909
        },
        {
            "text": " Escuchemos ahora las palabras",
            "start": 1115.82,
            "duration": 4.3400000000001455
        },
        {
            "text": " del gobernador constitucional",
            "start": 1120.16,
            "duration": 1.7999999999999545
        },
        {
            "text": " del estado de Sonora, doctor",
            "start": 1121.96,
            "duration": 2.740000000000009
        },
        {
            "text": " Alfonso Durazo Monta\u00f1o.",
            "start": 1124.7,
            "duration": 2.839999999999918
        },
        {
            "text": " doctor Alfonso Durazo Monta\u00f1o.",
            "start": 1127.54,
            "duration": 6.539999999999964
        },
        {
            "text": " Gracias primeramente con su",
            "start": 1134.08,
            "duration": 1.6000000000001364
        },
        {
            "text": " permiso, presidente, con su",
            "start": 1135.68,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " much\u00edsimo gusto, recibirlos el",
            "start": 1138.18,
            "duration": 2.7000000000000455
        },
        {
            "text": " d\u00eda de hoy aqu\u00ed a nuestro",
            "start": 1140.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estimado gobernador",
            "start": 1143.88,
            "duration": 1.2000000000000455
        },
        {
            "text": " tradicional de Vicampueblo, a",
            "start": 1145.0800000000002,
            "duration": 2.2999999999999545
        },
        {
            "text": " Joaqu\u00edn Cota, mi estimado",
            "start": 1147.38,
            "duration": 2.240000000000009
        },
        {
            "text": " Joaqu\u00edn, gracias a los se\u00f1ores",
            "start": 1149.6200000000001,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " gobernadores que tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 1152.0600000000002,
            "duration": 1.6599999999998545
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed presentes, a On\u00e9simo",
            "start": 1153.72,
            "duration": 3.240000000000009
        },
        {
            "text": " Huitimea, secretario de Vicampueblo",
            "start": 1156.96,
            "duration": 5.860000000000127
        },
        {
            "text": " y a cada una de las compa\u00f1eras,",
            "start": 1162.8200000000002,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " a los compa\u00f1eros tanto de las",
            "start": 1165.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autoridades tradicionales como",
            "start": 1167.96,
            "duration": 1.7799999999999727
        },
        {
            "text": " del equipo de gobierno del",
            "start": 1169.74,
            "duration": 1.900000000000091
        },
        {
            "text": " presidente L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 1171.64,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el",
            "start": 1173.14,
            "duration": 1.759999999999991
        },
        {
            "text": " almirante Rafael Ojeda, secretario",
            "start": 1174.9,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " de Marina.",
            "start": 1180.54,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Como ha dicho el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1182.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Obrador, que los pueblos",
            "start": 1185.42,
            "duration": 2.660000000000082
        },
        {
            "text": " originarios son el coraz\u00f3n del",
            "start": 1188.0800000000002,
            "duration": 2.5399999999999636
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico profundo de M\u00e9xico.",
            "start": 1190.6200000000001,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Estamos aqu\u00ed en el coraz\u00f3n del",
            "start": 1193.8799999999999,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": " sonora profundo, en el coraz\u00f3n",
            "start": 1198.3799999999999,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " de la etnia yac y lo recibimos",
            "start": 1202.4199999999998,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed con una doble satisfacci\u00f3n,",
            "start": 1206.4199999999998,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente, usted ha",
            "start": 1209.86,
            "duration": 2.2999999999999545
        },
        {
            "text": " estado aqu\u00ed en once ocasiones y",
            "start": 1212.1599999999999,
            "duration": 3.900000000000091
        },
        {
            "text": " en cada ocasi\u00f3n hemos",
            "start": 1216.06,
            "duration": 2.6400000000001
        },
        {
            "text": " calificado su visita de",
            "start": 1218.7,
            "duration": 2.3999999999998636
        },
        {
            "text": " la doctora Claudia, que siempre",
            "start": 1221.1799999999998,
            "duration": 4.240000000000009
        },
        {
            "text": " ha tra\u00eddo una respuesta",
            "start": 1225.4199999999998,
            "duration": 3.6400000000001
        },
        {
            "text": " extraordinaria. El d\u00eda de hoy,",
            "start": 1229.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " doblemente hist\u00f3rica la visita",
            "start": 1233.06,
            "duration": 2.8799999999998818
        },
        {
            "text": " porque viene acompa\u00f1ado nada",
            "start": 1235.9399999999998,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " menos que de nuestra presidenta",
            "start": 1238.74,
            "duration": 2.839999999999918
        },
        {
            "text": " electa, la doctora Claudia",
            "start": 1241.58,
            "duration": 2.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Chainbaum, a quien recibimos",
            "start": 1243.78,
            "duration": 2.2000000000000455
        },
        {
            "text": " con un caluroso aplauso.",
            "start": 1245.98,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 1251.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Un aplauso muy sentido porque",
            "start": 1256.1,
            "duration": 5.3599999999999
        },
        {
            "text": " ha expresado de manera",
            "start": 1261.4599999999998,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " reiterada su compromiso de dar",
            "start": 1264.6599999999999,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " continuidad al plan de justicia",
            "start": 1268.5,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " yac y eso para nosotros es",
            "start": 1272.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " un gran placer.",
            "start": 1277.02,
            "duration": 2.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Y por eso hay que recordar,",
            "start": 1279.82,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " gracias, hay que recordar que",
            "start": 1284.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " en toda la historia de la",
            "start": 1290.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " colonia hasta la \u00e9poca del",
            "start": 1294.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " general C\u00e1rdenas recibieron por",
            "start": 1298.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " primera vez en su vida una",
            "start": 1302.3,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " regla de territorio y agua a la",
            "start": 1306.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " etnia, pero desde entonces hasta",
            "start": 1311.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el triunfo de nuestro",
            "start": 1314.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " movimiento y el arribo del",
            "start": 1316.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente L\u00f3pez Obrador a la",
            "start": 1318.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidencia de la rep\u00fablica no",
            "start": 1320.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se hab\u00eda asentado la justicia",
            "start": 1323.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con la comunidad yac con la",
            "start": 1326.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " naci\u00f3n yac y es hasta octubre de",
            "start": 1330.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dos mil nueve que viene aqu\u00ed el",
            "start": 1333.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presidente L\u00f3pez Obrador a",
            "start": 1336.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presentar el plan de justicia",
            "start": 1339.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " yac y que de nuevo la justicia",
            "start": 1342.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 con ustedes.",
            "start": 1345.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Estos seis a\u00f1os, casi seis",
            "start": 1349.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a\u00f1os han sido fundamentales",
            "start": 1353.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para avanzar en el progreso",
            "start": 1356.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " material. Falta obviamente mucho",
            "start": 1359.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y hay un intangible en el que",
            "start": 1362.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hemos avanzado tambi\u00e9n de manera",
            "start": 1365.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " muy importante. Gracias a la",
            "start": 1368.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " convicci\u00f3n del presidente L\u00f3pez",
            "start": 1371.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Obrador que es la lucha contra",
            "start": 1374.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el clasismo y contra el racismo",
            "start": 1378.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque hist\u00f3ricamente en nuestro",
            "start": 1381.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pa\u00eds nos dijimos orgullosos de",
            "start": 1384.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nuestros pueblos originarios",
            "start": 1387.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y que en realidad vivieron",
            "start": 1390.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hist\u00f3ricamente abandonados hasta",
            "start": 1393.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que lleg\u00f3 el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1396.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Obrador. Por eso valoramos tanto",
            "start": 1399.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por eso valoramos tanto a",
            "start": 1402.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nuestro querid\u00edsimo presidente",
            "start": 1405.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 1408.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " valoramos igualmente que venga",
            "start": 1410.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " acompa\u00f1ado de la presidenta",
            "start": 1413.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " electa quien ha reiterado de",
            "start": 1416.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " otras ocasiones su compromiso",
            "start": 1419.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de dar continuidad a los planes",
            "start": 1422.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de justicia con los pueblos",
            "start": 1425.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " originarios. Celebro tambi\u00e9n",
            "start": 1428.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " celebro tambi\u00e9n esta muestra",
            "start": 1431.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de transici\u00f3n ordenada de un",
            "start": 1434.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gobierno a otro que no se hab\u00eda",
            "start": 1437.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " dado en la historia de nuestro",
            "start": 1441.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pa\u00eds. Pero celebro",
            "start": 1444.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " realmente la coincidencia entre",
            "start": 1448.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la doctora Chainbaum y el",
            "start": 1451.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presidente L\u00f3pez Obrador en los",
            "start": 1454.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " proyectos estrat\u00e9gicos para",
            "start": 1457.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nuestro pa\u00eds particularmente",
            "start": 1460.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en el plan de justicia YAC.",
            "start": 1463.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En ellos se enlazan el presente",
            "start": 1466.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y el futuro. Se enlazan los",
            "start": 1471.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " principios de nuestros",
            "start": 1475.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " movimientos que se convirtieron",
            "start": 1478.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya en virtud de la revoluci\u00f3n",
            "start": 1481.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de las conciencias en un mandato",
            "start": 1484.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " social. No robar, no mentir y",
            "start": 1487.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " no traicionar jam\u00e1s al pueblo.",
            "start": 1491.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 1494.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a",
            "start": 1500.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cabo la presentaci\u00f3n de avances",
            "start": 1502.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la doctora Chainbaum.",
            "start": 1504.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Yac\u00edn.",
            "start": 1507.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Yac\u00edn.",
            "start": 1511.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A cargo de la subsecretaria",
            "start": 1517.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de ordenamiento territorial y",
            "start": 1520.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " agrario de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1523.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Desarrollo Agrario Territorial",
            "start": 1526.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y Urbano. Doctora Edna Elena",
            "start": 1529.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y la doctora Chainbaum.",
            "start": 1532.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 1535.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Muy buenas tardes. Con su",
            "start": 1540.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " permiso se\u00f1or presidente. Con",
            "start": 1545.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " su permiso doctora Claudia",
            "start": 1548.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero estoy nerviosa, un poco",
            "start": 1551.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nerviosa. Muchas gracias por el",
            "start": 1554.94,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " permiso de compa\u00f1eras,",
            "start": 1556.94,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " compa\u00f1eros y de las autoridades",
            "start": 1558.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de Desarrollo",
            "start": 1562.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Agrario Territorial.",
            "start": 1565.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 1568.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, la presentaci\u00f3n",
            "start": 1571.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de avances de la subsecretaria",
            "start": 1574.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de ordenamiento territorial y",
            "start": 1577.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " agrario de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1580.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Desarrollo Agrario Territorial",
            "start": 1583.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y Urbano.",
            "start": 1586.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La subsecretaria de ordenamiento",
            "start": 1589.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " territorial y agrario de la",
            "start": 1592.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario",
            "start": 1595.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Territorial.",
            "start": 1598.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 1601.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A continuaci\u00f3n, la presentaci\u00f3n",
            "start": 1604.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de avances de la subsecretaria",
            "start": 1607.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de ordenamiento territorial y",
            "start": 1610.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " agrario de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1613.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Desarrollo Agrario Territorial.",
            "start": 1616.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En septiembre de dos mil veintiuno",
            "start": 1619.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el presidente emiti\u00f3 un primer",
            "start": 1622.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " decreto que representaban",
            "start": 1625.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dos mil novecientos cuarenta y",
            "start": 1628.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tres hect\u00e1reas ubicadas en",
            "start": 1630.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Guaymas, Cajeme, Empalma y San",
            "start": 1632.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ignacio R\u00edo Muerto. El origen",
            "start": 1635.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este primer decreto fue de",
            "start": 1637.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " terrenos nacionales, es decir,",
            "start": 1639.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de terrenos de la naci\u00f3n.",
            "start": 1641.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En septiembre de dos mil y",
            "start": 1644.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tres, el presidente emiti\u00f3 un",
            "start": 1647.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " decreto que representaban",
            "start": 1650.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dos mil novecientos cuarenta y",
            "start": 1653.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tres hect\u00e1reas ubicadas en",
            "start": 1656.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Guaymas, Cajeme, Empalma y San",
            "start": 1659.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ignacio R\u00edo Muerto.",
            "start": 1662.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El decreto de este primer decreto",
            "start": 1665.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " fue de terrenos nacionales,",
            "start": 1668.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es decir, de terrenos nacionales,",
            "start": 1671.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una mayor superficie. Por lo",
            "start": 1674.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tanto, el veintinueve de octubre",
            "start": 1677.14,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del veinte veintid\u00f3s se emiti\u00f3",
            "start": 1679.14,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un nuevo decreto firmado por el",
            "start": 1681.14,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente, el licenciado L\u00f3pez",
            "start": 1683.14,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Obrador, para otorgar",
            "start": 1685.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " veinte mil doscientas cuarenta",
            "start": 1688.14,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " y una hect\u00e1reas de tierras",
            "start": 1690.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adicionales y de las cuales el",
            "start": 1692.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pueblo ya aqu\u00ed ya tiene",
            "start": 1695.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " posesi\u00f3n.",
            "start": 1696.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este \u00faltimo rubro fue posible",
            "start": 1698.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la compra de terrenos",
            "start": 1700.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " particulares que se sumaron al",
            "start": 1702.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " plan y se vendieron al gobierno",
            "start": 1704.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " federal, esta importante",
            "start": 1707.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " superficie. Llamamos estos tres",
            "start": 1709.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " primeros bloques representaron",
            "start": 1712.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en total treinta y dos mil",
            "start": 1714.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuatrocientos noventa y siete",
            "start": 1716.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hect\u00e1reas.",
            "start": 1718.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s de ello, continuamos,",
            "start": 1721.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se detuvo ah\u00ed la b\u00fasqueda de",
            "start": 1723.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " alternativas para resarcir a\u00fan",
            "start": 1727.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s en este compromiso del",
            "start": 1730.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente con el pueblo ya aqu\u00ed.",
            "start": 1732.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Si bien entonces fue muy",
            "start": 1735.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " significativo este avance, se",
            "start": 1737.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " buscaron m\u00e1s opciones. Por las",
            "start": 1739.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sumas de esfuerzos del Fideicomiso",
            "start": 1741.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Fondo Nacional del Fomento de",
            "start": 1744.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gidalfe y Fonafe, el Instituto",
            "start": 1745.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nacional de Pueblos Ind\u00edgenas y",
            "start": 1748.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la CEDATU, se lograron firmar",
            "start": 1750.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " recientemente, incluso la semana",
            "start": 1753.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pasada se firmaron esos contratos",
            "start": 1756.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de compraventa con distintos",
            "start": 1758.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " propietarios. As\u00ed que el d\u00eda de",
            "start": 1760.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hoy se est\u00e1 en condiciones de",
            "start": 1763.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entregar a la comunidad doce mil",
            "start": 1766.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " novecientos setenta y ocho",
            "start": 1769.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hect\u00e1reas m\u00e1s.",
            "start": 1771.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En el municipio de Guaymas.",
            "start": 1775.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por la importancia que tiene este",
            "start": 1779.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " compromiso del presidente con",
            "start": 1781.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ustedes, se firma hoy un nuevo",
            "start": 1783.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decreto, con lo cual se atiende",
            "start": 1785.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la justa demanda hist\u00f3rica de",
            "start": 1787.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tierras en propiedad colectiva",
            "start": 1789.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para uso, explotaci\u00f3n,",
            "start": 1791.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aprovechamiento, administraci\u00f3n",
            "start": 1793.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del pueblo ya aqu\u00ed conforme sus",
            "start": 1796.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " usos y costumbres. En resumen, se",
            "start": 1798.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " cumple el compromiso presidencial",
            "start": 1802.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tan importante con el pueblo ya",
            "start": 1804.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed. Un total de cuarenta y",
            "start": 1806.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cinco mil cuatrocientos setenta",
            "start": 1809.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y seis hect\u00e1reas.",
            "start": 1812.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con ellos se logra superar una",
            "start": 1816.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " superficie restituida del general",
            "start": 1822.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, aproximadamente",
            "start": 1825.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " quince mil hect\u00e1reas m\u00e1s de ese",
            "start": 1828.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " decreto original y pues m\u00e1s del",
            "start": 1831.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " doble del compromiso suscrito en",
            "start": 1834.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el plan de justicia. Agradecemos a",
            "start": 1836.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todas las personas que participaron,",
            "start": 1839.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que ayudaron de manera solidaria",
            "start": 1842.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " importante para que esto se lograra.",
            "start": 1844.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A los propietarios que nos vendieron",
            "start": 1847.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sus tierras, a todos los servidores",
            "start": 1850.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " p\u00fablicos que estuvieron involucrados,",
            "start": 1853.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " anotarios, autoridades municipales,",
            "start": 1855.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias por todas sus",
            "start": 1858.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " facilidades, gracias gobierno del",
            "start": 1860.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estado. Ah\u00ed podemos ver",
            "start": 1863.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gr\u00e1ficamente, faltan ah\u00ed expresarse",
            "start": 1865.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " algunas parcelas, pero es esto, m\u00e1s de",
            "start": 1868.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " 45 mil hect\u00e1reas que se est\u00e1n",
            "start": 1873.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " restituyendo y con la firma del",
            "start": 1875.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " decreto del d\u00eda de hoy hemos cumplido",
            "start": 1878.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con este gran compromiso del",
            "start": 1881.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " licenciado L\u00f3pez Obrador. Muchas gracias.",
            "start": 1884.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Escuchemos ahora los avances en",
            "start": 1890.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " derecho al agua a cargo del",
            "start": 1892.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " subdirector general de infraestructura",
            "start": 1894.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hidroagr\u00edcola de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 1896.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Agua, ingeniero Ar\u00f3n Mastache",
            "start": 1898.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Mondrag\u00f3n.",
            "start": 1901.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Vaya,",
            "start": 1904.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ingeniero Ar\u00f3n Mastache Mondrag\u00f3n.",
            "start": 1907.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, muy buenas tardes.",
            "start": 1910.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Permiso,",
            "start": 1913.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente.",
            "start": 1915.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1ora presidenta",
            "start": 1917.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " electa.",
            "start": 1919.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Primeramente, lo que quiero",
            "start": 1921.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1alar es agradecer la confianza",
            "start": 1924.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " depositada en nosotros por el pueblo,",
            "start": 1927.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la comunidad yaki y por permitirnos",
            "start": 1932.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " trabajar en su territorio.",
            "start": 1935.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Agradezco de verdad esta confianza",
            "start": 1938.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " brindada por ustedes porque pues",
            "start": 1941.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estamos presentes ahora con la",
            "start": 1944.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " construcci\u00f3n de estas dos importantes",
            "start": 1946.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " obras del acueducto yaki y del",
            "start": 1948.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Instituto de Riego, pr\u00e1cticamente",
            "start": 1950.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n de lo que es",
            "start": 1953.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la comunidad yaki. Much\u00edsimas",
            "start": 1956.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gracias.",
            "start": 1959.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n quiero agradecer",
            "start": 1960.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aprovechando la presencia del",
            "start": 1962.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobernador Urazo todo el apoyo que",
            "start": 1964.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hemos tenido del gobierno del",
            "start": 1966.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estado porque en parte de lo que es",
            "start": 1968.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el Instituto de Riego y todo el",
            "start": 1970.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " apoyo que hemos tenido en el",
            "start": 1972.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acueducto nos ha venido apoyando",
            "start": 1974.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con todo el equipo, todo el",
            "start": 1976.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " personal. Muchas gracias.",
            "start": 1978.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De manera tambi\u00e9n muy especial al",
            "start": 1980.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al IMPI, al Instituto Nacional de",
            "start": 1982.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Riego, al maestro Adelfo Regino, al",
            "start": 1984.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hugo Aguilar que no aparece por ah\u00ed",
            "start": 1987.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero que siempre est\u00e1 presente en",
            "start": 1989.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todas nuestras reuniones, el buen",
            "start": 1992.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hugo, este que todo mundo es muy",
            "start": 1994.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conocido aqu\u00ed en la comunidad.",
            "start": 1996.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Agradecerles por toda la",
            "start": 1999.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " coordinaci\u00f3n que tenemos para los",
            "start": 2001.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " trabajos que realizamos con la",
            "start": 2004.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tribu y tambi\u00e9n la coordinaci\u00f3n",
            "start": 2006.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " institucional que es muy",
            "start": 2008.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " importante porque lo que voy a",
            "start": 2010.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " decir es que todo no solamente de",
            "start": 2012.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la Comisi\u00f3n Nacional del Agua, de",
            "start": 2014.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los trabajos de nuestro equipo",
            "start": 2016.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tambi\u00e9n les agradecemos, sino",
            "start": 2018.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el esfuerzo de todo un equipo de",
            "start": 2020.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " trabajo junto con el gobierno del",
            "start": 2023.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estado y tambi\u00e9n por las",
            "start": 2025.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " facilidades dadas por la por la",
            "start": 2027.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tribu ya que a que sigue por",
            "start": 2029.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " favor. Nosotros como Comisi\u00f3n",
            "start": 2031.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nacional del Agua, tenemos dos",
            "start": 2034.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " compromisos importantes que",
            "start": 2036.64,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " cumplieran el plan de justicia",
            "start": 2037.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya que el primero es la",
            "start": 2039.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " rehabilitaci\u00f3n de la ciudad",
            "start": 2041.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con una capacidad de doscientos",
            "start": 2043.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " litros por segundo de agua",
            "start": 2045.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " potable para todas las",
            "start": 2047.64,
            "duration": 2.0000000000002274
        },
        {
            "text": " comunidades y localidades yaquis",
            "start": 2049.6400000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y un segundo compromiso que es la",
            "start": 2051.6400000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " rehabilitaci\u00f3n y construcci\u00f3n",
            "start": 2053.6400000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ampliaci\u00f3n del distrito de riego",
            "start": 2055.6400000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cero dieciocho del pueblo yaqui.",
            "start": 2057.6400000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed quiero se\u00f1alar y distinguir",
            "start": 2059.6400000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que este distrito de riego es el",
            "start": 2061.6400000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primer distrito de riego ind\u00edgena",
            "start": 2063.6400000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de todo el pa\u00eds. Tenemos ochenta",
            "start": 2065.6400000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y seis, este es el primero",
            "start": 2067.6400000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " distrito de riego por favor.",
            "start": 2069.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Respecto a la primera obra que",
            "start": 2077.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es el acueducto yaqui, esta como",
            "start": 2079.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mencionaba, tiene como objetivo",
            "start": 2081.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " proporcionar doscientos litros",
            "start": 2083.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por segundo de agua potable a",
            "start": 2085.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las m\u00e1s de cincuenta localidades",
            "start": 2087.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " yaquis, y viene este esta agua",
            "start": 2091.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " desde la presa obiachic, est\u00e1 en",
            "start": 2095.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la parte baja. Esta presa obiachic",
            "start": 2097.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es la tercera presa que retiene",
            "start": 2099.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el agua del r\u00edo yaqui, del r\u00edo",
            "start": 2101.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los yaquis. Es una presa muy",
            "start": 2103.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " importante, est\u00e1 en la parte baja,",
            "start": 2107.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed est\u00e1 localizada la obra de",
            "start": 2109.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " toma de donde se obtiene el agua",
            "start": 2111.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el acueducto, estamos en su",
            "start": 2113.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " construcci\u00f3n, hemos tenido",
            "start": 2115.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " problemas ah\u00ed en la construcci\u00f3n",
            "start": 2117.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la obra de toma, contratamos",
            "start": 2119.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una empresa que no trabaj\u00f3 bien,",
            "start": 2121.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya hemos recontratado otra y",
            "start": 2123.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hemos decidido concluir ya esta",
            "start": 2125.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " obra de toma. Tenemos tres tanques",
            "start": 2127.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de regulaci\u00f3n, cada una de un",
            "start": 2129.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mill\u00f3n de litros ya concluidos, ya",
            "start": 2131.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hemos hecho la fase de prueba, ya",
            "start": 2133.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 pr\u00e1cticamente para operaci\u00f3n,",
            "start": 2135.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una potabilizadora para",
            "start": 2137.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " proporcionar los doscientos litros",
            "start": 2139.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de agua potable y tenemos",
            "start": 2141.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ciento sesenta y seis kil\u00f3metros",
            "start": 2143.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de l\u00ednea principal del acueducto",
            "start": 2147.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya instalados y tambi\u00e9n",
            "start": 2149.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " setenta y cinco kil\u00f3metros de",
            "start": 2151.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ramales. El avance f\u00edsico que",
            "start": 2153.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos de esta obra es del",
            "start": 2155.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " noventa y siete por ciento y",
            "start": 2157.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos esperando a concluirla",
            "start": 2159.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a m\u00e1s tardar el pr\u00f3ximo mes de",
            "start": 2161.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agosto. \u00bfLa que sigue, por favor?",
            "start": 2163.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEn qu\u00e9 momento nos encontramos",
            "start": 2165.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el acueducto? Nos encontramos",
            "start": 2167.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en algo que es muy importante",
            "start": 2169.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n que hacerlo de su",
            "start": 2171.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conocimiento, es que al igual que",
            "start": 2173.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otras ciudades importantes de",
            "start": 2175.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sonora, por ejemplo, Ciudad",
            "start": 2177.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Obreg\u00f3n, Guaymas, Navajoa,",
            "start": 2179.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hermosillo, que tiene su organismo",
            "start": 2181.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " operador de agua potable, tambi\u00e9n",
            "start": 2183.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la tribu ya que va a tener su",
            "start": 2185.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " organismo operador de agua potable.",
            "start": 2187.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, lo estamos estableciendo",
            "start": 2189.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora, lo estamos llamando un",
            "start": 2191.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " organismo mixto de manera",
            "start": 2193.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transitoria porque en el lapso de",
            "start": 2195.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un a\u00f1o vamos a capacitar a la",
            "start": 2197.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " poblaci\u00f3n ya que para que al",
            "start": 2201.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " t\u00e9rmino m\u00e1ximo de un a\u00f1o podamos",
            "start": 2203.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya tener el",
            "start": 2205.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la tribu ya que est\u00e1 en",
            "start": 2207.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " operaci\u00f3n, en el a\u00f1o podamos ya",
            "start": 2209.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tener ellos administrando todo el",
            "start": 2211.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " organismo operador. Actualmente",
            "start": 2213.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se llama mixto porque el",
            "start": 2215.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " responsable de la coordinaci\u00f3n",
            "start": 2217.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del organismo es un funcionario",
            "start": 2219.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Comisi\u00f3n Estatal del Agua",
            "start": 2221.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Sonora, pero todos los dem\u00e1s",
            "start": 2223.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " t\u00e9cnicos y operativos son de la",
            "start": 2225.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tribu ya que est\u00e1n siendo objetos",
            "start": 2227.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de una capacitaci\u00f3n muy intensa",
            "start": 2229.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que en el el lapso m\u00e1ximo",
            "start": 2231.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de un a\u00f1o puedan hacerse cargo",
            "start": 2233.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la operaci\u00f3n. Adelante.",
            "start": 2235.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El pasado el 25 de abril",
            "start": 2239.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se formaliz\u00f3",
            "start": 2241.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la tribu el acuerdo para hacerlo",
            "start": 2243.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de esta manera y",
            "start": 2245.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inici\u00f3 operaciones el d\u00eda 2 de mayo",
            "start": 2247.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reciente. Estamos ya",
            "start": 2249.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajando",
            "start": 2251.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera concertada este organismo",
            "start": 2253.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de operaci\u00f3n. Adelante.",
            "start": 2255.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Respecto a los",
            "start": 2257.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acuerdos que tenemos",
            "start": 2259.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comprometidos con usted se\u00f1or presidente",
            "start": 2261.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el primer paso que queremos hacer",
            "start": 2263.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es decir que todo lo que es la",
            "start": 2265.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la infraestructura",
            "start": 2267.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el territorio por donde va la infraestructura",
            "start": 2269.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del acueducto todo ya est\u00e1",
            "start": 2271.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " legalmente",
            "start": 2273.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reconocido, no tenemos ning\u00fan problema",
            "start": 2275.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos todo el propiedad de",
            "start": 2277.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " derecho de v\u00eda y",
            "start": 2279.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la infraestructura",
            "start": 2281.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ser\u00e1 entregada",
            "start": 2283.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al sistema operador mixto",
            "start": 2285.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos esperando entregar",
            "start": 2287.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pr\u00f3ximo mes de agosto que concluyamos",
            "start": 2289.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero queremos adelantarla para que sea",
            "start": 2291.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera progresiva lo que ya tengamos",
            "start": 2293.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " terminado como la potabilizadora",
            "start": 2295.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los tanques y dem\u00e1s",
            "start": 2297.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los entregando para al final el mes de agosto",
            "start": 2299.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solamente entregar lo que nos har\u00eda",
            "start": 2301.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " falta que sea la obra de toma. Adelante.",
            "start": 2303.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La otra importante obra que estamos",
            "start": 2307.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " construyendo es el distrito de",
            "start": 2309.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " riego 018.",
            "start": 2311.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este distrito tiene",
            "start": 2313.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como objetivo la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 2315.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de una buena",
            "start": 2317.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " parte del distrito de riego",
            "start": 2319.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque este distrito de riego",
            "start": 2321.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consta de dos partes, una que ya ven\u00eda construida",
            "start": 2323.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el siglo pasado",
            "start": 2325.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se construy\u00f3 de los mil novecientos",
            "start": 2327.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cincuenta a los setentas",
            "start": 2329.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene infraestructura para dar",
            "start": 2331.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " riego a veintitr\u00e9s mil hect\u00e1reas",
            "start": 2333.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y como se dar\u00e1n",
            "start": 2335.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuenta ten\u00eda ya de antig\u00fcedad cuando",
            "start": 2337.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " menos cincuenta a\u00f1os en estar operando",
            "start": 2339.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la zona. Entonces era importante",
            "start": 2341.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " darle una rehabilitaci\u00f3n profunda",
            "start": 2343.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que le daba mantenimiento",
            "start": 2345.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la edad pero no del todo",
            "start": 2347.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y requer\u00eda rehabilitaci\u00f3n profunda.",
            "start": 2349.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, esto lo",
            "start": 2351.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hemos estado trabajando, es una petici\u00f3n que",
            "start": 2353.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos hizo la etnia para",
            "start": 2355.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajar en la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 2357.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a partir del a\u00f1o pasado",
            "start": 2359.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo estamos haciendo y tambi\u00e9n ahora",
            "start": 2361.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el apoyo de la comisi\u00f3n",
            "start": 2363.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yaqui que ahora me voy a referir",
            "start": 2365.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que son los propios t\u00e9cnicos",
            "start": 2367.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yaquis se va a intensificar",
            "start": 2369.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a consolidar esta rehabilitaci\u00f3n.",
            "start": 2371.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y la otra parte son treinta y ocho mil",
            "start": 2373.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son nuevas hect\u00e1reas",
            "start": 2375.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que son estas que aparecen aqu\u00ed",
            "start": 2377.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en colores, que son",
            "start": 2379.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " diferentes fases de construcci\u00f3n",
            "start": 2381.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son con estas",
            "start": 2383.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " treinta y ocho mil adicionales nos da",
            "start": 2385.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la totalidad que tiene el distrito",
            "start": 2387.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de riego que son sesenta y un mil hect\u00e1reas.",
            "start": 2389.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed lo que puedo se\u00f1alar es que",
            "start": 2391.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " toda la parte verde",
            "start": 2393.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya est\u00e1 construida.",
            "start": 2395.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos hablando de loma de guamuchi,",
            "start": 2397.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la infraestructura para riego, son zonas de riego,",
            "start": 2399.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " loma de guamuchi, loma de vacu.",
            "start": 2401.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos ya terminando de construir",
            "start": 2403.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una parte de zona de riego",
            "start": 2405.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Torin, en Bicam.",
            "start": 2407.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos ahorita en la fase",
            "start": 2409.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los colores ah\u00ed naranjas, grises.",
            "start": 2411.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos trabajando en otra parte",
            "start": 2413.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy importante de Bicam,",
            "start": 2415.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Torin,",
            "start": 2417.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una parte muy importante para",
            "start": 2419.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la comunidad, la comunidad de Bicam",
            "start": 2421.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n es Incorporate-Taviate",
            "start": 2423.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es la zona que est\u00e1 m\u00e1s abajo en color",
            "start": 2425.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gris. La totalidad de estas",
            "start": 2427.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hect\u00e1reas estar\u00e1n concluidas",
            "start": 2429.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el pr\u00f3ximo mes de agosto,",
            "start": 2431.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alrededor de treinta mil hect\u00e1reas",
            "start": 2433.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y las que no restan, las ocho mil",
            "start": 2435.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que aparecen en el planito",
            "start": 2437.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la parte de arriba, que son esos",
            "start": 2439.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " colores morado, azul,",
            "start": 2441.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son las restantes ocho mil hect\u00e1reas",
            "start": 2443.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que son de una parte",
            "start": 2445.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Bicam Switch,",
            "start": 2447.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Ra\u00f3n,",
            "start": 2449.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Bel\u00e9m que es la \u00faltima parte",
            "start": 2451.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 all\u00e1 en la parte",
            "start": 2453.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " superior izquierda.",
            "start": 2455.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos tambi\u00e9n trabajando ah\u00ed con una parte",
            "start": 2457.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Bicam, con pozos, y otra parte",
            "start": 2459.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que va a ser de gravedad.",
            "start": 2461.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este compromiso es tenerlo",
            "start": 2463.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pr\u00f3ximo mes de septiembre.",
            "start": 2465.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hemos construido ya las",
            "start": 2467.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " arterias principales del",
            "start": 2469.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " distrito, el canal principal que son",
            "start": 2471.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s de cincuenta y dos kil\u00f3metros,",
            "start": 2473.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hemos trabajado un buen n\u00famero de",
            "start": 2475.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sifones, en fin,",
            "start": 2477.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en t\u00e9rminos generales los avances",
            "start": 2479.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adelante.",
            "start": 2481.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Una cosa tambi\u00e9n importante que hay que",
            "start": 2483.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1alar es que dec\u00eda yo",
            "start": 2485.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que este es el primer distrito de riego",
            "start": 2487.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgena.",
            "start": 2489.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y a partir del mes de diciembre",
            "start": 2491.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del a\u00f1o pasado,",
            "start": 2493.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se hizo ya la transferencia a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2495.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yaqui en un organismo que ellos",
            "start": 2497.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dise\u00f1aron y que est\u00e1",
            "start": 2499.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " operando ya el distrito a partir de",
            "start": 2501.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este ciclo agr\u00edcola, oto\u00f1o-invierno.",
            "start": 2503.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y ya tuvieron",
            "start": 2505.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su primer ciclo agr\u00edcola",
            "start": 2507.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " administrado por ellos, con bastante \u00e9xito",
            "start": 2509.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por cierto.",
            "start": 2511.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y pues ya es",
            "start": 2513.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el primer",
            "start": 2515.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " distrito de riego.",
            "start": 2517.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De verdad, mi reconocimiento,",
            "start": 2519.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " felicitaciones, porque es, lo han hecho",
            "start": 2521.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bastante bien. Son t\u00e9cnicos,",
            "start": 2523.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hombres y mujeres, por ah\u00ed se encuentran",
            "start": 2525.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " compa\u00f1eros yaquis",
            "start": 2527.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a cargo ya del",
            "start": 2529.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " distrito de riego",
            "start": 2531.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lo est\u00e1n haciendo muy bien.",
            "start": 2533.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esta es una caracter\u00edstica muy especial",
            "start": 2535.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este proyecto. Adelante.",
            "start": 2537.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De los compromisos",
            "start": 2539.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tenemos,",
            "start": 2541.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la infraestructura ya queda hasta lista,",
            "start": 2543.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fue el d\u00eda 2 de diciembre,",
            "start": 2545.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la puesta en marcha del acueducto el",
            "start": 2547.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 25 de febrero, lo dem\u00e1s hemos venido",
            "start": 2549.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haciendo pruebas de calidad,",
            "start": 2551.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de agua, de",
            "start": 2553.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " limpieza de la tuber\u00eda y dem\u00e1s.",
            "start": 2557.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero bueno, estamos trabajando y cumpliremos",
            "start": 2559.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en agosto. Est\u00e1 en proceso",
            "start": 2561.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la conclusi\u00f3n",
            "start": 2563.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las 38 mil hect\u00e1reas, que la primera",
            "start": 2565.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " parte la tendremos en agosto",
            "start": 2567.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en septiembre estaremos concluyendo",
            "start": 2569.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las 38 mil hect\u00e1reas.",
            "start": 2571.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y nos falta tambi\u00e9n un punto n\u00famero",
            "start": 2573.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuarto, que es acordar con el pueblo",
            "start": 2575.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yaqui un t\u00edtulo de derechos de",
            "start": 2577.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agua, que es b\u00e1sicamente el",
            "start": 2579.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reconocimiento del volumen",
            "start": 2581.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y del derecho que tiene la tribu yaqui",
            "start": 2583.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a su agua, para los usos",
            "start": 2585.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de agua potable, de riego,",
            "start": 2587.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para los usos que ellos estimen conveniente.",
            "start": 2589.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos en ese proceso",
            "start": 2591.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de mi parte se ha hecho todo.",
            "start": 2593.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias.",
            "start": 2595.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sobre",
            "start": 2597.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bienestar Integral informa",
            "start": 2599.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el director general del Instituto",
            "start": 2601.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas",
            "start": 2603.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " licenciado Adelfo Regino",
            "start": 2605.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Montes.",
            "start": 2607.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues un entano, jitkaine, y tomo",
            "start": 2609.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la hueca de M\u00e9xico, por licenciado",
            "start": 2611.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Adelfo Regino Montes.",
            "start": 2613.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con su ve\u00f1a, presidente,",
            "start": 2617.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estimada",
            "start": 2619.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " doctora Claudia",
            "start": 2621.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Shebampardo, presidente",
            "start": 2623.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " electa de M\u00e9xico,",
            "start": 2625.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " le damos una cordial bienvenida",
            "start": 2627.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Bicampueblo,",
            "start": 2629.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es la primera cabecera",
            "start": 2631.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pueblo yaqui,",
            "start": 2633.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respetable gobernador del Estado",
            "start": 2635.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Sonora, doctor Alfonso",
            "start": 2637.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Durazo Monta\u00f1o.",
            "start": 2639.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y de una manera",
            "start": 2641.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy especial quiero",
            "start": 2643.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agradecer al ciudadano",
            "start": 2645.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Joaqu\u00edn Cota Huitimaya,",
            "start": 2647.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quien es el gobernador tradicional",
            "start": 2649.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este pueblo de Bicamp",
            "start": 2651.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a las autoridades tradicionales",
            "start": 2653.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a su cuerpo de gobierno",
            "start": 2655.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a la tropa",
            "start": 2657.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos acompa\u00f1a el d\u00eda",
            "start": 2659.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de hoy.",
            "start": 2661.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo quisiera recordar",
            "start": 2663.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que esta historia",
            "start": 2665.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de construcci\u00f3n del plan de",
            "start": 2667.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " justicia del pueblo yaqui",
            "start": 2669.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inici\u00f3 el 26 de",
            "start": 2671.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " octubre del a\u00f1o 2019",
            "start": 2673.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el pueblo de",
            "start": 2675.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Potam. En esa ocasi\u00f3n",
            "start": 2677.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el se\u00f1or presidente,",
            "start": 2679.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2681.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " L\u00f3pez Obrador, tuvo una gira",
            "start": 2683.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los pueblos originarios",
            "start": 2685.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Sonora.",
            "start": 2687.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Empezamos all\u00e1 en San Bernardo",
            "start": 2689.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los guarijillos, despu\u00e9s",
            "start": 2691.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estuvimos en el Chojoa con los Mayos,",
            "start": 2693.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " luego estuvimos",
            "start": 2695.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en territorio yaqui, en Potam",
            "start": 2697.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y terminamos all\u00e1",
            "start": 2699.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Punta Chueca con los",
            "start": 2701.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eris. Fue as\u00ed que se acord\u00f3",
            "start": 2703.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el plan de justicia",
            "start": 2705.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pueblo yaqui con los",
            "start": 2707.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tres temas que hoy estamos exponiendo.",
            "start": 2709.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por un lado, el tema",
            "start": 2711.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la tierra y el territorio,",
            "start": 2713.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el tema del derecho al agua y",
            "start": 2715.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el bienestar integral.",
            "start": 2717.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por instrucci\u00f3n del",
            "start": 2719.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or presidente, se cre\u00f3",
            "start": 2721.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la Comisi\u00f3n Presidencial de Justicia",
            "start": 2723.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el Pueblo yaqui",
            "start": 2725.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en octubre del a\u00f1o 2020",
            "start": 2727.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y como ustedes recordar\u00e1n",
            "start": 2729.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hermanas y hermanos, estuvimos aqu\u00ed",
            "start": 2731.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el d\u00eda 28 de septiembre",
            "start": 2733.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del a\u00f1o 2021",
            "start": 2735.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para suscribir los acuerdos",
            "start": 2737.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la justicia del pueblo yaqui",
            "start": 2739.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en ocasi\u00f3n de la ceremonia",
            "start": 2741.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de perd\u00f3n que",
            "start": 2743.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se celebr\u00f3 aqu\u00ed en esta comunidad",
            "start": 2745.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Vicampueblo.",
            "start": 2747.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En cuanto al tema",
            "start": 2749.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la tierra y el territorio, como ya",
            "start": 2751.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo ha descrito la subsecretaria",
            "start": 2753.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Etna Vega Ranquel, hoy",
            "start": 2755.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " celebramos que el se\u00f1or presidente",
            "start": 2757.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico suscriba",
            "start": 2759.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un decreto presidencial",
            "start": 2761.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para restituir al pueblo",
            "start": 2763.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yaqui 12 mil",
            "start": 2765.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 978 hect\u00e1reas",
            "start": 2767.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de tierras.",
            "start": 2769.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con esto se suma ya",
            "start": 2771.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con esto se suma",
            "start": 2775.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente 45 mil",
            "start": 2777.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 476 hect\u00e1reas,",
            "start": 2779.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esa es la totalidad",
            "start": 2781.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de tierras que se est\u00e1n restituyendo",
            "start": 2783.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al pueblo yaqui y se ha hecho",
            "start": 2785.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una inversi\u00f3n de 613",
            "start": 2787.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " millones de pesos.",
            "start": 2789.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es muy importante",
            "start": 2791.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este acto porque",
            "start": 2793.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos dando pleno cumplimiento",
            "start": 2795.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los decretos presidenciales",
            "start": 2797.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del general",
            "start": 2799.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00c1saro C\u00e1rdenas del R\u00edo de mil 937",
            "start": 2801.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y mil 940",
            "start": 2803.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n se revierte",
            "start": 2805.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las graves consecuencias",
            "start": 2807.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del despojo y la desigualdad",
            "start": 2809.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que han provocado las reformas",
            "start": 2811.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " neoliberales al art\u00edculo",
            "start": 2813.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 27 constitucional",
            "start": 2815.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del a\u00f1o de mil 992",
            "start": 2817.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " demostrando",
            "start": 2819.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que cuando hay voluntad",
            "start": 2821.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y compromiso como lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 2823.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2825.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es posible",
            "start": 2827.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " restituir tierras a nuestros",
            "start": 2829.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pueblos y a nuestras comunidades.",
            "start": 2831.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En cuanto",
            "start": 2833.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al derecho al agua que es el segundo",
            "start": 2835.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tema, yo quiero agradecer",
            "start": 2837.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo el trabajo que ha hecho la",
            "start": 2839.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Comisi\u00f3n Nacional del Agua y la",
            "start": 2841.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Comisi\u00f3n Estatal del Agua y podemos",
            "start": 2843.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hablar de un avance",
            "start": 2845.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya del 90 por ciento",
            "start": 2847.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la inversi\u00f3n que ha sido",
            "start": 2849.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1alado por el ingeniero Aaron Mastache",
            "start": 2851.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y desde luego destacar",
            "start": 2853.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente que",
            "start": 2855.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la administraci\u00f3n tanto del",
            "start": 2857.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Distrito de Riego como del",
            "start": 2859.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Acueducto Yaqui estar\u00e1",
            "start": 2861.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bajo la administraci\u00f3n",
            "start": 2863.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las autoridades",
            "start": 2865.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tradicionales yaquis que para ese",
            "start": 2867.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " efecto han creado la Comisi\u00f3n",
            "start": 2869.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yaqui del Agua y de una manera",
            "start": 2871.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transitoria este mecanismo",
            "start": 2873.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mixto para la operaci\u00f3n",
            "start": 2875.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Acueducto Yaqui.",
            "start": 2877.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En cuanto al tema del bienestar",
            "start": 2879.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " integral quisiera destacar",
            "start": 2881.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente que ya est\u00e1 en funcionamiento",
            "start": 2883.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la Universidad del Pueblo Yaqui",
            "start": 2885.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n funcionando cuatro",
            "start": 2887.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " carreras y tenemos",
            "start": 2889.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trescientos ochenta y cinco",
            "start": 2891.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estudiantes. La sede",
            "start": 2893.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la universidad est\u00e1 justamente",
            "start": 2895.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en el pueblo",
            "start": 2897.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Vica. Tambi\u00e9n",
            "start": 2899.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se construyen siete nuevos comedores",
            "start": 2901.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escolares de la ni\u00f1ez ind\u00edgena",
            "start": 2903.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con una inversi\u00f3n de",
            "start": 2905.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ciento veintisiete millones de pesos",
            "start": 2907.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y pr\u00e1cticamente se va",
            "start": 2909.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a beneficiar a toda la ni\u00f1ez",
            "start": 2911.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yaqui presente",
            "start": 2913.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed tambi\u00e9n. Se avanza",
            "start": 2915.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la construcci\u00f3n del",
            "start": 2917.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hospital rural de segundo nivel",
            "start": 2919.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Vican Switch por un monto",
            "start": 2921.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de cuatrocientos veintiocho millones",
            "start": 2923.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pesos y se ha reconstruido",
            "start": 2925.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y rehabilitado seis unidades",
            "start": 2927.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e9dicas rurales y casas de salud",
            "start": 2929.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por una inversi\u00f3n",
            "start": 2931.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de cincuenta y cuatro millones",
            "start": 2933.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pesos y finalmente quisiera",
            "start": 2935.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " destacar que se ha impulsado",
            "start": 2937.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la actividad agr\u00edcola",
            "start": 2939.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pesquera ganadera con una",
            "start": 2941.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inversi\u00f3n de quinientos setenta",
            "start": 2943.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ocho millones de pesos",
            "start": 2945.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en su totalidad con",
            "start": 2947.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todas las obras de infraestructura que",
            "start": 2949.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se han hecho en el marco del plan de",
            "start": 2951.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " justicia Yaqui estamos hablando",
            "start": 2953.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de una inversi\u00f3n de dos mil",
            "start": 2955.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quinientos noventa y tres",
            "start": 2957.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " millones de pesos.",
            "start": 2959.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En total, presidente",
            "start": 2961.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " doctora Claudia estamos",
            "start": 2963.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hablando de que por los tres temas",
            "start": 2965.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de tierra y territorio derecho",
            "start": 2967.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al agua y bienestar integral la",
            "start": 2969.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " inversi\u00f3n del plan de justicia Yaqui",
            "start": 2971.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " asciende a la",
            "start": 2973.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cantidad de diecis\u00e9is mil",
            "start": 2975.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ciento ochenta millones",
            "start": 2977.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de pesos y le agradezco mucho al",
            "start": 2979.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " subsecretario Juan Pablo Devoton",
            "start": 2981.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por todo el apoyo que nos ha dado",
            "start": 2983.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para facilitar estos",
            "start": 2985.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recursos. Como ha sido",
            "start": 2987.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1alado presidente en cuanto",
            "start": 2989.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las perspectivas pues",
            "start": 2991.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tendr\u00e1 que concluirse como ha",
            "start": 2993.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dicho aqu\u00ed el ingeniero Ar\u00f3n Mastache",
            "start": 2995.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el mes de agosto el distrito",
            "start": 2997.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Riego 018",
            "start": 2999.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n el hospital regional",
            "start": 3001.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se construye aqu\u00ed en",
            "start": 3003.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la comunidad de Bicam",
            "start": 3005.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estaci\u00f3n. Tambi\u00e9n destacar",
            "start": 3007.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta operaci\u00f3n",
            "start": 3009.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " comunitaria tanto del distrito",
            "start": 3011.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Riego como del organismo",
            "start": 3013.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mixto que habr\u00e1 de administrar",
            "start": 3015.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transitoriamente el",
            "start": 3017.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acueducto Yaqui y sobre",
            "start": 3019.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo presidente destacar",
            "start": 3021.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que estamos en este acto",
            "start": 3023.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haciendo un llamado a la unidad",
            "start": 3025.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pueblo Yaqui",
            "start": 3027.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque estamos convencidos que solo",
            "start": 3029.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en unidad y en hermandad",
            "start": 3031.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " podemos lograr",
            "start": 3033.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la justicia y el bienestar",
            "start": 3035.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para nuestros pueblos",
            "start": 3037.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y nuestras comunidades. Y finalmente",
            "start": 3039.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es importante destacar",
            "start": 3041.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que el plan de justicia Yaqui",
            "start": 3043.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un ejemplo nacional",
            "start": 3045.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3047.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " construye en este momento",
            "start": 3049.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 17 planes de justicia",
            "start": 3051.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todas las regiones ind\u00edgenas de nuestro",
            "start": 3053.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pa\u00eds, las regiones m\u00e1s",
            "start": 3055.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " olvidadas o como dec\u00eda",
            "start": 3057.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el antrop\u00f3logo Gonzalo Aguirre",
            "start": 3059.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Beltr\u00e1n, las regiones",
            "start": 3061.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de refugio. En estos planes",
            "start": 3063.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de justicia participan",
            "start": 3065.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 23 pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3067.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en 12 estados de la Rep\u00fablica",
            "start": 3069.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se benefician a 420",
            "start": 3071.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mil personas",
            "start": 3073.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en hogares ind\u00edgenas",
            "start": 3075.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con una inversi\u00f3n aproximada",
            "start": 3077.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta la fecha de 24 mil",
            "start": 3079.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 243",
            "start": 3081.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " millones de pesos.",
            "start": 3083.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De modo que esto que",
            "start": 3085.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estamos sembrando se\u00f1or presidente",
            "start": 3087.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como sembramos ma\u00edz",
            "start": 3089.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestra milpa, esperemos",
            "start": 3091.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 3093.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " haya abundante cosecha",
            "start": 3095.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cumpliendo con este principio",
            "start": 3097.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " humanista de su",
            "start": 3099.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobierno de que por el bien de todos",
            "start": 3101.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primero los pobres",
            "start": 3103.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los m\u00e1s humildes y los m\u00e1s excluidos",
            "start": 3105.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en especial nuestros pueblos",
            "start": 3107.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3109.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y afromexicanas. Muchas",
            "start": 3111.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias.",
            "start": 3113.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sobre el plan de justicia",
            "start": 3119.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para el pueblo Yaqui tambi\u00e9n",
            "start": 3121.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos informa el secretario de la Guardia",
            "start": 3123.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tradicional de Vicampueblo On\u00e9simo",
            "start": 3125.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Buitimea Valenzuela.",
            "start": 3127.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yaqui tambi\u00e9n nos informa el secretario",
            "start": 3129.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Guardia Tradicional de Vicampueblo",
            "start": 3131.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " On\u00e9simo Buitimea Valenzuela.",
            "start": 3133.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues todos los pueblos",
            "start": 3141.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que estamos hablando",
            "start": 3143.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este pueblo",
            "start": 3145.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que estamos hablando",
            "start": 3147.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este pueblo",
            "start": 3149.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son los capitanes, los comandantes",
            "start": 3151.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Guardia Tradicional de Vicampueblo",
            "start": 3153.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los que estamos hablando",
            "start": 3155.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de este pueblo son la",
            "start": 3157.64,
            "duration": 22.90000000000009
        },
        {
            "text": " Rahuliro sparkling",
            "start": 3180.54,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " para que allaude",
            "start": 3182.7,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " de los Estados Unidos mexicanos doctor Alfonso Durazo Monta\u00f1o gobernador constitucional del",
            "start": 3215.5,
            "duration": 9.099999999999909
        },
        {
            "text": " estado de Sonora funcionarios y funcionarias de los tres niveles de gobierno como lo mencionamos",
            "start": 3224.6,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " estamos en el protocolo de bienvenida en nuestra guardia tradicional estamos en esta ocasi\u00f3n sin",
            "start": 3237.4,
            "duration": 8.7199999999998
        },
        {
            "text": " duda ante un hecho hist\u00f3rico porque quedar\u00e1 en la memoria de muchas y muchos de lo que estamos",
            "start": 3246.12,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " presentes este acontecimiento tener a nuestro presidente en funciones y a nuestra presidenta",
            "start": 3253.92,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " electa ante nosotros en territorio ya que este es un hecho que no tiene antecedente",
            "start": 3260.72,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " solo la gran voluntad sensibilidad y convicci\u00f3n del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hace",
            "start": 3267.2,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " que sea posible este momento hist\u00f3rico nos sentimos honrados de tenerlos aqu\u00ed ante nuestras",
            "start": 3276.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " autoridades tradicionales y ante nuestra gente ante nuestra tropa yoemia que seguramente recordar\u00e1",
            "start": 3283.0,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " este momento por muchos a\u00f1os el plan de justicia para el pueblo yaqui ha tenido la caracter\u00edstica",
            "start": 3290.48,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " fundamental de ser un plan donde hemos participado las autoridades tradicionales y su gente as\u00ed",
            "start": 3297.96,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " como los representantes de las diferentes instituciones de gobierno hemos dialogado",
            "start": 3305.68,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " hemos construido acuerdos importantes hemos construido propuestas propuestas que han venido",
            "start": 3312.44,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " a atender las principales demandas que se han planteado en las diferentes mesas de an\u00e1lisis",
            "start": 3320.08,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " y formulaci\u00f3n de programas planes y proyectos las acciones de trabajo que se han desarrollado",
            "start": 3326.2799999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " han venido a atender las principales demandas en tierra y territorio agua y desarrollo para el",
            "start": 3333.2799999999997,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " bienestar que han sido los principales ejes tem\u00e1ticos de este plan de justicia desde que",
            "start": 3341.16,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " se plante\u00f3 este plan una de las principales demandas fue referente a nuestro territorio",
            "start": 3349.0,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " territorio que defendieron de manera decidida nuestros ancestros hoy celebramos que el actual",
            "start": 3354.76,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " gobierno no s\u00f3lo no ha restado sino que ha regresado parte de nuestras tierras mediante",
            "start": 3361.92,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " el programa de restituci\u00f3n y resarcimiento de tierras hasta estas fechas como ya se ha comentado",
            "start": 3369.12,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " ser\u00e1n m\u00e1s de 45 mil hect\u00e1reas las que se han restituido al pueblo yaqui la propuesta es que",
            "start": 3376.8,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " se sigan recuperando tierras de nuestro territorio territorio reconocido por el decreto del general",
            "start": 3384.4,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " l\u00e1saro c\u00e1rdenas del r\u00edo recuperar superficies importantes de la cuchilla y de otros puntos de",
            "start": 3391.56,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " nuestra geograf\u00eda donde las demandas que continuaremos impulsando celebramos esta",
            "start": 3399.52,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " decisi\u00f3n se\u00f1or presidente de apoyar las acciones del resarcimiento del territorio yaqui ya que es",
            "start": 3406.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " un acto de reconocimiento a nuestro pasado y de aquellos hombres y mujeres que lucharon por",
            "start": 3413.84,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " conservar nuestro espacio para las siguientes generaciones as\u00ed mismo el plan de justicia ha",
            "start": 3419.8,
            "duration": 6.959999999999582
        },
        {
            "text": " avanzado de manera notable en el tema del agua tambi\u00e9n reconocido en el decreto del general",
            "start": 3426.76,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " c\u00e1rdenas los acuerdos y resoluciones que posteriormente fueron consagrados en el",
            "start": 3433.48,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " decreto de 1940 han sido pilar fundamental en el di\u00e1logo y acuerdos que se han establecido",
            "start": 3439.7200000000003,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " dentro de la implementaci\u00f3n del plan de justicia el pueblo yaqui siempre ha luchado para que se",
            "start": 3446.84,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " cumpla este precepto y que el agua sea un importante aliado en el desarrollo productivo",
            "start": 3453.64,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " para el uso dom\u00e9stico y significado cultural de nuestras comunidades porque tambi\u00e9n el agua",
            "start": 3459.2,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " tiene un valor inseparable en nuestra cosmovisi\u00f3n a pesar de tener un derecho reconocido por decreto",
            "start": 3466.6,
            "duration": 8.759999999999764
        },
        {
            "text": " este importante recurso todav\u00eda requiere de m\u00e1s di\u00e1logo para llegar a actos de reconocimiento",
            "start": 3475.3599999999997,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " como la formulaci\u00f3n del t\u00edtulo de agua y resarcimiento de vol\u00famenes indispensables",
            "start": 3483.1600000000003,
            "duration": 5.799999999999727
        },
        {
            "text": " para lograr cumplir los preceptos del referito decreto de c\u00e1rdenas sin duda se\u00f1or presidente",
            "start": 3488.96,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " es de reconocerse que hemos avanzado en obras relevantes como lo es la rehabilitaci\u00f3n de la",
            "start": 3497.04,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " infraestructura del actual distrito de riego y la ampliaci\u00f3n de este mismo distrito el deseo del",
            "start": 3503.0,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " pueblo yaqui es que haya m\u00e1s recursos para abrir tierras al cultivo para aprovechar la nueva",
            "start": 3511.48,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " infraestructura hidroagr\u00edcola que se est\u00e1 construyendo a ambos m\u00e1rgenes del r\u00edo yaqui",
            "start": 3518.16,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " trabajos que est\u00e1n por concluir y que han recibido montos de inversi\u00f3n sin precedentes en las \u00faltimas",
            "start": 3523.48,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " d\u00e9cadas en territorio yaqui de la misma forma despu\u00e9s de varios intentos en a\u00f1os pasados para",
            "start": 3531.04,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " que contemos con el vital l\u00edquido en cantidad y calidad suficientes para consumo dom\u00e9stico gracias",
            "start": 3539.16,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " a su gran voluntad se\u00f1or presidente tambi\u00e9n contaremos en pocos d\u00edas con la operaci\u00f3n de",
            "start": 3545.2799999999997,
            "duration": 6.200000000000273
        },
        {
            "text": " un sistema de agua potable que dar\u00e1 servicio a m\u00e1s de 50 localidades yaquis nos toca al pueblo yaqui",
            "start": 3551.48,
            "duration": 7.7599999999997635
        },
        {
            "text": " con asesor\u00eda y acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico de la comisi\u00f3n estatal del agua de la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 3559.24,
            "duration": 6.200000000000273
        },
        {
            "text": " del agua y el instituto mexicano de la tecnolog\u00eda del agua y a trav\u00e9s de una comisi\u00f3n mixta",
            "start": 3565.8,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " transitoria cumplir con el compromiso de hacer una adecuada y eficiente administraci\u00f3n y operaci\u00f3n",
            "start": 3572.2000000000003,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " de este indispensable servicio en el tema de educaci\u00f3n hemos tenido tambi\u00e9n importantes",
            "start": 3578.2400000000002,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " avances muestra de ello es que contamos con la universidad del pueblo yaqui yaqui y a mi",
            "start": 3585.96,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " ticari esta universidad necesita el impulso financiero para sus operaciones educativas",
            "start": 3593.2,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " esperamos llegue en los pr\u00f3ximos d\u00edas la construcci\u00f3n de los comedores de la ni\u00f1ez ind\u00edgena",
            "start": 3599.44,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n es un apoyo importante para nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as en edad primaria secundaria para",
            "start": 3606.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " un mejor aprovechamiento escolar en materia de salud cabe se\u00f1alar que ya est\u00e1n totalmente",
            "start": 3613.4,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " habilitadas las cuatro unidades m\u00e9dicas rurales localizadas en las comunidades de loma de guamuchil",
            "start": 3619.8399999999997,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " tori mican pueblo y bel\u00e9n sin duda la construcci\u00f3n del hospital de segundo nivel en vika mi estaci\u00f3n",
            "start": 3626.2,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " que concluir\u00e1 en este a\u00f1o es tambi\u00e9n trascendente en esta materia de salud adem\u00e1s de otras acciones",
            "start": 3632.88,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " espec\u00edficas en este sector en el rubro de las actividades productivas tambi\u00e9n estamos agradecidos",
            "start": 3639.96,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " con su gesti\u00f3n se\u00f1or presidente para nuestros productores agr\u00edcolas contamos con apoyos",
            "start": 3646.04,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " indispensables en maquinaria e implementos as\u00ed como en insumos y asistencia t\u00e9cnica para los",
            "start": 3651.56,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " ganaderos tambi\u00e9n se ha otorgado equipos forrajeros dotaci\u00f3n de cementales para el programa de",
            "start": 3659.12,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " mejoramiento gen\u00e9tico y ampliaci\u00f3n de datos para peque\u00f1os productores para estas actividades es",
            "start": 3664.88,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " necesario contar con un banco de cr\u00e9dito dise\u00f1ado para el sector social ya que \u00faltimamente se han",
            "start": 3672.4,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " tenido grandes dificultades para acceder a cr\u00e9ditos oportunos y accesibles el sector pesquero",
            "start": 3679.48,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " igualmente ha tenido apoyos que reconocemos son de importante valor ya que muchas familias",
            "start": 3687.04,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " dependen de los productos del mar para su econom\u00eda familiar la entrega de motores embarcaciones",
            "start": 3693.56,
            "duration": 6.160000000000309
        },
        {
            "text": " cuartos fr\u00edos y unidades m\u00f3viles refrigeradas eran una demanda de los pescadores as\u00ed como la",
            "start": 3699.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " construcci\u00f3n de muelles igualmente agradecer el trato como pueblo se\u00f1or presidente el reconocimiento",
            "start": 3706.72,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " y valor a las autoridades tradicionales consagradas como aut\u00e9nticos sujetos de derecho ya que en todo",
            "start": 3713.8399999999997,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " momento se ha mantenido un di\u00e1logo digno y constructivo con las autoridades de los ocho",
            "start": 3720.8399999999997,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " pueblo ya que es a trav\u00e9s de las diferentes instituciones de los tres niveles de gobierno",
            "start": 3726.24,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " as\u00ed mismo celebramos que en nombre de los pueblos originarios y afromexicano de este pa\u00eds ha enviado",
            "start": 3730.9599999999996,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " la iniciativa de reforma constitucional sobre los derechos de los pueblos ind\u00edgenas y afromexicano",
            "start": 3737.7599999999998,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " al congreso de la uni\u00f3n una propuesta que el 28 de septiembre del 2021 se le entreg\u00f3 directamente",
            "start": 3743.24,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " en este mismo lugar para que como presidente de m\u00e9xico y gran aliado de los pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 3750.7599999999998,
            "duration": 6.120000000000346
        },
        {
            "text": " afromexicano lo enviara para su an\u00e1lisis y posterior aprobaci\u00f3n entrega que usted hizo el pasado 5 de",
            "start": 3756.88,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " febrero de este a\u00f1o en un acto de total congruencia con sus convicciones debemos tambi\u00e9n hacer notar",
            "start": 3764.04,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " que gran parte de lo que se est\u00e1 proponiendo ya se ha puesto en pr\u00e1ctica con este plan de justicia",
            "start": 3772.2799999999997,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " para el pueblo ya que y otros temas que est\u00e1n en di\u00e1logo para ser concretados como lo es la",
            "start": 3778.64,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " asignaci\u00f3n de recursos econ\u00f3micos de los recursos del ramo 28 y 33 no cabe duda que su gobierno se\u00f1or",
            "start": 3784.52,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " presidente quedar\u00e1 en las p\u00e1ginas de la historia particularmente para el pueblo ya que solo tenemos",
            "start": 3793.64,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " como antecedente con significado o trascendental las acciones del general l\u00e1saro c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 3799.7999999999997,
            "duration": 8.16000000000031
        },
        {
            "text": " estamos conscientes de que un sexenio es poco tiempo para resarcir a\u00f1os de abandono y quedaran",
            "start": 3808.92,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " pendientes importantes temas por resolver tales como continuar con el di\u00e1logo para formalizar",
            "start": 3815.3199999999997,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " el t\u00edtulo del agua la regularizaci\u00f3n de tierras recuperadas por las comunidades la adquisici\u00f3n de",
            "start": 3822.04,
            "duration": 7.819999999999709
        },
        {
            "text": " nuevas tierras en puntos importantes como la cuchilla la terminaci\u00f3n de la laguna de oxidaci\u00f3n",
            "start": 3829.8599999999997,
            "duration": 6.7800000000002
        },
        {
            "text": " y las distintas obras que est\u00e1n pendientes por culminar en el tema de saneamiento el complemento",
            "start": 3836.64,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " del financiamiento de la universidad ya que el apoyo con un mecanismo de financiamiento y cr\u00e9dito",
            "start": 3843.4,
            "duration": 6.919999999999618
        },
        {
            "text": " para nuestros productores agr\u00edcolas asignaci\u00f3n de recursos para desmontar y habilitar tierras",
            "start": 3850.3199999999997,
            "duration": 8.2800000000002
        },
        {
            "text": " al cultivo asignaci\u00f3n de recursos municipales y estatales en los ramos 28 y 33 para operar toda",
            "start": 3858.6,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " la infraestructura que el plan de justicia ya que nos ha proporcionado adem\u00e1s de otras necesidades",
            "start": 3867.16,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " as\u00ed mismo es importante atender el deporte a trav\u00e9s del mejoramiento de infraestructura de los",
            "start": 3873.4,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " campos y canchas deportivas as\u00ed mismo desde el a\u00f1o pasado se trabaj\u00f3 a trav\u00e9s del di\u00e1logo en",
            "start": 3879.68,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " la construcci\u00f3n del acuerdo de soluci\u00f3n amistoso el pueblo ya que ha tomado este acuerdo como un",
            "start": 3887.48,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " instrumento valioso de di\u00e1logo para avanzar en el cumplimiento de los acuerdos que se han sostenido",
            "start": 3893.8,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " principalmente desde el inicio del plan de justicia y que ser\u00e1 un apoyo relevante para las pr\u00f3ximas",
            "start": 3899.76,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " relaciones de di\u00e1logo tenemos la esperanza y necesitamos el compromiso de que la presidenta",
            "start": 3906.2400000000002,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " electa haga suya la continuidad de este plan de justicia porque a pesar del gran esfuerzo que se",
            "start": 3912.8,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " ha hecho por parte del actual gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n quedar\u00e1n algunos pendientes",
            "start": 3918.4,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " importantes por resolver porque un sexenio es corto ante tantos a\u00f1os de rezagos dicho lo anterior",
            "start": 3923.92,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " a nombre de las autoridades tradicionales del pueblo ya que a nombre de todas nuestras comunidades",
            "start": 3931.96,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " agradecemos se\u00f1or presidente todas las acciones llevadas a cabo a trav\u00e9s del plan de justicia para",
            "start": 3936.92,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " el pueblo ya que estamos seguros de que despu\u00e9s de su mandato usted regresar\u00e1 a estas tierras como lo",
            "start": 3943.32,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " hizo en varias ocasiones antes de ser electo como presidente de m\u00e9xico siempre ser\u00e1 bienvenido gracias",
            "start": 3950.48,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " esta tarde procedemos con la firma del decreto de restituci\u00f3n de 12 mil 978 hect\u00e1reas de tierra",
            "start": 3956.92,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " que se entregan en propiedad colectiva al pueblo yaqui a cargo del presidente de los",
            "start": 3973.76,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel lopez obrador",
            "start": 3979.4,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " plane\u00f3 un",
            "start": 3986.92,
            "duration": 21.460000000000036
        },
        {
            "text": " de la",
            "start": 4016.92,
            "duration": 3.2800000000002
        },
        {
            "text": " Escuchemos ahora el mensaje de",
            "start": 4024.96,
            "duration": 3.380000000000109
        },
        {
            "text": " la virtual presidenta electa",
            "start": 4028.54,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " de los Estados Unidos",
            "start": 4029.94,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " mexicanos, doctora Claudia",
            "start": 4031.78,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Chainbaum.",
            "start": 4034.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Doctora Claudia Chainbaum.",
            "start": 4037.34,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, muy buenas",
            "start": 4041.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a todos, presidente de la",
            "start": 4045.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": " rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4048.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Obrador, gobernador Alfonso",
            "start": 4051.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Durazo, al equipo del",
            "start": 4055.96,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4058.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Obrador, Joaqu\u00edn Cota,",
            "start": 4061.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobernador tradicional de",
            "start": 4063.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vicam, y a todos los",
            "start": 4065.46,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobernadores tradicionales del",
            "start": 4067.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " pueblo y aqu\u00ed. Hice algunas",
            "start": 4071.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " noticias. Muchas gracias por",
            "start": 4074.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " permitirme ser parte del plan",
            "start": 4079.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de justicia del pueblo y aqu\u00ed.",
            "start": 4083.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y muchas gracias por recibirme",
            "start": 4086.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed con ustedes junto al",
            "start": 4089.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4091.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Obrador. En dos mil dieciocho",
            "start": 4093.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " inici\u00f3 una transformaci\u00f3n en",
            "start": 4097.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nuestro pa\u00eds. Muchos movimientos",
            "start": 4100.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de la defensa del triunfo del",
            "start": 4103.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " presidente en dos mil dieciocho.",
            "start": 4107.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y por supuesto a la constancia,",
            "start": 4110.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a la perseverancia de un gran",
            "start": 4113.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dirigente, nuestro hoy",
            "start": 4116.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4118.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Obrador. Como presidente",
            "start": 4121.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4125.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ha sido el mejor ha cumplido",
            "start": 4128.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " todos los compromisos y nunca",
            "start": 4132.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ha dejado sus principios por",
            "start": 4136.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s dif\u00edcil que haya sido la",
            "start": 4139.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ofensiva. Junto con millones ha",
            "start": 4141.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " logrado lo m\u00e1s dif\u00edcil la",
            "start": 4145.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 4148.58,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pueblo de M\u00e9xico que el dos",
            "start": 4150.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mil dieciocho ha sido como",
            "start": 4153.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " resultado este gran triunfo que",
            "start": 4156.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es el triunfo del pueblo de",
            "start": 4159.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico. Ayer comentaba que en el",
            "start": 4162.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a\u00f1o dos mil veintid\u00f3s nos",
            "start": 4167.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " propuso el presidente en aquella",
            "start": 4170.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " marcha hist\u00f3rica de m\u00e1s de un",
            "start": 4172.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mill\u00f3n de personas en el Z\u00f3calo",
            "start": 4174.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el centro de la Ciudad de",
            "start": 4176.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico un hombre para el",
            "start": 4179.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pueblo mexicano. El humanismo",
            "start": 4181.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mexicano. Como \u00e9l lo dice en su",
            "start": 4184.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00faltimo libro este pensamiento",
            "start": 4187.66,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " tiene dos pilares. Uno la",
            "start": 4191.66,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " grandeza de los pueblos",
            "start": 4195.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " originarios nuestras ra\u00edces y",
            "start": 4197.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dos la fecunda historia de",
            "start": 4200.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nuestro pa\u00eds. Nuestros grandes",
            "start": 4203.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " h\u00e9roes y hero\u00ednas que no lo",
            "start": 4206.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " creen. El primer es el primer",
            "start": 4208.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pa\u00eds de un pa\u00eds del mundo. El",
            "start": 4211.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " humanismo mexicano tiene",
            "start": 4214.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " principios y tiene causas.",
            "start": 4217.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Quienes gobernamos con el",
            "start": 4220.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " humanismo mexicano y as\u00ed vamos a",
            "start": 4223.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gobernar a partir del primero de",
            "start": 4226.7,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " octubre del dos mil veinticuatro",
            "start": 4228.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tenemos principios. Uno de",
            "start": 4231.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ellos quiz\u00e1 el m\u00e1s importante",
            "start": 4234.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es el tratamiento. El que no",
            "start": 4237.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " haya corrupci\u00f3n.",
            "start": 4241.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El que nunca haya pueblo rico",
            "start": 4245.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con pueblo pobre. Y el servir al",
            "start": 4248.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pueblo es decir con el pueblo",
            "start": 4251.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todo sin el pueblo nada. Y",
            "start": 4254.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n no permitir que haya",
            "start": 4257.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ninguna forma de",
            "start": 4262.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " discriminaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds.",
            "start": 4263.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El hombre no tiene una palabra",
            "start": 4266.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y un sentimiento que lo",
            "start": 4269.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " orienta. La justicia. La",
            "start": 4272.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " justicia social. Por eso",
            "start": 4275.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " aprovecho para decir que vamos",
            "start": 4278.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a continuar con todos los",
            "start": 4281.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " programas de bienestar que",
            "start": 4283.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " inici\u00f3 el presidente. La pensi\u00f3n",
            "start": 4284.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " adulto mayor, el apoyo a",
            "start": 4287.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " personas con discapacidad, las",
            "start": 4289.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " becas para los j\u00f3venes, el",
            "start": 4292.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " apoyo a todas las mujeres de",
            "start": 4295.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sesenta, sesenta y cuatro a\u00f1os",
            "start": 4298.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de edad y las becas para todos",
            "start": 4300.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as.",
            "start": 4303.82,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Que estudian en preescolar,",
            "start": 4309.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primaria y secundaria p\u00fablica.",
            "start": 4311.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Justicia social, justicia para",
            "start": 4315.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " las mujeres, justicia ambiental",
            "start": 4318.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y justicia para los pueblos",
            "start": 4321.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " originarios. Que tiene un nombre",
            "start": 4323.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " justicia hist\u00f3rica. Los planes",
            "start": 4326.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de justicia para los pueblos",
            "start": 4330.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " originarios son un resarcimiento",
            "start": 4331.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hist\u00f3rico y en particular el",
            "start": 4334.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " plan de justicia para el pueblo",
            "start": 4337.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yaqui cala hondo en la memoria",
            "start": 4339.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " colectiva en el alma de M\u00e9xico",
            "start": 4342.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por las atrocidades, por los",
            "start": 4345.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " destierros, por la esclavitud y",
            "start": 4348.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por la discriminaci\u00f3n, por los",
            "start": 4351.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ataques militares que sufrieron",
            "start": 4354.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sus ancestros particularmente",
            "start": 4357.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en la \u00e9poca del porfiriato y",
            "start": 4361.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " cala hondo tambi\u00e9n por la",
            "start": 4365.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " importancia de la resistencia",
            "start": 4367.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " del pueblo yaqui. Quiero",
            "start": 4370.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " recuperar un sentido profundo",
            "start": 4373.9,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del humanismo mexicano. El",
            "start": 4375.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sentido profundo cuando el",
            "start": 4378.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " pueblo yaqui se convirti\u00f3 en",
            "start": 4379.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un pa\u00eds que no es el opes",
            "start": 4382.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " obrador. Cuando vino por primera",
            "start": 4385.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vez a este lugar inici\u00f3 el",
            "start": 4388.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " resarcimiento ofreciendo",
            "start": 4391.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " disculpas al pueblo yaqui. Un",
            "start": 4394.94,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " perd\u00f3n por los cr\u00edmenes de",
            "start": 4396.94,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estado que se cometieron contra",
            "start": 4398.94,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus antepasados, sobre todo",
            "start": 4400.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " durante el r\u00e9gimen porfirista.",
            "start": 4403.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y ahora me voy a presentar a",
            "start": 4406.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Agua y este plan de justicia",
            "start": 4409.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " integral del que nos han",
            "start": 4413.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hablado. Dice un autor, el",
            "start": 4416.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " perd\u00f3n hist\u00f3rico es la mejor",
            "start": 4421.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " forma de que no haya olvido. Es",
            "start": 4424.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la forma de decir nunca m\u00e1s. Es",
            "start": 4427.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " una forma de no repetir las",
            "start": 4430.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " palabras de Agua. El perd\u00f3n",
            "start": 4434.0199999999995,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " derrota el olvido, recupera la",
            "start": 4438.0199999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dignidad de la naci\u00f3n, del",
            "start": 4441.0199999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presente y del futuro de",
            "start": 4444.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico. Por ello es hist\u00f3rico",
            "start": 4446.0199999999995,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y profundamente simb\u00f3lico para",
            "start": 4450.0199999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " m\u00ed este momento. En esta",
            "start": 4453.0199999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " transici\u00f3n no hay olvido, hay",
            "start": 4456.0199999999995,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " continuidad de la cuarta",
            "start": 4459.0199999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la",
            "start": 4461.06,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " justicia.",
            "start": 4464.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y ahora me voy a presentar a",
            "start": 4466.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Agua y este plan de justicia",
            "start": 4468.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " integral del que nos han",
            "start": 4470.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hablado. El perd\u00f3n hist\u00f3rico es",
            "start": 4472.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la mejor forma de que no haya",
            "start": 4475.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " olvido. El perd\u00f3n hist\u00f3rico es",
            "start": 4477.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la mejor forma de que no haya",
            "start": 4479.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " olvido. En esta transici\u00f3n no",
            "start": 4481.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hay olvido. El perd\u00f3n hist\u00f3rico",
            "start": 4484.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es la mejor forma de que no haya",
            "start": 4487.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " olvido. Tambi\u00e9n me comprometo a",
            "start": 4489.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " seguir",
            "start": 4492.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con la reforma constitucional",
            "start": 4495.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que fue planteada por ustedes.",
            "start": 4497.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La vamos a lograr ahora que",
            "start": 4499.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos la mayor\u00eda calificada",
            "start": 4501.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el congreso.",
            "start": 4503.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y continuar con el plan de",
            "start": 4507.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " justicia para el pueblo yaki y",
            "start": 4510.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los planes de justicia para",
            "start": 4512.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todos los pueblos originarios de",
            "start": 4514.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestro pa\u00eds. Vamos a seguir",
            "start": 4516.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " honrando la historia de",
            "start": 4518.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " resistencia y de dignidad del",
            "start": 4520.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pueblo yaki, los pueblos",
            "start": 4522.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " originarios y afromexicanos.",
            "start": 4524.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Reconocer sus derechos inalienables.",
            "start": 4527.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Refrendo ese compromiso, mi",
            "start": 4531.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " compromiso de continuar trabajando",
            "start": 4534.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con ustedes.",
            "start": 4536.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nunca m\u00e1s un M\u00e9xico sin sus",
            "start": 4538.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pueblos ind\u00edgenas. Nunca m\u00e1s un",
            "start": 4541.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico que niegue sus propias",
            "start": 4544.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ra\u00edces. Nunca m\u00e1s un M\u00e9xico que",
            "start": 4547.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " incumpla la justicia para ning\u00fan",
            "start": 4550.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mexicano o mexicana. Que vive el",
            "start": 4553.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pueblo yaki, que vivan los pueblos",
            "start": 4556.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " originarios, que viva la cuarta",
            "start": 4558.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transformaci\u00f3n y que vive el",
            "start": 4560.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente Andr\u00e9s Manuel Ocasaurado.",
            "start": 4562.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 4565.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Amigas y amigos, escuchemos ahora",
            "start": 4575.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el mensaje que nos dirige el",
            "start": 4579.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente constitucional de los",
            "start": 4581.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estados Unidos mexicanos,",
            "start": 4583.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4585.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Obrador.",
            "start": 4587.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues,",
            "start": 4589.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4591.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Obrador.",
            "start": 4593.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Amigas, amigos, autoridades",
            "start": 4595.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tradicionales,",
            "start": 4598.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " organizaciones,",
            "start": 4601.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " gobernadores de los pueblos",
            "start": 4604.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " yakis,",
            "start": 4608.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " amigas, amigos, todos, me da",
            "start": 4611.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 4614.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " ustedes ahora como es",
            "start": 4618.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " evidente como lo estamos viendo",
            "start": 4624.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico,",
            "start": 4629.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Claudia Schemba.",
            "start": 4632.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Hace un momento en el lugar",
            "start": 4641.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " sagrado y en el recinto donde se",
            "start": 4644.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " toman las decisiones de los",
            "start": 4648.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pueblos yakis, la ramada,",
            "start": 4650.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " dec\u00eda yo que est\u00e1",
            "start": 4654.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " comprobado cuando menos que en",
            "start": 4658.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " 500 a\u00f1os, cinco siglos, no hab\u00eda",
            "start": 4663.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " gobernado una mujer de M\u00e9xico.",
            "start": 4668.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Porque en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica",
            "start": 4682.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hay informaci\u00f3n de que s\u00ed",
            "start": 4685.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " gobernaban las mujeres en el",
            "start": 4690.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico prehisp\u00e1nico antes de que",
            "start": 4694.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " llegaran los europeos",
            "start": 4699.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " cuando se lleva a cabo lo que se",
            "start": 4707.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " conoce como la conquista es una",
            "start": 4712.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " invasi\u00f3n mejor dicho de Europa,",
            "start": 4715.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de Espa\u00f1a en particular a M\u00e9xico",
            "start": 4722.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " hace 500 a\u00f1os pues desde la",
            "start": 4726.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " metr\u00f3poli espa\u00f1ola los reyes",
            "start": 4731.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " impon\u00edan para gobernar lo que se",
            "start": 4737.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " llamaba la nueva Espa\u00f1a a vi reyes",
            "start": 4742.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y todos hombres as\u00ed fuimos dominados",
            "start": 4747.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " 300 a\u00f1os tambi\u00e9n es importante",
            "start": 4752.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " recordarlo",
            "start": 4757.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " es importante recordarlo durante",
            "start": 4762.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " esos 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n",
            "start": 4767.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " colonial no se dignaron a venir a",
            "start": 4770.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico ning\u00fan rey, ning\u00fan monarca",
            "start": 4776.3,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " visit\u00f3 nuestro pa\u00eds desde all\u00e1",
            "start": 4786.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " impon\u00edan a los vi reyes y ellos se",
            "start": 4793.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " beneficiaban con lo que se extra\u00eda de",
            "start": 4799.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " riquezas sobre todo de oro y de plata",
            "start": 4805.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de nuestro pa\u00eds pero luego logramos",
            "start": 4811.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " la independencia de Espa\u00f1a como lo",
            "start": 4817.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " hicieron otros pa\u00edses que tambi\u00e9n",
            "start": 4822.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " eran dominados por Espa\u00f1a",
            "start": 4827.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " toda nuestra Am\u00e9rica y desde luego",
            "start": 4831.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " parte de lo que ahora es Estados",
            "start": 4836.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Unidos todo pertenec\u00eda al reino de",
            "start": 4841.3,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Espa\u00f1a y los pa\u00edses van obteniendo su",
            "start": 4850.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " independencia",
            "start": 4856.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nosotros debemos de recordar que los que",
            "start": 4859.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " primero luchan por la independencia y",
            "start": 4861.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " lo m\u00e1s importante por la justicia",
            "start": 4866.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fueron dos curas buenos rebeldes Hidalgo",
            "start": 4868.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y Morelos",
            "start": 4873.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque no buscaban solo que M\u00e9xico",
            "start": 4876.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " fuese un pa\u00eds independiente libre",
            "start": 4879.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " soberano sino tambi\u00e9n Hidalgo fue el",
            "start": 4883.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " primero en proclamar la abolici\u00f3n de",
            "start": 4887.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la esclavitud por eso los oligarcas los",
            "start": 4891.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " potentados de esa \u00e9poca no solo lo",
            "start": 4898.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " asesinan sino le cortan la cabeza y le",
            "start": 4901.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " exhiben 10 a\u00f1os en la plaza principal",
            "start": 4906.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de Guanajuato como escarmiento porque ese",
            "start": 4911.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " cura valiente humano se hab\u00eda atrevido",
            "start": 4916.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a defender la libertad",
            "start": 4922.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " se logra la independencia",
            "start": 4928.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s tarde porque en 1810 solo se",
            "start": 4935.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " proclama la abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 4941.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero la esclavitud desgraciadamente se",
            "start": 4945.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " mantiene un siglo m\u00e1s",
            "start": 4949.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " la esclavitud es abolida hasta 1914",
            "start": 4954.3,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " no hace mucho",
            "start": 4963.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque muchos pensamos",
            "start": 4967.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que si Hidalgo proclam\u00f3 la abolici\u00f3n de",
            "start": 4971.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la esclavitud ya se hab\u00eda acabado la",
            "start": 4974.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esclavitud no proclamar es decir no",
            "start": 4976.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " debemos permitir la esclavitud pero para",
            "start": 4980.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que no existieran",
            "start": 4985.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " peones acasillados en las haciendas",
            "start": 4990.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " eran esclavos tuvo que pasar",
            "start": 4996.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " tiempo 100 a\u00f1os y tuvo que",
            "start": 5002.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " llevarse a cabo la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 5006.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que comenz\u00f3 en 1910",
            "start": 5012.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " por eso nosotros no debemos de olvidar",
            "start": 5017.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestra historia",
            "start": 5019.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque es la maestra de la vida",
            "start": 5022.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en ese entonces cuando la revoluci\u00f3n",
            "start": 5027.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " mexicana es cuando se comete",
            "start": 5031.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el atroz crimen",
            "start": 5037.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " contra los yaquis y tambi\u00e9n",
            "start": 5041.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " contra",
            "start": 5046.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otras etnias otras culturas",
            "start": 5048.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo porque quer\u00edan",
            "start": 5052.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " arrebatarle las tierras y el agua",
            "start": 5058.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y con ese perverso prop\u00f3sito",
            "start": 5065.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " se decretaron las guerras",
            "start": 5071.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " contra los pueblos yaquis mayos y mayas",
            "start": 5075.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y se llev\u00f3 a cabo no hay que",
            "start": 5083.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " olvidarlo un exterminio",
            "start": 5086.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que calcula que asesinaron a 15 mil",
            "start": 5089.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " yaquis",
            "start": 5094.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y deportaron tambi\u00e9n a miles",
            "start": 5096.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a trabajar como esclavos en las haciendas",
            "start": 5101.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ca\u00f1eras y en ekeneras de veracruz del",
            "start": 5104.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " sureste de yucat\u00e1n",
            "start": 5109.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " toda esta historia la debemos de tener",
            "start": 5117.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " muy presente",
            "start": 5120.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya cierro el par\u00e9ntesis porque lo que",
            "start": 5124.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " quer\u00eda yo destacar es de que desde que",
            "start": 5127.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " m\u00e9xico logra su independencia pol\u00edtica",
            "start": 5133.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " con su primer presidente su primera",
            "start": 5137.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " rep\u00fablica federal",
            "start": 5140.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en 1824 su primer presidente fue",
            "start": 5143.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " guadalupe victoria",
            "start": 5147.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ahora",
            "start": 5150.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 200 a\u00f1os despu\u00e9s m\u00e1s 300 que ya hablamos",
            "start": 5153.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " del periodo colonial",
            "start": 5160.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por primera vez nos toca a nosotros la",
            "start": 5163.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " dicha enorme de poder",
            "start": 5167.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " constatar de poder vivir para contarlo",
            "start": 5172.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de que m\u00e9xico va a tener una mujer",
            "start": 5177.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presidenta",
            "start": 5180.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y eso ya es",
            "start": 5192.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " una",
            "start": 5198.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cosa bell\u00edsima que produce mucha",
            "start": 5202.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " felicidad",
            "start": 5209.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y vamos",
            "start": 5212.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por eso a estar contentos pero si le",
            "start": 5216.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " agregan de que",
            "start": 5220.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se trata de una mujer",
            "start": 5224.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " preparada",
            "start": 5228.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " yo les puedo decir que de todos los",
            "start": 5234.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidentes es la m\u00e1s preparada todos",
            "start": 5236.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " los presidentes",
            "start": 5241.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a veces hay que explicar las cosas por",
            "start": 5250.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " eso yo me he podido comunicar bien",
            "start": 5254.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con el pueblo",
            "start": 5257.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " tardo hablando porque no hablo de",
            "start": 5260.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " corrido",
            "start": 5263.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 5265.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " explico",
            "start": 5267.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a veces los l\u00edderes y esta es una",
            "start": 5269.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ense\u00f1anza",
            "start": 5274.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " modesta",
            "start": 5276.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " respetuosa para los j\u00f3venes a veces",
            "start": 5278.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hablan",
            "start": 5281.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera",
            "start": 5283.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " muy",
            "start": 5286.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " f\u00edsico",
            "start": 5289.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de manera t\u00e9cnica y la gente",
            "start": 5292.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " no les entiende y ellos piensan",
            "start": 5296.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que todos",
            "start": 5300.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n",
            "start": 5302.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " internalizando",
            "start": 5304.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " asimilando lo que est\u00e1n diciendo",
            "start": 5307.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y ustedes saben",
            "start": 5311.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros lo sabemos",
            "start": 5313.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se iba a un discurso",
            "start": 5316.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a una plaza",
            "start": 5319.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuando iban a Obreg\u00f3n cuando iban a",
            "start": 5321.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hermosillo a Guaymas",
            "start": 5324.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " era un meeting",
            "start": 5327.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se hablaba un pol\u00edtico ah\u00ed",
            "start": 5329.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la gente",
            "start": 5334.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ni",
            "start": 5336.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escuchaba nada",
            "start": 5338.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estaba comiendo paleta",
            "start": 5340.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o boli",
            "start": 5342.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y no se le entend\u00eda nada",
            "start": 5348.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nada",
            "start": 5351.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " puro rollo puro choro mareador",
            "start": 5353.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es por eso importante explicar",
            "start": 5363.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 5366.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay niveles",
            "start": 5368.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de escolaridad",
            "start": 5371.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora hay",
            "start": 5373.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que se llama preescolar o kinder",
            "start": 5375.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " antes no hab\u00eda pero ahora ya hay",
            "start": 5378.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preescolar",
            "start": 5380.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay primaria",
            "start": 5382.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay secundaria",
            "start": 5384.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay preparatoria",
            "start": 5386.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay licenciatura",
            "start": 5388.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un nivel",
            "start": 5390.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escolar",
            "start": 5392.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un m\u00e9dico puede ser licenciado",
            "start": 5394.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un contador",
            "start": 5397.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el nivel es licenciado",
            "start": 5399.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un soci\u00f3logo",
            "start": 5402.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es licenciado un ingeniero es",
            "start": 5405.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " licenciado ese es el nivel",
            "start": 5407.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero cuando adem\u00e1s de esos cuatro",
            "start": 5409.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cinco a\u00f1os de licenciatura",
            "start": 5412.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " estudian dos o tres a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 5415.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ya es nivel maestr\u00eda",
            "start": 5418.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y si todav\u00eda estudian dos tres a\u00f1os",
            "start": 5422.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s ya se",
            "start": 5425.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conoce como doctorado",
            "start": 5427.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es decir un posgrado",
            "start": 5430.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pues esta se\u00f1ora es doctora",
            "start": 5433.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es lo m\u00e1s alto",
            "start": 5436.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la mujer preparada",
            "start": 5446.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " luego",
            "start": 5448.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con experiencia",
            "start": 5450.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con experiencia",
            "start": 5452.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y dos cosas que son muy importantes",
            "start": 5454.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " una",
            "start": 5457.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que viene desde",
            "start": 5459.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " jovencita luchando",
            "start": 5461.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la justicia",
            "start": 5463.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no es fif\u00ed",
            "start": 5465.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para que si se entiende verdad",
            "start": 5468.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ella siempre",
            "start": 5473.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " luch\u00f3",
            "start": 5475.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por los pobres por los necesitados",
            "start": 5477.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por las causas justas",
            "start": 5480.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lo otro que es muy importante",
            "start": 5482.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " mucho mucho muy importante",
            "start": 5485.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque el principal problema de M\u00e9xico",
            "start": 5488.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no lo olvidemos era la corrupci\u00f3n",
            "start": 5491.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5494.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " era la falta de presupuesto",
            "start": 5497.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " era",
            "start": 5500.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el robo que se hac\u00eda",
            "start": 5502.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del dinero del pueblo",
            "start": 5504.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque el presupuesto no es dinero del gobierno",
            "start": 5506.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presupuesto es dinero del pueblo",
            "start": 5508.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y llegaban a robar",
            "start": 5511.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a saquear",
            "start": 5513.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y por eso no se hac\u00eda nada",
            "start": 5514.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en beneficio del pueblo",
            "start": 5516.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solamente en beneficio de una minor\u00eda",
            "start": 5518.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por eso lo m\u00e1s importante",
            "start": 5521.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es la honestidad",
            "start": 5525.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y eso es",
            "start": 5528.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que tiene tambi\u00e9n",
            "start": 5530.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la presidenta",
            "start": 5532.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cumple con los tres",
            "start": 5534.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " principios b\u00e1sicos",
            "start": 5537.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestro movimiento",
            "start": 5539.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no robar",
            "start": 5541.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5543.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mentir",
            "start": 5545.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no traicionar",
            "start": 5547.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al pueblo",
            "start": 5549.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso",
            "start": 5556.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estoy muy",
            "start": 5558.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contento",
            "start": 5560.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de estar aqu\u00ed",
            "start": 5562.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en estos \u00faltimos d\u00edas que me quedan",
            "start": 5564.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como presidente",
            "start": 5566.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de estar con ustedes",
            "start": 5568.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si nos alcanza el tiempo",
            "start": 5570.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a lo mejor",
            "start": 5572.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos vamos a venir a despedir",
            "start": 5574.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 5576.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a lo mejor si vengo",
            "start": 5579.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con dos requisitos",
            "start": 5581.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " dos condiciones",
            "start": 5584.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una que me acompa\u00f1e la presidenta",
            "start": 5588.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " si me va a acompa\u00f1ar",
            "start": 5593.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno",
            "start": 5596.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces vamos a ponerle a finales de septiembre",
            "start": 5598.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " si?",
            "start": 5601.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " antes de que yo le entregue",
            "start": 5604.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la banda presidencial",
            "start": 5607.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a estar aqu\u00ed",
            "start": 5609.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los pueblos yaqui",
            "start": 5611.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero esa es la mitad",
            "start": 5617.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la otra mitad",
            "start": 5619.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que Ar\u00f3n",
            "start": 5622.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si?",
            "start": 5625.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " termine",
            "start": 5626.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el acueducto y con",
            "start": 5628.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el distrito de Riego",
            "start": 5630.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vas a terminar?",
            "start": 5635.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si vas a terminar",
            "start": 5640.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno para que",
            "start": 5642.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " podamos estar aqu\u00ed",
            "start": 5646.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y aprovechamos",
            "start": 5649.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n",
            "start": 5651.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que inauguremos",
            "start": 5653.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la universidad",
            "start": 5655.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los recursos que hacen falta",
            "start": 5657.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que",
            "start": 5659.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y aprovechamos",
            "start": 5662.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n",
            "start": 5664.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para",
            "start": 5666.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " revisar todas las obras de vivienda",
            "start": 5669.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que se est\u00e1n construyendo",
            "start": 5672.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con ETNA",
            "start": 5674.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 5676.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ya est\u00e9 avanzado",
            "start": 5678.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo de la red",
            "start": 5680.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agua para los",
            "start": 5682.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pueblos",
            "start": 5684.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y aprovechamos para inaugurar",
            "start": 5686.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el hospital",
            "start": 5688.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en bienestar",
            "start": 5690.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ya termino",
            "start": 5694.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues dici\u00e9ndole que me da mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 5697.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y que",
            "start": 5700.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hay nada que",
            "start": 5702.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preocuparse",
            "start": 5704.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 garantizado",
            "start": 5706.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el relevo",
            "start": 5708.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y va a haber continuidad",
            "start": 5710.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en todos los programas",
            "start": 5712.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de bienestar",
            "start": 5714.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para nuestro pueblo",
            "start": 5716.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muchas gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 5718.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias presidente por sus palabras",
            "start": 5728.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estimado p\u00fablico le solicitamos guardar",
            "start": 5732.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el debido respeto",
            "start": 5734.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para de pie entonar",
            "start": 5736.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 5738.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si me paraba tora",
            "start": 5740.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en conyumala me se met\u00ed yapsi",
            "start": 5742.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me cteh \u00fatese tebicne himno nacional",
            "start": 5744.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5828.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5830.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5832.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5834.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5836.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5838.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 5840.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de esta manera",
            "start": 5842.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " concluye el evento se despide de ustedes",
            "start": 5844.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente de los estados unidos mexicanos",
            "start": 5846.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 5848.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Obrador",
            "start": 5850.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agradecemos su amable asistencia",
            "start": 5852.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda",
            "start": 5854.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y nos vemos en el pr\u00f3ximo",
            "start": 5856.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " evento",
            "start": 5858.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en conyumala",
            "start": 5860.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 5862.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Obrador",
            "start": 5864.3,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adi\u00f3s",
            "start": 5866.3,
            "duration": 2.0
        }
    ],
    "transcription_text": "\u00a1Aaah! \u00a1Aaaah! \u00a1Aaaah! \u00a1Aaaah! \u00a1Aaaah! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1Ay, que lo voy! \u00a1 gota! \u00a1Buenas tardes! \u00a1Preside este plan de justicia para el pueblo yaqui! \u00a1El presidente constitucional de los Estados Unidos, mexicano! \u00a1Buenas tardes! institucional de los Estados el gobernador constitucional Alfonso Duraso Monta\u00f1o. doctor. El gobernador El gobernador El gobernador tradicional de El gobernador tradicional de el secretario de Marina, almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n. El director general del director general del director general del Instituto Instituto Nacional de los Pueblos Instituto Nacional de los Pueblos Instituto Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas, Adelfo Ind\u00edgenas, Adelfo Ind\u00edgenas, Adelfo Regino Montes. Secretar\u00eda de Ordenamiento Territorial y Agrario de la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, Edna Elena Vega Rangel. Mala ya que tiene Toma con Yumala, Edna Elena Vega Rangel. El subsecretario de Grezos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, Juan Pablo de Bot\u00f3n Falc\u00f3n. Melio Tayekame, M\u00e9xico, Ya\u00fad y Mitomac Ane, Juan Pablo de Bot\u00f3n Falc\u00f3n. El director general de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, Mart\u00ednez Santoyo. El comisionado nacional de acuacultura y pesca Octavio Almada Palafox. Octavio Aldama Palafox. El subdirector general de infraestructura hidr\u00e1ulica de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua, Ar\u00f3n Mastache Mondrag\u00f3n. Ar\u00f3n Mastache Mondrag\u00f3n. El director general del Fideicomiso de la Comisi\u00f3n Nacional de Fomento Ejidal, Samuel Pe\u00f1a Garza. Ya\u00fad, M\u00e9xico, Pomelio, Tayekame, Ketimi, Tomac, Ane, Samuel Pe\u00f1a Garza. El subdirector general de administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua, Jos\u00e9 Antonio Zamora Galloso. Vaya, ya\u00fad, M\u00e9xico, Pocetini, Toma, Comyumala, Jos\u00e9 Antonio Zamora Galloso. La presidenta municipal de Guaymas, Carla C\u00f3rdoba Gonz\u00e1lez. Guayman Gonz\u00e1lez. Carla C\u00f3rdoba Gonz\u00e1lez. El segundo gobernador tradicional de Bican Pueblo, Atanasio Molina Valenzuela. Imit\u00f3 Macom, Yumala, Quech\u00e9, Acovanao, segundo, Pocatecame, Anastacio Molina, Valenzuela. El gobernador tradicional de Potam, Claudio Rivera Garc\u00eda. Potapueblo Betana, Cobanau, Ketimi, Tomac, Ane, Felipe \u00c1lvarez Flores. Tambi\u00e9n est\u00e1 con nosotros el gobernador tradicional de Torin, Juan Agust\u00edn, Rodrigo \u00c1lvarez Bacasegua. El gobernador tradicional de Ra\u00fal, Felipe \u00c1lvarez Flores. Ra\u00fal, Betana, Ketimi, Tomac, Ane, Felipe \u00c1lvarez Flores. El gobernador tradicional de Wiribis, Leocadio Molina Vald\u00e9s. Wiribis, Inbetana, Cobanau, Ketimi, Tomac, Comyumala, Leocadio Molina Vald\u00e9s. El gobernador tradicional de Bel\u00e9n, Alonso, Abram, \u00c1lvarez, Valencia. Bene, Pocetini, Toma, Comyumala, Alonso, Abram, \u00c1lvarez, Valencia. Bene, Pocetini, Toma, Comyumala, Alonso, Abram, \u00c1lvarez, Valencia. Bene, Pueblo, Betana, Ketimi, Tomac, Ane, Alfonso, Abram, \u00c1lvarez, Valencia. El gobernador tradicional de Loma de Guamuchil, Juan Ezequiel, Garc\u00eda, Bacasegua. Coco y Pueblo, Loma de Guamuchil, Juan Ezequiel, Garc\u00eda, Ketimi, Tomac, Ane. El gobernador tradicional de Loma de Bacum, Fausto, Ochoa, Rivera. Loma, Vascon, Betana, Cobanau, Ketimi, Tomac, Comyumala, Fausto, Ochoa, Rivera. El secretario de Bican Pueblo, On\u00e9simo, Buitimea, Valenzuela. Bican Pueblo, Betana, Ketimi, Tomac, Ane, On\u00e9simo, Buitimea. El secretario de Potam, Juli\u00e1n Molina, Ram\u00edrez. Potapueblo, Betana, Ketimi, Tomac, Ane, Juli\u00e1n Molina, Ram\u00edrez. El secretario de Torin, David, Urz\u00faa, Leyva. Torin, Betana, Ketimi, Tomac, Ane, David, Urz\u00faa, Leyva, El secretario de Ra\u00fal, Betana, J\u00f3faro, Valenzuela, Ahumada. Ra\u00fal, Betana, J\u00f3faro, Ketimi, Tomac, Ane, J\u00f3faro, Valenzuela, Ahumada. El secretario de Wiribis, Juan Gregorio, Jaime Le\u00f3n. J\u00f3faro, Betana, Juan Gregorio, Jaime, Ketimi, Tomac, Ane. El secretario de Loma de Guamuchil, Sergio Felipe Estrella \u00c1lvarez. Loma de Guamuchil, Coco y Pueblo, Betana, Ketimi, Tomac, Comyumala, Betana, J\u00f3faro, Betana, Y el secretario de Bel\u00e9n, Francisco, Nocamea, Hern\u00e1ndez. Pueblo, Betana, Ketimi, Tomac, Ane, Francisco, Nocamea, Hern\u00e1ndez. Asimismo, damos la bienvenida a los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes siguen esta transmisi\u00f3n a trav\u00e9s de redes sociales. Todas y todos ustedes sean bienvenidos. Pues s\u00ed, me alaya a continuaci\u00f3n se lleva a cabo la solicitud de autorizaci\u00f3n a los gobernadores tradicionales yaquis a cargo del secretario de la Guardia Tradicional de Bican Pueblo, On\u00e9simo Buitimea Valenzuela. Pues no en que se atanojica en el On\u00e9simo Buitimea bueno en que licencia ta\u00faj buena. Pues en el Disponible pues come\u00e7ando el fin de la Frontera de los de la Procedemos con la bienvenida a cargo del gobernador tradicional de Vicampueblo, Joaqu\u00edn Cota Buitimea. Bueno, vamos con la bienvenida a cargo del gobernador tradicional de Vicampueblo, Joaqu\u00edn Cota Buitimea. Bueno, vamos con la bienvenida a cargo del gobernador tradicional de Vicampueblo, Joaqu\u00edn Cota Buitimea. presentaci\u00f3n de la presentaci\u00f3n de la presentaci\u00f3n de la\u69cb\u00e9 Fen rasa president\u043a\u0430 presidenta de Leon cells dom bracket cast lever armando durazo muchas gracias por estar aqu\u00ed visitando lafir\u041d y no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, no se ha podido ver, \u00bfNo se samples sobre un grupo de j\u00f3venes\u0434\u0438\u560d de la Escuchemos ahora las palabras del gobernador constitucional del estado de Sonora, doctor Alfonso Durazo Monta\u00f1o. doctor Alfonso Durazo Monta\u00f1o. Gracias primeramente con su permiso, presidente, con su much\u00edsimo gusto, recibirlos el d\u00eda de hoy aqu\u00ed a nuestro estimado gobernador tradicional de Vicampueblo, a Joaqu\u00edn Cota, mi estimado Joaqu\u00edn, gracias a los se\u00f1ores gobernadores que tambi\u00e9n est\u00e1n aqu\u00ed presentes, a On\u00e9simo Huitimea, secretario de Vicampueblo y a cada una de las compa\u00f1eras, a los compa\u00f1eros tanto de las autoridades tradicionales como del equipo de gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador, tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el almirante Rafael Ojeda, secretario de Marina. Como ha dicho el presidente L\u00f3pez Obrador, que los pueblos originarios son el coraz\u00f3n del M\u00e9xico profundo de M\u00e9xico. Estamos aqu\u00ed en el coraz\u00f3n del sonora profundo, en el coraz\u00f3n de la etnia yac y lo recibimos aqu\u00ed con una doble satisfacci\u00f3n, se\u00f1or presidente, usted ha estado aqu\u00ed en once ocasiones y en cada ocasi\u00f3n hemos calificado su visita de la doctora Claudia, que siempre ha tra\u00eddo una respuesta extraordinaria. El d\u00eda de hoy, doblemente hist\u00f3rica la visita porque viene acompa\u00f1ado nada menos que de nuestra presidenta electa, la doctora Claudia Chainbaum, a quien recibimos con un caluroso aplauso. Gracias. Un aplauso muy sentido porque ha expresado de manera reiterada su compromiso de dar continuidad al plan de justicia yac y eso para nosotros es un gran placer. Y por eso hay que recordar, gracias, hay que recordar que en toda la historia de la colonia hasta la \u00e9poca del general C\u00e1rdenas recibieron por primera vez en su vida una regla de territorio y agua a la etnia, pero desde entonces hasta el triunfo de nuestro movimiento y el arribo del presidente L\u00f3pez Obrador a la presidencia de la rep\u00fablica no se hab\u00eda asentado la justicia con la comunidad yac con la naci\u00f3n yac y es hasta octubre de dos mil nueve que viene aqu\u00ed el presidente L\u00f3pez Obrador a presentar el plan de justicia yac y que de nuevo la justicia est\u00e1 con ustedes. Estos seis a\u00f1os, casi seis a\u00f1os han sido fundamentales para avanzar en el progreso material. Falta obviamente mucho y hay un intangible en el que hemos avanzado tambi\u00e9n de manera muy importante. Gracias a la convicci\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador que es la lucha contra el clasismo y contra el racismo porque hist\u00f3ricamente en nuestro pa\u00eds nos dijimos orgullosos de nuestros pueblos originarios y que en realidad vivieron hist\u00f3ricamente abandonados hasta que lleg\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador. Por eso valoramos tanto por eso valoramos tanto a nuestro querid\u00edsimo presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y valoramos igualmente que venga acompa\u00f1ado de la presidenta electa quien ha reiterado de otras ocasiones su compromiso de dar continuidad a los planes de justicia con los pueblos originarios. Celebro tambi\u00e9n celebro tambi\u00e9n esta muestra de transici\u00f3n ordenada de un gobierno a otro que no se hab\u00eda dado en la historia de nuestro pa\u00eds. Pero celebro realmente la coincidencia entre la doctora Chainbaum y el presidente L\u00f3pez Obrador en los proyectos estrat\u00e9gicos para nuestro pa\u00eds particularmente en el plan de justicia YAC. En ellos se enlazan el presente y el futuro. Se enlazan los principios de nuestros movimientos que se convirtieron ya en virtud de la revoluci\u00f3n de las conciencias en un mandato social. No robar, no mentir y no traicionar jam\u00e1s al pueblo. Gracias. A continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la presentaci\u00f3n de avances de la doctora Chainbaum. Yac\u00edn. Yac\u00edn. A cargo de la subsecretaria de ordenamiento territorial y agrario de la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario Territorial y Urbano. Doctora Edna Elena y la doctora Chainbaum. Gracias. Muy buenas tardes. Con su permiso se\u00f1or presidente. Con su permiso doctora Claudia pero estoy nerviosa, un poco nerviosa. Muchas gracias por el permiso de compa\u00f1eras, compa\u00f1eros y de las autoridades de la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario Territorial. Gracias. A continuaci\u00f3n, la presentaci\u00f3n de avances de la subsecretaria de ordenamiento territorial y agrario de la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario Territorial y Urbano. La subsecretaria de ordenamiento territorial y agrario de la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario Territorial. Gracias. A continuaci\u00f3n, la presentaci\u00f3n de avances de la subsecretaria de ordenamiento territorial y agrario de la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario Territorial. En septiembre de dos mil veintiuno el presidente emiti\u00f3 un primer decreto que representaban dos mil novecientos cuarenta y tres hect\u00e1reas ubicadas en Guaymas, Cajeme, Empalma y San Ignacio R\u00edo Muerto. El origen de este primer decreto fue de terrenos nacionales, es decir, de terrenos de la naci\u00f3n. En septiembre de dos mil y tres, el presidente emiti\u00f3 un decreto que representaban dos mil novecientos cuarenta y tres hect\u00e1reas ubicadas en Guaymas, Cajeme, Empalma y San Ignacio R\u00edo Muerto. El decreto de este primer decreto fue de terrenos nacionales, es decir, de terrenos nacionales, una mayor superficie. Por lo tanto, el veintinueve de octubre del veinte veintid\u00f3s se emiti\u00f3 un nuevo decreto firmado por el presidente, el licenciado L\u00f3pez Obrador, para otorgar veinte mil doscientas cuarenta y una hect\u00e1reas de tierras adicionales y de las cuales el pueblo ya aqu\u00ed ya tiene posesi\u00f3n. Este \u00faltimo rubro fue posible por la compra de terrenos particulares que se sumaron al plan y se vendieron al gobierno federal, esta importante superficie. Llamamos estos tres primeros bloques representaron en total treinta y dos mil cuatrocientos noventa y siete hect\u00e1reas. Despu\u00e9s de ello, continuamos, no se detuvo ah\u00ed la b\u00fasqueda de alternativas para resarcir a\u00fan m\u00e1s en este compromiso del presidente con el pueblo ya aqu\u00ed. Si bien entonces fue muy significativo este avance, se buscaron m\u00e1s opciones. Por las sumas de esfuerzos del Fideicomiso Fondo Nacional del Fomento de Gidalfe y Fonafe, el Instituto Nacional de Pueblos Ind\u00edgenas y la CEDATU, se lograron firmar recientemente, incluso la semana pasada se firmaron esos contratos de compraventa con distintos propietarios. As\u00ed que el d\u00eda de hoy se est\u00e1 en condiciones de entregar a la comunidad doce mil novecientos setenta y ocho hect\u00e1reas m\u00e1s. En el municipio de Guaymas. Por la importancia que tiene este compromiso del presidente con ustedes, se firma hoy un nuevo decreto, con lo cual se atiende la justa demanda hist\u00f3rica de tierras en propiedad colectiva para uso, explotaci\u00f3n, aprovechamiento, administraci\u00f3n del pueblo ya aqu\u00ed conforme sus usos y costumbres. En resumen, se cumple el compromiso presidencial tan importante con el pueblo ya aqu\u00ed. Un total de cuarenta y cinco mil cuatrocientos setenta y seis hect\u00e1reas. Con ellos se logra superar una superficie restituida del general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, aproximadamente quince mil hect\u00e1reas m\u00e1s de ese decreto original y pues m\u00e1s del doble del compromiso suscrito en el plan de justicia. Agradecemos a todas las personas que participaron, que ayudaron de manera solidaria importante para que esto se lograra. A los propietarios que nos vendieron sus tierras, a todos los servidores p\u00fablicos que estuvieron involucrados, anotarios, autoridades municipales, muchas gracias por todas sus facilidades, gracias gobierno del Estado. Ah\u00ed podemos ver gr\u00e1ficamente, faltan ah\u00ed expresarse algunas parcelas, pero es esto, m\u00e1s de 45 mil hect\u00e1reas que se est\u00e1n restituyendo y con la firma del decreto del d\u00eda de hoy hemos cumplido con este gran compromiso del licenciado L\u00f3pez Obrador. Muchas gracias. Escuchemos ahora los avances en derecho al agua a cargo del subdirector general de infraestructura hidroagr\u00edcola de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua, ingeniero Ar\u00f3n Mastache Mondrag\u00f3n. Vaya, ingeniero Ar\u00f3n Mastache Mondrag\u00f3n. Muchas gracias, muy buenas tardes. Permiso, presidente. Con su permiso, se\u00f1ora presidenta electa. Primeramente, lo que quiero se\u00f1alar es agradecer la confianza depositada en nosotros por el pueblo, la comunidad yaki y por permitirnos trabajar en su territorio. Agradezco de verdad esta confianza brindada por ustedes porque pues estamos presentes ahora con la construcci\u00f3n de estas dos importantes obras del acueducto yaki y del Instituto de Riego, pr\u00e1cticamente hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n de lo que es la comunidad yaki. Much\u00edsimas gracias. Tambi\u00e9n quiero agradecer aprovechando la presencia del gobernador Urazo todo el apoyo que hemos tenido del gobierno del estado porque en parte de lo que es el Instituto de Riego y todo el apoyo que hemos tenido en el acueducto nos ha venido apoyando con todo el equipo, todo el personal. Muchas gracias. De manera tambi\u00e9n muy especial al al IMPI, al Instituto Nacional de Riego, al maestro Adelfo Regino, al Hugo Aguilar que no aparece por ah\u00ed pero que siempre est\u00e1 presente en todas nuestras reuniones, el buen Hugo, este que todo mundo es muy conocido aqu\u00ed en la comunidad. Agradecerles por toda la coordinaci\u00f3n que tenemos para los trabajos que realizamos con la tribu y tambi\u00e9n la coordinaci\u00f3n institucional que es muy importante porque lo que voy a decir es que todo no solamente de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua, de los trabajos de nuestro equipo que tambi\u00e9n les agradecemos, sino el esfuerzo de todo un equipo de trabajo junto con el gobierno del estado y tambi\u00e9n por las facilidades dadas por la por la tribu ya que a que sigue por favor. Nosotros como Comisi\u00f3n Nacional del Agua, tenemos dos compromisos importantes que cumplieran el plan de justicia ya que el primero es la rehabilitaci\u00f3n de la ciudad con una capacidad de doscientos litros por segundo de agua potable para todas las comunidades y localidades yaquis y un segundo compromiso que es la rehabilitaci\u00f3n y construcci\u00f3n ampliaci\u00f3n del distrito de riego cero dieciocho del pueblo yaqui. Aqu\u00ed quiero se\u00f1alar y distinguir que este distrito de riego es el primer distrito de riego ind\u00edgena de todo el pa\u00eds. Tenemos ochenta y seis, este es el primero distrito de riego por favor. Respecto a la primera obra que es el acueducto yaqui, esta como mencionaba, tiene como objetivo proporcionar doscientos litros por segundo de agua potable a las m\u00e1s de cincuenta localidades yaquis, y viene este esta agua desde la presa obiachic, est\u00e1 en la parte baja. Esta presa obiachic es la tercera presa que retiene el agua del r\u00edo yaqui, del r\u00edo de los yaquis. Es una presa muy importante, est\u00e1 en la parte baja, ah\u00ed est\u00e1 localizada la obra de toma de donde se obtiene el agua para el acueducto, estamos en su construcci\u00f3n, hemos tenido problemas ah\u00ed en la construcci\u00f3n de la obra de toma, contratamos una empresa que no trabaj\u00f3 bien, ya hemos recontratado otra y hemos decidido concluir ya esta obra de toma. Tenemos tres tanques de regulaci\u00f3n, cada una de un mill\u00f3n de litros ya concluidos, ya hemos hecho la fase de prueba, ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente para operaci\u00f3n, una potabilizadora para proporcionar los doscientos litros de agua potable y tenemos ciento sesenta y seis kil\u00f3metros de l\u00ednea principal del acueducto ya instalados y tambi\u00e9n setenta y cinco kil\u00f3metros de ramales. El avance f\u00edsico que tenemos de esta obra es del noventa y siete por ciento y estamos esperando a concluirla a m\u00e1s tardar el pr\u00f3ximo mes de agosto. \u00bfLa que sigue, por favor? \u00bfEn qu\u00e9 momento nos encontramos en el acueducto? Nos encontramos en algo que es muy importante tambi\u00e9n que hacerlo de su conocimiento, es que al igual que otras ciudades importantes de Sonora, por ejemplo, Ciudad Obreg\u00f3n, Guaymas, Navajoa, Hermosillo, que tiene su organismo operador de agua potable, tambi\u00e9n la tribu ya que va a tener su organismo operador de agua potable. Entonces, lo estamos estableciendo ahora, lo estamos llamando un organismo mixto de manera transitoria porque en el lapso de un a\u00f1o vamos a capacitar a la poblaci\u00f3n ya que para que al t\u00e9rmino m\u00e1ximo de un a\u00f1o podamos ya tener el de la tribu ya que est\u00e1 en operaci\u00f3n, en el a\u00f1o podamos ya tener ellos administrando todo el organismo operador. Actualmente se llama mixto porque el responsable de la coordinaci\u00f3n del organismo es un funcionario de la Comisi\u00f3n Estatal del Agua de Sonora, pero todos los dem\u00e1s t\u00e9cnicos y operativos son de la tribu ya que est\u00e1n siendo objetos de una capacitaci\u00f3n muy intensa para que en el el lapso m\u00e1ximo de un a\u00f1o puedan hacerse cargo de la operaci\u00f3n. Adelante. El pasado el 25 de abril se formaliz\u00f3 con la tribu el acuerdo para hacerlo de esta manera y inici\u00f3 operaciones el d\u00eda 2 de mayo reciente. Estamos ya trabajando de manera concertada este organismo de operaci\u00f3n. Adelante. Respecto a los acuerdos que tenemos comprometidos con usted se\u00f1or presidente el primer paso que queremos hacer es decir que todo lo que es la la infraestructura el territorio por donde va la infraestructura del acueducto todo ya est\u00e1 legalmente reconocido, no tenemos ning\u00fan problema tenemos todo el propiedad de derecho de v\u00eda y la infraestructura ser\u00e1 entregada al sistema operador mixto estamos esperando entregar el pr\u00f3ximo mes de agosto que concluyamos pero queremos adelantarla para que sea de manera progresiva lo que ya tengamos terminado como la potabilizadora los tanques y dem\u00e1s y los entregando para al final el mes de agosto solamente entregar lo que nos har\u00eda falta que sea la obra de toma. Adelante. La otra importante obra que estamos construyendo es el distrito de riego 018. Este distrito tiene como objetivo la rehabilitaci\u00f3n de una buena parte del distrito de riego porque este distrito de riego consta de dos partes, una que ya ven\u00eda construida el siglo pasado se construy\u00f3 de los mil novecientos cincuenta a los setentas tiene infraestructura para dar riego a veintitr\u00e9s mil hect\u00e1reas y como se dar\u00e1n cuenta ten\u00eda ya de antig\u00fcedad cuando menos cincuenta a\u00f1os en estar operando en la zona. Entonces era importante darle una rehabilitaci\u00f3n profunda que le daba mantenimiento a la edad pero no del todo y requer\u00eda rehabilitaci\u00f3n profunda. Entonces, esto lo hemos estado trabajando, es una petici\u00f3n que nos hizo la etnia para trabajar en la rehabilitaci\u00f3n y a partir del a\u00f1o pasado lo estamos haciendo y tambi\u00e9n ahora con el apoyo de la comisi\u00f3n yaqui que ahora me voy a referir que son los propios t\u00e9cnicos yaquis se va a intensificar y a consolidar esta rehabilitaci\u00f3n. Y la otra parte son treinta y ocho mil son nuevas hect\u00e1reas que son estas que aparecen aqu\u00ed en colores, que son diferentes fases de construcci\u00f3n son con estas treinta y ocho mil adicionales nos da la totalidad que tiene el distrito de riego que son sesenta y un mil hect\u00e1reas. Aqu\u00ed lo que puedo se\u00f1alar es que toda la parte verde ya est\u00e1 construida. Estamos hablando de loma de guamuchi, la infraestructura para riego, son zonas de riego, loma de guamuchi, loma de vacu. Estamos ya terminando de construir una parte de zona de riego en Torin, en Bicam. Estamos ahorita en la fase los colores ah\u00ed naranjas, grises. Estamos trabajando en otra parte muy importante de Bicam, de Torin, una parte muy importante para la comunidad, la comunidad de Bicam tambi\u00e9n es Incorporate-Taviate que es la zona que est\u00e1 m\u00e1s abajo en color gris. La totalidad de estas hect\u00e1reas estar\u00e1n concluidas en el pr\u00f3ximo mes de agosto, alrededor de treinta mil hect\u00e1reas y las que no restan, las ocho mil que aparecen en el planito en la parte de arriba, que son esos colores morado, azul, son las restantes ocho mil hect\u00e1reas que son de una parte de Bicam Switch, de Ra\u00f3n, y Bel\u00e9m que es la \u00faltima parte que est\u00e1 all\u00e1 en la parte superior izquierda. Estamos tambi\u00e9n trabajando ah\u00ed con una parte de Bicam, con pozos, y otra parte que va a ser de gravedad. Este compromiso es tenerlo el pr\u00f3ximo mes de septiembre. Hemos construido ya las arterias principales del distrito, el canal principal que son m\u00e1s de cincuenta y dos kil\u00f3metros, hemos trabajado un buen n\u00famero de sifones, en fin, en t\u00e9rminos generales los avances adelante. Una cosa tambi\u00e9n importante que hay que se\u00f1alar es que dec\u00eda yo que este es el primer distrito de riego ind\u00edgena. Y a partir del mes de diciembre del a\u00f1o pasado, se hizo ya la transferencia a la poblaci\u00f3n yaqui en un organismo que ellos dise\u00f1aron y que est\u00e1 operando ya el distrito a partir de este ciclo agr\u00edcola, oto\u00f1o-invierno. Y ya tuvieron su primer ciclo agr\u00edcola administrado por ellos, con bastante \u00e9xito por cierto. Y pues ya es el primer distrito de riego. De verdad, mi reconocimiento, felicitaciones, porque es, lo han hecho bastante bien. Son t\u00e9cnicos, hombres y mujeres, por ah\u00ed se encuentran compa\u00f1eros yaquis a cargo ya del distrito de riego y lo est\u00e1n haciendo muy bien. Esta es una caracter\u00edstica muy especial de este proyecto. Adelante. De los compromisos que tenemos, la infraestructura ya queda hasta lista, fue el d\u00eda 2 de diciembre, la puesta en marcha del acueducto el 25 de febrero, lo dem\u00e1s hemos venido haciendo pruebas de calidad, de agua, de limpieza de la tuber\u00eda y dem\u00e1s. Pero bueno, estamos trabajando y cumpliremos en agosto. Est\u00e1 en proceso la conclusi\u00f3n de las 38 mil hect\u00e1reas, que la primera parte la tendremos en agosto y en septiembre estaremos concluyendo las 38 mil hect\u00e1reas. Y nos falta tambi\u00e9n un punto n\u00famero cuarto, que es acordar con el pueblo yaqui un t\u00edtulo de derechos de agua, que es b\u00e1sicamente el reconocimiento del volumen y del derecho que tiene la tribu yaqui a su agua, para los usos de agua potable, de riego, para los usos que ellos estimen conveniente. Estamos en ese proceso y de mi parte se ha hecho todo. Much\u00edsimas gracias. Sobre Bienestar Integral informa el director general del Instituto Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas licenciado Adelfo Regino Montes. Pues un entano, jitkaine, y tomo la hueca de M\u00e9xico, por licenciado Adelfo Regino Montes. Con su ve\u00f1a, presidente, estimada doctora Claudia Shebampardo, presidente electa de M\u00e9xico, le damos una cordial bienvenida a Bicampueblo, que es la primera cabecera del pueblo yaqui, respetable gobernador del Estado de Sonora, doctor Alfonso Durazo Monta\u00f1o. Y de una manera muy especial quiero agradecer al ciudadano Joaqu\u00edn Cota Huitimaya, quien es el gobernador tradicional de este pueblo de Bicamp y a las autoridades tradicionales a su cuerpo de gobierno y a la tropa que nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy. Yo quisiera recordar que esta historia de construcci\u00f3n del plan de justicia del pueblo yaqui inici\u00f3 el 26 de octubre del a\u00f1o 2019 en el pueblo de Potam. En esa ocasi\u00f3n el se\u00f1or presidente, el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, tuvo una gira a los pueblos originarios de Sonora. Empezamos all\u00e1 en San Bernardo con los guarijillos, despu\u00e9s estuvimos en el Chojoa con los Mayos, luego estuvimos aqu\u00ed en territorio yaqui, en Potam y terminamos all\u00e1 en Punta Chueca con los eris. Fue as\u00ed que se acord\u00f3 el plan de justicia del pueblo yaqui con los tres temas que hoy estamos exponiendo. Por un lado, el tema de la tierra y el territorio, el tema del derecho al agua y el bienestar integral. Por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente, se cre\u00f3 la Comisi\u00f3n Presidencial de Justicia para el Pueblo yaqui en octubre del a\u00f1o 2020 y como ustedes recordar\u00e1n hermanas y hermanos, estuvimos aqu\u00ed el d\u00eda 28 de septiembre del a\u00f1o 2021 para suscribir los acuerdos por la justicia del pueblo yaqui en ocasi\u00f3n de la ceremonia de perd\u00f3n que se celebr\u00f3 aqu\u00ed en esta comunidad de Vicampueblo. En cuanto al tema de la tierra y el territorio, como ya lo ha descrito la subsecretaria Etna Vega Ranquel, hoy celebramos que el se\u00f1or presidente de M\u00e9xico suscriba un decreto presidencial para restituir al pueblo yaqui 12 mil 978 hect\u00e1reas de tierras. Con esto se suma ya con esto se suma presidente 45 mil 476 hect\u00e1reas, esa es la totalidad de tierras que se est\u00e1n restituyendo al pueblo yaqui y se ha hecho una inversi\u00f3n de 613 millones de pesos. Es muy importante este acto porque estamos dando pleno cumplimiento a los decretos presidenciales del general \u00c1saro C\u00e1rdenas del R\u00edo de mil 937 y mil 940 y tambi\u00e9n se revierte las graves consecuencias del despojo y la desigualdad que han provocado las reformas neoliberales al art\u00edculo 27 constitucional del a\u00f1o de mil 992 demostrando que cuando hay voluntad y compromiso como lo est\u00e1 haciendo el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es posible restituir tierras a nuestros pueblos y a nuestras comunidades. En cuanto al derecho al agua que es el segundo tema, yo quiero agradecer todo el trabajo que ha hecho la Comisi\u00f3n Nacional del Agua y la Comisi\u00f3n Estatal del Agua y podemos hablar de un avance ya del 90 por ciento con la inversi\u00f3n que ha sido se\u00f1alado por el ingeniero Aaron Mastache y desde luego destacar presidente que la administraci\u00f3n tanto del Distrito de Riego como del Acueducto Yaqui estar\u00e1 bajo la administraci\u00f3n de las autoridades tradicionales yaquis que para ese efecto han creado la Comisi\u00f3n Yaqui del Agua y de una manera transitoria este mecanismo mixto para la operaci\u00f3n del Acueducto Yaqui. En cuanto al tema del bienestar integral quisiera destacar presidente que ya est\u00e1 en funcionamiento la Universidad del Pueblo Yaqui est\u00e1n funcionando cuatro carreras y tenemos trescientos ochenta y cinco estudiantes. La sede de la universidad est\u00e1 justamente aqu\u00ed en el pueblo de Vica. Tambi\u00e9n se construyen siete nuevos comedores escolares de la ni\u00f1ez ind\u00edgena con una inversi\u00f3n de ciento veintisiete millones de pesos y pr\u00e1cticamente se va a beneficiar a toda la ni\u00f1ez Yaqui presente aqu\u00ed tambi\u00e9n. Se avanza en la construcci\u00f3n del hospital rural de segundo nivel en Vican Switch por un monto de cuatrocientos veintiocho millones de pesos y se ha reconstruido y rehabilitado seis unidades m\u00e9dicas rurales y casas de salud por una inversi\u00f3n de cincuenta y cuatro millones de pesos y finalmente quisiera destacar que se ha impulsado la actividad agr\u00edcola pesquera ganadera con una inversi\u00f3n de quinientos setenta y ocho millones de pesos en su totalidad con todas las obras de infraestructura que se han hecho en el marco del plan de justicia Yaqui estamos hablando de una inversi\u00f3n de dos mil quinientos noventa y tres millones de pesos. En total, presidente doctora Claudia estamos hablando de que por los tres temas de tierra y territorio derecho al agua y bienestar integral la inversi\u00f3n del plan de justicia Yaqui asciende a la cantidad de diecis\u00e9is mil ciento ochenta millones de pesos y le agradezco mucho al subsecretario Juan Pablo Devoton por todo el apoyo que nos ha dado para facilitar estos recursos. Como ha sido se\u00f1alado presidente en cuanto a las perspectivas pues tendr\u00e1 que concluirse como ha dicho aqu\u00ed el ingeniero Ar\u00f3n Mastache en el mes de agosto el distrito de Riego 018 y tambi\u00e9n el hospital regional que se construye aqu\u00ed en la comunidad de Bicam Estaci\u00f3n. Tambi\u00e9n destacar esta operaci\u00f3n comunitaria tanto del distrito de Riego como del organismo mixto que habr\u00e1 de administrar transitoriamente el acueducto Yaqui y sobre todo presidente destacar que estamos en este acto haciendo un llamado a la unidad del pueblo Yaqui porque estamos convencidos que solo en unidad y en hermandad podemos lograr la justicia y el bienestar para nuestros pueblos y nuestras comunidades. Y finalmente es importante destacar que el plan de justicia Yaqui es un ejemplo nacional el gobierno de M\u00e9xico construye en este momento 17 planes de justicia en todas las regiones ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds, las regiones m\u00e1s olvidadas o como dec\u00eda el antrop\u00f3logo Gonzalo Aguirre Beltr\u00e1n, las regiones de refugio. En estos planes de justicia participan 23 pueblos ind\u00edgenas en 12 estados de la Rep\u00fablica y se benefician a 420 mil personas en hogares ind\u00edgenas con una inversi\u00f3n aproximada hasta la fecha de 24 mil 243 millones de pesos. De modo que esto que estamos sembrando se\u00f1or presidente as\u00ed como sembramos ma\u00edz en nuestra milpa, esperemos que el d\u00eda de ma\u00f1ana haya abundante cosecha cumpliendo con este principio humanista de su gobierno de que por el bien de todos primero los pobres los m\u00e1s humildes y los m\u00e1s excluidos en especial nuestros pueblos y comunidades ind\u00edgenas y afromexicanas. Muchas gracias. Sobre el plan de justicia para el pueblo Yaqui tambi\u00e9n nos informa el secretario de la Guardia Tradicional de Vicampueblo On\u00e9simo Buitimea Valenzuela. Yaqui tambi\u00e9n nos informa el secretario de la Guardia Tradicional de Vicampueblo On\u00e9simo Buitimea Valenzuela. Pues todos los pueblos que estamos hablando de este pueblo que estamos hablando de este pueblo son los capitanes, los comandantes de la Guardia Tradicional de Vicampueblo y los que estamos hablando de este pueblo son la Rahuliro sparkling para que allaude de los Estados Unidos mexicanos doctor Alfonso Durazo Monta\u00f1o gobernador constitucional del estado de Sonora funcionarios y funcionarias de los tres niveles de gobierno como lo mencionamos estamos en el protocolo de bienvenida en nuestra guardia tradicional estamos en esta ocasi\u00f3n sin duda ante un hecho hist\u00f3rico porque quedar\u00e1 en la memoria de muchas y muchos de lo que estamos presentes este acontecimiento tener a nuestro presidente en funciones y a nuestra presidenta electa ante nosotros en territorio ya que este es un hecho que no tiene antecedente solo la gran voluntad sensibilidad y convicci\u00f3n del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hace que sea posible este momento hist\u00f3rico nos sentimos honrados de tenerlos aqu\u00ed ante nuestras autoridades tradicionales y ante nuestra gente ante nuestra tropa yoemia que seguramente recordar\u00e1 este momento por muchos a\u00f1os el plan de justicia para el pueblo yaqui ha tenido la caracter\u00edstica fundamental de ser un plan donde hemos participado las autoridades tradicionales y su gente as\u00ed como los representantes de las diferentes instituciones de gobierno hemos dialogado hemos construido acuerdos importantes hemos construido propuestas propuestas que han venido a atender las principales demandas que se han planteado en las diferentes mesas de an\u00e1lisis y formulaci\u00f3n de programas planes y proyectos las acciones de trabajo que se han desarrollado han venido a atender las principales demandas en tierra y territorio agua y desarrollo para el bienestar que han sido los principales ejes tem\u00e1ticos de este plan de justicia desde que se plante\u00f3 este plan una de las principales demandas fue referente a nuestro territorio territorio que defendieron de manera decidida nuestros ancestros hoy celebramos que el actual gobierno no s\u00f3lo no ha restado sino que ha regresado parte de nuestras tierras mediante el programa de restituci\u00f3n y resarcimiento de tierras hasta estas fechas como ya se ha comentado ser\u00e1n m\u00e1s de 45 mil hect\u00e1reas las que se han restituido al pueblo yaqui la propuesta es que se sigan recuperando tierras de nuestro territorio territorio reconocido por el decreto del general l\u00e1saro c\u00e1rdenas del r\u00edo recuperar superficies importantes de la cuchilla y de otros puntos de nuestra geograf\u00eda donde las demandas que continuaremos impulsando celebramos esta decisi\u00f3n se\u00f1or presidente de apoyar las acciones del resarcimiento del territorio yaqui ya que es un acto de reconocimiento a nuestro pasado y de aquellos hombres y mujeres que lucharon por conservar nuestro espacio para las siguientes generaciones as\u00ed mismo el plan de justicia ha avanzado de manera notable en el tema del agua tambi\u00e9n reconocido en el decreto del general c\u00e1rdenas los acuerdos y resoluciones que posteriormente fueron consagrados en el decreto de 1940 han sido pilar fundamental en el di\u00e1logo y acuerdos que se han establecido dentro de la implementaci\u00f3n del plan de justicia el pueblo yaqui siempre ha luchado para que se cumpla este precepto y que el agua sea un importante aliado en el desarrollo productivo para el uso dom\u00e9stico y significado cultural de nuestras comunidades porque tambi\u00e9n el agua tiene un valor inseparable en nuestra cosmovisi\u00f3n a pesar de tener un derecho reconocido por decreto este importante recurso todav\u00eda requiere de m\u00e1s di\u00e1logo para llegar a actos de reconocimiento como la formulaci\u00f3n del t\u00edtulo de agua y resarcimiento de vol\u00famenes indispensables para lograr cumplir los preceptos del referito decreto de c\u00e1rdenas sin duda se\u00f1or presidente es de reconocerse que hemos avanzado en obras relevantes como lo es la rehabilitaci\u00f3n de la infraestructura del actual distrito de riego y la ampliaci\u00f3n de este mismo distrito el deseo del pueblo yaqui es que haya m\u00e1s recursos para abrir tierras al cultivo para aprovechar la nueva infraestructura hidroagr\u00edcola que se est\u00e1 construyendo a ambos m\u00e1rgenes del r\u00edo yaqui trabajos que est\u00e1n por concluir y que han recibido montos de inversi\u00f3n sin precedentes en las \u00faltimas d\u00e9cadas en territorio yaqui de la misma forma despu\u00e9s de varios intentos en a\u00f1os pasados para que contemos con el vital l\u00edquido en cantidad y calidad suficientes para consumo dom\u00e9stico gracias a su gran voluntad se\u00f1or presidente tambi\u00e9n contaremos en pocos d\u00edas con la operaci\u00f3n de un sistema de agua potable que dar\u00e1 servicio a m\u00e1s de 50 localidades yaquis nos toca al pueblo yaqui con asesor\u00eda y acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico de la comisi\u00f3n estatal del agua de la comisi\u00f3n nacional del agua y el instituto mexicano de la tecnolog\u00eda del agua y a trav\u00e9s de una comisi\u00f3n mixta transitoria cumplir con el compromiso de hacer una adecuada y eficiente administraci\u00f3n y operaci\u00f3n de este indispensable servicio en el tema de educaci\u00f3n hemos tenido tambi\u00e9n importantes avances muestra de ello es que contamos con la universidad del pueblo yaqui yaqui y a mi ticari esta universidad necesita el impulso financiero para sus operaciones educativas esperamos llegue en los pr\u00f3ximos d\u00edas la construcci\u00f3n de los comedores de la ni\u00f1ez ind\u00edgena tambi\u00e9n es un apoyo importante para nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as en edad primaria secundaria para un mejor aprovechamiento escolar en materia de salud cabe se\u00f1alar que ya est\u00e1n totalmente habilitadas las cuatro unidades m\u00e9dicas rurales localizadas en las comunidades de loma de guamuchil tori mican pueblo y bel\u00e9n sin duda la construcci\u00f3n del hospital de segundo nivel en vika mi estaci\u00f3n que concluir\u00e1 en este a\u00f1o es tambi\u00e9n trascendente en esta materia de salud adem\u00e1s de otras acciones espec\u00edficas en este sector en el rubro de las actividades productivas tambi\u00e9n estamos agradecidos con su gesti\u00f3n se\u00f1or presidente para nuestros productores agr\u00edcolas contamos con apoyos indispensables en maquinaria e implementos as\u00ed como en insumos y asistencia t\u00e9cnica para los ganaderos tambi\u00e9n se ha otorgado equipos forrajeros dotaci\u00f3n de cementales para el programa de mejoramiento gen\u00e9tico y ampliaci\u00f3n de datos para peque\u00f1os productores para estas actividades es necesario contar con un banco de cr\u00e9dito dise\u00f1ado para el sector social ya que \u00faltimamente se han tenido grandes dificultades para acceder a cr\u00e9ditos oportunos y accesibles el sector pesquero igualmente ha tenido apoyos que reconocemos son de importante valor ya que muchas familias dependen de los productos del mar para su econom\u00eda familiar la entrega de motores embarcaciones cuartos fr\u00edos y unidades m\u00f3viles refrigeradas eran una demanda de los pescadores as\u00ed como la construcci\u00f3n de muelles igualmente agradecer el trato como pueblo se\u00f1or presidente el reconocimiento y valor a las autoridades tradicionales consagradas como aut\u00e9nticos sujetos de derecho ya que en todo momento se ha mantenido un di\u00e1logo digno y constructivo con las autoridades de los ocho pueblo ya que es a trav\u00e9s de las diferentes instituciones de los tres niveles de gobierno as\u00ed mismo celebramos que en nombre de los pueblos originarios y afromexicano de este pa\u00eds ha enviado la iniciativa de reforma constitucional sobre los derechos de los pueblos ind\u00edgenas y afromexicano al congreso de la uni\u00f3n una propuesta que el 28 de septiembre del 2021 se le entreg\u00f3 directamente en este mismo lugar para que como presidente de m\u00e9xico y gran aliado de los pueblos ind\u00edgenas y afromexicano lo enviara para su an\u00e1lisis y posterior aprobaci\u00f3n entrega que usted hizo el pasado 5 de febrero de este a\u00f1o en un acto de total congruencia con sus convicciones debemos tambi\u00e9n hacer notar que gran parte de lo que se est\u00e1 proponiendo ya se ha puesto en pr\u00e1ctica con este plan de justicia para el pueblo ya que y otros temas que est\u00e1n en di\u00e1logo para ser concretados como lo es la asignaci\u00f3n de recursos econ\u00f3micos de los recursos del ramo 28 y 33 no cabe duda que su gobierno se\u00f1or presidente quedar\u00e1 en las p\u00e1ginas de la historia particularmente para el pueblo ya que solo tenemos como antecedente con significado o trascendental las acciones del general l\u00e1saro c\u00e1rdenas del r\u00edo estamos conscientes de que un sexenio es poco tiempo para resarcir a\u00f1os de abandono y quedaran pendientes importantes temas por resolver tales como continuar con el di\u00e1logo para formalizar el t\u00edtulo del agua la regularizaci\u00f3n de tierras recuperadas por las comunidades la adquisici\u00f3n de nuevas tierras en puntos importantes como la cuchilla la terminaci\u00f3n de la laguna de oxidaci\u00f3n y las distintas obras que est\u00e1n pendientes por culminar en el tema de saneamiento el complemento del financiamiento de la universidad ya que el apoyo con un mecanismo de financiamiento y cr\u00e9dito para nuestros productores agr\u00edcolas asignaci\u00f3n de recursos para desmontar y habilitar tierras al cultivo asignaci\u00f3n de recursos municipales y estatales en los ramos 28 y 33 para operar toda la infraestructura que el plan de justicia ya que nos ha proporcionado adem\u00e1s de otras necesidades as\u00ed mismo es importante atender el deporte a trav\u00e9s del mejoramiento de infraestructura de los campos y canchas deportivas as\u00ed mismo desde el a\u00f1o pasado se trabaj\u00f3 a trav\u00e9s del di\u00e1logo en la construcci\u00f3n del acuerdo de soluci\u00f3n amistoso el pueblo ya que ha tomado este acuerdo como un instrumento valioso de di\u00e1logo para avanzar en el cumplimiento de los acuerdos que se han sostenido principalmente desde el inicio del plan de justicia y que ser\u00e1 un apoyo relevante para las pr\u00f3ximas relaciones de di\u00e1logo tenemos la esperanza y necesitamos el compromiso de que la presidenta electa haga suya la continuidad de este plan de justicia porque a pesar del gran esfuerzo que se ha hecho por parte del actual gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n quedar\u00e1n algunos pendientes importantes por resolver porque un sexenio es corto ante tantos a\u00f1os de rezagos dicho lo anterior a nombre de las autoridades tradicionales del pueblo ya que a nombre de todas nuestras comunidades agradecemos se\u00f1or presidente todas las acciones llevadas a cabo a trav\u00e9s del plan de justicia para el pueblo ya que estamos seguros de que despu\u00e9s de su mandato usted regresar\u00e1 a estas tierras como lo hizo en varias ocasiones antes de ser electo como presidente de m\u00e9xico siempre ser\u00e1 bienvenido gracias esta tarde procedemos con la firma del decreto de restituci\u00f3n de 12 mil 978 hect\u00e1reas de tierra que se entregan en propiedad colectiva al pueblo yaqui a cargo del presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel lopez obrador plane\u00f3 un de la Escuchemos ahora el mensaje de la virtual presidenta electa de los Estados Unidos mexicanos, doctora Claudia Chainbaum. Doctora Claudia Chainbaum. Muchas gracias, muy buenas a todos, presidente de la rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, gobernador Alfonso Durazo, al equipo del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Joaqu\u00edn Cota, gobernador tradicional de Vicam, y a todos los gobernadores tradicionales del pueblo y aqu\u00ed. Hice algunas noticias. Muchas gracias por permitirme ser parte del plan de justicia del pueblo y aqu\u00ed. Y muchas gracias por recibirme aqu\u00ed con ustedes junto al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. En dos mil dieciocho inici\u00f3 una transformaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. Muchos movimientos de la defensa del triunfo del presidente en dos mil dieciocho. Y por supuesto a la constancia, a la perseverancia de un gran dirigente, nuestro hoy presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Como presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ha sido el mejor ha cumplido todos los compromisos y nunca ha dejado sus principios por m\u00e1s dif\u00edcil que haya sido la ofensiva. Junto con millones ha logrado lo m\u00e1s dif\u00edcil la revoluci\u00f3n de las conciencias del pueblo de M\u00e9xico que el dos mil dieciocho ha sido como resultado este gran triunfo que es el triunfo del pueblo de M\u00e9xico. Ayer comentaba que en el a\u00f1o dos mil veintid\u00f3s nos propuso el presidente en aquella marcha hist\u00f3rica de m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas en el Z\u00f3calo en el centro de la Ciudad de M\u00e9xico un hombre para el pueblo mexicano. El humanismo mexicano. Como \u00e9l lo dice en su \u00faltimo libro este pensamiento tiene dos pilares. Uno la grandeza de los pueblos originarios nuestras ra\u00edces y dos la fecunda historia de nuestro pa\u00eds. Nuestros grandes h\u00e9roes y hero\u00ednas que no lo creen. El primer es el primer pa\u00eds de un pa\u00eds del mundo. El humanismo mexicano tiene principios y tiene causas. Quienes gobernamos con el humanismo mexicano y as\u00ed vamos a gobernar a partir del primero de octubre del dos mil veinticuatro tenemos principios. Uno de ellos quiz\u00e1 el m\u00e1s importante es el tratamiento. El que no haya corrupci\u00f3n. El que nunca haya pueblo rico con pueblo pobre. Y el servir al pueblo es decir con el pueblo todo sin el pueblo nada. Y tambi\u00e9n no permitir que haya ninguna forma de discriminaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. El hombre no tiene una palabra y un sentimiento que lo orienta. La justicia. La justicia social. Por eso aprovecho para decir que vamos a continuar con todos los programas de bienestar que inici\u00f3 el presidente. La pensi\u00f3n adulto mayor, el apoyo a personas con discapacidad, las becas para los j\u00f3venes, el apoyo a todas las mujeres de sesenta, sesenta y cuatro a\u00f1os de edad y las becas para todos todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as. Que estudian en preescolar, primaria y secundaria p\u00fablica. Justicia social, justicia para las mujeres, justicia ambiental y justicia para los pueblos originarios. Que tiene un nombre justicia hist\u00f3rica. Los planes de justicia para los pueblos originarios son un resarcimiento hist\u00f3rico y en particular el plan de justicia para el pueblo yaqui cala hondo en la memoria colectiva en el alma de M\u00e9xico por las atrocidades, por los destierros, por la esclavitud y por la discriminaci\u00f3n, por los ataques militares que sufrieron sus ancestros particularmente en la \u00e9poca del porfiriato y cala hondo tambi\u00e9n por la importancia de la resistencia del pueblo yaqui. Quiero recuperar un sentido profundo del humanismo mexicano. El sentido profundo cuando el pueblo yaqui se convirti\u00f3 en un pa\u00eds que no es el opes obrador. Cuando vino por primera vez a este lugar inici\u00f3 el resarcimiento ofreciendo disculpas al pueblo yaqui. Un perd\u00f3n por los cr\u00edmenes de estado que se cometieron contra sus antepasados, sobre todo durante el r\u00e9gimen porfirista. Y ahora me voy a presentar a Agua y este plan de justicia integral del que nos han hablado. Dice un autor, el perd\u00f3n hist\u00f3rico es la mejor forma de que no haya olvido. Es la forma de decir nunca m\u00e1s. Es una forma de no repetir las palabras de Agua. El perd\u00f3n derrota el olvido, recupera la dignidad de la naci\u00f3n, del presente y del futuro de M\u00e9xico. Por ello es hist\u00f3rico y profundamente simb\u00f3lico para m\u00ed este momento. En esta transici\u00f3n no hay olvido, hay continuidad de la cuarta de la justicia. Y ahora me voy a presentar a Agua y este plan de justicia integral del que nos han hablado. El perd\u00f3n hist\u00f3rico es la mejor forma de que no haya olvido. El perd\u00f3n hist\u00f3rico es la mejor forma de que no haya olvido. En esta transici\u00f3n no hay olvido. El perd\u00f3n hist\u00f3rico es la mejor forma de que no haya olvido. Tambi\u00e9n me comprometo a seguir con la reforma constitucional que fue planteada por ustedes. La vamos a lograr ahora que tenemos la mayor\u00eda calificada en el congreso. Y continuar con el plan de justicia para el pueblo yaki y con los planes de justicia para todos los pueblos originarios de nuestro pa\u00eds. Vamos a seguir honrando la historia de resistencia y de dignidad del pueblo yaki, los pueblos originarios y afromexicanos. Reconocer sus derechos inalienables. Refrendo ese compromiso, mi compromiso de continuar trabajando con ustedes. Nunca m\u00e1s un M\u00e9xico sin sus pueblos ind\u00edgenas. Nunca m\u00e1s un M\u00e9xico que niegue sus propias ra\u00edces. Nunca m\u00e1s un M\u00e9xico que incumpla la justicia para ning\u00fan mexicano o mexicana. Que vive el pueblo yaki, que vivan los pueblos originarios, que viva la cuarta transformaci\u00f3n y que vive el presidente Andr\u00e9s Manuel Ocasaurado. Muchas gracias. Amigas y amigos, escuchemos ahora el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Pues, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Amigas, amigos, autoridades tradicionales, organizaciones, gobernadores de los pueblos yakis, amigas, amigos, todos, me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes ahora como es evidente como lo estamos viendo la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico, Claudia Schemba. Hace un momento en el lugar sagrado y en el recinto donde se toman las decisiones de los pueblos yakis, la ramada, dec\u00eda yo que est\u00e1 comprobado cuando menos que en 500 a\u00f1os, cinco siglos, no hab\u00eda gobernado una mujer de M\u00e9xico. Porque en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica hay informaci\u00f3n de que s\u00ed gobernaban las mujeres en el M\u00e9xico prehisp\u00e1nico antes de que llegaran los europeos cuando se lleva a cabo lo que se conoce como la conquista es una invasi\u00f3n mejor dicho de Europa, de Espa\u00f1a en particular a M\u00e9xico hace 500 a\u00f1os pues desde la metr\u00f3poli espa\u00f1ola los reyes impon\u00edan para gobernar lo que se llamaba la nueva Espa\u00f1a a vi reyes y todos hombres as\u00ed fuimos dominados 300 a\u00f1os tambi\u00e9n es importante recordarlo es importante recordarlo durante esos 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial no se dignaron a venir a M\u00e9xico ning\u00fan rey, ning\u00fan monarca visit\u00f3 nuestro pa\u00eds desde all\u00e1 impon\u00edan a los vi reyes y ellos se beneficiaban con lo que se extra\u00eda de riquezas sobre todo de oro y de plata de nuestro pa\u00eds pero luego logramos la independencia de Espa\u00f1a como lo hicieron otros pa\u00edses que tambi\u00e9n eran dominados por Espa\u00f1a toda nuestra Am\u00e9rica y desde luego parte de lo que ahora es Estados Unidos todo pertenec\u00eda al reino de Espa\u00f1a y los pa\u00edses van obteniendo su independencia nosotros debemos de recordar que los que primero luchan por la independencia y lo m\u00e1s importante por la justicia fueron dos curas buenos rebeldes Hidalgo y Morelos porque no buscaban solo que M\u00e9xico fuese un pa\u00eds independiente libre soberano sino tambi\u00e9n Hidalgo fue el primero en proclamar la abolici\u00f3n de la esclavitud por eso los oligarcas los potentados de esa \u00e9poca no solo lo asesinan sino le cortan la cabeza y le exhiben 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato como escarmiento porque ese cura valiente humano se hab\u00eda atrevido a defender la libertad se logra la independencia m\u00e1s tarde porque en 1810 solo se proclama la abolici\u00f3n de la esclavitud pero la esclavitud desgraciadamente se mantiene un siglo m\u00e1s la esclavitud es abolida hasta 1914 no hace mucho porque muchos pensamos que si Hidalgo proclam\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud ya se hab\u00eda acabado la esclavitud no proclamar es decir no debemos permitir la esclavitud pero para que no existieran peones acasillados en las haciendas eran esclavos tuvo que pasar tiempo 100 a\u00f1os y tuvo que llevarse a cabo la revoluci\u00f3n mexicana que comenz\u00f3 en 1910 por eso nosotros no debemos de olvidar nuestra historia porque es la maestra de la vida en ese entonces cuando la revoluci\u00f3n mexicana es cuando se comete el atroz crimen contra los yaquis y tambi\u00e9n contra otras etnias otras culturas s\u00f3lo porque quer\u00edan arrebatarle las tierras y el agua y con ese perverso prop\u00f3sito se decretaron las guerras contra los pueblos yaquis mayos y mayas y se llev\u00f3 a cabo no hay que olvidarlo un exterminio que calcula que asesinaron a 15 mil yaquis y deportaron tambi\u00e9n a miles a trabajar como esclavos en las haciendas ca\u00f1eras y en ekeneras de veracruz del sureste de yucat\u00e1n toda esta historia la debemos de tener muy presente ya cierro el par\u00e9ntesis porque lo que quer\u00eda yo destacar es de que desde que m\u00e9xico logra su independencia pol\u00edtica con su primer presidente su primera rep\u00fablica federal en 1824 su primer presidente fue guadalupe victoria ahora 200 a\u00f1os despu\u00e9s m\u00e1s 300 que ya hablamos del periodo colonial por primera vez nos toca a nosotros la dicha enorme de poder constatar de poder vivir para contarlo de que m\u00e9xico va a tener una mujer presidenta y eso ya es una cosa bell\u00edsima que produce mucha felicidad y vamos por eso a estar contentos pero si le agregan de que se trata de una mujer preparada yo les puedo decir que de todos los presidentes es la m\u00e1s preparada todos los presidentes a veces hay que explicar las cosas por eso yo me he podido comunicar bien con el pueblo tardo hablando porque no hablo de corrido pero explico a veces los l\u00edderes y esta es una ense\u00f1anza modesta respetuosa para los j\u00f3venes a veces hablan de manera muy f\u00edsico de manera t\u00e9cnica y la gente no les entiende y ellos piensan que todos est\u00e1n internalizando asimilando lo que est\u00e1n diciendo y ustedes saben nosotros lo sabemos se iba a un discurso a una plaza cuando iban a Obreg\u00f3n cuando iban a Hermosillo a Guaymas era un meeting se hablaba un pol\u00edtico ah\u00ed la gente ni escuchaba nada estaba comiendo paleta o boli y no se le entend\u00eda nada nada puro rollo puro choro mareador es por eso importante explicar que hay niveles de escolaridad ahora hay lo que se llama preescolar o kinder antes no hab\u00eda pero ahora ya hay preescolar hay primaria hay secundaria hay preparatoria hay licenciatura es un nivel escolar un m\u00e9dico puede ser licenciado un contador el nivel es licenciado un soci\u00f3logo es licenciado un ingeniero es licenciado ese es el nivel pero cuando adem\u00e1s de esos cuatro cinco a\u00f1os de licenciatura estudian dos o tres a\u00f1os m\u00e1s ya es nivel maestr\u00eda y si todav\u00eda estudian dos tres a\u00f1os m\u00e1s ya se conoce como doctorado es decir un posgrado pues esta se\u00f1ora es doctora es lo m\u00e1s alto la mujer preparada luego con experiencia con experiencia y dos cosas que son muy importantes una que viene desde jovencita luchando por la justicia no es fif\u00ed para que si se entiende verdad ella siempre luch\u00f3 por los pobres por los necesitados por las causas justas y lo otro que es muy importante mucho mucho muy importante porque el principal problema de M\u00e9xico no lo olvidemos era la corrupci\u00f3n no era la falta de presupuesto era el robo que se hac\u00eda del dinero del pueblo porque el presupuesto no es dinero del gobierno el presupuesto es dinero del pueblo y llegaban a robar a saquear y por eso no se hac\u00eda nada en beneficio del pueblo solamente en beneficio de una minor\u00eda por eso lo m\u00e1s importante es la honestidad y eso es lo que tiene tambi\u00e9n la presidenta cumple con los tres principios b\u00e1sicos de nuestro movimiento no robar no mentir y no traicionar al pueblo por eso estoy muy contento de estar aqu\u00ed en estos \u00faltimos d\u00edas que me quedan como presidente de estar con ustedes si nos alcanza el tiempo a lo mejor nos vamos a venir a despedir este a lo mejor si vengo con dos requisitos dos condiciones una que me acompa\u00f1e la presidenta si me va a acompa\u00f1ar bueno entonces vamos a ponerle a finales de septiembre si? antes de que yo le entregue la banda presidencial vamos a estar aqu\u00ed con los pueblos yaqui pero esa es la mitad la otra mitad es que Ar\u00f3n si? termine con el acueducto y con el distrito de Riego vas a terminar? si vas a terminar bueno para que podamos estar aqu\u00ed y aprovechamos tambi\u00e9n que inauguremos la universidad y los recursos que hacen falta para que y aprovechamos tambi\u00e9n para revisar todas las obras de vivienda que se est\u00e1n construyendo con ETNA y que ya est\u00e9 avanzado lo de la red agua para los pueblos y aprovechamos para inaugurar el hospital en bienestar y ya termino pues dici\u00e9ndole que me da mucho gusto estar con ustedes y que no hay nada que preocuparse est\u00e1 garantizado el relevo y va a haber continuidad en todos los programas de bienestar para nuestro pueblo muchas gracias de todo coraz\u00f3n gracias presidente por sus palabras estimado p\u00fablico le solicitamos guardar el debido respeto para de pie entonar nuestro himno nacional mexicano si me paraba tora en conyumala me se met\u00ed yapsi me cteh \u00fatese tebicne himno nacional no no no no no no no de esta manera concluye el evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda y nos vemos en el pr\u00f3ximo evento en conyumala licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador adi\u00f3s",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Ny2oCZ4ps_JFhCRcL4EfR",
    "playlist_title": "Di\u00e1logos con pueblos ind\u00edgenas",
    "published_time_text": " watching",
    "retrieved_time": "2024-10-17 02:36:05.399769"
}