{
    "video_id": "ajGVW_ZpgbQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ajGVW_ZpgbQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBhBtGl7bN9XhsTzImP2q_LcNem_Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ajGVW_ZpgbQ",
    "video_title": "Da resultados estrategia de pacificaci\u00f3n en estados con m\u00e1s delitos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9224,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 890.56,
            "duration": 25.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 931.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1000.74,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "pues iniciamos esta semana",
            "start": 1008.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y como todos los lunes",
            "start": 1012.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "nos va a informar Ricardo Chaves Bills",
            "start": 1015.279,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de",
            "start": 1019.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 1023.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde ayer",
            "start": 1029.179,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "expresamos manifestamos nuestra",
            "start": 1031.72,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "nuestras condolencias a familiares",
            "start": 1034.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "amigos a los",
            "start": 1038.059,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "simpatizantes seguidores",
            "start": 1040.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1042.819,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Vicente Fern\u00e1ndez",
            "start": 1044.439,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "un s\u00edmbolo de la canci\u00f3n ranchera",
            "start": 1048.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cantante",
            "start": 1059.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "popular conocido en M\u00e9xico y en el",
            "start": 1061.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 1065.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1068.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1070.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "terminar la conferencia escuchando",
            "start": 1072.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1077.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "vean P\u00f3nganse de acuerdo",
            "start": 1079.34,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 canci\u00f3n",
            "start": 1084.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mientras estamos Este",
            "start": 1086.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "desahogando todos estos temas",
            "start": 1089.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1093.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el Atlas fue campe\u00f3n Felicidades",
            "start": 1097.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 70 a\u00f1os",
            "start": 1101.679,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1105.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en penaltis",
            "start": 1109.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y felicidades",
            "start": 1116.179,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "al Atlas y a todos los aficionados muy",
            "start": 1119.38,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "bien Vamos con Ricardo",
            "start": 1123.559,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 1129.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes",
            "start": 1131.9,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "quienes quieren el precio de los",
            "start": 1133.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "combustibles en esta semana el incentivo",
            "start": 1135.919,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "fiscal es del",
            "start": 1139.66,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "45.36% en el caso de la gasolina regular",
            "start": 1142.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el precio promedio de la gasolina",
            "start": 1147.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "regular por litro 2037 para la Premium",
            "start": 1150.46,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "2245 por litro y 21 65 por litro para el",
            "start": 1155.2,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "diesel con corte al d\u00eda 9 de diciembre",
            "start": 1160.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la mezcla mexicana de petr\u00f3leo el barril",
            "start": 1163.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "a 66 d\u00f3lares con",
            "start": 1166.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "97",
            "start": 1168.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "centavos tenemos las tres marcas que",
            "start": 1170.919,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "tienen en promedio el margen m\u00e1s alto y",
            "start": 1174.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los precios m\u00e1s altos corpogas Chevron y",
            "start": 1177.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "redcom mientras que las tres m\u00e1s",
            "start": 1180.94,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas son m\u00f3vil orsan y rendichicas",
            "start": 1183.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y nos vamos a ver el tema de las",
            "start": 1186.799,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "regiones y viendo las distintas regiones",
            "start": 1189.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos la m\u00e1s alta con el margen m\u00e1s",
            "start": 1191.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alto de g500 en Tlalpan aqu\u00ed en la",
            "start": 1194.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico con un precio al",
            "start": 1197.66,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 22 pesos con 42 centavos y un",
            "start": 1199.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "margen as\u00ed se pasaron los angelitos de",
            "start": 1203.299,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cuatro pesos con 25 centavos por litro",
            "start": 1205.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "muy alto el el margen es muy pasados de",
            "start": 1209.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "rosca en esta gasolinera Mientras que el",
            "start": 1214.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mico g500 en Medell\u00edn de Bravo",
            "start": 1216.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Veracruz con un precio al p\u00fablico de",
            "start": 1219.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1850 por litro y pueden ver ustedes la",
            "start": 1221.799,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gran diferencia en el margen 24 centavos",
            "start": 1225.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de margen por litro un margen muy",
            "start": 1229.159,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "razonable en el caso de la Premium la",
            "start": 1232.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alta con el mar con m\u00e1s alto lo",
            "start": 1235.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "encontramos en una gasolinera de la",
            "start": 1238.039,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "marca shell en Iztapalapa tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 1240.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico 24 pesos con 90",
            "start": 1243.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "centavos por litro un margen de 4",
            "start": 1246.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sucesos con 27 centavos y otra vez lo",
            "start": 1249.74,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "comparamos con el margen de 15 centavos",
            "start": 1253.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "bastante bajo de franquicia Pemex en",
            "start": 1256.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas con un preso al",
            "start": 1258.919,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 20 pesos con 70 centavos y en",
            "start": 1261.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el diesel El ejemplo de la m\u00e1scara con",
            "start": 1265.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el margen m\u00e1s alto es de Valero en",
            "start": 1267.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Zapopan Jalisco con un precio al p\u00fablico",
            "start": 1270.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de 23 pesos con 58 centavos por litro un",
            "start": 1272.36,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "margen de tres pesos 32 centavos",
            "start": 1276.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comparados con los 17 centavos de",
            "start": 1279.7,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en Veracruz Veracruz",
            "start": 1282.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que tiene un precio al p\u00fablico de 20",
            "start": 1284.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pesos con 19",
            "start": 1287.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "centavos vamos a ver el tema de",
            "start": 1289.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "verificaciones a gasolineras atendimos",
            "start": 1291.98,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "374 fueron bastantes denuncias esta",
            "start": 1295.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "semana que se presentaron como saben a",
            "start": 1299.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la app de litro por litro que",
            "start": 1301.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se descarga de manera gratuita en",
            "start": 1304.22,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Android e iOS 15 34 visitas ha sido",
            "start": 1306.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "verificaciones realizamos",
            "start": 1311.419,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "afortunadamente una buena semana en",
            "start": 1312.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n todo se dejaron verificar y",
            "start": 1315.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "si vemos los precios sin tomar en cuenta",
            "start": 1318.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el margen de acuerdo a como se",
            "start": 1320.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "manifiestan en la app la gasolina",
            "start": 1322.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "regular m\u00e1s barata la encontramos en",
            "start": 1324.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex de Puebla Puebla con un",
            "start": 1326.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 1795 por litro y a",
            "start": 1329.539,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "18 pesos con 9 centavos tambi\u00e9n de",
            "start": 1333.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex Pero esto en L\u00e1zaro",
            "start": 1335.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n Comparado con las m\u00e1s",
            "start": 1337.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "caras de 22 pesos 99 centavos de shell",
            "start": 1340.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en moyoac\u00e1n Veracruz y 22 pesos con 85",
            "start": 1343.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "centavos de franquicia Pemex en Bah\u00eda de",
            "start": 1347.36,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Banderas Nayarit en el caso de la",
            "start": 1350.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gasolina Premium la m\u00e1s barata",
            "start": 1353.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "1950 por litro de franquicia Pemex en",
            "start": 1355.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Veracruz Veracruz y 1999 de g500 en",
            "start": 1358.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Medell\u00edn de Bravo Veracruz Comparado con",
            "start": 1361.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s caras 2499 de Chevron en Santa",
            "start": 1363.98,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "Ana Sonora y 24 pesos 87 centavos de",
            "start": 1368.299,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en Tlalpan de Allende",
            "start": 1372.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Jalisco Est\u00e1 de Talpa ya se hab\u00eda",
            "start": 1375.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "calmado otra vez andan con precios muy",
            "start": 1378.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "altos Hubo un tiempo en que cada mes",
            "start": 1380.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estaban apareciendo y otra vez estos",
            "start": 1382.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores se nos vuelven a volar el diesel",
            "start": 1385.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s barata 19 pesos con nueve",
            "start": 1388.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "centavos de m\u00f3vil en Cadereyta Jim\u00e9nez",
            "start": 1391.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n y 19 pesos con 9 centavos de",
            "start": 1393.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bp en Cadereyta Jim\u00e9nez Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 1397.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la m\u00e1s cara 24 pesos de",
            "start": 1399.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en chontla Veracruz y",
            "start": 1402.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "23 pesos con 85 centavos de que 500 en",
            "start": 1405.62,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "San Pedro mixtepec Oaxaca seguimos",
            "start": 1409.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n monitoreando el tema de los",
            "start": 1412.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "servicios sanitarios que le da mucha",
            "start": 1414.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "importancia al consumidor a que no",
            "start": 1417.86,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cobren y los mantengan limpios el gas LP",
            "start": 1419.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pueden ver ustedes en la raya azul que",
            "start": 1422.74,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "es el comparativo que hemos venido",
            "start": 1426.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "haciendo en pesos mexicanos hermanos del",
            "start": 1427.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "precio promedio del gas a nivel",
            "start": 1430.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "internacional que ahora est\u00e1 igualado",
            "start": 1432.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque ha venido bajando",
            "start": 1434.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "significativamente este precio en una",
            "start": 1436.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n contrac\u00edclica que no se",
            "start": 1440.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hab\u00eda visto hace tiempo y con esto es",
            "start": 1442.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con corte el d\u00eda 8 de de diciembre en",
            "start": 1445.88,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que el precio internacional 23 de 23",
            "start": 1448.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pesos con 19 centavos para cilindros y",
            "start": 1452.419,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "12 pesos con 38 centavos para tanques",
            "start": 1456.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estacionarios Y estos son los precios",
            "start": 1459.52,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "promedios de las 145 regiones 22 pesos",
            "start": 1461.419,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "89 centavos por litro para cilindro de",
            "start": 1466.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gas y 12 pesos con 31 centavos por litro",
            "start": 1468.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para tanque estacionario seguimos",
            "start": 1472.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "teniendo ejemplos en todo el pa\u00eds de",
            "start": 1475.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "expendedores de gas LP que dan por abajo",
            "start": 1478.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del precio m\u00e1ximo establecido cosa que",
            "start": 1481.58,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Les agradecemos sus solidaridad y su",
            "start": 1484.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apoyo a los consumidores que son aliados",
            "start": 1488.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de los consumidores en M\u00e9xico en el",
            "start": 1490.64,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Estado de Hidalgo de Puebla de Tlaxcala",
            "start": 1492.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de Guerrero de Jalisco y como ejemplo",
            "start": 1494.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "flamag\u00e1s en mineral de la Reforma",
            "start": 1497.679,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "Hidalgo tiene un precio al p\u00fablico de 11",
            "start": 1499.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pesos 23 centavos por litro cuando el",
            "start": 1502.46,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "precio de la regi\u00f3n es 12 pesos con 55",
            "start": 1505.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "centavos y tambi\u00e9n hay ejemplos en el",
            "start": 1509.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "caso de cilindros de gas en Hidalgo en",
            "start": 1512.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Puebla en Tlaxcala en Guerrero y en San",
            "start": 1514.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed y de ejemplo de ello",
            "start": 1516.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "flamagas en mineral de la Reforma",
            "start": 1519.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Hidalgo con un precio al p\u00fablico de 20",
            "start": 1521.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pesos 79 centavos por kilo cuando el",
            "start": 1524.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo en la regi\u00f3n es de 23",
            "start": 1527.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pesos con 23 centavos casi tres pesos de",
            "start": 1529.88,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "diferencia en favor del consumidor en",
            "start": 1534.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esa regi\u00f3n en verificaciones de gas",
            "start": 1537.86,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "realizamos 811 verificaciones y",
            "start": 1540.62,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "sola solamente 12 tuvieron infracciones",
            "start": 1545.5,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "4.3% de cilindros en mal estado que se",
            "start": 1550.059,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "sacaron del mercado y de las 811 todas",
            "start": 1554.179,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "estaban cumpliendo el precio m\u00e1ximo cosa",
            "start": 1558.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que agradecemos y se evitan con ellos",
            "start": 1562.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fuertes sanciones pero aparte tambi\u00e9n",
            "start": 1564.799,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Todas se dejaron verificar una semana en",
            "start": 1567.34,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "la cual en ambos temas gases le pega",
            "start": 1571.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gasolina se permitieron verificar todas",
            "start": 1573.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "vamos a remesas que toca ahora el tema",
            "start": 1575.6,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de las remesas Este es el hist\u00f3rico de",
            "start": 1578.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "las remesas en el mes de octubre fueron",
            "start": 1581.419,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "4.819 millones de d\u00f3lares que enviaron",
            "start": 1586.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Los H\u00e9roes y hero\u00ednas desde los Estados",
            "start": 1590.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Unidos a nuestro pa\u00eds a mam\u00e1 o esposa en",
            "start": 1593.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "promedio 350 d\u00f3lares por la remesa de",
            "start": 1596.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cada uno de cada una de ellas si lo",
            "start": 1600.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "comparamos como con el 2018 aument\u00f3",
            "start": 1603.02,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "59.7% Comparado con el 2019",
            "start": 1606.82,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "52.73 por ciento y Comparado con el a\u00f1o",
            "start": 1610.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pasado tambi\u00e9n un aumento significativo",
            "start": 1614.059,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "33.79% y decimos significativo porque ha",
            "start": 1618.82,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "venido aumentando mucho las remesas que",
            "start": 1622.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacen las hero\u00ednas y h\u00e9roes de los",
            "start": 1624.919,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y fortalecen con ello",
            "start": 1627.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda la mejor opci\u00f3n para el",
            "start": 1629.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "env\u00edo de efectivo fue un link con una",
            "start": 1632.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de cero d\u00f3lares y adem\u00e1s un",
            "start": 1636.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tipo cambiario bastante bueno de 21",
            "start": 1639.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pesos 23 centavos por d\u00f3lar y por esa",
            "start": 1641.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "remesa promedio de 350 d\u00f3lares un link",
            "start": 1645.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nos dio en pesos",
            "start": 1648.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "7.430 pesos con 50 centavos Comparado",
            "start": 1651.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "con la peor opci\u00f3n de Western Union que",
            "start": 1654.799,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 1657.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "7.072 pesos con 56 paisanas paisanos Es",
            "start": 1658.179,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "una diferencia grande por eso hay que",
            "start": 1663.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "escoger bien la remesadora all\u00e1 en",
            "start": 1665.419,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 1668.48,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "8.5% de diferencia si escogen bien les",
            "start": 1670.059,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "va a rendir m\u00e1s sus d\u00f3lares ac\u00e1 en",
            "start": 1674.539,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ya convertidos en pesos y una muy",
            "start": 1676.88,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "buena opci\u00f3n es banco del bienestar",
            "start": 1680.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "abriendo cuenta con su Tarjeta Consular",
            "start": 1682.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "lo pueden hacer en cualquier consulado",
            "start": 1685.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds all\u00e1 en Estados Unidos y",
            "start": 1687.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "si es a dep\u00f3sito a cuenta que es donde",
            "start": 1691.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "precisamente se obtiene el beneficio de",
            "start": 1693.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "abrir cuenta en Banco del bienestar un",
            "start": 1697.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "link tiene siete te da",
            "start": 1700.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "7.430 pesos con 50 centavos lo mismo que",
            "start": 1702.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en efectivo y el mismo tipo cambiario y",
            "start": 1706.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cinco Misi\u00f3n y por el otro lado el peor",
            "start": 1710.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es Golden Money transfer que en dep\u00f3sito",
            "start": 1713.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a cuenta te est\u00e1 dando",
            "start": 1717.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "7.179 pesos con 66 centavos porque est\u00e1",
            "start": 1719.38,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cobrando una comisi\u00f3n de 4 d\u00f3lares 99",
            "start": 1723.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "centavos y el tipo cambiario es de 20 81",
            "start": 1726.14,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 donde se recibe",
            "start": 1729.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que no hubo variaci\u00f3n lo \u00fanico que",
            "start": 1733.059,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "podemos comentarles que tanto all\u00e1 como",
            "start": 1736.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 abran una cuenta de bienestar y sin",
            "start": 1738.919,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "lugar a duda con esa cuenta en Banco del",
            "start": 1741.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "bienestar y adicional fij\u00e1ndose Cu\u00e1l es",
            "start": 1745.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la mejor remesadora en los Estados",
            "start": 1748.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Unidos van a hacer que sus d\u00f3lares",
            "start": 1750.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rindan mucho Viene un mes importante en",
            "start": 1752.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "las remesas Porque muchos hacen el env\u00edo",
            "start": 1755.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuerte en este mes de diciembre",
            "start": 1759.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1762.02,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1767.059,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 1770.32,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "bueno T\u00fa luego t\u00fa tercero",
            "start": 1772.299,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cuarto",
            "start": 1777.26,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Pemex 5",
            "start": 1779.779,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 1783.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informa los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 1785.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional Felipe",
            "start": 1787.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles al 13 de diciembre de 2021 en la",
            "start": 1789.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "torre de control y servicios de",
            "start": 1793.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de incendios se contin\u00faa con",
            "start": 1795.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n de equipamiento de",
            "start": 1797.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mobiliario en la cabina Asimismo se",
            "start": 1798.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "termina con la instalaci\u00f3n de antenas",
            "start": 1801.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bhf para comunicaci\u00f3n de aire tierra en",
            "start": 1802.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el estacionamiento y terminal intermodar",
            "start": 1805.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de transporte terrestre se lleva a cabo",
            "start": 1807.919,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de muros de cemento para",
            "start": 1810.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la estructura de elevadores en la",
            "start": 1811.94,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "terminal de autobuses y las",
            "start": 1813.62,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "preparaciones para el desplante de",
            "start": 1815.299,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "columnas met\u00e1licas de cubierta de eje",
            "start": 1816.799,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "troncal en las redes hidr\u00e1ulicas y",
            "start": 1818.899,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sanitarias generales se inicia con los",
            "start": 1821.059,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "trabajos de instalaci\u00f3n de tuber\u00eda en",
            "start": 1823.159,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "tanques de agua en la planta de",
            "start": 1824.72,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "almacenamiento de agua potable primaria",
            "start": 1826.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mientras que en la barda perimetral del",
            "start": 1827.899,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "edificio se contin\u00faa con el habilitado",
            "start": 1830.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de acero de refuerzo en la terminal de",
            "start": 1832.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "combustibles y red de distribuci\u00f3n se",
            "start": 1834.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "efectu\u00f3 el montaje de tuber\u00eda de la red",
            "start": 1837.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "interna la compactaci\u00f3n de zanja de la",
            "start": 1838.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "red de distribuci\u00f3n y el habilitado de",
            "start": 1841.1,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en la caja de aislamiento de punto bajo",
            "start": 1843.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en las redes el\u00e9ctricas voz y datos se",
            "start": 1845.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "realizan trabajos de monitoreo de red",
            "start": 1848.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica el cuarto de control y la",
            "start": 1850.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n de circuitos el\u00e9ctricos a la",
            "start": 1852.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fecha se han generado",
            "start": 1855.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "136.983 empleos civiles bajo el control",
            "start": 1858.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n y supervisi\u00f3n de 195",
            "start": 1861.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mililitares faltan 98 d\u00edas de",
            "start": 1863.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 1866.84,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1867.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1871.59,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1873.87,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1874.32,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1877.31,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "hoy es 10 de diciembre y ya se coloc\u00f3 el",
            "start": 1884.86,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tren de intercambiadores de calor en la",
            "start": 1888.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "planta hidro tratadora de naftas me",
            "start": 1890.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an gerentes de la refiner\u00eda de",
            "start": 1893.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Madero de Cadereyta el gerente que va a",
            "start": 1896.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en dos bocas porque esta",
            "start": 1899.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda va a entrar al Sistema",
            "start": 1901.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Nacional de refinaci\u00f3n y entre todas",
            "start": 1903.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n integradas ve el reporte de esta",
            "start": 1906.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "semana la etapa de la construcci\u00f3n de la",
            "start": 1908.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda Olmeca ha iniciado la",
            "start": 1911.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de equipos esta semana arrib\u00f3",
            "start": 1913.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "al puerto de dos bocas de embarcaci\u00f3n",
            "start": 1916.1,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Happy River con dos reactores",
            "start": 1917.779,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "provenientes de Italia que se instalar\u00e1n",
            "start": 1919.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en los trenes de la planta hidro",
            "start": 1921.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tratadora de naftas se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 1922.82,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "descarga de estos equipos de",
            "start": 1924.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "278,800 kilogramos de peso y se",
            "start": 1926.919,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "posicionaron en el \u00e1rea de recepci\u00f3n",
            "start": 1929.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para su posterior ingreso a la refiner\u00eda",
            "start": 1930.74,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Olmeca en la planta hidro tratadora de",
            "start": 1933.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "naftas ya se montaron los equipos",
            "start": 1936.019,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "intercambiadores de calor",
            "start": 1937.84,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "correspondientes al tren 1 y Se recibi\u00f3",
            "start": 1939.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n de radiaci\u00f3n del calentador",
            "start": 1941.779,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para su maniobra de instalaci\u00f3n contin\u00faa",
            "start": 1943.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de subestaciones",
            "start": 1946.159,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas de los diferentes paquetes el",
            "start": 1947.24,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "armado de las cuatro Torres de",
            "start": 1949.22,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "enfriamiento y se Avanza en el",
            "start": 1950.36,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "desarrollo de las bases estructurales",
            "start": 1951.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "del \u00e1rea de fuentes el 10 de diciembre",
            "start": 1953.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el traslado desde el exterior de",
            "start": 1955.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "cinco m\u00f3dulos que formar\u00e1n parte de la",
            "start": 1957.919,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "planta reformadora se trata del segundo",
            "start": 1959.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "embarque de este tipo y se lleva a cabo",
            "start": 1961.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desde el muelle de Sam Camp en Corea",
            "start": 1963.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hacia el puerto de dos bocas en el \u00e1rea",
            "start": 1965.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de almacenamiento se realizan pruebas",
            "start": 1968.12,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "hidrost\u00e1ticas en los recipientes",
            "start": 1970.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "esf\u00e9ricos y se trabaja aventura y",
            "start": 1971.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "rotulado final de los tanques as\u00ed como",
            "start": 1973.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se prepara el sitio para las",
            "start": 1975.74,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "mochetas de integraci\u00f3n de tuber\u00edas",
            "start": 1977.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "contin\u00faa los trabajos de acabado y",
            "start": 1979.179,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "detalle los edificios administrativos en",
            "start": 1981.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el cuarto de control contin\u00faa el trabajo",
            "start": 1983.299,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de obra civil en el interior y se",
            "start": 1985.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "realiza el pegado de loseta en el \u00e1rea",
            "start": 1987.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de espejos de agua as\u00ed como tambi\u00e9n en",
            "start": 1988.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n y dise\u00f1o de la maqueta",
            "start": 1991.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de exhibici\u00f3n se inici\u00f3 el montaje de",
            "start": 1993.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los 780 kil\u00f3metros de tuber\u00edas en los",
            "start": 1995.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "racks de integraci\u00f3n que conectar\u00e1n las",
            "start": 1998.12,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "plantas de proceso a los tanques de",
            "start": 1999.86,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "almacenamiento y en el acueducto",
            "start": 2001.659,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el tendido e instalaci\u00f3n de",
            "start": 2003.22,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda para su integraci\u00f3n derivado del",
            "start": 2005.26,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "avance la demanda de plantas en la",
            "start": 2008.019,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n se ha incrementado el",
            "start": 2009.519,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "trasplante de plantas de ornato",
            "start": 2010.96,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "cultivadas en el vivero",
            "start": 2012.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2013.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tren Maya reporte de avances semana 57",
            "start": 2016.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de 157",
            "start": 2019.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el tramo 1 en el triunfo Balanc\u00e1n",
            "start": 2021.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "continuamos con trabajos de terracer\u00edas",
            "start": 2025.44,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "hemos progresado con 112 kil\u00f3metros en",
            "start": 2027.96,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "todo el tramo en Palenque Chiapas inici\u00f3",
            "start": 2031.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 2035.019,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "turistas y visitantes que son zonas de",
            "start": 2037.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "servicio colindantes a zonas",
            "start": 2039.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas cuyo prop\u00f3sito Es ofrecer",
            "start": 2041.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y servicios de calidad en el",
            "start": 2044.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tramo 2 avanzamos con la conformaci\u00f3n de",
            "start": 2047.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "capa de subrasante y tendido de",
            "start": 2049.78,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "terrapl\u00e9n tenemos en ejecuci\u00f3n 45",
            "start": 2051.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros en el tramo 3 en",
            "start": 2054.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en la f\u00e1brica de prefabricados",
            "start": 2057.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "realizamos 120 trabes para la",
            "start": 2060.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 10 pasos vehiculares y",
            "start": 2063.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "progresamos en el acopio de 15.500",
            "start": 2065.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos de balasto para comenzar",
            "start": 2068.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la colocaci\u00f3n sobre el terrapl\u00e9n",
            "start": 2070.839,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "finalizado en el tramo 4 en cacabchen",
            "start": 2072.82,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "estamos avanzando con la construcci\u00f3n de",
            "start": 2076.02,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pasos vehiculares con actividades y",
            "start": 2078.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "habilitado de acero tenemos en ejecuci\u00f3n",
            "start": 2081.22,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "14 pasos vehiculares",
            "start": 2083.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "continuamos con la construcci\u00f3n de muros",
            "start": 2086.159,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de contenci\u00f3n para la carretera cantunil",
            "start": 2088.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan hemos avanzado con",
            "start": 2090.879,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "11.485 metros lineales de muros",
            "start": 2093.54,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "de la mano de Lina hemos efectuado",
            "start": 2097.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "labores de prospecci\u00f3n arqueol\u00f3gica con",
            "start": 2100.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el objetivo de salvaguardar el",
            "start": 2102.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural subacu\u00e1tico dentro",
            "start": 2104.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de Estas actividades destaca la",
            "start": 2107.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de una Canoa del per\u00edodo",
            "start": 2109.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico tard\u00edo encontrada al interior de",
            "start": 2111.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una cueva inundada dentro de un cenote",
            "start": 2114.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ubicado en el asentamiento prehisp\u00e1nico",
            "start": 2117.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de San Andr\u00e9s cercano a Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 2119.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n este hallazgo se suma a los m\u00e1s",
            "start": 2122.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2125.5,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "18,325 monumentos arqueol\u00f3gicos",
            "start": 2126.359,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "encontrados gracias a los esfuerzos de",
            "start": 2129.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Lina y del tren Maya los empleos",
            "start": 2131.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "generados por el tren maya en el sureste",
            "start": 2134.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya ascienden a",
            "start": 2136.9,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "92.540 el tren Maya avanza",
            "start": 2139.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren interurbano M\u00e9xico",
            "start": 2144.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Toluca reporte semanal v\u00eda catenaria y",
            "start": 2146.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Obra electromec\u00e1nica avance 45.7",
            "start": 2149.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "talleres y cocheras Se realizaron las",
            "start": 2153.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pruebas de iluminaci\u00f3n en los edificios",
            "start": 2156.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "naves y patios de las instalaciones",
            "start": 2158.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ubicadas en Zinacantepec todas las",
            "start": 2160.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "luminarias son de bajo consumo y de alta",
            "start": 2163.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eficiencia esta tecnolog\u00eda representa un",
            "start": 2165.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ahorro energ\u00e9tico de Hasta el 90%",
            "start": 2168.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "respecto a una bombilla incandescente",
            "start": 2169.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "convencional con la misma capacidad de",
            "start": 2172.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "iluminaci\u00f3n terracer\u00edas 3 se distribuye",
            "start": 2174.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "el material de fijaci\u00f3n para la v\u00eda",
            "start": 2177.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "izquierda en el kil\u00f3metro 32 sistema de",
            "start": 2179.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "catenaria se instalan las m\u00e9nsulas y",
            "start": 2182.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aisladores previo a la colocaci\u00f3n de los",
            "start": 2184.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "postes para el sistema de catenaria a lo",
            "start": 2186.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "largo de la v\u00eda 1 llegando hasta el",
            "start": 2189.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro 33 sobre el viaducto 4 los",
            "start": 2191.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "postes se fijan mediante anclas de acero",
            "start": 2194.56,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de alta resistencia a la tracci\u00f3n",
            "start": 2196.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ahogadas dentro del concreto de las",
            "start": 2198.579,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "banquetas a los costados del viaducto",
            "start": 2200.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de en la v\u00eda izquierda en el",
            "start": 2202.859,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro 32 sobre el viaducto 4 los",
            "start": 2205.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tramos de riel son colocados y nivelados",
            "start": 2208.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mediante Marcos de acero simult\u00e1neamente",
            "start": 2210.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se prepara la cimbra para el colado de",
            "start": 2213.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "los fritos de concreto que fijar\u00e1n la",
            "start": 2215.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "v\u00eda portal Toluca contin\u00faa la",
            "start": 2217.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la losa de concreto para",
            "start": 2219.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la transici\u00f3n entre la v\u00eda del t\u00fanel y",
            "start": 2221.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la v\u00eda del viaducto 5 en el portal",
            "start": 2223.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Toluca del vitunel tramo 3 17 kil\u00f3metros",
            "start": 2226.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "avance de obra",
            "start": 2230.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "53.7%. estaci\u00f3n Vasco de Quiroga una vez",
            "start": 2232.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "liberada la interferencia de los cables",
            "start": 2236.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica de media tensi\u00f3n se",
            "start": 2238.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "procedi\u00f3 al trazo de las filas faltantes",
            "start": 2240.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en los apoyos 6 y 7 simult\u00e1neamente",
            "start": 2243.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "avanza el armado de las pilas as\u00ed como",
            "start": 2245.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de La viga de atado de los micropilotes",
            "start": 2248.619,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que protegen el talud sur del proyecto",
            "start": 2250.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 2256.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes",
            "start": 2258.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa",
            "start": 2262.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los avances del parque ecol\u00f3gico lago de",
            "start": 2264.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 2266.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y mantenimiento del Lago",
            "start": 2268.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Nabor Carrillo se realiza el perfilado",
            "start": 2270.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "interno y externo en el bordo del Lago",
            "start": 2272.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Asimismo avanzan los trabajos de",
            "start": 2274.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "desasolver el canal interior y se",
            "start": 2276.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "realiza el enrocamiento del talud en el",
            "start": 2278.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lado Sur rehabilitaci\u00f3n de vialidades",
            "start": 2280.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los trabajos de despalme y",
            "start": 2282.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Liberaci\u00f3n as\u00ed como los de topograf\u00eda",
            "start": 2284.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "trazo y nivelaci\u00f3n en los accesos y",
            "start": 2286.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "salidas del parque Ci\u00e9nega de San Juan",
            "start": 2288.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fase 2 concluy\u00f3 la consolidaci\u00f3n de",
            "start": 2290.859,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pavimentos de gravas en el",
            "start": 2293.98,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estacionamiento se realizan los trabajos",
            "start": 2295.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de acabado final de los elementos de",
            "start": 2297.22,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "madera para la construcci\u00f3n de 10",
            "start": 2298.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "miradores para la contemplaci\u00f3n de fauna",
            "start": 2300.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Silvestre a la fecha se han trabajado",
            "start": 2302.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400 perfiles de madera chicos",
            "start": 2304.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Zapote terracer\u00edas fase 2 contin\u00faa la",
            "start": 2306.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de terrapnes en mont\u00edculos",
            "start": 2309.579,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "de la zona central y plataformas con un",
            "start": 2311.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "avance del",
            "start": 2312.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "90.5%. adem\u00e1s se prosigue con la",
            "start": 2313.8,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de 680 piezas de concreto",
            "start": 2316.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de laberintos y",
            "start": 2318.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "zonas l\u00fadicas en el tren Texcoco Norte",
            "start": 2319.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se han desasolvado 3.17 km jard\u00edn",
            "start": 2322.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "central fase 1 en el jard\u00edn central",
            "start": 2325.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a cabo el suministro de colocaci\u00f3n de",
            "start": 2328.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vegetaci\u00f3n de la regi\u00f3n juntos avanzamos",
            "start": 2329.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en la recuperaci\u00f3n de esta \u00e1rea natural",
            "start": 2332.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "para recobrar Su riqueza ambiental En",
            "start": 2334.359,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "beneficio de la poblaci\u00f3n del Valle de",
            "start": 2336.579,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2338.14,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "de acuerdo ahora",
            "start": 2342.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Judith S\u00e1nchez",
            "start": 2349.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "reyes corresponsal de imagen del Golfo",
            "start": 2351.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de Veracruz presidente preguntarle",
            "start": 2353.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "acerca de su visita al corredor interior",
            "start": 2354.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "oce\u00e1nico ahora a finales de noviembre",
            "start": 2357.64,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 2359.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preguntarle El Avance que hay en esta",
            "start": 2361.859,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "obra sobre todo en lo que tiene que ver",
            "start": 2364.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "con estos 10 polos de desarrollo saber",
            "start": 2365.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si ya hay algunas empresas que han",
            "start": 2368.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "manifestado su intenci\u00f3n de instalarse",
            "start": 2370.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en ellas y si los apoyos Fiscales que se",
            "start": 2373.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dijo que se les iba a ofrecer a estas",
            "start": 2377.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "empresas solamente tiene que ver con el",
            "start": 2379.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "IVA el ISR y el asunto del Predial o",
            "start": 2381.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 o algunos otros apoyos que se les",
            "start": 2384.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ofrecer\u00e1",
            "start": 2386.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Bueno este acabamos de ir hace",
            "start": 2388.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "relativamente poco al istmo se Est\u00e1",
            "start": 2392.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 2396.72,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de los 10 parques industriales ya hay",
            "start": 2398.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "terrenos",
            "start": 2403.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para 8",
            "start": 2405.88,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "en promedio cada Parque Industrial",
            "start": 2408.76,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "va a contar con una superficie",
            "start": 2412.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2416.22,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "380 hect\u00e1reas cada uno",
            "start": 2418.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2422.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1",
            "start": 2424.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "escriturando se est\u00e1 regularizando",
            "start": 2429.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todo para que",
            "start": 2435.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sea completamente",
            "start": 2437.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "legal que estos parques se utilicen para",
            "start": 2439.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n",
            "start": 2444.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de empresas ensambladoras",
            "start": 2446.339,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "y de otro tipo",
            "start": 2450.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "te ha estado avanzando con ese prop\u00f3sito",
            "start": 2455.14,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y s\u00ed ya hay demanda",
            "start": 2459.599,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1\u00f3 a la gira el secretario de",
            "start": 2465.42,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Hacienda y ayuda a conocer Cu\u00e1les ser\u00edan",
            "start": 2468.28,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "los est\u00edmulos Fiscales para quienes se",
            "start": 2471.099,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "instalen en estos parques desde luego es",
            "start": 2474.819,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n considerable del impuesto",
            "start": 2480.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sobre la renta",
            "start": 2484.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "igual que como lo estamos haciendo en el",
            "start": 2488.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 2491.5,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y en la frontera Sur",
            "start": 2492.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed incluso",
            "start": 2495.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s los apoyos Fiscales",
            "start": 2497.52,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "para las empresas que se instalen",
            "start": 2501.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n incluye IVA",
            "start": 2506.339,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "incluye Predial",
            "start": 2509.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "incluye",
            "start": 2512.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "otro tipo de apoyos",
            "start": 2513.839,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "van a contar desde luego con gas",
            "start": 2518.74,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "van a contar con energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2522.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito Es que en todo el istmo",
            "start": 2527.74,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se pueda construir una cortina",
            "start": 2531.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de desarrollo para que en estos parques",
            "start": 2535.06,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "se den muchos empleos y",
            "start": 2538.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se pueda ofrecer",
            "start": 2542.16,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "trabajo a quienes se ven obligados a",
            "start": 2544.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "migrar",
            "start": 2549.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que podamos ah\u00ed darles ocupaci\u00f3n darles",
            "start": 2550.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2554.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y que no tengan que irse por necesidad a",
            "start": 2557.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 2560.74,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Ese es el proyecto",
            "start": 2561.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "me gust\u00f3 mucho el que ya",
            "start": 2564.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2569.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 2570.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2573.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mexicanos y de estadounidenses",
            "start": 2578.38,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "que ya adquirieron barcos",
            "start": 2582.42,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "muy grandes",
            "start": 2588.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hechos en China",
            "start": 2589.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "barcos de casi",
            "start": 2594.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "100 metros",
            "start": 2598.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de largo",
            "start": 2601.48,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y son muy peculiares porque",
            "start": 2604.9,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "son barcos para subir",
            "start": 2608.16,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "vagones de ferrocarril",
            "start": 2612.78,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "se suben en Coatzacoalcos",
            "start": 2618.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tienen capacidad para 135 vagones",
            "start": 2625.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2632.079,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "llegan a la dama a la cosa Este de",
            "start": 2634.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 2638.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en tres d\u00edas",
            "start": 2640.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed bajan",
            "start": 2643.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "todos los de vagones de ferrocarril",
            "start": 2645.76,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2650.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "introducirse en Estados Unidos",
            "start": 2653.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2657.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estos buques",
            "start": 2658.68,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "para ese prop\u00f3sito",
            "start": 2662.859,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "claro no toda la mercanc\u00eda",
            "start": 2667.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de El Pac\u00edfico a la costa este o de la",
            "start": 2670.98,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "costa este al Pac\u00edfico va a ser as\u00ed",
            "start": 2675.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Pero esto",
            "start": 2679.119,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es ya",
            "start": 2682.44,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "indicio de la importancia que tiene el",
            "start": 2686.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "trans\u00edstmico",
            "start": 2690.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hay que tomar en consideraci\u00f3n que todo",
            "start": 2692.7,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "el comercio",
            "start": 2695.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico con Estados Unidos lo tenemos",
            "start": 2697.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hacia California",
            "start": 2700.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y no hay presencia",
            "start": 2703.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de los productos de M\u00e9xico en la costa",
            "start": 2705.78,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2709.24,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2710.859,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "el istmo",
            "start": 2712.619,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "el golfo un progreso todos estos puertos",
            "start": 2715.92,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "con el desarrollo del sur sureste van a",
            "start": 2721.2,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "jugar un papel muy importante",
            "start": 2726.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2729.42,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el comercio",
            "start": 2731.16,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con la costa este de Estados Unidos en",
            "start": 2733.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "su momento se dar\u00e1n a conocer las",
            "start": 2736.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresas y cu\u00e1les son los giros ahora",
            "start": 2739.24,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "que fui este ya el secretario de",
            "start": 2742.06,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "Hacienda dio a conocer en una reuni\u00f3n",
            "start": 2746.859,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son estos apoyos Fiscales",
            "start": 2750.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "decidimos no",
            "start": 2753.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "este hacerlo p\u00fablico",
            "start": 2755.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Porque queremos",
            "start": 2758.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tener los 10 parques",
            "start": 2761.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no quiero que se quede este",
            "start": 2765.28,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de sin terminarse",
            "start": 2769.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2772.82,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este proceso que a ver si ya tenemos",
            "start": 2775.14,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "cinco y ya tenemos 8 no son 10",
            "start": 2778.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y esto me ayuda a",
            "start": 2784.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "seguir este impulsando promoviendo",
            "start": 2790.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "a que",
            "start": 2798.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los responsables este",
            "start": 2800.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se siguen aplicando",
            "start": 2803.88,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Por otra parte presenta plantearle",
            "start": 2806.52,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "nuevamente algunos temas que nosotros le",
            "start": 2809.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hemos dado seguimiento en el peri\u00f3dico",
            "start": 2810.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "El primero que tiene que ver con esa",
            "start": 2813.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de construir un complejo",
            "start": 2815.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "habitacional en la zona de conchas",
            "start": 2818.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "chinas en Puerto Vallarta Jalisco si",
            "start": 2820.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bien la",
            "start": 2822.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de medio ambiente tom\u00f3 cartas",
            "start": 2824.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en el asunto se detuvo la obra pero no",
            "start": 2827.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "se clausur\u00f3 de manera oficial y total de",
            "start": 2829.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hecho residentes refieren que hace unos",
            "start": 2833.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "d\u00edas nuevamente se volvi\u00f3 a retomar la",
            "start": 2834.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "obra en la construcci\u00f3n de la Torre",
            "start": 2837.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "carmelinas que es una de las cuatro",
            "start": 2839.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Torres que se pretenden construir en ese",
            "start": 2841.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lugar ya le hab\u00edamos comentado en su",
            "start": 2843.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "momento bueno que estas obras no cuentan",
            "start": 2846.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con permisos",
            "start": 2847.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "impactan el medio ambiente Adem\u00e1s de que",
            "start": 2849.18,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se van a saturar el suministro de agua y",
            "start": 2851.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n afectando los inmuebles que est\u00e1n",
            "start": 2853.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alrededor preguntarle si ahora en su",
            "start": 2856.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "gira en Jalisco este tema Pues fue",
            "start": 2859.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "abordado con el con el gobernador",
            "start": 2863.16,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "incluso tambi\u00e9n saber si si le pidi\u00f3",
            "start": 2865.359,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre estas 90 licencias de",
            "start": 2867.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que se emitieron justamente para hacer",
            "start": 2871.26,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "este tipo de construcciones ah\u00ed en el",
            "start": 2873.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estado y en este caso pues en conchas",
            "start": 2875.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "chinas cu\u00e1l ser\u00eda digamos en este",
            "start": 2878.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sentido pues la recomendaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2881.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para los residentes y saber si tiene que",
            "start": 2883.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ir a otras instancias O qu\u00e9 tienen que",
            "start": 2885.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "esperar al respecto s\u00ed que se entienda",
            "start": 2887.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "bien y esto",
            "start": 2890.319,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "pues este yo creo que ayuda mucho la",
            "start": 2894.099,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "claridad la",
            "start": 2897.46,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n la transferencia",
            "start": 2899.94,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a otorgar permisos",
            "start": 2902.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "para obras",
            "start": 2907.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inmobiliarias que de afecten el medio",
            "start": 2909.18,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ambiente y que",
            "start": 2913.24,
            "duration": 10.819
        },
        {
            "text": "no sean aprobadas por los ciudadanos",
            "start": 2916.559,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no se va a permitir",
            "start": 2924.819,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "hasta ahora no hemos tenido problemas",
            "start": 2927.819,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2933.28,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "dijimos no al ma\u00edz transg\u00e9nico No al",
            "start": 2936.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fracking",
            "start": 2941.319,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "no a nuevas concesiones para la",
            "start": 2944.619,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n minera",
            "start": 2948.099,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2951.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a la destrucci\u00f3n del territorio y Hemos",
            "start": 2952.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cumplido",
            "start": 2956.44,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Lo que pasa que pues siguen habiendo",
            "start": 2959.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estos intereses",
            "start": 2963.54,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "creados en lo regional en los Estados en",
            "start": 2966.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 2971.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca de las influencias de la",
            "start": 2972.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00e9poca del moche",
            "start": 2977.079,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de los sobornos",
            "start": 2978.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero ya nosotros",
            "start": 2983.859,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "No permitimos eso",
            "start": 2986.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y se equivocan pensando de que ya nos",
            "start": 2991.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vamos a ir",
            "start": 2994.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2997.119,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este yo espero",
            "start": 2999.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3002.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "terminemos pero es hasta finales de",
            "start": 3003.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 3008.7,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "del 24",
            "start": 3009.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y que no sea muchas ilusiones",
            "start": 3011.3,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque una de esas",
            "start": 3014.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3017.7,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "triunfa",
            "start": 3020.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3024.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un presidente una presidenta",
            "start": 3027.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3030.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "contin\u00fae con la misma pol\u00edtica",
            "start": 3034.44,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "ya va a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 3039.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 3043.859,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil retrogradar",
            "start": 3047.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ya has hecho andar esto",
            "start": 3052.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Entonces a lo mejor est\u00e1n esperando ya",
            "start": 3057.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "se va a ir",
            "start": 3060.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ya es este",
            "start": 3062.579,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "ya falta menos Y entonces vamos a volver",
            "start": 3065.18,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "por nuestros fueros",
            "start": 3070.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pues ya no",
            "start": 3073.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "porque incluso",
            "start": 3075.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las mismas autoridades no van a poder",
            "start": 3078.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "por eso hablo mucho de la revoluci\u00f3n de",
            "start": 3082.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las conciencias",
            "start": 3085.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el cambio de mentalidad",
            "start": 3087.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no Aunque ya no haya ma\u00f1anera",
            "start": 3091.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Aunque vuelvan a tener el control de los",
            "start": 3094.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "medios y a silenciar todo",
            "start": 3096.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la gente no va a permitir retrocesos",
            "start": 3100.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n que se vayan preparando",
            "start": 3106.559,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gicamente",
            "start": 3108.859,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 3110.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n apostando",
            "start": 3113.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a que Esto va a ser transitorio",
            "start": 3116.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "puede ser porque",
            "start": 3120.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3123.119,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en la democracia el pueblo manda no",
            "start": 3125.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y hay que respetar pero",
            "start": 3128.819,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 3133.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3137.46,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n sentando las bases",
            "start": 3138.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n y va a quedar",
            "start": 3142.16,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente consumada la obra de",
            "start": 3144.42,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3148.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Entonces es mejor",
            "start": 3151.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que no arriesguen",
            "start": 3154.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sus inversiones su dinero los de las",
            "start": 3159.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empresas inmobiliarias queriendo",
            "start": 3163.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "construir donde no est\u00e1",
            "start": 3165.3,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "permitido",
            "start": 3170.04,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "la secretaria de medio ambiente",
            "start": 3173.819,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Luisa \u00c1lvarez es incorruptible",
            "start": 3179.579,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "Dios ya est\u00e1 escuchando",
            "start": 3184.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y sigue",
            "start": 3188.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "dan permisos las autoridades locales",
            "start": 3191.18,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pero no hay el permiso",
            "start": 3196.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de la autoridad Federal",
            "start": 3200.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3203.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sin el permiso de la autoridad Federal",
            "start": 3205.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se piensa que pueden construir",
            "start": 3208.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 3214.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no va a ser posible este tema entonces",
            "start": 3215.359,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda tambi\u00e9n que analizarlo el",
            "start": 3219.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente que reci\u00e9n tom\u00f3 el cargo ah\u00ed",
            "start": 3222.059,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en Puerto Vallarta s\u00ed Y es un buen",
            "start": 3225.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "presidente municipal",
            "start": 3228.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pero si est\u00e1 muy presionado",
            "start": 3231.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y tiene que ver la federaci\u00f3n en el",
            "start": 3241.079,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "asunto por lo que corresponda a nosotros",
            "start": 3243.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no se va a permitir",
            "start": 3245.18,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 3251.04,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "sin ser este arbitrarios",
            "start": 3254.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Sencillamente ya no funciona el",
            "start": 3261.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "incluyentismo",
            "start": 3265.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3266.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este apuesta al moche",
            "start": 3268.52,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "al soborno",
            "start": 3272.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al conseguir los permisos",
            "start": 3275.099,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3277.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dando mordida",
            "start": 3280.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ni el que haga eso del Gobierno Federal",
            "start": 3284.819,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y se le demuestre para afuera y",
            "start": 3287.099,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "denunciado",
            "start": 3293.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "penalmente bien presidente en el segundo",
            "start": 3295.559,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tema es el que tiene que ver justamente",
            "start": 3299.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con la certificaci\u00f3n de los m\u00e9dicos ya",
            "start": 3301.859,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "le hab\u00eda yo comentado de esta de esta",
            "start": 3306.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inquietud de los m\u00e9dicos que se",
            "start": 3309.72,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "denominan por la esperanza",
            "start": 3311.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quienes dicen que justamente pues la",
            "start": 3313.579,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n que emite el comit\u00e9",
            "start": 3316.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "normativo Nacional de consejos de",
            "start": 3317.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "especialidades m\u00e9dicas El conacem Bueno",
            "start": 3319.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya lo manifest\u00f3 el secretario Jorge",
            "start": 3321.599,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3325.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Alcocer",
            "start": 3327.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "comentaba que se est\u00e1n haciendo cambios",
            "start": 3329.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a nivel direcci\u00f3n sin embargo los estos",
            "start": 3331.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "este grupo de m\u00e9dicos dicen que lo que",
            "start": 3334.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo es que los m\u00e9dicos que",
            "start": 3337.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n afiliados a este consejo no",
            "start": 3339.9,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "pueden ejercer la profesi\u00f3n",
            "start": 3342.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la inquietud es si en un momento dado se",
            "start": 3345.559,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "puede analizar la la posibilidad de",
            "start": 3349.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hacer que otra instancia sea tambi\u00e9n la",
            "start": 3353.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que pueda certificar a estos m\u00e9dicos",
            "start": 3356.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "puesto que esa asociaci\u00f3n fue creada en",
            "start": 3358.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3360.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "2006 en el periodo de Felipe Calder\u00f3n y",
            "start": 3361.28,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "ellos comentan que justamente por este",
            "start": 3365.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "tipo de situaciones que incluso Ellos",
            "start": 3367.619,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que pagar por la certificaci\u00f3n",
            "start": 3369.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "pues se fue formando un monopolio",
            "start": 3370.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quieren ellos saber si en un momento",
            "start": 3373.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dado el el Gobierno Federal o las",
            "start": 3376.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instancias en este caso de salud",
            "start": 3379.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tomar\u00edan en cuenta otra otra",
            "start": 3380.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "instancia para que ellos puedan tener",
            "start": 3383.599,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "esta certificaci\u00f3n y poder ejercer la",
            "start": 3385.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n vamos a esperar la",
            "start": 3388.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n",
            "start": 3391.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de el doctor Jorge Alcocer",
            "start": 3393.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana aqu\u00ed",
            "start": 3397.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este que es el d\u00eda que dedicamos a la",
            "start": 3399.68,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "salud va a estar con nosotros y yo creo",
            "start": 3404.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3409.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "va a poder este dar respuesta a tu",
            "start": 3410.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "planteamiento y ya nada m\u00e1s finalmente",
            "start": 3413.7,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "presente en las \u00faltimas fechas a usted",
            "start": 3415.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "he estado visitando algunos pa\u00edses",
            "start": 3417.299,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "algunos estados de la rep\u00fablica para",
            "start": 3419.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "implementar el plan de apoyo sobre todo",
            "start": 3422.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con seguridad",
            "start": 3424.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "preguntarle si hay fecha por ejemplo",
            "start": 3425.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para hacer una evaluaci\u00f3n de los",
            "start": 3429.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "resultados de estas acciones que se",
            "start": 3431.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "implementaron si se van a hacer p\u00fablicas",
            "start": 3433.02,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y si este plan se va a",
            "start": 3435.54,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "implementar en todo lo que es el pa\u00eds",
            "start": 3439.579,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed b\u00e1sicamente es reforzar en donde hay",
            "start": 3444.059,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s incidencia delictiva Y en especial",
            "start": 3448.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "m\u00e1s homicidios",
            "start": 3452.579,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3455.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "seleccionaron 9 estados",
            "start": 3459.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "y estamos visitando esos estados Solo",
            "start": 3464.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nos falta Sonora Aunque hace",
            "start": 3468.18,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "relativamente poco fuimos de los nueve",
            "start": 3472.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya terminamos estaba incluido en esos 9",
            "start": 3477.26,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "en esos nueve est\u00e1n incluidos Chihuahua",
            "start": 3483.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que estuvimos el fin de semana",
            "start": 3486.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y Baja California",
            "start": 3489.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de esos dos",
            "start": 3492.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Ya estuvimos en Zacatecas que va bien el",
            "start": 3495.42,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "plan que se",
            "start": 3499.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "instrument\u00f3 que se",
            "start": 3502.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 a andar se puso en pr\u00e1ctica",
            "start": 3505.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "desde que fuimos",
            "start": 3509.42,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por las medidas que se tomaron tengo",
            "start": 3512.119,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que est\u00e1n mejorando las",
            "start": 3515.7,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "cosas en Zacatecas estamos hablando de",
            "start": 3519.18,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas pero la secretaria defensa",
            "start": 3522.68,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 3528.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina todos est\u00e1n",
            "start": 3531.26,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "actuando Se elabor\u00f3 un plan conjunto a",
            "start": 3535.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cargo de la defensa y hay buenos",
            "start": 3540.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "resultados en el caso de Zacatecas",
            "start": 3544.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda que ya",
            "start": 3548.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fuimos a",
            "start": 3550.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Jalisco",
            "start": 3553.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Ya estuvimos Guanajuato",
            "start": 3554.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Zacatecas",
            "start": 3562.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los nueve es Baja California",
            "start": 3566.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 3569.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 3571.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 3574.079,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Jalisco no Guanajuato",
            "start": 3584.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y nos falta Sonora estamos porque este",
            "start": 3588.78,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3592.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "atendiendo b\u00e1sicamente",
            "start": 3594.319,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "bueno todo pero poniendo",
            "start": 3597.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en homicidios",
            "start": 3600.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3603.74,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "se va a seguir avanzando este fin de",
            "start": 3606.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "semana vamos a",
            "start": 3611.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tener una reuni\u00f3n con gobernadores para",
            "start": 3612.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ver temas de seguridad de protecci\u00f3n",
            "start": 3616.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 3618.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y otros asuntos",
            "start": 3619.94,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n se va a llevar a cabo en",
            "start": 3623.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Villahermosa Tabasco el jueves de esta",
            "start": 3626.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 3629.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nos vamos a reunir",
            "start": 3631.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "bastante coordinaci\u00f3n trabajo conjunto",
            "start": 3637.079,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "con los gobiernos estatales y",
            "start": 3640.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 3644.46,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con todos los gobernadores vamos a estar",
            "start": 3649.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 16",
            "start": 3651.839,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente el jueves va a ser aqu\u00ed",
            "start": 3657.119,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "vamos a estar aqu\u00ed ma\u00f1ana pasado el",
            "start": 3661.859,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "jueves y el viernes va a ser en Tabasco",
            "start": 3665.22,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3669.91,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a haber una reuni\u00f3n de la",
            "start": 3671.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s que",
            "start": 3674.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esa reuni\u00f3n la hacen los gobernadores",
            "start": 3677.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que su asociaci\u00f3n y este",
            "start": 3679.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3683.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Yo espero que se pongan de acuerdo y a",
            "start": 3685.559,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "m\u00ed me est\u00e1n invitando a",
            "start": 3690.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "una comida",
            "start": 3692.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y voy a asistir",
            "start": 3695.099,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "esa comida con los gobernadores",
            "start": 3696.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el jueves",
            "start": 3700.98,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "en el programa est\u00e1",
            "start": 3704.46,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "esas reuniones y la comida",
            "start": 3708.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 3714.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s Ay\u00fadenme No porque luego se me",
            "start": 3716.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "olvida te he puesto y luego Pemex",
            "start": 3719.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas procurador presidente F\u00e1tima",
            "start": 3724.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez del Canal despertar pol\u00edtico",
            "start": 3727.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "redes sociales el Gobierno Federal junto",
            "start": 3728.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con la sociedad civil tienen Bajo su",
            "start": 3731.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "control los centros de integraci\u00f3n",
            "start": 3733.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "juvenil que es una asociaci\u00f3n civil de",
            "start": 3734.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n mayoritaria Estatal",
            "start": 3737.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dedicada a brindar tratamiento a las",
            "start": 3739.22,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "personas con adicciones el estado es",
            "start": 3741.18,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "propietario mayoritario y lo que aporta",
            "start": 3743.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es el recurso este a\u00f1o se destinaron a",
            "start": 3745.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "los centros 828 millones de pesos del",
            "start": 3748.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sector salud estas sucesiones Aut\u00f3noma y",
            "start": 3751.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "es regida por una asamblea general de",
            "start": 3753.9,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "personajes de la sociedad civil Quienes",
            "start": 3755.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "son los que tienen Bajo su control la",
            "start": 3758.039,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de acuerdo informaci\u00f3n de",
            "start": 3759.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "transparencia el 90% del presupuesto se",
            "start": 3761.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "destina a sueldos y prestaciones de los",
            "start": 3764.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "funcionarios adem\u00e1s al no ser",
            "start": 3766.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "completamente parte del Estado las",
            "start": 3769.559,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "plazas son de libre designaci\u00f3n el",
            "start": 3771.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "recurso restante un 9% se invierte en",
            "start": 3773.819,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "las licitaciones y adjudicaciones",
            "start": 3776.7,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "directas como limpieza y vigilancia",
            "start": 3777.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "incluso una de las empresas que ha sido",
            "start": 3779.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "mayor benefi fue acusada ante la",
            "start": 3782.66,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "secretaria de fusi\u00f3n p\u00fablica por",
            "start": 3785.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "falsificar documentos Por otra parte la",
            "start": 3787.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n se queja porque las",
            "start": 3790.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "instalaciones No son suficientes solo se",
            "start": 3791.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cuentan con 106 centros de prevenci\u00f3n y",
            "start": 3794.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "11 unidades de hospitalizaci\u00f3n en todo",
            "start": 3796.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds adem\u00e1s se cobra el acceso al",
            "start": 3798.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tratamiento si no se tiene seguro social",
            "start": 3800.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y se niega a brindar el servicio de",
            "start": 3803.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n si la persona no ingresa",
            "start": 3805.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por su propia voluntad lo que est\u00e1",
            "start": 3807.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "ocasionando que la poblaci\u00f3n no tome",
            "start": 3810.0,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "como alternativa las instituciones del",
            "start": 3811.319,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estado y busque o sea obligado a pagar",
            "start": 3812.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un tratamiento privado exponi\u00e9ndose a la",
            "start": 3815.099,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a que era en cl\u00ednicas o anexos",
            "start": 3817.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "que operan ilegalmente presidente ten\u00eda",
            "start": 3819.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conocimiento del tema y qu\u00e9 sentido",
            "start": 3821.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "tiene seguir apostando por ese tipo de",
            "start": 3823.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "figuras jur\u00eddicas de asociaci\u00f3n que",
            "start": 3825.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tiene completa discrecionalidad en el",
            "start": 3827.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ejercicio del presupuesto a pesar de que",
            "start": 3829.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el estado es quien los est\u00e1 financiando",
            "start": 3831.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 interesante lo que planteas",
            "start": 3834.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que no hemos este",
            "start": 3836.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "promovido",
            "start": 3838.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3841.5,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "estas asociaciones no s\u00e9 si sea el caso",
            "start": 3842.78,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no quiero hacer un juicio",
            "start": 3848.299,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "sumario no quiero adelantarme",
            "start": 3851.42,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3855.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3857.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "calificar no lo que est\u00e1 haciendo esta",
            "start": 3859.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n Pero",
            "start": 3862.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se tiene que buscar que el estado se",
            "start": 3864.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "haga cargo",
            "start": 3868.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de estos servicios",
            "start": 3869.9,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que no se entreguen concesiones",
            "start": 3872.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "subvenciones",
            "start": 3877.98,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3879.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3881.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asuma la responsabilidad del estado",
            "start": 3885.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "es como lo de las guarder\u00edas",
            "start": 3889.559,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "que privatizaron",
            "start": 3893.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sin este cuidado",
            "start": 3896.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y el estado pues es responsable porque",
            "start": 3901.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es el que da las concesiones y adem\u00e1s",
            "start": 3904.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entrega el dinero",
            "start": 3907.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y no hay cuentas claras ni buen servicio",
            "start": 3911.7,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana va a venir Hugo L\u00f3pez castell",
            "start": 3916.28,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "si tiene que ver esto con salud",
            "start": 3920.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 3924.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a traer una explicaci\u00f3n",
            "start": 3925.52,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "sobre lo que est\u00e1s denunciando aqu\u00ed",
            "start": 3928.859,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "para atender si te pares un segundo tema",
            "start": 3932.579,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3937.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "agradecerle primero la intervenci\u00f3n que",
            "start": 3939.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "tuve y reconocer que el Instituto",
            "start": 3940.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda e Historia ha",
            "start": 3942.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "aceptado a tr\u00e1mite el an\u00e1lisis para",
            "start": 3944.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "considerar a las momias de Guanajuato",
            "start": 3946.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "como monumentos hist\u00f3ricos muebles",
            "start": 3948.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha iniciado una serie de",
            "start": 3950.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estudios para analizar el estado de",
            "start": 3952.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de las momias y as\u00ed evaluar",
            "start": 3953.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas exhibiciones Aunque les",
            "start": 3955.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "representante regional confirm\u00f3 el",
            "start": 3958.619,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "deterioro de 117 momias es gato saber",
            "start": 3961.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que tenemos un presidente que se",
            "start": 3964.559,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "preocupa por la conservaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 3965.94,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural por lo que queremos",
            "start": 3967.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "compartirle que el presidente municipal",
            "start": 3969.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de Guanajuato sigue con la intenci\u00f3n de",
            "start": 3971.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lucrar con las momias y de utilizarlas",
            "start": 3973.619,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para justificar la construcci\u00f3n del",
            "start": 3975.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "centro comercial el ina hasta el momento",
            "start": 3977.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ha optado por reservar su opini\u00f3n acerca",
            "start": 3980.039,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "del proyecto y del uso adecuado de los",
            "start": 3982.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "usos de los cuerpos \u00e1ridos",
            "start": 3984.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el proyecto que incluye el centro",
            "start": 3986.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "comercial el nuevo museo y el",
            "start": 3988.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estacionamiento se contempla construir",
            "start": 3990.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en un inmueble que fue donado por",
            "start": 3992.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ferrocarriles nacionales de M\u00e9xico al",
            "start": 3994.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "municipio en La donaci\u00f3n presidente el",
            "start": 3996.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "municipio se oblig\u00f3 a destinar el",
            "start": 3999.0,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "inmueble exclusivamente para servicios",
            "start": 4000.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos o educativos as\u00ed como contar",
            "start": 4002.299,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "con la autorizaci\u00f3n previa de la",
            "start": 4004.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica si",
            "start": 4006.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "quisiera dar un uso diverso al inmueble",
            "start": 4008.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de hacer lo contrario La donaci\u00f3n",
            "start": 4009.88,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "estipula que el bien mueble y sus",
            "start": 4012.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "mejoras revertir\u00e1n en favor de la",
            "start": 4014.299,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n Por otra parte el",
            "start": 4016.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "representante de la UNESCO en M\u00e9xico",
            "start": 4018.94,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "alert\u00f3 que Guanajuato podr\u00eda perder la",
            "start": 4021.14,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "calidad de Ciudad patrimonio de la",
            "start": 4023.299,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "humanidad en caso de insistir en",
            "start": 4024.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "levantar el museo al reconocer que las",
            "start": 4027.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "obras nuevas podr\u00edan Modificar el valor",
            "start": 4029.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "universal excepcional de la ciudad por",
            "start": 4031.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ello presidente pedimos que se exhorta",
            "start": 4034.339,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "la secretaria de la funci\u00f3n P\u00fablica para",
            "start": 4036.559,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "que informe si el ayuntamiento de",
            "start": 4037.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Guanajuato requiri\u00f3 dicha autorizaci\u00f3n y",
            "start": 4039.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "analiza si un centro comercial cumple",
            "start": 4042.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "con lo estipulado Muchas gracias",
            "start": 4044.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que este revisar el caso y s\u00ed la",
            "start": 4046.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y el",
            "start": 4050.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ina que este",
            "start": 4053.599,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "emitan su opini\u00f3n",
            "start": 4056.14,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y que nos digan qu\u00e9 procede y hay que",
            "start": 4059.619,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "cuidar el patrimonio",
            "start": 4064.22,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "art\u00edstico cultural de M\u00e9xico defenderlo",
            "start": 4066.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que nos da nuestra",
            "start": 4073.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "identidad por eso M\u00e9xico",
            "start": 4076.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 4079.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "excepcional en el mundo",
            "start": 4082.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4088.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "extraordinario por sus culturas y su",
            "start": 4089.98,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pasado hist\u00f3rico Entonces se tiene que",
            "start": 4094.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "cuidar y hay quienes piensan nada m\u00e1s en",
            "start": 4097.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el negocio",
            "start": 4102.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "esto de los centros comerciales",
            "start": 4103.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es algo que",
            "start": 4109.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "prolifer\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 4111.52,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "es un modelo",
            "start": 4114.02,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de desarrollo urbano",
            "start": 4117.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4120.799,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "las construcciones de departamentos",
            "start": 4126.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las unidades habitacionales",
            "start": 4130.659,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "que construyeron miles porque era",
            "start": 4134.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "negocio porque estaba de por medio de la",
            "start": 4138.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4141.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "no se pusieron a ver de que estaban",
            "start": 4143.12,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "entregando casas del Infonavit o del",
            "start": 4148.1,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "FOVISSSTE en zonas apartadas donde no",
            "start": 4151.1,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "hay transporte no hay servicios",
            "start": 4156.259,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "entregaban los cr\u00e9ditos y ah\u00ed estaban",
            "start": 4160.719,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "afuera",
            "start": 4163.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de las oficinas",
            "start": 4164.319,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que",
            "start": 4168.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "como lagartos en Boca de arroyo",
            "start": 4171.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4176.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "las inmobiliarias",
            "start": 4177.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para enganchar",
            "start": 4183.62,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a los trabajadores por eso",
            "start": 4185.719,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "miles de departamentos abandonados",
            "start": 4189.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pero no les importaba m\u00e1s que el negocio",
            "start": 4195.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los centros",
            "start": 4199.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "comerciales lo mismo",
            "start": 4202.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando fui jefe de",
            "start": 4205.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gobierno aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 4208.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un deportivo",
            "start": 4210.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que era de los trabajadores de Banrural",
            "start": 4213.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ahora es la financiera rural",
            "start": 4215.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ya lo Estaban vendiendo",
            "start": 4218.78,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "para un centro comercial ah\u00ed en",
            "start": 4221.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la Calzada del Hueso",
            "start": 4226.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4230.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y lo adquirimos para los adultos mayores",
            "start": 4232.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4238.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde entrena",
            "start": 4240.739,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si",
            "start": 4244.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "siguen utilizandolo para eso el Am\u00e9rica",
            "start": 4245.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por ah\u00ed",
            "start": 4248.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "v\u00eda Coapa",
            "start": 4253.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quer\u00edan este vender",
            "start": 4255.56,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "para Walmart y para",
            "start": 4260.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "centros comerciales",
            "start": 4263.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y necesitaban el permiso",
            "start": 4265.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y dijimos no",
            "start": 4269.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entre otras cosas tambi\u00e9n porque entre",
            "start": 4273.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s concreto hay es como poner un",
            "start": 4277.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "impermeable",
            "start": 4280.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no se recarga",
            "start": 4282.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los acu\u00edferos por eso el hundimiento de",
            "start": 4284.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la ciudad",
            "start": 4288.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque todo el agua",
            "start": 4289.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que cuidar",
            "start": 4295.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el medio ambiente y pues no todo tiene",
            "start": 4299.179,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que ser plazas comerciales",
            "start": 4302.9,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4306.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 4307.659,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 4309.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si le ven a los ojos a uno",
            "start": 4311.26,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y de repente llega uno a una ciudad",
            "start": 4314.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "le quitan la venda",
            "start": 4319.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este pues es la misma arquitectura",
            "start": 4325.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los mismos centros comerciales las",
            "start": 4330.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mismas plazas le vuelven uno a poner la",
            "start": 4332.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "venda lo llevan dos d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 4335.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "a otro lugar le quitan la venta lo mismo",
            "start": 4338.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el mismo modelo",
            "start": 4344.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso prolifero",
            "start": 4346.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 4348.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo tiempo",
            "start": 4349.84,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "y eran los negocios S\u00ed inmobiliarios",
            "start": 4352.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "S\u00ed eso es lo otro los campos",
            "start": 4363.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "quitar espacios",
            "start": 4366.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4370.04,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "donde juegan f\u00fatbol bueno",
            "start": 4373.94,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si quitaban los este espacios",
            "start": 4376.659,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "donde se jugaba o se juega f\u00fatbol",
            "start": 4381.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3mo lo iban los campos de",
            "start": 4385.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol no",
            "start": 4387.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este no los dejaban",
            "start": 4392.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "todo era centro comercial",
            "start": 4397.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay que cambiar eso ya y va cambiando",
            "start": 4400.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque ya este no se dan estos permisos",
            "start": 4403.46,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y se revisa y vamos a hacer lo mismo en",
            "start": 4407.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "caso de Guanajuato",
            "start": 4411.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "respetuosos de la soberan\u00eda del",
            "start": 4413.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "municipio S\u00ed y del Estado pero",
            "start": 4415.82,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "como es patrimonio",
            "start": 4421.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 4424.64,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de todos Guanajuato",
            "start": 4425.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es una de las ciudades m\u00e1s bellas",
            "start": 4430.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 4432.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "colonial bell\u00edsima",
            "start": 4437.02,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que antes",
            "start": 4440.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se llevaban",
            "start": 4442.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la riqueza minera",
            "start": 4444.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se llevaron much\u00edsimo en la \u00e9poca de la",
            "start": 4448.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "colonia",
            "start": 4451.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "mucho mucho pero dejaban algo",
            "start": 4453.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estas ciudades no",
            "start": 4460.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Guanajuato San Luis Zacatecas",
            "start": 4462.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ahora en el periodo neoliberal se han",
            "start": 4468.86,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "llevado much\u00edsimo m\u00e1s pero much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 4472.94,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "para tener una idea todo lo que se",
            "start": 4477.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "llevaron",
            "start": 4480.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de plata y de oro a Espa\u00f1a en tres",
            "start": 4482.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "siglos es lo que se obtiene en 10 a\u00f1os",
            "start": 4485.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4489.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "lo que llev\u00f3 300 a\u00f1os",
            "start": 4492.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es lo que se obtiene en cuando muchos",
            "start": 4494.739,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os en la actualidad Y qu\u00e9 han",
            "start": 4497.96,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dejado",
            "start": 4501.679,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "para que podamos dimensionar",
            "start": 4505.64,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "De qu\u00e9 tama\u00f1o ha sido el saqueo",
            "start": 4509.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 4514.46,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tienen que continuar el mismo modelo",
            "start": 4515.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de viaje",
            "start": 4523.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque ese es el El ejemplo",
            "start": 4527.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4532.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los bellos templos edificios coloniales",
            "start": 4535.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde",
            "start": 4539.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4541.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se financiaron de la miner\u00eda",
            "start": 4543.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que llevaban riqueza pero dejaban",
            "start": 4549.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "beneficios",
            "start": 4555.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4559.46,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4563.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "nada o sea d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 4566.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este las nuevas ciudades",
            "start": 4569.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ning\u00fan apoyo",
            "start": 4577.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 esta pol\u00edtica de entregar",
            "start": 4580.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "concesiones a las mineras",
            "start": 4583.219,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 4587.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "les quit\u00f3",
            "start": 4589.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hasta el impuesto",
            "start": 4590.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense eso no cobrar impuesto por",
            "start": 4597.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de minerales",
            "start": 4601.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en ninguna parte del mundo",
            "start": 4604.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "s\u00ed llev\u00f3 a cabo una pol\u00edtica as\u00ed",
            "start": 4609.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es hasta ahora hace relativamente poco",
            "start": 4617.659,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os ocho a\u00f1os",
            "start": 4620.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que pagan un impuesto por la extracci\u00f3n",
            "start": 4623.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de minerales",
            "start": 4627.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no igual que lo que pagan en Canad\u00e1 y en",
            "start": 4629.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "otras partes pero ya es algo",
            "start": 4633.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "En beneficio de las comunidades donde",
            "start": 4636.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "llevan a cabo la extracci\u00f3n",
            "start": 4640.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del Oro de la plata",
            "start": 4642.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y de otros minerales",
            "start": 4645.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4648.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Guanajuato pues es una ciudad muy bella",
            "start": 4649.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que Hay que cuidarla como todas las",
            "start": 4653.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ciudades coloniales",
            "start": 4655.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos con \u00e9l",
            "start": 4657.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s va a Pemex",
            "start": 4660.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Alberto",
            "start": 4662.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Marroqu\u00edn Espinoza de jf informa desde",
            "start": 4664.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan frecuenciacat.com y desde el",
            "start": 4667.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "portal Informativo en Quer\u00e9taro es ahora",
            "start": 4669.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a.m.com se\u00f1or presidente para ingresar",
            "start": 4671.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "v\u00eda terrestre a Canc\u00fan hay que transitar",
            "start": 4674.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por la por la Boulevard Luis Donaldo",
            "start": 4677.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Colosio Avenida que seguramente usted ya",
            "start": 4681.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "transitado en sus visitas a Canc\u00fan es",
            "start": 4683.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una de las principales arterias en este",
            "start": 4686.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pueblo tur\u00edstico las autoridades locales",
            "start": 4687.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "han informado que ya pronto iniciar\u00e1 su",
            "start": 4690.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n Incluso",
            "start": 4692.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "se habla de que ser\u00e1 con concreto",
            "start": 4694.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico",
            "start": 4696.86,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "el proyecto ser\u00e1 a cargo del gobierno",
            "start": 4698.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "municipal la sct del Gobierno Federal y",
            "start": 4700.219,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "fonatur que por cierto hace una semana",
            "start": 4703.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "renunci\u00f3 el delegado all\u00e1 en Canc\u00fan por",
            "start": 4705.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presuntos actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 4707.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "usted nos podr\u00eda informar exactamente",
            "start": 4710.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo arrancar Esta obra se dice que el",
            "start": 4711.62,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o pero no se ha especificado",
            "start": 4713.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuando Adem\u00e1s de que en Quintana Roo y",
            "start": 4715.6,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "sobre todo en Canc\u00fan piensa que esta",
            "start": 4718.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "obra ser\u00e1 utilizada con tintes",
            "start": 4720.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "electorales a la Al haber elecciones el",
            "start": 4722.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o en Quintana Roo",
            "start": 4725.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "e incluso en Canc\u00fan hay un enojo por",
            "start": 4727.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "parte de los turistas que visitan este",
            "start": 4729.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "destino por la mala condici\u00f3n de esta de",
            "start": 4731.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "esta v\u00eda principal No usted nos podr\u00eda",
            "start": 4733.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "informar algo al respecto se\u00f1or",
            "start": 4736.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4737.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya te ganaste la Primicia",
            "start": 4739.179,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Este porque s\u00ed vamos a",
            "start": 4743.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "este mejorar esa Avenida Colosio que es",
            "start": 4745.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "la principal y que est\u00e1 en muy mal",
            "start": 4750.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 4753.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "totalmente destruida",
            "start": 4758.84,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y ya hicimos el compromiso de",
            "start": 4761.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rehacerla y va a ser en efecto",
            "start": 4768.94,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "con concreto hidr\u00e1ulico",
            "start": 4773.92,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "cuidando que",
            "start": 4780.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se rehabilite el drenaje los",
            "start": 4782.739,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "sistemas de agua",
            "start": 4786.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es una obra que vamos a hacer",
            "start": 4788.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "conjuntamente el gobierno del estado y",
            "start": 4790.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal",
            "start": 4794.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "les voy a explicar que tambi\u00e9n",
            "start": 4796.219,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "se va a hacer un puente",
            "start": 4799.48,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para resolver problemas de vialidad en",
            "start": 4802.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la punta",
            "start": 4806.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de la zona hotelera de Canc\u00fan",
            "start": 4809.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "vamos a invertir",
            "start": 4813.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en general alrededor de 10.000 millones",
            "start": 4817.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 4820.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque vamos a hacer Esto bueno porque",
            "start": 4823.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan le ha dado mucho a M\u00e9xico",
            "start": 4827.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "le ha dado much\u00edsimo al sureste en los",
            "start": 4831.04,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 4836.48,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "cuando no hab\u00eda trabajo",
            "start": 4840.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el sureste el \u00fanico lugar el \u00fanico",
            "start": 4842.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "sitio en donde la gente ten\u00eda",
            "start": 4845.6,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "posibilidades de trabajar en el sureste",
            "start": 4849.1,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "eran en Canc\u00fan",
            "start": 4853.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque por el turismo",
            "start": 4856.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se mantuvieron tasas de crecimiento muy",
            "start": 4859.699,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "altas",
            "start": 4863.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan y en toda la Riviera Maya y",
            "start": 4864.1,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "mucha gente de Oaxaca de Chiapas",
            "start": 4867.56,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de Tabasco de Campeche de aqu\u00ed de la",
            "start": 4872.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4876.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de otros estados se fueron a buscarse la",
            "start": 4877.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vida ya",
            "start": 4881.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este y salieron adelante",
            "start": 4882.639,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "Entonces se le debe mucho a Canc\u00fan y que",
            "start": 4887.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ha tenido sucediendo que la gente sigue",
            "start": 4892.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "llegando a Canc\u00fan siguen llegando",
            "start": 4895.639,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "turistas cada vez m\u00e1s",
            "start": 4897.139,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "pero ahora se traslada hacia Tulum",
            "start": 4899.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4905.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "hacia el sur van",
            "start": 4908.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "creciendo el sur todo lo que es la",
            "start": 4910.659,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Riviera Maya y Canc\u00fan",
            "start": 4912.8,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este requiere de atenci\u00f3n",
            "start": 4916.34,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "Entonces esta venida que es",
            "start": 4920.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la principal qued\u00f3 abandonada lo mismo",
            "start": 4923.92,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Hay un problema Vial grave",
            "start": 4927.08,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ya en lo que es vamos a decir la",
            "start": 4931.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula",
            "start": 4934.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la punta",
            "start": 4935.62,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan de la zona hotelera y estamos",
            "start": 4937.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pensando en construir un puente moderno",
            "start": 4942.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sin afectar el medio ambiente",
            "start": 4946.94,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "para darle salida s\u00ed y que",
            "start": 4950.32,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "no se hagan estos embotellamientos",
            "start": 4955.9,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "que ya son este",
            "start": 4960.1,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Pues insoportables porque en estas",
            "start": 4965.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas que hay mucho turista se padece",
            "start": 4968.48,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "bastante y c\u00f3mo vamos a financiarlo va a",
            "start": 4972.38,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "aportar el",
            "start": 4977.78,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado Y saben qu\u00e9 va a",
            "start": 4980.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aportar b\u00e1sicamente unos terrenos",
            "start": 4983.54,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "en Tulum A ver no tienes un plano",
            "start": 4987.1,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "a ver si tienes el puede ser que en el",
            "start": 4993.679,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 4996.82,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en Tulum",
            "start": 5001.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hay un crecimiento tambi\u00e9n",
            "start": 5004.26,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que queremos ordenar",
            "start": 5007.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y queremos proteger",
            "start": 5010.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea",
            "start": 5014.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 la Zona Arqueol\u00f3gica dos",
            "start": 5016.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 5020.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para que no las invadan",
            "start": 5022.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y que tengan espacios",
            "start": 5026.86,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "para que este se puedan visitar",
            "start": 5030.04,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "y Ya son much\u00edsimos Los visitantes",
            "start": 5035.62,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de la Zona Arqueol\u00f3gica de",
            "start": 5039.6,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "Tulum y junto est\u00e1",
            "start": 5043.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "relativamente cerca",
            "start": 5047.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5050.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un aeropuerto de la marina",
            "start": 5052.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y junto tiene tambi\u00e9n terrenos",
            "start": 5057.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el gobierno del Estado Entonces vamos a",
            "start": 5061.179,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "convertir",
            "start": 5065.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "toda esa \u00e1rea en un parque",
            "start": 5067.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5072.9,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "cultura de recreaci\u00f3n",
            "start": 5075.06,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico",
            "start": 5079.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se va a permitir ninguna construcci\u00f3n",
            "start": 5082.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es para que la gente pueda",
            "start": 5088.12,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "este tener su parque van a ser como",
            "start": 5090.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "300 hect\u00e1reas m\u00e1s",
            "start": 5097.08,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "lo que tiene ahora la Zona Arqueol\u00f3gica",
            "start": 5100.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como este parque",
            "start": 5104.94,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "vamos a tener otro en calkin\u00ed de m\u00e1s de",
            "start": 5108.42,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "2000 hect\u00e1reas y Tambi\u00e9n aprovecho para",
            "start": 5113.139,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "informar que ya en esta semana firmo",
            "start": 5117.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el acuerdo",
            "start": 5122.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "para el rescate de la Sierra de San",
            "start": 5125.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Miguelito en San Luis Potos\u00ed",
            "start": 5129.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n \u00e1rea nacional",
            "start": 5131.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "protegida",
            "start": 5139.12,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "vamos a dejar",
            "start": 5141.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muchos parques",
            "start": 5144.179,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "con \u00e1reas protegidas para cuidar el",
            "start": 5147.659,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "medio ambiente y para el disfrute de la",
            "start": 5153.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5156.159,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5158.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 Canc\u00fan esta esta es la obra",
            "start": 5163.659,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "Este es el bulevar Colosio",
            "start": 5168.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5174.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un puente",
            "start": 5176.219,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5179.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de varios kil\u00f3metros para ir a la punta",
            "start": 5181.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y sacar",
            "start": 5185.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este turistas y transe\u00fantes",
            "start": 5190.48,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este por esta nueva vida",
            "start": 5194.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 5198.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de el bulevar Colosio",
            "start": 5200.639,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "la aportaci\u00f3n hablo de como de 10 mil",
            "start": 5205.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 5209.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el aval\u00fao que se hizo por parte de",
            "start": 5211.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 5213.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y de aqu\u00ed est\u00e1 la zona de Tulum",
            "start": 5216.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "De esta zona est\u00e1 saturada",
            "start": 5221.26,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "este llegan miles de turistas que adem\u00e1s",
            "start": 5225.34,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "un Puerto Maya bell\u00edsimo",
            "start": 5230.82,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5236.26,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "queremos protegerlo",
            "start": 5237.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s ampliar",
            "start": 5240.639,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "lo entonces aqu\u00ed as\u00ed por aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 5243.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Marina",
            "start": 5248.02,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que son como 80 100 de hect\u00e1reas y junto",
            "start": 5250.54,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado tiene tambi\u00e9n",
            "start": 5255.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "como 150 El caso es que son como 300",
            "start": 5259.179,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que vamos a unir",
            "start": 5263.679,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "a la zona arqueol\u00f3gica iba a ser un",
            "start": 5268.32,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "parque y queremos bardearlo",
            "start": 5272.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para protegerlo",
            "start": 5275.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y le queremos Llamar el Parque del",
            "start": 5278.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "jaguar",
            "start": 5280.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y va a ser",
            "start": 5282.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "para caminar",
            "start": 5287.199,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y para bicicleta",
            "start": 5289.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros",
            "start": 5293.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "le vamos a pagar al gobierno de",
            "start": 5297.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "o esa es la aportaci\u00f3n del gobierno de",
            "start": 5301.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estado mejor dicho para",
            "start": 5305.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "esta hora nosotros vamos a poner el",
            "start": 5309.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "resto",
            "start": 5312.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "si estos terrenos que est\u00e1n valorados",
            "start": 5313.659,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como en 2500 millones de pesos porque",
            "start": 5318.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta zona es",
            "start": 5321.219,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "este ambicionada",
            "start": 5323.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ambicionada y andan como",
            "start": 5326.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "chombos",
            "start": 5329.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bueno es que no se sabe que es chombo",
            "start": 5331.12,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "eso es maya chontal pero es zopilote",
            "start": 5334.42,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "ah\u00ed andan no este queri\u00e9ndose apoderar",
            "start": 5340.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de todos estos terrenos Entonces vamos",
            "start": 5343.719,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "este ya se hizo la luz son como 2,500",
            "start": 5347.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "millones es una aportaci\u00f3n del gobierno",
            "start": 5351.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "del Estado nos entendemos bien con \u00e9l el",
            "start": 5353.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobernador acept\u00f3",
            "start": 5356.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y ahora voy de este fin de semana al",
            "start": 5359.26,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo y ya vamos a suscribir acuerdos",
            "start": 5363.04,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "para empezar la construcci\u00f3n del bulevar",
            "start": 5367.679,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "y este tambi\u00e9n del puente muy bien",
            "start": 5372.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente este en",
            "start": 5377.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "otro tema hist\u00f3ricamente ha existido un",
            "start": 5379.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "da\u00f1o patrimonial al ISSSTE desde el",
            "start": 5382.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "per\u00edodo neoliberal por el surestro de",
            "start": 5385.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuotas de mandos medios del Gobierno",
            "start": 5388.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Federal de acuerdo a la ley del Issste",
            "start": 5390.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "en su Art\u00edculo 42 donde dice que el",
            "start": 5392.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguro de salud se financiar\u00e1 en la",
            "start": 5395.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "forma siguiente que los trabajadores les",
            "start": 5398.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corresponde aportar el dos puntos 75% de",
            "start": 5400.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "su sueldo b\u00e1sico para financiar el",
            "start": 5402.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguro de salud de los trabajadores en",
            "start": 5405.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "activo y familiares de derechohabientes",
            "start": 5407.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y otra cuota del punto 625 del sueldo",
            "start": 5409.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico para financiar el seguro de salud",
            "start": 5413.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de los pensionados y familiares de",
            "start": 5414.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "derechohabientes igual las dependencias",
            "start": 5416.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacen una aportaci\u00f3n similar del",
            "start": 5419.02,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "7.37 del sueldo b\u00e1sico y el punto 72",
            "start": 5422.58,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para financiar este la parte de",
            "start": 5426.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "los pensionados Aqu\u00ed es donde viene este",
            "start": 5429.46,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "la parte que le quiero",
            "start": 5431.56,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "le pongo un ejemplo por ejemplo de un",
            "start": 5432.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nivel n33 que es un subdirector",
            "start": 5434.44,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "que su sueldo base es de 9000 9000 pesos",
            "start": 5437.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por esa aportaci\u00f3n de 9000 pesos entre",
            "start": 5440.699,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "entre la aportaci\u00f3n del trabajador y la",
            "start": 5444.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y el Gobierno Federal aportan al ISSSTE",
            "start": 5446.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "1016 pesos m\u00e1s o menos en n\u00famero",
            "start": 5449.94,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "redondos no",
            "start": 5453.219,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "pero realmente las percepciones totales",
            "start": 5454.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de este de este ejemplo del del",
            "start": 5456.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "subdirector que es nivel n33 porque hay",
            "start": 5458.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "varios niveles dentro de su director",
            "start": 5461.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puso un ejemplo intermedio no",
            "start": 5463.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "su sueldo este entre sueldo base m\u00e1s",
            "start": 5466.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n garantizar es de 52 mil",
            "start": 5469.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pesos m\u00e1s menos ese es el salario",
            "start": 5471.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Entonces el financiamiento que debi\u00f3",
            "start": 5473.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "recibir el ISSSTE por este trabajador",
            "start": 5476.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "entre las cuotas del trabajador y de la",
            "start": 5477.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dependencia debi\u00f3 ser de 5.870 pesos hay",
            "start": 5479.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una diferencia casi de 4.800 no de",
            "start": 5483.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diferencia de entre uno y otro no y de",
            "start": 5485.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acuerdo al art\u00edculo 23 de tambi\u00e9n de la",
            "start": 5488.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ley del ISSSTE los ingresos provenientes",
            "start": 5490.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de las cuotas aportaciones descuentos",
            "start": 5492.639,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n ser enterados directamente al",
            "start": 5494.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o pasan por la tezofe",
            "start": 5496.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Es evidente que lista",
            "start": 5498.699,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "realiza un gran esfuerzo para poder dar",
            "start": 5500.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un servicio digno a los derechohabientes",
            "start": 5502.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y Es algo similar que ocurr\u00eda en el IMSS",
            "start": 5504.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y que soy Robledo ya explic\u00f3 aqu\u00ed el",
            "start": 5507.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "surestro de las empresas que en las que",
            "start": 5509.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 de las empresas que aportaban",
            "start": 5513.54,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este uno o dos salarios m\u00ednimos nada m\u00e1s",
            "start": 5515.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "al IMSS y ya se regulariz\u00f3 esa parte no",
            "start": 5518.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por parte de en la parte del IMSS pero",
            "start": 5521.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ahora en la parte del ISSSTE est\u00e1 Ocurre",
            "start": 5523.9,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "algo similar no",
            "start": 5526.78,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y por eso en este caso bueno el caso le",
            "start": 5529.139,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Necesito el caso de los mandos medios",
            "start": 5532.719,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "porque son son son los mandos que entran",
            "start": 5534.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "por concurso y que ellos tienen una",
            "start": 5536.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de estar presentando ex\u00e1menes",
            "start": 5540.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "para seguir en su puesto de no es que",
            "start": 5542.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como que ya se vayan solitos sobre por",
            "start": 5545.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no sino que es una forma de que",
            "start": 5547.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ellos logren tener una una calidad digna",
            "start": 5550.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y una una permanencia dentro del",
            "start": 5553.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal de acuerdo a una",
            "start": 5555.34,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n constante que est\u00e1n",
            "start": 5556.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "llevando no y en ese caso se\u00f1or c\u00f3mo",
            "start": 5557.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "resarcir este da\u00f1o patrimonial al ISSSTE",
            "start": 5560.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y una jubilaci\u00f3n digna a los mandos",
            "start": 5562.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "medios porque realmente el salario con",
            "start": 5564.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el que se jubilan es el base y no es con",
            "start": 5566.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el salario real que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 5569.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "S\u00ed vamos a que Pedro Centeno nuevo",
            "start": 5571.719,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "director del ISSSTE nos haga",
            "start": 5575.139,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "una propuesta de acuerdo a lo que t\u00fa",
            "start": 5579.219,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1s planteando seg\u00fan entiendo es este",
            "start": 5582.639,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "hacerlo progresivo es decir que este sea",
            "start": 5586.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s justo claro",
            "start": 5591.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el pago",
            "start": 5593.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de pensiones y al mismo tiempo que",
            "start": 5595.02,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "se reciba m\u00e1s",
            "start": 5600.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "cuando se llega a la jubilaci\u00f3n",
            "start": 5604.86,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda bueno que se revisara y que",
            "start": 5608.639,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "Pedro nos explique si te parece S\u00ed",
            "start": 5613.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente y en otro tema",
            "start": 5616.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s con motivo de su pr\u00f3xima",
            "start": 5617.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con los gobernadores en",
            "start": 5619.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro el gobernador Mauricio Curie",
            "start": 5622.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 a sus 481 funcionarios su",
            "start": 5623.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n cinco de cinco y afirm\u00f3 que",
            "start": 5626.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con esta acci\u00f3n Quer\u00e9taro se convierte",
            "start": 5629.679,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "en el estado m\u00e1s transparente y",
            "start": 5631.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de cuentas a nivel nacional",
            "start": 5632.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quienes presentan esta declaraci\u00f3n fue",
            "start": 5634.98,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "la de declaraci\u00f3n patrimonial de",
            "start": 5637.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "intereses situaci\u00f3n fiscal y penal",
            "start": 5638.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de un examen antidoping este y",
            "start": 5640.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con ellos se va a hacer este",
            "start": 5644.139,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ejercicio obviamente para evitar que",
            "start": 5645.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "haya funcionados corruptos que est\u00e1n",
            "start": 5648.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "buscando alg\u00fan ingreso adicional No",
            "start": 5649.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente Qu\u00e9",
            "start": 5652.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece tal la acci\u00f3n del",
            "start": 5654.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "gobernador Mauricio Curie bien",
            "start": 5655.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 5658.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apoyo esa Este",
            "start": 5660.12,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del gobernador Kuri de",
            "start": 5664.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 5666.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hay que tener este mucho cuidado",
            "start": 5668.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "para que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 5675.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Eso",
            "start": 5679.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "significa el 90 por ciento de un buen",
            "start": 5681.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5686.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 5689.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el que el presupuesto",
            "start": 5693.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que es del pueblo",
            "start": 5695.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se maneje con honradez",
            "start": 5698.08,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "y que se acabe de una vez y para siempre",
            "start": 5701.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el vicio",
            "start": 5707.82,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "La mala",
            "start": 5711.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "costumbre",
            "start": 5713.34,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de ver en los cargos p\u00fablicos la",
            "start": 5715.02,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "oportunidad para enriquecerse",
            "start": 5717.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "el servicio p\u00fablico es eso servicio",
            "start": 5720.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablico es para servir al pueblo",
            "start": 5723.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el que quiera hacer dinero en el",
            "start": 5727.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico Adem\u00e1s de que est\u00e1",
            "start": 5730.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cometiendo un il\u00edcito",
            "start": 5733.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y es un acto de corrupci\u00f3n",
            "start": 5736.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el lugar",
            "start": 5740.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inapropiado",
            "start": 5744.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se puede hacer y tambi\u00e9n de manera",
            "start": 5749.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "l\u00edcita",
            "start": 5751.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5754.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en el sector privado",
            "start": 5756.1,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se pueden hacer negocios l\u00edcitos",
            "start": 5759.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el sector privado pero en",
            "start": 5762.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico los \u00fanicos negocios",
            "start": 5765.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que deben de interesar a los servidores",
            "start": 5767.619,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos son los negocios p\u00fablicos",
            "start": 5770.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esto lo tenemos que convertir en h\u00e1bito",
            "start": 5776.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 5781.199,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5783.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 en",
            "start": 5785.86,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "la crisis de M\u00e9xico",
            "start": 5788.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la crisis de M\u00e9xico se origin\u00f3 por la",
            "start": 5793.659,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5796.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y es lo he dicho Lo m\u00e1s da\u00f1ino que",
            "start": 5800.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 5805.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es la peor de las plagas de las",
            "start": 5807.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "pandemias",
            "start": 5811.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "es peor",
            "start": 5813.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que cualquier",
            "start": 5816.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 5823.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que cualquier calamidad",
            "start": 5825.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 5829.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "eso es lo que destruye todo",
            "start": 5832.659,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es la causa principal de la desigualdad",
            "start": 5837.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 5841.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "eso es lo que produce",
            "start": 5844.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5848.92,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "es lo que impide vivir en paz",
            "start": 5852.4,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 demostrado",
            "start": 5857.199,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1n los pa\u00edses n\u00f3rdicos",
            "start": 5860.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Dinamarca siempre",
            "start": 5867.28,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "lo pongo de ejemplo",
            "start": 5869.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Suecia",
            "start": 5873.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 5875.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pa\u00edses Noruega",
            "start": 5877.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 5880.659,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "no saben los daneses",
            "start": 5884.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es la corrupci\u00f3n",
            "start": 5887.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "una vez her\u00edamos una pl\u00e1tica con daneses",
            "start": 5890.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "estado Yo explic\u00e1ndoles que el problema",
            "start": 5895.719,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n estaban as\u00ed",
            "start": 5897.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 es eso",
            "start": 5902.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5907.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este pero en sentido opuesto no",
            "start": 5908.82,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el rey que este",
            "start": 5912.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se van los pobres",
            "start": 5916.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a manifestar",
            "start": 5919.48,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5923.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "manda a sus ayudantes a ver qu\u00e9 quer\u00edan",
            "start": 5924.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 gritaban",
            "start": 5928.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y vienen los ayudantes y les dicen le",
            "start": 5931.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dicen al rey es que tienen hambre",
            "start": 5934.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "conteste el rey y qu\u00e9 es eso",
            "start": 5939.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero a ver qu\u00e9 es la corrupci\u00f3n",
            "start": 5945.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5951.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y como no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 5954.219,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Pues no hay pobreza",
            "start": 5959.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ni en Dinamarca no hay pobreza",
            "start": 5963.1,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y como no hay corrupci\u00f3n no hay",
            "start": 5968.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5970.9,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5975.58,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ni siquiera tenemos que ir a buscarlas",
            "start": 5978.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "esos ejemplos traerlos ya a ti nuestro",
            "start": 5982.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5987.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Tenemos una gran reserva de valores",
            "start": 5989.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales Esa es",
            "start": 5992.159,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "la grandeza de M\u00e9xico nuestro pueblo es",
            "start": 5995.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 5998.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Lo que pasa que",
            "start": 5999.0,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "impusieron un modelo",
            "start": 6003.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 6006.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 6009.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fundamental leer a triunfar a toda Costa",
            "start": 6011.42,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 6014.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo fundamental era robar",
            "start": 6017.1,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "y no importaba c\u00f3mo lo hac\u00edan",
            "start": 6020.46,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 6027.719,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "el individualismo",
            "start": 6033.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "el af\u00e1n de lucro",
            "start": 6036.96,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "lo material",
            "start": 6040.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de valores afortunadamente como",
            "start": 6045.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "somos Herederos de civilizaciones y de",
            "start": 6050.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "culturas que vienen de lejos con muchos",
            "start": 6054.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 6057.659,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "pero no de 500 a\u00f1os para ac\u00e1 no",
            "start": 6059.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de 10.000 a\u00f1os para ac\u00e1",
            "start": 6063.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hasta nuestros d\u00edas",
            "start": 6067.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de esa civilizaciones de esas culturas",
            "start": 6070.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se heredaron valores",
            "start": 6074.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que son los que",
            "start": 6079.679,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "nos han mantenido",
            "start": 6082.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds",
            "start": 6088.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con esperanzas con futuro",
            "start": 6090.56,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "a pesar de las calamidades a pesar de",
            "start": 6093.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "temblores y de inundaciones y de malos",
            "start": 6097.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gobiernos y de la corrupci\u00f3n esto que",
            "start": 6099.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos hablando imag\u00ednense cuantos",
            "start": 6101.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "saquearon",
            "start": 6103.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuando iba yo a entrar al gobierno me",
            "start": 6105.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dijo uno de los que me iba a entregar",
            "start": 6108.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 6114.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de los de arriba",
            "start": 6116.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo le va a hacer",
            "start": 6119.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "digo mire est\u00e1n",
            "start": 6123.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "rico nuestro pa\u00eds",
            "start": 6127.88,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "por su pueblo y sobre todo tiene tantos",
            "start": 6130.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recursos naturales",
            "start": 6133.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que usted",
            "start": 6135.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no lograron",
            "start": 6139.739,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "llevarselo todo",
            "start": 6146.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y con los con lo que nos dejaron",
            "start": 6149.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 6152.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vamos a sacar adelante a M\u00e9xico porque",
            "start": 6155.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es tanto",
            "start": 6160.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 6162.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6166.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "se esmeraron en saquear",
            "start": 6167.9,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6173.1,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "vaya que robaron",
            "start": 6174.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda",
            "start": 6179.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay recursos naturales hay muchas",
            "start": 6181.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "riquezas y lo m\u00e1s importante un pueblo",
            "start": 6185.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "extraordinario heredero de esa cultura",
            "start": 6187.76,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "de la honestidad",
            "start": 6190.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces por eso este todo lo que se",
            "start": 6193.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "haga",
            "start": 6197.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "por acabar con la corrupci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 6198.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6201.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fundamental cualquier decisi\u00f3n de ese",
            "start": 6204.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tipo como la de el gobernador de",
            "start": 6208.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro es bien vista y as\u00ed muchos",
            "start": 6211.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "gobernadores ya est\u00e1n actuando",
            "start": 6214.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6217.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con austeridad y sin permitir",
            "start": 6220.32,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n ya hay ejemplos de",
            "start": 6224.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gobernadores que est\u00e1n entrando y est\u00e1n",
            "start": 6228.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "haciendo ajustes",
            "start": 6231.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n este",
            "start": 6233.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 6235.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Los lujos en el gobierno",
            "start": 6239.239,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6241.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "me hablaba",
            "start": 6244.98,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Antier en la noche el gobernador de Baja",
            "start": 6248.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "California Sur",
            "start": 6253.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6255.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda de dos casas",
            "start": 6258.06,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 6261.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "una lujos\u00edsima",
            "start": 6264.619,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6267.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ya lo dio a conocer y si no",
            "start": 6270.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pues ya me adelante pero es el el de la",
            "start": 6272.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "iniciativa y \u00e9l este",
            "start": 6275.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "lo decidi\u00f3",
            "start": 6279.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Pero va a rentar una de estas casas de",
            "start": 6282.179,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "lujo creo que en 600 mil pesos mensuales",
            "start": 6285.36,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "y esos 600.000 va a ser para un",
            "start": 6290.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "municipio cada mes",
            "start": 6294.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed son cinco municipios",
            "start": 6299.719,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "este es muy legel Loreto Comond\u00fa",
            "start": 6302.88,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "la paz y Los Cabos",
            "start": 6309.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6313.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este cada mes le tocan los 600.000 a un",
            "start": 6314.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 6318.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los va a entregar y que la gente diga",
            "start": 6320.54,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que va a utilizar",
            "start": 6323.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y tiene otra casa",
            "start": 6325.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6328.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dice que aparte de las oficinas",
            "start": 6333.719,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "habitaciones",
            "start": 6337.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6341.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de mucho Confort",
            "start": 6343.639,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 valuada Yo creo que esta est\u00e1 en",
            "start": 6347.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Los Cabos",
            "start": 6349.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como en 30 millones",
            "start": 6351.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y hay una calle en Los Cabos que",
            "start": 6354.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este es la principal y no tiene",
            "start": 6357.56,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "pavimento",
            "start": 6360.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6362.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "este le dije porque no la rifas y",
            "start": 6364.219,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "nosotros ayudamos a la loter\u00eda",
            "start": 6367.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que es una casa en Los Cabos",
            "start": 6370.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6373.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muy lujosa y el dinero",
            "start": 6378.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "lo aplicas",
            "start": 6382.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de la calle",
            "start": 6386.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a ver si antes de que terminamos",
            "start": 6390.6,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "nos dicen es una calle muy famosa",
            "start": 6392.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso nosotros",
            "start": 6397.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "experimentarla pero s\u00ed",
            "start": 6399.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 6402.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aporta esa cantidad Nosotros le damos",
            "start": 6404.719,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "el resto y ya se usa",
            "start": 6408.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed ya los gobernadores",
            "start": 6413.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6417.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "es el maestro V\u00edctor",
            "start": 6421.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este ya est\u00e1n",
            "start": 6424.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Tomando estas decisiones el gobernador",
            "start": 6427.58,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "de Michoac\u00e1n que est\u00e1 entrando lo mismo",
            "start": 6431.84,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "este acabando con todos estos lujos",
            "start": 6437.6,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tiene un nombre muy",
            "start": 6444.42,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 6447.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muy peculiar el nombre pero bueno ahora",
            "start": 6450.199,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "que Pero eso s\u00ed lo celebro Y por \u00faltimo",
            "start": 6453.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s agradecerle la visita del",
            "start": 6457.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "procurador Ricardo jefe la Quer\u00e9taro y",
            "start": 6459.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuando nos visita Quer\u00e9taro",
            "start": 6461.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente vamos a ir vamos ya me",
            "start": 6463.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 el gobernador Kuri voy a ir m\u00e1s",
            "start": 6466.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6470.28,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "este podamos Muchas gracias de acuerdo",
            "start": 6471.54,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a ver van Pemex Pues y luego t\u00fa",
            "start": 6479.34,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "entonces Esp\u00e9rate que \u00e9l dice que fue",
            "start": 6482.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "primero S\u00ed muchas gracias presidente",
            "start": 6487.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque el tiempo primero en derecho s\u00ed",
            "start": 6489.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "muchas gracias mi querido presidente",
            "start": 6492.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6494.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "chamaral famosa",
            "start": 6496.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Gracias presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 6502.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "procurador Buenos d\u00edas Ram\u00f3n Flores de",
            "start": 6504.719,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Gobernador V\u00edctor Castro",
            "start": 6507.26,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "del sale la idea y yo nada m\u00e1s estoy",
            "start": 6511.34,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de Vocero de",
            "start": 6516.6,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Ay la casa es el caimancito",
            "start": 6520.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la que van a rentar No ese yo creo que",
            "start": 6524.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "existe en La Paz",
            "start": 6527.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed que es una casa muy",
            "start": 6530.699,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "este lujosa",
            "start": 6534.619,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "adelante muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 6538.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "procurador Ram\u00f3n Flores del centinela",
            "start": 6540.659,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "informan de Human hoy de Inglaterra",
            "start": 6543.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente le voy a dar a conocer una",
            "start": 6545.239,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica que existe en el Instituto",
            "start": 6547.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Mexicano de la propiedad industrial El",
            "start": 6549.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "impi para ver si podemos Buscar la",
            "start": 6552.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de acuerdo a la 4t por",
            "start": 6554.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y violaci\u00f3n de Derechos",
            "start": 6558.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Humanos esto ya lo hab\u00edan denunciado",
            "start": 6559.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "diputados federales de la 58 legislatura",
            "start": 6561.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados del honorable",
            "start": 6564.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Congreso de La Uni\u00f3n en el 2000 lleg\u00f3 un",
            "start": 6566.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "n\u00famero importante de ciudadanos a",
            "start": 6569.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "denunciar al director general en aquel",
            "start": 6571.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entonces de limpie Jorge amigo Casta\u00f1eda",
            "start": 6573.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y Alfredo Rend\u00f3n algara y otros",
            "start": 6575.58,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos por el robo de",
            "start": 6578.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "marcas patentes y otros en propiedad",
            "start": 6579.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Industrial como indautor en",
            "start": 6582.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores no hubo",
            "start": 6584.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de resolver la situaci\u00f3n todo",
            "start": 6586.38,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "este trabajo est\u00e1 sustentado en la",
            "start": 6588.659,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "biblioteca y en la direcci\u00f3n general",
            "start": 6590.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica de la c\u00e1mara de diputados esto",
            "start": 6592.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "es una red de delincuencia organizada",
            "start": 6595.32,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6597.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "le voy a decir porque es muy delicado",
            "start": 6598.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque el poder judicial junto con el",
            "start": 6600.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano de la propiedad",
            "start": 6602.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Industrial han sido juez y parte pero",
            "start": 6604.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "consideramos que existen personas que",
            "start": 6607.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "est\u00e1n impidiendo que usted se\u00f1or",
            "start": 6609.119,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente se entere y lo conozca a",
            "start": 6611.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "fondo la verdad porque digo esto porque",
            "start": 6613.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se ha nombrado actualmente como director",
            "start": 6616.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "general del impi al licenciado Alfredo",
            "start": 6618.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Rend\u00f3n algara que de acuerdo a la ley de",
            "start": 6620.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la propiedad Industrial representa al",
            "start": 6622.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ejecutivo Federal cuando est\u00e1 protegido",
            "start": 6625.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por alguien porque es muy h\u00e1bil lo hemos",
            "start": 6627.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estado investigando con grandes",
            "start": 6630.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conocimientos pero para afectar a",
            "start": 6631.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "decenas de personas este trabajo lo",
            "start": 6633.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 de investigaci\u00f3n el licenciado",
            "start": 6635.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed va tres guadarrama y",
            "start": 6638.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "posteriormente supo del caso el actual",
            "start": 6640.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "titular de la web el licenciado Pablo",
            "start": 6643.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez \u00c1lvarez y excide existe Perd\u00f3n un",
            "start": 6645.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fraude al fisco ayudando en todo a la",
            "start": 6648.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "empresa hoteles Camino Real S.A de C.V",
            "start": 6652.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "grupo \u00c1ngeles de Olegario V\u00e1zquez ra\u00f1a",
            "start": 6654.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos tenemos la documentaci\u00f3n oficial",
            "start": 6657.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "necesaria con el juez sexto Penal",
            "start": 6659.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Federal y la existente en la direcci\u00f3n",
            "start": 6662.699,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "general jur\u00eddica de la c\u00e1mara de",
            "start": 6664.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "diputados tenemos sustentada la denuncia",
            "start": 6666.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este tema Perd\u00f3n se\u00f1or presidente y el",
            "start": 6668.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "licenciado Pablo G\u00f3mez \u00c1lvarez conoce",
            "start": 6672.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este asunto presidente mi pregunta en",
            "start": 6674.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "concreto es con la documentaci\u00f3n que le",
            "start": 6676.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "vamos a entregar puede investigar este",
            "start": 6678.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "caso el director de la web Pablo G\u00f3mez y",
            "start": 6680.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "podr\u00eda recibir a las v\u00edctimas de este",
            "start": 6683.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mega fraude s\u00ed que Pablo G\u00f3mez reciba la",
            "start": 6685.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y que reciba a Los afectados",
            "start": 6689.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "S\u00ed ahorita le voy a entregar los",
            "start": 6693.96,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "documentos a trav\u00e9s de Jes\u00fas",
            "start": 6695.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "presidente mi segundo planteamiento es",
            "start": 6698.659,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "el 11 de agosto de este a\u00f1o usted orden\u00f3",
            "start": 6701.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que se hiciera cargo del caso fue que",
            "start": 6705.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fui crea perd\u00f3n el doctor Santiago Nieto",
            "start": 6707.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Castillo es director de la Uf se",
            "start": 6709.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "present\u00f3 informaci\u00f3n desde el 2014 de",
            "start": 6712.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "actividades por parte del interventor",
            "start": 6714.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gerente nombrado por la Nacional de",
            "start": 6716.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bancaria de valores con un activo de",
            "start": 6718.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "7.100 millones de pesos sin intereses al",
            "start": 6721.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "momento s\u00f3lo se han repartido 900",
            "start": 6725.04,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "millones por lo que existe capital",
            "start": 6726.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "suficiente Para repartir a todos los",
            "start": 6728.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ahorradores presidente con el cambio de",
            "start": 6730.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "titular dejaron de atender a los a los",
            "start": 6733.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ahorradores defraudados les podr\u00eda",
            "start": 6736.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recibir el nuevo titular para que se le",
            "start": 6738.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "haga justicia a los ahorradores de firea",
            "start": 6741.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "S\u00ed tambi\u00e9n es Pablo no s\u00ed con el acuerdo",
            "start": 6742.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Ok y ya nada m\u00e1s por \u00faltimo Perd\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 6746.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente este",
            "start": 6749.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tenemos un caso",
            "start": 6751.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed muy grave",
            "start": 6753.26,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "presidente Morelos sustrajeron a una",
            "start": 6755.599,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a de dos a\u00f1os que est\u00e1 en grave",
            "start": 6758.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "riesgo de nombre Amalia me pidieron que",
            "start": 6761.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no diera yo conocer el el apellido y la",
            "start": 6763.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n en Morelos se establece que",
            "start": 6767.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la mam\u00e1 primero tiene que demandar ante",
            "start": 6768.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "un juez la custodia del menor antes de",
            "start": 6771.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que denuncie o la tiendan en la fiscal\u00eda",
            "start": 6774.719,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "estatal",
            "start": 6777.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "este no s\u00e9 si puedan apoyar a la mam\u00e1",
            "start": 6778.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque le est\u00e1n poniendo trabas para que",
            "start": 6780.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueda levantar la denuncia por este por",
            "start": 6782.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de buena sustracci\u00f3n de su",
            "start": 6786.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de su hija s\u00ed debe ser un asunto",
            "start": 6788.099,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "familiar Aj\u00e1 S\u00ed nada m\u00e1s que aqu\u00ed viene",
            "start": 6790.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bien sustentada la denuncia y todo eso",
            "start": 6793.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si este s\u00ed se lo puedo entregar a",
            "start": 6795.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de Jes\u00fas Okay Jes\u00fas muchas",
            "start": 6797.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gracias Bueno Lety",
            "start": 6799.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 6803.3,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "muy bien Pemex nada m\u00e1s ah\u00ed se me est\u00e1",
            "start": 6805.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pasando tambi\u00e9n este la instrucci\u00f3n para",
            "start": 6809.099,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6813.36,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este medio ambiente",
            "start": 6815.599,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "revise lo de el parque Chamizal en",
            "start": 6819.26,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 6823.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed que este parece que est\u00e1n queriendo",
            "start": 6826.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "concesionarlo",
            "start": 6828.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed nada m\u00e1s este yo espero que",
            "start": 6832.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se conserve pero me lo plantearon",
            "start": 6836.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahora que fui",
            "start": 6839.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed de acuerdo",
            "start": 6841.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 6845.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1or procurador Eduardo Esquivel ancona",
            "start": 6847.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sdp noticias el se\u00f1or presidente Yo",
            "start": 6851.78,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "quiero preguntarle este de los 3.500",
            "start": 6855.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares que se le inyectaron",
            "start": 6859.739,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a Pemex este han dado buen resultado en",
            "start": 6861.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "los mercados se habl\u00f3 muy bien de esta",
            "start": 6867.119,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "medida",
            "start": 6869.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "inclusive mood y las calificadoras",
            "start": 6870.619,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n movies est\u00e1 diciendo que se que",
            "start": 6873.719,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "la deuda de Pemex entre el 2021 y 2023",
            "start": 6877.86,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "se va a bajar en 20 mil millones de",
            "start": 6881.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares que no es poca cosa pero yo",
            "start": 6885.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle no hay cierto",
            "start": 6888.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "riesgo en esta inyecci\u00f3n de dinero de",
            "start": 6891.3,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que se descuide el gasto p\u00fablico o",
            "start": 6894.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el presupuesto para el",
            "start": 6898.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "2022 o el 2023",
            "start": 6901.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo ser\u00eda se habla tambi\u00e9n en en el",
            "start": 6904.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "comunicado que sac\u00f3 la Secretar\u00eda de",
            "start": 6909.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico que se va a",
            "start": 6912.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "permitir la inversi\u00f3n como como de Pemex",
            "start": 6915.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ser\u00eda esta con inversiones ese",
            "start": 6919.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi primera pregunta",
            "start": 6922.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Bueno este",
            "start": 6924.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estoy informado de la operaci\u00f3n",
            "start": 6927.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y en efecto",
            "start": 6932.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 6934.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "un apoyo a Pemex para",
            "start": 6937.58,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "disminuir su deuda en 20 mil millones de",
            "start": 6940.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 6943.86,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "en Hacienda est\u00e1 haciendo",
            "start": 6946.639,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este procedimiento",
            "start": 6949.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aunque ya hay un comunicado y tengo yo",
            "start": 6951.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "el informe",
            "start": 6954.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "yo prefiero que si les parece que",
            "start": 6956.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "concluya el proceso ya va a terminar",
            "start": 6961.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hay una fecha",
            "start": 6964.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para este mes",
            "start": 6966.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y una vez que concluya el proceso",
            "start": 6969.96,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "este informamos aqu\u00ed si les parece s\u00ed",
            "start": 6973.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "porque que venga el secretario de",
            "start": 6978.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Hacienda y el subsecretario S\u00ed es que",
            "start": 6980.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Pemex es el principal",
            "start": 6983.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6986.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el mayor la empresa que m\u00e1s paga",
            "start": 6988.58,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "impuestos en este o sea pene dama m\u00e1s de",
            "start": 6993.06,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "lo que que recibe entonces Este s\u00ed yo",
            "start": 6997.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "us\u00e9 mal la palabra ayuda",
            "start": 7001.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque es ayudarnos mutuamente porque",
            "start": 7004.54,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "PEMEX en efecto contribuye mucho a la",
            "start": 7009.26,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica entonces por eso",
            "start": 7013.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este todo lo que se invierta en Pemex es",
            "start": 7016.239,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "fortalecer la hacienda p\u00fablica",
            "start": 7021.26,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "no hay que ver este a Pemex aparte de lo",
            "start": 7026.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que es el gobierno de la Rep\u00fablica",
            "start": 7031.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Pemex es una empresa de todos los",
            "start": 7034.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mexicanos y desde luego",
            "start": 7036.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este tiene que ser",
            "start": 7039.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "apoyada respaldada por",
            "start": 7042.159,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal qu\u00e9 es lo que",
            "start": 7046.179,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "estamos haciendo inclusive este el",
            "start": 7048.86,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "Pemex es el que m\u00e1s contribuye con sus",
            "start": 7053.44,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares Ac\u00e1 hay reservas en el banco de",
            "start": 7057.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o sea Pemex es da mucho para",
            "start": 7060.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y pero s\u00ed podr\u00eda haber este por",
            "start": 7063.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "eso era mi pregunta no un riesgo Eso s\u00ed",
            "start": 7067.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "le puedo decir tenemos ya autorizado el",
            "start": 7071.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo no",
            "start": 7073.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos este",
            "start": 7076.099,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 7080.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "faltante todos los proyectos",
            "start": 7082.659,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "tienen presupuesto",
            "start": 7086.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 7090.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en el caso de que",
            "start": 7093.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "faltara",
            "start": 7097.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "alguna",
            "start": 7099.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dependencia del Gobierno Federal sobre",
            "start": 7102.46,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "todo las que tienen que ver con",
            "start": 7104.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "proyectos prioritarios se hacen",
            "start": 7106.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transferencias y se les apoya a Pemex",
            "start": 7108.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "por ejemplo constantemente o",
            "start": 7112.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente",
            "start": 7115.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "le estamos quitando impuestos",
            "start": 7118.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "para que tengan m\u00e1s fondos",
            "start": 7121.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la utilidad compartida se baja del 52%",
            "start": 7124.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "que es alt\u00edsimo al 40% que sigue siendo",
            "start": 7129.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "muy alta s\u00ed Y podemos bajar m\u00e1s este",
            "start": 7133.4,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "debe de quedar muy claro yo creo que eso",
            "start": 7136.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "eso es lo esencial de que a diferencia",
            "start": 7140.659,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal que quer\u00edan",
            "start": 7143.78,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ver a Pemex para Pemex como si fuese una",
            "start": 7147.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "empresa cualquiera",
            "start": 7149.719,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "darle el trato",
            "start": 7153.099,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de shell",
            "start": 7155.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y a veces este hasta",
            "start": 7158.54,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 7161.38,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "abajo de shell",
            "start": 7163.179,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ahora ya no",
            "start": 7166.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ahora Pemex es una empresa protegida",
            "start": 7168.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "apoyada respaldada por el gobierno de la",
            "start": 7172.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 7176.119,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 7177.5,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 7179.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que las estaban las dos empresas este",
            "start": 7184.46,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "dejando que desapareciera",
            "start": 7189.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para privatizar",
            "start": 7194.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tanto la industria petrolera como la",
            "start": 7197.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 7199.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7201.619,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "le daban m\u00e1s facilidades a las empresas",
            "start": 7202.659,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "particulares sobre todo extranjeras",
            "start": 7208.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica que a",
            "start": 7211.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 7214.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "eso se puede probar",
            "start": 7217.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s imag\u00ednense que cuando hicieron",
            "start": 7219.619,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las modificaciones a las leyes en",
            "start": 7223.34,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "materia el\u00e9ctrica",
            "start": 7226.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no se consider\u00f3",
            "start": 7227.739,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "a las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 7231.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7234.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "generadoras de energ\u00eda limpia",
            "start": 7237.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se les excluy\u00f3",
            "start": 7245.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que eso fue un error t\u00e9cnico",
            "start": 7252.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que no sab\u00edan",
            "start": 7258.139,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 7260.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 7264.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "producida con agua",
            "start": 7266.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "es limpia",
            "start": 7270.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y barata",
            "start": 7272.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Claro que lo sab\u00edan",
            "start": 7276.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 7279.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7281.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dejaron hasta el final para",
            "start": 7283.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que despacharan",
            "start": 7286.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para darle preferencia",
            "start": 7290.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a las particulares",
            "start": 7293.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que ya cambi\u00f3",
            "start": 7297.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y les cuesta mucho trabajo deber\u00edan de",
            "start": 7300.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estar este",
            "start": 7303.86,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "si no contentos callados",
            "start": 7310.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7314.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por todo lo que hicieron por todas sus",
            "start": 7317.06,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "fechor\u00edas",
            "start": 7319.82,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y sin embargo insisten",
            "start": 7323.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en seguir con estas pr\u00e1cticas",
            "start": 7328.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "completamente injustas",
            "start": 7330.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es posible repito",
            "start": 7335.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que una empresa una Corporaci\u00f3n",
            "start": 7340.34,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica comercial pague menos luz",
            "start": 7343.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "proporcionalmente que lo que paga",
            "start": 7348.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una familia",
            "start": 7352.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7354.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "consumo diario",
            "start": 7356.619,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "o lo que es el consumo dom\u00e9stico o una",
            "start": 7359.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tienda de abarrotes",
            "start": 7363.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y es el mismo ejemplo porque la tienda",
            "start": 7366.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "abarrotes tiene que pagar m\u00e1s luz que lo",
            "start": 7369.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que paga Oxxo",
            "start": 7372.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7378.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 de la tienda El tendero",
            "start": 7382.58,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tiene que desconectar sus neveras sus",
            "start": 7387.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "refrigeradores",
            "start": 7389.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7393.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "si no el recibo de luz le llega alt\u00edsimo",
            "start": 7394.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y los de Oxxo",
            "start": 7398.08,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "tienen alumbrado d\u00eda y noche",
            "start": 7401.54,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sus establecimientos",
            "start": 7406.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque no pagan lo mismo",
            "start": 7410.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Y eso es justo",
            "start": 7414.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Y ante eso el argumento bueno es que",
            "start": 7417.32,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n las reglas",
            "start": 7421.639,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Es legal",
            "start": 7426.199,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed Es legal pero es inmoral",
            "start": 7429.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y Es legal porque ustedes que ten\u00edan",
            "start": 7433.099,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muchas influencias",
            "start": 7436.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "modificaron las leyes para su beneficio",
            "start": 7438.739,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "y abusaron",
            "start": 7443.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7447.139,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ya no m\u00e1s",
            "start": 7448.82,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "actitudes ventajosas",
            "start": 7451.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que haya justicia y no hay problema con",
            "start": 7455.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nadie es nada m\u00e1s vamos a que todos",
            "start": 7458.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ayudemos y no estemos pensando nada m\u00e1s",
            "start": 7462.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en nosotros a ver es mi empresa",
            "start": 7465.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ya hice el gran negocio",
            "start": 7470.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya bendigas al gobierno",
            "start": 7473.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a precios elevad\u00edsimos",
            "start": 7476.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por 40 a\u00f1os",
            "start": 7483.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Aunque el gobierno",
            "start": 7488.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no necesite el gas",
            "start": 7491.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y no lo consuma me tiene que pagar",
            "start": 7495.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed est\u00e1 el contrato",
            "start": 7497.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed me va a ir muy bien",
            "start": 7501.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y voy a seguir apareciendo en la lista",
            "start": 7503.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de los hombres m\u00e1s ricos de M\u00e9xico y en",
            "start": 7506.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "una de esas hasta en la lista de los",
            "start": 7509.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hombres m\u00e1s ricos del mundo",
            "start": 7511.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a costillas del erario",
            "start": 7515.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en Costa del sufrimiento de la gente",
            "start": 7519.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque al que le est\u00e1n robando es al",
            "start": 7523.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7525.26,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda",
            "start": 7528.26,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7533.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "me puedo persignar",
            "start": 7535.699,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ni puedo ir a la iglesia y",
            "start": 7540.139,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por mi culpa por mi culpa",
            "start": 7543.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y comulgar y confesar y",
            "start": 7550.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "salir de ah\u00ed pensando de que ya dej\u00e9 en",
            "start": 7553.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cero el marcador",
            "start": 7557.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para seguir pecando porque eso es pecado",
            "start": 7558.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 7562.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 7566.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entonces darle la espalda al que sufre",
            "start": 7568.219,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s estar pensando en uno",
            "start": 7571.3,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Y d\u00f3nde est\u00e1 el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 7575.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "y dicen no es que es legal Ah pues s\u00ed s\u00ed",
            "start": 7580.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que t\u00fa hiciste la ley",
            "start": 7584.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a tu medida",
            "start": 7589.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "t\u00fa apoyaste la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 7592.219,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "t\u00fa y tus medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7598.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ayudaron para cometer este atraco",
            "start": 7604.639,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "es legalizar la corrupci\u00f3n",
            "start": 7609.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7619.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7620.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7623.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no as\u00ed",
            "start": 7624.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed lo dije",
            "start": 7627.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "si lo dije s\u00ed puse el ejemplo este",
            "start": 7630.26,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "de que este no era posible",
            "start": 7634.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se pagara menos por lo de la luz eso",
            "start": 7639.739,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lo dije que no era justo",
            "start": 7643.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y que ya todos ten\u00edamos que ayudar y la",
            "start": 7647.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "verdad la verdad",
            "start": 7651.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los empresarios est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 7655.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando",
            "start": 7660.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "bien algunos que se arrepienten",
            "start": 7661.78,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y me est\u00e1n hasta ofreciendo disculpas",
            "start": 7666.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que por dignidad no puedo este",
            "start": 7670.42,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "decirlo pero Eso habla muy bien de ellos",
            "start": 7675.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 7680.719,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "entonces me imagino que",
            "start": 7683.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ofreciendo disculpas no a mi caso sino",
            "start": 7686.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "como representante del pueblo",
            "start": 7689.3,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "por mi investidura este por abusos que",
            "start": 7691.82,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "se cometieron y quieren este ayudar este",
            "start": 7696.619,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "es decir quieren tener otra vez",
            "start": 7702.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n con el compromiso de",
            "start": 7705.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "actuar con rectitud y con integridad",
            "start": 7708.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entonces quedamos en que el secretario",
            "start": 7711.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de Hacienda viene informa sobre esta",
            "start": 7715.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y sobre la coinversi\u00f3n c\u00f3mo va",
            "start": 7717.26,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "a ser me imagino va a ser mucho menos",
            "start": 7720.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "desventajosa para pemexco como era antes",
            "start": 7724.179,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "no s\u00ed s\u00ed y hay cosas que este",
            "start": 7727.4,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "se tienen que mantener los convenios con",
            "start": 7732.4,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 7737.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "llegamos al acuerdo de que no se van a",
            "start": 7739.579,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cancelar",
            "start": 7743.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando no hay inversi\u00f3n",
            "start": 7748.219,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda un motivo para cancelar las",
            "start": 7753.619,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "concesiones no lo vamos a hacer",
            "start": 7758.659,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "porque lo que queremos es que se animen",
            "start": 7762.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y que inviertan",
            "start": 7766.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que si ya tienen esos convenios",
            "start": 7768.5,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "Pues que este inviertan hay campos",
            "start": 7771.619,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "petroleros que les entregaron",
            "start": 7776.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con mucho potencial",
            "start": 7779.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero tienen que invertir",
            "start": 7784.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y no lo han hecho",
            "start": 7785.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7789.139,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vendiendo",
            "start": 7790.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 7794.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7796.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los campos",
            "start": 7798.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7800.86,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "porque ellos tienen la concesi\u00f3n",
            "start": 7802.84,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "Entonces no hay nada de inversi\u00f3n",
            "start": 7807.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 7810.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "operaciones",
            "start": 7813.679,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vendiendo",
            "start": 7817.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 7821.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "o acciones de concesiones hasta empresas",
            "start": 7823.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses",
            "start": 7827.739,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7832.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que nosotros no tenemos ning\u00fan problema",
            "start": 7833.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7836.239,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7837.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pueden venir a invertir de todos",
            "start": 7839.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses",
            "start": 7842.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "pero una empresa que ten\u00eda una concesi\u00f3n",
            "start": 7844.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n petrolera asociada",
            "start": 7848.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "con otra empresa mexicana",
            "start": 7852.079,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de un campo petrolero con mucho",
            "start": 7855.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "potencial la empresa estadounidense",
            "start": 7859.34,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 las acciones a una empresa rusa",
            "start": 7863.3,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense como en esto",
            "start": 7868.219,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de los biyuyos",
            "start": 7872.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no hay tanta diferencia pol\u00edtica o",
            "start": 7875.659,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica",
            "start": 7879.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el dinero los une Bueno este en una",
            "start": 7882.139,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "segunda pregunta sobre",
            "start": 7886.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este el tratado de libre comercio con",
            "start": 7890.659,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Europa cuando se ratificar\u00edas se est\u00e1",
            "start": 7893.9,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "negociando del 2016 y es fecha que",
            "start": 7898.06,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estamos en eso este",
            "start": 7902.84,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "nos reunimos con los representantes de",
            "start": 7907.94,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "la Uni\u00f3n Europea en una teleconferencia",
            "start": 7913.159,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con ellos hace una semana y se",
            "start": 7915.699,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 de sobre el tema y se Est\u00e1",
            "start": 7920.42,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "avanzando en las negociaciones lo mismo",
            "start": 7924.32,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "en el caso de el tratado con Per\u00fa ah\u00ed",
            "start": 7927.199,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 comunicaci\u00f3n con nosotros",
            "start": 7935.56,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "el presidente lazo del Per\u00fa y nosotros",
            "start": 7938.5,
            "duration": 11.699
        },
        {
            "text": "si queremos que se firme el tratado con",
            "start": 7943.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no nos pero es Ecuador",
            "start": 7951.139,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "el presidente lazo s\u00ed de Ecuador hay dos",
            "start": 7953.98,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "temas ah\u00ed el que tiene que ver",
            "start": 7958.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7962.739,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pol\u00e9micos que estamos buscando",
            "start": 7964.36,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "resolverlos uno es el camar\u00f3n",
            "start": 7966.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que los productores",
            "start": 7970.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "o los que se dedican a la captura del",
            "start": 7972.92,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "camar\u00f3n al cultivo el camar\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 7975.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no quieren este",
            "start": 7978.139,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este acuerdo porque se les va a",
            "start": 7982.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "perjudicar y el otro es el pl\u00e1tano",
            "start": 7986.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero estamos buscando la forma",
            "start": 7988.659,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de que s\u00ed podamos firmar en la cuarta",
            "start": 7992.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con Ecuador",
            "start": 7995.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Pues porque",
            "start": 7998.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "cuid\u00e1ndolo estrat\u00e9gico podemos",
            "start": 8001.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ponernos de acuerdo el presidente",
            "start": 8004.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lazo a estado",
            "start": 8008.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en comunicaci\u00f3n con nosotros",
            "start": 8011.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y hay buena relaci\u00f3n",
            "start": 8014.4,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Ecuador y Tambi\u00e9n",
            "start": 8019.239,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirles que",
            "start": 8023.02,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "fue el secretario de Hacienda a Per\u00fa",
            "start": 8026.579,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a apoyar",
            "start": 8031.84,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8033.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en lo que",
            "start": 8035.219,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "podamos al gobierno de Per\u00fa que est\u00e1",
            "start": 8037.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atravesando por una situaci\u00f3n",
            "start": 8040.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 8042.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay algo",
            "start": 8046.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que vale la pena comentarlo No porque no",
            "start": 8048.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "solo es el Per\u00fa",
            "start": 8052.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 8054.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Los Due\u00f1os del mundo",
            "start": 8058.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque esto no es espont\u00e1neo",
            "start": 8061.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no es casual",
            "start": 8064.54,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "fueron creando",
            "start": 8066.96,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "sistemas de gobierno para que no pudiera",
            "start": 8069.659,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 8074.26,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "un l\u00edder popular",
            "start": 8076.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a gobernar y que si llegaba a un l\u00edder",
            "start": 8079.42,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 8083.32,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8087.179,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pudieran rodear",
            "start": 8090.06,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y tenerlo",
            "start": 8092.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este atado",
            "start": 8094.659,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n que en Per\u00fa por",
            "start": 8100.42,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 8102.46,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "con el 20% de los votos del congreso",
            "start": 8105.0,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "20%",
            "start": 8110.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se Acepta una solicitud para remoci\u00f3n",
            "start": 8113.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 8116.739,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "y con el 40%",
            "start": 8119.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "se quita el presidente",
            "start": 8125.139,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ni siquiera es el 50 m\u00e1s",
            "start": 8127.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "1 entonces la iniciaron al mes",
            "start": 8134.26,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el presidente del Castillo",
            "start": 8139.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los adversarios",
            "start": 8141.96,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "un procedimiento para destituirlo",
            "start": 8144.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "al mes",
            "start": 8150.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "debe haber llegado un mes y medio",
            "start": 8153.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y pas\u00f3 el 20%",
            "start": 8157.119,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y afortunadamente",
            "start": 8160.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "no llegaron al 40 en la segunda votaci\u00f3n",
            "start": 8163.84,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "creo que necesitaban 52 votos",
            "start": 8169.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y obtuvieron 46 O sea que estuvo",
            "start": 8172.26,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "cerca pero imag\u00ednense",
            "start": 8176.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n",
            "start": 8180.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8185.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un conservadurismo bueno",
            "start": 8188.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "apoyado",
            "start": 8192.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hasta por Vargas llosa",
            "start": 8194.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero una cosa",
            "start": 8199.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "irracional",
            "start": 8203.679,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8206.859,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nos pidi\u00f3 apoyo el presidente porque",
            "start": 8210.0,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "toda una campa\u00f1a en contra medi\u00e1tica",
            "start": 8215.2,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8223.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alentada aparejada de la inflaci\u00f3n que",
            "start": 8224.819,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 afectando a nivel mundial pero que",
            "start": 8228.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "haya plantean de que es solo del Per\u00fa y",
            "start": 8230.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que es por incapacidad",
            "start": 8235.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "entonces fuimos siendo muy respetuosos",
            "start": 8238.24,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8241.359,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a apoyar sobre todo lo que se puede",
            "start": 8244.899,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hacer para ayudar a la gente humilde a",
            "start": 8250.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "la gente pobre",
            "start": 8251.979,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en tiempos",
            "start": 8253.479,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 8258.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y fue el secretario de Hacienda La",
            "start": 8262.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "subsecretaria de bienestar",
            "start": 8266.2,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8268.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la encargada de proyectos de apoyo",
            "start": 8269.7,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "a pa\u00edses extranjeros de la secretar\u00eda de",
            "start": 8274.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 8277.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "tenemos que ayudar a los pueblos",
            "start": 8281.019,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 8283.74,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "porque esto no solo apoyar a un",
            "start": 8285.479,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8289.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este surgido de un movimiento popular",
            "start": 8290.939,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8294.639,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "dirigente qu\u00e9 orgullosamente",
            "start": 8298.019,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "nace",
            "start": 8304.179,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "en la zona serrana",
            "start": 8306.939,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "viene de las comunidades pobres",
            "start": 8312.519,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "me dice cuando hablamos",
            "start": 8317.019,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 8323.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso lo digo porque ayuda O sea no solo",
            "start": 8326.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico en el en Am\u00e9rica Latina en el",
            "start": 8330.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8333.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para que vean C\u00f3mo estamos todav\u00eda",
            "start": 8334.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto atraso hay",
            "start": 8339.28,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nadie se me quer\u00edan quitar el sombrero",
            "start": 8341.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que yo no entrara al palacio",
            "start": 8346.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "o a la c\u00e1mara de diputados con sombrero",
            "start": 8349.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y dije no voy a entrar con sombrero",
            "start": 8354.58,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8359.26,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "hubo un intento que",
            "start": 8363.76,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "para quitar el sombrero Dios si me",
            "start": 8366.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quitas el sombrero como yo soy la",
            "start": 8368.979,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "autoridad soy el presidente",
            "start": 8370.96,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "te voy a sancionar y dice ya no se",
            "start": 8374.859,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "atrevieron Pero qu\u00e9 cree que me hacen",
            "start": 8378.399,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8384.46,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "Lima",
            "start": 8386.559,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8387.17,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "cuando voy caminando",
            "start": 8388.899,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "los pitucos",
            "start": 8393.24,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda tiempo que no escuchaba yo ese",
            "start": 8395.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino",
            "start": 8399.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pituco o pituca",
            "start": 8400.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que es como los fif\u00eds",
            "start": 8404.68,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "el equivalente",
            "start": 8409.18,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "paso y se tapan la nariz",
            "start": 8411.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "le digo",
            "start": 8420.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 8423.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no te preocupes",
            "start": 8425.68,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres un dirigente",
            "start": 8428.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 del pueblo con mucho orgullo",
            "start": 8432.66,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y a lo mejor te va a servir el que yo te",
            "start": 8437.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cuente",
            "start": 8440.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que el mejor presidente de M\u00e9xico era un",
            "start": 8442.359,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena zapoteco Benito Ju\u00e1rez y las",
            "start": 8445.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pitucas",
            "start": 8450.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de su tiempo",
            "start": 8452.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cuando iban al ba\u00f1o dec\u00edan voy al Ju\u00e1rez",
            "start": 8454.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo eso lo padeci\u00f3",
            "start": 8461.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "el mejor presidente que ha habido en la",
            "start": 8464.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 8467.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8469.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 8472.74,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "que sirve para entender c\u00f3mo es el",
            "start": 8474.54,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "pensamiento reaccionario C\u00f3mo es el",
            "start": 8479.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador el clasismo del",
            "start": 8482.2,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 8486.28,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 8489.16,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los pueblos est\u00e1n levant\u00e1ndose",
            "start": 8491.399,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "los de abajo",
            "start": 8497.34,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "arriba los de abajo",
            "start": 8501.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que no significa",
            "start": 8505.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "abajo los de arriba",
            "start": 8506.819,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 8513.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "abajo los privilegios",
            "start": 8515.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "abajo el racismo",
            "start": 8521.02,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "el clasismo",
            "start": 8525.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el sentirse Superior",
            "start": 8528.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el tener \u00ednfulas de superioridad y",
            "start": 8531.1,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entender que hay nuevas realidades Ahora",
            "start": 8535.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds",
            "start": 8539.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hace 15 d\u00edas por un acuerdo que ni",
            "start": 8541.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "siquiera es decreto",
            "start": 8546.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8548.8,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "emit\u00ed para empujar el elefante",
            "start": 8551.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "porque es interno",
            "start": 8556.899,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "es mi facultad",
            "start": 8559.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "como titular del ejecutivo para que de",
            "start": 8561.3,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "una dependencia a otra no tarden los",
            "start": 8564.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites",
            "start": 8567.399,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pues se atrevieron a decir que era un",
            "start": 8569.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "golpe de estado",
            "start": 8571.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Cu\u00e1nta desproporci\u00f3n",
            "start": 8573.64,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ahora con el conflicto del Side",
            "start": 8577.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8582.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "queriendo comparar",
            "start": 8584.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las diferencias que tienen en el cine",
            "start": 8587.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con el 68",
            "start": 8590.399,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8597.64,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es un desprop\u00f3sito o sea",
            "start": 8600.54,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s",
            "start": 8604.54,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que lo est\u00e9n planteando acad\u00e9micos",
            "start": 8606.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Sergio Aguayo",
            "start": 8612.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los escritores",
            "start": 8614.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "del reforma",
            "start": 8617.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8621.1,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "deshonestidad intelectual",
            "start": 8624.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque no se puede decir ignorancia",
            "start": 8628.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 8632.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gente que sabe",
            "start": 8634.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de procesos pol\u00edticos",
            "start": 8638.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "son hasta doctores",
            "start": 8643.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en Ciencia Social",
            "start": 8648.819,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo van a saber distinguir o",
            "start": 8651.12,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "diferenciar",
            "start": 8654.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una cosa con otra",
            "start": 8655.66,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero es un acto de deshonestidad",
            "start": 8659.859,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "intelectual por el coraje",
            "start": 8662.7,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque como eran",
            "start": 8666.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los intelectuales predilectos del",
            "start": 8668.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 8671.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n del r\u00e9gimen",
            "start": 8673.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de injusticias y de privilegios ahora",
            "start": 8677.319,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n molestos con nosotros",
            "start": 8680.8,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Claro que los muchachos y maestros del",
            "start": 8685.899,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "cine tienen derecho a manifestarse",
            "start": 8690.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y con todo respeto",
            "start": 8695.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 8699.939,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a ser lo mismo que Claudia",
            "start": 8704.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8712.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con todo respeto al final de eso",
            "start": 8714.899,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8718.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "o sea este",
            "start": 8723.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no se miden",
            "start": 8725.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no se miden y que se manifiesten y que",
            "start": 8729.1,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hasta le sugiero a Claudia que cuando se",
            "start": 8733.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "manifiesten los del Side no haya un solo",
            "start": 8737.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "polic\u00eda",
            "start": 8740.38,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que no haya nadie que ejerzan la",
            "start": 8744.34,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "plenitud su derecho de manifestaci\u00f3n",
            "start": 8748.899,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que no haya este",
            "start": 8754.24,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 8758.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n de nada",
            "start": 8760.08,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este garantizadas todas las libertades",
            "start": 8762.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 8768.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con as\u00ed siga este tratando el asunto",
            "start": 8769.92,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "ofreciendo di\u00e1logo",
            "start": 8774.3,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 8777.939,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pues que no se agarren Estas cosas",
            "start": 8780.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "solo por las diferencias que tienen con",
            "start": 8784.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8787.42,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que se vea",
            "start": 8789.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lo acad\u00e9mico",
            "start": 8791.979,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que se trate si hay problemas",
            "start": 8795.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lo relacionado",
            "start": 8800.979,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "con los maestros con los alumnos con el",
            "start": 8803.14,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "funcionamiento",
            "start": 8808.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de este centro",
            "start": 8810.399,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "pero que",
            "start": 8814.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ya ven cuando las manifestaciones",
            "start": 8816.18,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en favor de",
            "start": 8821.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 8823.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8826.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se expresaron",
            "start": 8828.12,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "Pues con justicia",
            "start": 8830.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "o en busca de Justicia ah\u00ed se metieron",
            "start": 8833.979,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "oportunistas no",
            "start": 8838.3,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "echar a perder",
            "start": 8842.34,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "causas nobles buenas justas",
            "start": 8844.319,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "con una oportunismo",
            "start": 8849.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "extremo",
            "start": 8852.22,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8853.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s falsos",
            "start": 8854.939,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "falsarios",
            "start": 8859.84,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "gente que este",
            "start": 8861.939,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8864.899,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a favor de la igualdad",
            "start": 8866.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "machistas",
            "start": 8870.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y Defensores de posturas conservadoras",
            "start": 8874.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 8877.979,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "se vuelven este",
            "start": 8880.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "progresistas de Avanzada radicales",
            "start": 8885.3,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero el fin",
            "start": 8890.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es afectarnos a nosotros",
            "start": 8892.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no",
            "start": 8897.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contin\u00faan con el debate abierto en",
            "start": 8899.28,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "contra de nosotros y no agarran estas",
            "start": 8903.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 8905.979,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 8907.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y se montan en ellas de manera",
            "start": 8909.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "oportunista",
            "start": 8912.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso no es honesto",
            "start": 8915.939,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ah\u00ed veo",
            "start": 8924.819,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en lo mismo",
            "start": 8930.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "\u00e9l siempre ha estado en contra de",
            "start": 8933.18,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nosotros siempre",
            "start": 8936.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "te vas una vez me lo dijo Yo soy",
            "start": 8938.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "neoliberal Ah s\u00ed usted su camino",
            "start": 8941.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que le vaya bien",
            "start": 8946.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya es libre de pensar de la manera que",
            "start": 8950.859,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "quiera pero",
            "start": 8955.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8958.1,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 8960.04,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "se inmiscuyan",
            "start": 8969.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8972.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "o le den car\u00e1cter",
            "start": 8973.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8978.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un tinte politiquero",
            "start": 8979.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que al final",
            "start": 8985.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no me hab\u00edan mencionado",
            "start": 8986.939,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "porque vas ni conozco al director del",
            "start": 8990.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cine ni me meto en eso",
            "start": 8993.22,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ya tengo bastante trabajo",
            "start": 8997.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pero ya los estoy viendo venir ya ya",
            "start": 9003.18,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel D\u00edaz",
            "start": 9007.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Safo V\u00e1monos con Vicente Fern\u00e1ndez",
            "start": 9012.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9017.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Volver Volver Volver volver",
            "start": 9019.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yo quisiera conocer",
            "start": 9022.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quisiera conocer un solo artista",
            "start": 9024.74,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que independientemente tener la suerte",
            "start": 9028.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de haber nacido en este pa\u00eds que ustedes",
            "start": 9031.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo quieran como me quieren a m\u00ed que",
            "start": 9034.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuantas veces tengo la oportunidad de",
            "start": 9036.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "estar frente a ustedes me hacen sentirme",
            "start": 9038.7,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "no como un artista sino como un familiar",
            "start": 9040.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "yo quisiera conocer tambi\u00e9n un solo",
            "start": 9043.439,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "artista que despu\u00e9s de salir a un",
            "start": 9045.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "escenario como este tan imponente",
            "start": 9047.939,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de recibir su cari\u00f1o de sentir sus",
            "start": 9050.46,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "aplausos no le quedaron ganas de Volver",
            "start": 9052.859,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "volver",
            "start": 9056.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9061.24,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9061.68,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "ese \u00e1ngulo apasionado",
            "start": 9071.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "manda todo alborotaro",
            "start": 9075.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9078.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Dios",
            "start": 9080.66,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "voy camino al lado oscura y aunque todo",
            "start": 9083.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 9088.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "torturaci\u00f3n",
            "start": 9089.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos dejamos hace tiempo pero me lleg\u00f3 el",
            "start": 9095.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 9100.38,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9101.87,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "t\u00fa ten\u00edas mucha raz\u00f3n",
            "start": 9106.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Le hago caso al coraz\u00f3n",
            "start": 9110.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9113.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y me muero por volver",
            "start": 9115.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ahora Cuando yo termine la frase larga",
            "start": 9121.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "larga larga ustedes me contestan pero",
            "start": 9124.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con las bater\u00edas bien cargadas",
            "start": 9127.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "solamente se oiga aqu\u00ed en la Plaza",
            "start": 9131.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que se oiga hasta huentit\u00e1n el",
            "start": 9132.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "alto",
            "start": 9135.6,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y al que no cante y est\u00e9 a su lado tengo",
            "start": 9136.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un coraz\u00f3n en las costillas para que si",
            "start": 9140.819,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no canta aunque sea que pujen pero que",
            "start": 9142.56,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "se oiga Ah\u00ed voy",
            "start": 9145.439,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "y Volver volver",
            "start": 9148.979,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9150.75,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "a ver a ver a ver a ver a ver",
            "start": 9160.58,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "No yo esperaba que cantara nom\u00e1s as\u00ed",
            "start": 9164.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cantar por cantar",
            "start": 9167.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya juntos no se sabe cu\u00e1l canta mejor",
            "start": 9169.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Muchas gracias que Dios los bendiga otra",
            "start": 9173.819,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "vez pero m\u00e1s fuerte todav\u00eda",
            "start": 9176.7,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y volver a",
            "start": 9179.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9186.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 9187.26,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9194.08,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuerte vamos",
            "start": 9195.979,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9198.11,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9200.3,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9205.11,
            "duration": 16.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9210.77,
            "duration": 14.43
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana nos vemos",
            "start": 9221.42,
            "duration": 3.78
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas pues iniciamos esta semana y como todos los lunes nos va a informar Ricardo Chaves Bills sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de combustibles desde ayer expresamos manifestamos nuestra nuestras condolencias a familiares amigos a los simpatizantes seguidores de Vicente Fern\u00e1ndez un s\u00edmbolo de la canci\u00f3n ranchera cantante popular conocido en M\u00e9xico y en el extranjero y vamos a terminar la conferencia escuchando este vean P\u00f3nganse de acuerdo qu\u00e9 canci\u00f3n mientras estamos Este desahogando todos estos temas tambi\u00e9n el Atlas fue campe\u00f3n Felicidades despu\u00e9s de 70 a\u00f1os este en penaltis y felicidades al Atlas y a todos los aficionados muy bien Vamos con Ricardo muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes quienes quieren el precio de los combustibles en esta semana el incentivo fiscal es del 45.36% en el caso de la gasolina regular el precio promedio de la gasolina regular por litro 2037 para la Premium 2245 por litro y 21 65 por litro para el diesel con corte al d\u00eda 9 de diciembre la mezcla mexicana de petr\u00f3leo el barril a 66 d\u00f3lares con 97 centavos tenemos las tres marcas que tienen en promedio el margen m\u00e1s alto y los precios m\u00e1s altos corpogas Chevron y redcom mientras que las tres m\u00e1s econ\u00f3micas son m\u00f3vil orsan y rendichicas y nos vamos a ver el tema de las regiones y viendo las distintas regiones tenemos la m\u00e1s alta con el margen m\u00e1s alto de g500 en Tlalpan aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico con un precio al p\u00fablico de 22 pesos con 42 centavos y un margen as\u00ed se pasaron los angelitos de cuatro pesos con 25 centavos por litro muy alto el el margen es muy pasados de rosca en esta gasolinera Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico g500 en Medell\u00edn de Bravo Veracruz con un precio al p\u00fablico de 1850 por litro y pueden ver ustedes la gran diferencia en el margen 24 centavos de margen por litro un margen muy razonable en el caso de la Premium la m\u00e1s alta con el mar con m\u00e1s alto lo encontramos en una gasolinera de la marca shell en Iztapalapa tambi\u00e9n aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico 24 pesos con 90 centavos por litro un margen de 4 sucesos con 27 centavos y otra vez lo comparamos con el margen de 15 centavos bastante bajo de franquicia Pemex en Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas con un preso al p\u00fablico de 20 pesos con 70 centavos y en el diesel El ejemplo de la m\u00e1scara con el margen m\u00e1s alto es de Valero en Zapopan Jalisco con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 58 centavos por litro un margen de tres pesos 32 centavos comparados con los 17 centavos de franquicia Pemex en Veracruz Veracruz que tiene un precio al p\u00fablico de 20 pesos con 19 centavos vamos a ver el tema de verificaciones a gasolineras atendimos 374 fueron bastantes denuncias esta semana que se presentaron como saben a trav\u00e9s de la app de litro por litro que se descarga de manera gratuita en Android e iOS 15 34 visitas ha sido verificaciones realizamos afortunadamente una buena semana en verificaci\u00f3n todo se dejaron verificar y si vemos los precios sin tomar en cuenta el margen de acuerdo a como se manifiestan en la app la gasolina regular m\u00e1s barata la encontramos en franquicia Pemex de Puebla Puebla con un precio al p\u00fablico de 1795 por litro y a 18 pesos con 9 centavos tambi\u00e9n de franquicia Pemex Pero esto en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n Comparado con las m\u00e1s caras de 22 pesos 99 centavos de shell en moyoac\u00e1n Veracruz y 22 pesos con 85 centavos de franquicia Pemex en Bah\u00eda de Banderas Nayarit en el caso de la gasolina Premium la m\u00e1s barata 1950 por litro de franquicia Pemex en Veracruz Veracruz y 1999 de g500 en Medell\u00edn de Bravo Veracruz Comparado con las m\u00e1s caras 2499 de Chevron en Santa Ana Sonora y 24 pesos 87 centavos de franquicia Pemex en Tlalpan de Allende Jalisco Est\u00e1 de Talpa ya se hab\u00eda calmado otra vez andan con precios muy altos Hubo un tiempo en que cada mes estaban apareciendo y otra vez estos se\u00f1ores se nos vuelven a volar el diesel la m\u00e1s barata 19 pesos con nueve centavos de m\u00f3vil en Cadereyta Jim\u00e9nez Nuevo Le\u00f3n y 19 pesos con 9 centavos de bp en Cadereyta Jim\u00e9nez Nuevo Le\u00f3n tambi\u00e9n la m\u00e1s cara 24 pesos de franquicia Pemex en chontla Veracruz y 23 pesos con 85 centavos de que 500 en San Pedro mixtepec Oaxaca seguimos tambi\u00e9n monitoreando el tema de los servicios sanitarios que le da mucha importancia al consumidor a que no cobren y los mantengan limpios el gas LP pueden ver ustedes en la raya azul que es el comparativo que hemos venido haciendo en pesos mexicanos hermanos del precio promedio del gas a nivel internacional que ahora est\u00e1 igualado porque ha venido bajando significativamente este precio en una disminuci\u00f3n contrac\u00edclica que no se hab\u00eda visto hace tiempo y con esto es con corte el d\u00eda 8 de de diciembre en que el precio internacional 23 de 23 pesos con 19 centavos para cilindros y 12 pesos con 38 centavos para tanques estacionarios Y estos son los precios promedios de las 145 regiones 22 pesos 89 centavos por litro para cilindro de gas y 12 pesos con 31 centavos por litro para tanque estacionario seguimos teniendo ejemplos en todo el pa\u00eds de expendedores de gas LP que dan por abajo del precio m\u00e1ximo establecido cosa que Les agradecemos sus solidaridad y su apoyo a los consumidores que son aliados de los consumidores en M\u00e9xico en el Estado de Hidalgo de Puebla de Tlaxcala de Guerrero de Jalisco y como ejemplo flamag\u00e1s en mineral de la Reforma Hidalgo tiene un precio al p\u00fablico de 11 pesos 23 centavos por litro cuando el precio de la regi\u00f3n es 12 pesos con 55 centavos y tambi\u00e9n hay ejemplos en el caso de cilindros de gas en Hidalgo en Puebla en Tlaxcala en Guerrero y en San Luis Potos\u00ed y de ejemplo de ello flamagas en mineral de la Reforma Hidalgo con un precio al p\u00fablico de 20 pesos 79 centavos por kilo cuando el precio m\u00e1ximo en la regi\u00f3n es de 23 pesos con 23 centavos casi tres pesos de diferencia en favor del consumidor en esa regi\u00f3n en verificaciones de gas realizamos 811 verificaciones y sola solamente 12 tuvieron infracciones 4.3% de cilindros en mal estado que se sacaron del mercado y de las 811 todas estaban cumpliendo el precio m\u00e1ximo cosa que agradecemos y se evitan con ellos fuertes sanciones pero aparte tambi\u00e9n Todas se dejaron verificar una semana en la cual en ambos temas gases le pega gasolina se permitieron verificar todas vamos a remesas que toca ahora el tema de las remesas Este es el hist\u00f3rico de las remesas en el mes de octubre fueron 4.819 millones de d\u00f3lares que enviaron Los H\u00e9roes y hero\u00ednas desde los Estados Unidos a nuestro pa\u00eds a mam\u00e1 o esposa en promedio 350 d\u00f3lares por la remesa de cada uno de cada una de ellas si lo comparamos como con el 2018 aument\u00f3 59.7% Comparado con el 2019 52.73 por ciento y Comparado con el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n un aumento significativo 33.79% y decimos significativo porque ha venido aumentando mucho las remesas que hacen las hero\u00ednas y h\u00e9roes de los Estados Unidos y fortalecen con ello nuestra econom\u00eda la mejor opci\u00f3n para el env\u00edo de efectivo fue un link con una comisi\u00f3n de cero d\u00f3lares y adem\u00e1s un tipo cambiario bastante bueno de 21 pesos 23 centavos por d\u00f3lar y por esa remesa promedio de 350 d\u00f3lares un link nos dio en pesos 7.430 pesos con 50 centavos Comparado con la peor opci\u00f3n de Western Union que fueron 7.072 pesos con 56 paisanas paisanos Es una diferencia grande por eso hay que escoger bien la remesadora all\u00e1 en Estados Unidos 8.5% de diferencia si escogen bien les va a rendir m\u00e1s sus d\u00f3lares ac\u00e1 en M\u00e9xico Ya convertidos en pesos y una muy buena opci\u00f3n es banco del bienestar abriendo cuenta con su Tarjeta Consular lo pueden hacer en cualquier consulado de nuestro pa\u00eds all\u00e1 en Estados Unidos y si es a dep\u00f3sito a cuenta que es donde precisamente se obtiene el beneficio de abrir cuenta en Banco del bienestar un link tiene siete te da 7.430 pesos con 50 centavos lo mismo que en efectivo y el mismo tipo cambiario y cinco Misi\u00f3n y por el otro lado el peor es Golden Money transfer que en dep\u00f3sito a cuenta te est\u00e1 dando 7.179 pesos con 66 centavos porque est\u00e1 cobrando una comisi\u00f3n de 4 d\u00f3lares 99 centavos y el tipo cambiario es de 20 81 y aqu\u00ed est\u00e1 donde se recibe que no hubo variaci\u00f3n lo \u00fanico que podemos comentarles que tanto all\u00e1 como ac\u00e1 abran una cuenta de bienestar y sin lugar a duda con esa cuenta en Banco del bienestar y adicional fij\u00e1ndose Cu\u00e1l es la mejor remesadora en los Estados Unidos van a hacer que sus d\u00f3lares rindan mucho Viene un mes importante en las remesas Porque muchos hacen el env\u00edo m\u00e1s fuerte en este mes de diciembre Muchas gracias vamos Ah bueno T\u00fa luego t\u00fa tercero cuarto Pemex 5 la secretar\u00eda de la defensa nacional informa los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional Felipe \u00c1ngeles al 13 de diciembre de 2021 en la torre de control y servicios de extinci\u00f3n de incendios se contin\u00faa con la instalaci\u00f3n de equipamiento de mobiliario en la cabina Asimismo se termina con la instalaci\u00f3n de antenas bhf para comunicaci\u00f3n de aire tierra en el estacionamiento y terminal intermodar de transporte terrestre se lleva a cabo la construcci\u00f3n de muros de cemento para la estructura de elevadores en la terminal de autobuses y las preparaciones para el desplante de columnas met\u00e1licas de cubierta de eje troncal en las redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales se inicia con los trabajos de instalaci\u00f3n de tuber\u00eda en tanques de agua en la planta de almacenamiento de agua potable primaria mientras que en la barda perimetral del edificio se contin\u00faa con el habilitado de acero de refuerzo en la terminal de combustibles y red de distribuci\u00f3n se efectu\u00f3 el montaje de tuber\u00eda de la red interna la compactaci\u00f3n de zanja de la red de distribuci\u00f3n y el habilitado de en la caja de aislamiento de punto bajo en las redes el\u00e9ctricas voz y datos se realizan trabajos de monitoreo de red el\u00e9ctrica el cuarto de control y la supervisi\u00f3n de circuitos el\u00e9ctricos a la fecha se han generado 136.983 empleos civiles bajo el control direcci\u00f3n y supervisi\u00f3n de 195 mililitares faltan 98 d\u00edas de construcci\u00f3n [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] hoy es 10 de diciembre y ya se coloc\u00f3 el tren de intercambiadores de calor en la planta hidro tratadora de naftas me acompa\u00f1an gerentes de la refiner\u00eda de Madero de Cadereyta el gerente que va a estar aqu\u00ed en dos bocas porque esta refiner\u00eda va a entrar al Sistema Nacional de refinaci\u00f3n y entre todas estar\u00e1n integradas ve el reporte de esta semana la etapa de la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda Olmeca ha iniciado la colocaci\u00f3n de equipos esta semana arrib\u00f3 al puerto de dos bocas de embarcaci\u00f3n Happy River con dos reactores provenientes de Italia que se instalar\u00e1n en los trenes de la planta hidro tratadora de naftas se llev\u00f3 a cabo la descarga de estos equipos de 278,800 kilogramos de peso y se posicionaron en el \u00e1rea de recepci\u00f3n para su posterior ingreso a la refiner\u00eda Olmeca en la planta hidro tratadora de naftas ya se montaron los equipos intercambiadores de calor correspondientes al tren 1 y Se recibi\u00f3 la secci\u00f3n de radiaci\u00f3n del calentador para su maniobra de instalaci\u00f3n contin\u00faa la construcci\u00f3n de subestaciones el\u00e9ctricas de los diferentes paquetes el armado de las cuatro Torres de enfriamiento y se Avanza en el desarrollo de las bases estructurales del \u00e1rea de fuentes el 10 de diciembre inici\u00f3 el traslado desde el exterior de cinco m\u00f3dulos que formar\u00e1n parte de la planta reformadora se trata del segundo embarque de este tipo y se lleva a cabo desde el muelle de Sam Camp en Corea hacia el puerto de dos bocas en el \u00e1rea de almacenamiento se realizan pruebas hidrost\u00e1ticas en los recipientes esf\u00e9ricos y se trabaja aventura y rotulado final de los tanques as\u00ed como tambi\u00e9n se prepara el sitio para las mochetas de integraci\u00f3n de tuber\u00edas contin\u00faa los trabajos de acabado y detalle los edificios administrativos en el cuarto de control contin\u00faa el trabajo de obra civil en el interior y se realiza el pegado de loseta en el \u00e1rea de espejos de agua as\u00ed como tambi\u00e9n en la presentaci\u00f3n y dise\u00f1o de la maqueta de exhibici\u00f3n se inici\u00f3 el montaje de los 780 kil\u00f3metros de tuber\u00edas en los racks de integraci\u00f3n que conectar\u00e1n las plantas de proceso a los tanques de almacenamiento y en el acueducto contin\u00faa el tendido e instalaci\u00f3n de tuber\u00eda para su integraci\u00f3n derivado del avance la demanda de plantas en la instalaci\u00f3n se ha incrementado el trasplante de plantas de ornato cultivadas en el vivero [M\u00fasica] tren Maya reporte de avances semana 57 de 157 en el tramo 1 en el triunfo Balanc\u00e1n continuamos con trabajos de terracer\u00edas hemos progresado con 112 kil\u00f3metros en todo el tramo en Palenque Chiapas inici\u00f3 la construcci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n a turistas y visitantes que son zonas de servicio colindantes a zonas arqueol\u00f3gicas cuyo prop\u00f3sito Es ofrecer atenci\u00f3n y servicios de calidad en el tramo 2 avanzamos con la conformaci\u00f3n de capa de subrasante y tendido de terrapl\u00e9n tenemos en ejecuci\u00f3n 45 kil\u00f3metros en el tramo 3 en Yucat\u00e1n en la f\u00e1brica de prefabricados realizamos 120 trabes para la construcci\u00f3n de 10 pasos vehiculares y progresamos en el acopio de 15.500 metros c\u00fabicos de balasto para comenzar la colocaci\u00f3n sobre el terrapl\u00e9n finalizado en el tramo 4 en cacabchen estamos avanzando con la construcci\u00f3n de pasos vehiculares con actividades y habilitado de acero tenemos en ejecuci\u00f3n 14 pasos vehiculares continuamos con la construcci\u00f3n de muros de contenci\u00f3n para la carretera cantunil Canc\u00fan hemos avanzado con 11.485 metros lineales de muros de la mano de Lina hemos efectuado labores de prospecci\u00f3n arqueol\u00f3gica con el objetivo de salvaguardar el patrimonio cultural subacu\u00e1tico dentro de Estas actividades destaca la identificaci\u00f3n de una Canoa del per\u00edodo cl\u00e1sico tard\u00edo encontrada al interior de una cueva inundada dentro de un cenote ubicado en el asentamiento prehisp\u00e1nico de San Andr\u00e9s cercano a Chich\u00e9n Itz\u00e1 Yucat\u00e1n este hallazgo se suma a los m\u00e1s de 18,325 monumentos arqueol\u00f3gicos encontrados gracias a los esfuerzos de Lina y del tren Maya los empleos generados por el tren maya en el sureste ya ascienden a 92.540 el tren Maya avanza construcci\u00f3n del tren interurbano M\u00e9xico Toluca reporte semanal v\u00eda catenaria y Obra electromec\u00e1nica avance 45.7 talleres y cocheras Se realizaron las pruebas de iluminaci\u00f3n en los edificios naves y patios de las instalaciones ubicadas en Zinacantepec todas las luminarias son de bajo consumo y de alta eficiencia esta tecnolog\u00eda representa un ahorro energ\u00e9tico de Hasta el 90% respecto a una bombilla incandescente convencional con la misma capacidad de iluminaci\u00f3n terracer\u00edas 3 se distribuye el material de fijaci\u00f3n para la v\u00eda izquierda en el kil\u00f3metro 32 sistema de catenaria se instalan las m\u00e9nsulas y aisladores previo a la colocaci\u00f3n de los postes para el sistema de catenaria a lo largo de la v\u00eda 1 llegando hasta el kil\u00f3metro 33 sobre el viaducto 4 los postes se fijan mediante anclas de acero de alta resistencia a la tracci\u00f3n ahogadas dentro del concreto de las banquetas a los costados del viaducto instalaci\u00f3n de en la v\u00eda izquierda en el kil\u00f3metro 32 sobre el viaducto 4 los tramos de riel son colocados y nivelados mediante Marcos de acero simult\u00e1neamente se prepara la cimbra para el colado de los fritos de concreto que fijar\u00e1n la v\u00eda portal Toluca contin\u00faa la construcci\u00f3n de la losa de concreto para la transici\u00f3n entre la v\u00eda del t\u00fanel y la v\u00eda del viaducto 5 en el portal Toluca del vitunel tramo 3 17 kil\u00f3metros avance de obra 53.7%. estaci\u00f3n Vasco de Quiroga una vez liberada la interferencia de los cables de energ\u00eda el\u00e9ctrica de media tensi\u00f3n se procedi\u00f3 al trazo de las filas faltantes en los apoyos 6 y 7 simult\u00e1neamente avanza el armado de las pilas as\u00ed como de La viga de atado de los micropilotes que protegen el talud sur del proyecto Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa los avances del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco conservaci\u00f3n y mantenimiento del Lago Nabor Carrillo se realiza el perfilado interno y externo en el bordo del Lago Asimismo avanzan los trabajos de desasolver el canal interior y se realiza el enrocamiento del talud en el lado Sur rehabilitaci\u00f3n de vialidades contin\u00faan los trabajos de despalme y Liberaci\u00f3n as\u00ed como los de topograf\u00eda trazo y nivelaci\u00f3n en los accesos y salidas del parque Ci\u00e9nega de San Juan fase 2 concluy\u00f3 la consolidaci\u00f3n de pavimentos de gravas en el estacionamiento se realizan los trabajos de acabado final de los elementos de madera para la construcci\u00f3n de 10 miradores para la contemplaci\u00f3n de fauna Silvestre a la fecha se han trabajado m\u00e1s de 400 perfiles de madera chicos Zapote terracer\u00edas fase 2 contin\u00faa la conformaci\u00f3n de terrapnes en mont\u00edculos de la zona central y plataformas con un avance del 90.5%. adem\u00e1s se prosigue con la colocaci\u00f3n de 680 piezas de concreto para la construcci\u00f3n de laberintos y zonas l\u00fadicas en el tren Texcoco Norte se han desasolvado 3.17 km jard\u00edn central fase 1 en el jard\u00edn central a cabo el suministro de colocaci\u00f3n de vegetaci\u00f3n de la regi\u00f3n juntos avanzamos en la recuperaci\u00f3n de esta \u00e1rea natural para recobrar Su riqueza ambiental En beneficio de la poblaci\u00f3n del Valle de M\u00e9xico de acuerdo ahora Buenos d\u00edas presidente Judith S\u00e1nchez reyes corresponsal de imagen del Golfo de Veracruz presidente preguntarle acerca de su visita al corredor interior oce\u00e1nico ahora a finales de noviembre pasado preguntarle El Avance que hay en esta obra sobre todo en lo que tiene que ver con estos 10 polos de desarrollo saber si ya hay algunas empresas que han manifestado su intenci\u00f3n de instalarse en ellas y si los apoyos Fiscales que se dijo que se les iba a ofrecer a estas empresas solamente tiene que ver con el IVA el ISR y el asunto del Predial o habr\u00e1 o algunos otros apoyos que se les ofrecer\u00e1 Bueno este acabamos de ir hace relativamente poco al istmo se Est\u00e1 avanzando de los 10 parques industriales ya hay terrenos para 8 en promedio cada Parque Industrial va a contar con una superficie de 380 hect\u00e1reas cada uno y ya se est\u00e1 escriturando se est\u00e1 regularizando todo para que sea completamente legal que estos parques se utilicen para la instalaci\u00f3n de empresas ensambladoras y de otro tipo te ha estado avanzando con ese prop\u00f3sito y s\u00ed ya hay demanda me acompa\u00f1\u00f3 a la gira el secretario de Hacienda y ayuda a conocer Cu\u00e1les ser\u00edan los est\u00edmulos Fiscales para quienes se instalen en estos parques desde luego es una reducci\u00f3n considerable del impuesto sobre la renta igual que como lo estamos haciendo en el norte y en la frontera Sur aqu\u00ed incluso son m\u00e1s los apoyos Fiscales para las empresas que se instalen Tambi\u00e9n incluye IVA incluye Predial incluye otro tipo de apoyos van a contar desde luego con gas van a contar con energ\u00eda el\u00e9ctrica el prop\u00f3sito Es que en todo el istmo se pueda construir una cortina de desarrollo para que en estos parques se den muchos empleos y se pueda ofrecer trabajo a quienes se ven obligados a migrar que podamos ah\u00ed darles ocupaci\u00f3n darles trabajo y que no tengan que irse por necesidad a Estados Unidos Ese es el proyecto me gust\u00f3 mucho el que ya hay una empresa de mexicanos y de estadounidenses que ya adquirieron barcos muy grandes hechos en China barcos de casi 100 metros de largo y son muy peculiares porque son barcos para subir vagones de ferrocarril se suben en Coatzacoalcos tienen capacidad para 135 vagones y llegan a la dama a la cosa Este de Estados Unidos en tres d\u00edas y ah\u00ed bajan todos los de vagones de ferrocarril para introducirse en Estados Unidos ya est\u00e1n estos buques para ese prop\u00f3sito claro no toda la mercanc\u00eda de El Pac\u00edfico a la costa este o de la costa este al Pac\u00edfico va a ser as\u00ed Pero esto es ya indicio de la importancia que tiene el trans\u00edstmico hay que tomar en consideraci\u00f3n que todo el comercio de M\u00e9xico con Estados Unidos lo tenemos hacia California y no hay presencia de los productos de M\u00e9xico en la costa este por eso el istmo el golfo un progreso todos estos puertos con el desarrollo del sur sureste van a jugar un papel muy importante en el comercio con la costa este de Estados Unidos en su momento se dar\u00e1n a conocer las empresas y cu\u00e1les son los giros ahora que fui este ya el secretario de Hacienda dio a conocer en una reuni\u00f3n Cu\u00e1les son estos apoyos Fiscales decidimos no este hacerlo p\u00fablico Porque queremos tener los 10 parques no quiero que se quede este de sin terminarse [M\u00fasica] este proceso que a ver si ya tenemos cinco y ya tenemos 8 no son 10 y esto me ayuda a seguir este impulsando promoviendo a que los responsables este se siguen aplicando Por otra parte presenta plantearle nuevamente algunos temas que nosotros le hemos dado seguimiento en el peri\u00f3dico El primero que tiene que ver con esa intenci\u00f3n de construir un complejo habitacional en la zona de conchas chinas en Puerto Vallarta Jalisco si bien la secretar\u00eda de medio ambiente tom\u00f3 cartas en el asunto se detuvo la obra pero no se clausur\u00f3 de manera oficial y total de hecho residentes refieren que hace unos d\u00edas nuevamente se volvi\u00f3 a retomar la obra en la construcci\u00f3n de la Torre carmelinas que es una de las cuatro Torres que se pretenden construir en ese lugar ya le hab\u00edamos comentado en su momento bueno que estas obras no cuentan con permisos impactan el medio ambiente Adem\u00e1s de que se van a saturar el suministro de agua y est\u00e1n afectando los inmuebles que est\u00e1n alrededor preguntarle si ahora en su gira en Jalisco este tema Pues fue abordado con el con el gobernador incluso tambi\u00e9n saber si si le pidi\u00f3 informaci\u00f3n sobre estas 90 licencias de que se emitieron justamente para hacer este tipo de construcciones ah\u00ed en el estado y en este caso pues en conchas chinas cu\u00e1l ser\u00eda digamos en este sentido pues la recomendaci\u00f3n tambi\u00e9n para los residentes y saber si tiene que ir a otras instancias O qu\u00e9 tienen que esperar al respecto s\u00ed que se entienda bien y esto pues este yo creo que ayuda mucho la claridad la definici\u00f3n la transferencia nosotros no vamos a otorgar permisos para obras inmobiliarias que de afecten el medio ambiente y que no sean aprobadas por los ciudadanos no se va a permitir hasta ahora no hemos tenido problemas mayores dijimos no al ma\u00edz transg\u00e9nico No al fracking no a nuevas concesiones para la explotaci\u00f3n minera no a la destrucci\u00f3n del territorio y Hemos cumplido Lo que pasa que pues siguen habiendo estos intereses creados en lo regional en los Estados en el pa\u00eds de la \u00e9poca de las influencias de la \u00e9poca del moche de los sobornos pero ya nosotros No permitimos eso y se equivocan pensando de que ya nos vamos a ir bueno este yo espero que terminemos pero es hasta finales de septiembre del 24 y que no sea muchas ilusiones porque una de esas este triunfa [M\u00fasica] un presidente una presidenta que contin\u00fae con la misma pol\u00edtica ya va a ser muy dif\u00edcil dar marcha atr\u00e1s muy dif\u00edcil retrogradar ya has hecho andar esto Entonces a lo mejor est\u00e1n esperando ya se va a ir Ya es este ya falta menos Y entonces vamos a volver por nuestros fueros pues ya no porque incluso las mismas autoridades no van a poder por eso hablo mucho de la revoluci\u00f3n de las conciencias el cambio de mentalidad no Aunque ya no haya ma\u00f1anera Aunque vuelvan a tener el control de los medios y a silenciar todo la gente no va a permitir retrocesos ya tambi\u00e9n que se vayan preparando psicol\u00f3gicamente para eso que no est\u00e9n apostando a que Esto va a ser transitorio puede ser porque este en la democracia el pueblo manda no y hay que respetar pero toco madera ya se est\u00e1n sentando las bases de la transformaci\u00f3n y va a quedar pr\u00e1cticamente consumada la obra de transformaci\u00f3n Entonces es mejor que no arriesguen sus inversiones su dinero los de las empresas inmobiliarias queriendo construir donde no est\u00e1 permitido la secretaria de medio ambiente Mar\u00eda Luisa \u00c1lvarez es incorruptible Dios ya est\u00e1 escuchando y sigue dan permisos las autoridades locales pero no hay el permiso de la autoridad Federal y sin el permiso de la autoridad Federal se piensa que pueden construir Pues no va a ser posible este tema entonces tendr\u00eda tambi\u00e9n que analizarlo el presidente que reci\u00e9n tom\u00f3 el cargo ah\u00ed en Puerto Vallarta s\u00ed Y es un buen presidente municipal pero si est\u00e1 muy presionado y tiene que ver la federaci\u00f3n en el asunto por lo que corresponda a nosotros no se va a permitir legalmente sin ser este arbitrarios Sencillamente ya no funciona el incluyentismo la este apuesta al moche al soborno al conseguir los permisos este dando mordida ni el que haga eso del Gobierno Federal y se le demuestre para afuera y denunciado penalmente bien presidente en el segundo tema es el que tiene que ver justamente con la certificaci\u00f3n de los m\u00e9dicos ya le hab\u00eda yo comentado de esta de esta inquietud de los m\u00e9dicos que se denominan por la esperanza quienes dicen que justamente pues la certificaci\u00f3n que emite el comit\u00e9 normativo Nacional de consejos de especialidades m\u00e9dicas El conacem Bueno aqu\u00ed ya lo manifest\u00f3 el secretario Jorge este Alcocer comentaba que se est\u00e1n haciendo cambios a nivel direcci\u00f3n sin embargo los estos este grupo de m\u00e9dicos dicen que lo que est\u00e1 sucediendo es que los m\u00e9dicos que no est\u00e1n afiliados a este consejo no pueden ejercer la profesi\u00f3n la inquietud es si en un momento dado se puede analizar la la posibilidad de hacer que otra instancia sea tambi\u00e9n la que pueda certificar a estos m\u00e9dicos puesto que esa asociaci\u00f3n fue creada en el 2006 en el periodo de Felipe Calder\u00f3n y ellos comentan que justamente por este tipo de situaciones que incluso Ellos ten\u00edan que pagar por la certificaci\u00f3n pues se fue formando un monopolio quieren ellos saber si en un momento dado el el Gobierno Federal o las instancias en este caso de salud tomar\u00edan en cuenta otra otra instancia para que ellos puedan tener esta certificaci\u00f3n y poder ejercer la profesi\u00f3n vamos a esperar la recomendaci\u00f3n de el doctor Jorge Alcocer ma\u00f1ana aqu\u00ed este que es el d\u00eda que dedicamos a la salud va a estar con nosotros y yo creo que va a poder este dar respuesta a tu planteamiento y ya nada m\u00e1s finalmente presente en las \u00faltimas fechas a usted he estado visitando algunos pa\u00edses algunos estados de la rep\u00fablica para implementar el plan de apoyo sobre todo lo que tiene que ver con seguridad preguntarle si hay fecha por ejemplo para hacer una evaluaci\u00f3n de los resultados de estas acciones que se implementaron si se van a hacer p\u00fablicas y si este plan se va a implementar en todo lo que es el pa\u00eds s\u00ed b\u00e1sicamente es reforzar en donde hay m\u00e1s incidencia delictiva Y en especial m\u00e1s homicidios se seleccionaron 9 estados y estamos visitando esos estados Solo nos falta Sonora Aunque hace relativamente poco fuimos de los nueve ya terminamos estaba incluido en esos 9 en esos nueve est\u00e1n incluidos Chihuahua que estuvimos el fin de semana y Baja California de esos dos Ya estuvimos en Zacatecas que va bien el plan que se instrument\u00f3 que se ech\u00f3 a andar se puso en pr\u00e1ctica desde que fuimos por las medidas que se tomaron tengo informaci\u00f3n de que est\u00e1n mejorando las cosas en Zacatecas estamos hablando de 15 d\u00edas pero la secretaria defensa la guardia nacional la Secretar\u00eda de Marina todos est\u00e1n actuando Se elabor\u00f3 un plan conjunto a cargo de la defensa y hay buenos resultados en el caso de Zacatecas les dec\u00eda que ya fuimos a Jalisco Ya estuvimos Guanajuato Zacatecas de los nueve es Baja California Chihuahua Quintana Roo Michoac\u00e1n Jalisco no Guanajuato y nos falta Sonora estamos porque este estamos atendiendo b\u00e1sicamente bueno todo pero poniendo \u00e9nfasis en homicidios y se va a seguir avanzando este fin de semana vamos a tener una reuni\u00f3n con gobernadores para ver temas de seguridad de protecci\u00f3n civil y otros asuntos esta reuni\u00f3n se va a llevar a cabo en Villahermosa Tabasco el jueves de esta semana nos vamos a reunir bastante coordinaci\u00f3n trabajo conjunto con los gobiernos estatales y municipales con todos los gobernadores vamos a estar el d\u00eda 16 al d\u00eda siguiente el jueves va a ser aqu\u00ed vamos a estar aqu\u00ed ma\u00f1ana pasado el jueves y el viernes va a ser en Tabasco [M\u00fasica] tambi\u00e9n va a haber una reuni\u00f3n de la Nada m\u00e1s que esa reuni\u00f3n la hacen los gobernadores que su asociaci\u00f3n y este [M\u00fasica] Yo espero que se pongan de acuerdo y a m\u00ed me est\u00e1n invitando a una comida y voy a asistir esa comida con los gobernadores el jueves en el programa est\u00e1 esas reuniones y la comida t\u00fa la m\u00e1s Ay\u00fadenme No porque luego se me olvida te he puesto y luego Pemex Buenos d\u00edas procurador presidente F\u00e1tima Ram\u00edrez del Canal despertar pol\u00edtico redes sociales el Gobierno Federal junto con la sociedad civil tienen Bajo su control los centros de integraci\u00f3n juvenil que es una asociaci\u00f3n civil de participaci\u00f3n mayoritaria Estatal dedicada a brindar tratamiento a las personas con adicciones el estado es propietario mayoritario y lo que aporta es el recurso este a\u00f1o se destinaron a los centros 828 millones de pesos del sector salud estas sucesiones Aut\u00f3noma y es regida por una asamblea general de personajes de la sociedad civil Quienes son los que tienen Bajo su control la administraci\u00f3n de acuerdo informaci\u00f3n de transparencia el 90% del presupuesto se destina a sueldos y prestaciones de los funcionarios adem\u00e1s al no ser completamente parte del Estado las plazas son de libre designaci\u00f3n el recurso restante un 9% se invierte en las licitaciones y adjudicaciones directas como limpieza y vigilancia incluso una de las empresas que ha sido mayor benefi fue acusada ante la secretaria de fusi\u00f3n p\u00fablica por falsificar documentos Por otra parte la poblaci\u00f3n se queja porque las instalaciones No son suficientes solo se cuentan con 106 centros de prevenci\u00f3n y 11 unidades de hospitalizaci\u00f3n en todo el pa\u00eds adem\u00e1s se cobra el acceso al tratamiento si no se tiene seguro social y se niega a brindar el servicio de hospitalizaci\u00f3n si la persona no ingresa por su propia voluntad lo que est\u00e1 ocasionando que la poblaci\u00f3n no tome como alternativa las instituciones del estado y busque o sea obligado a pagar un tratamiento privado exponi\u00e9ndose a la poblaci\u00f3n a que era en cl\u00ednicas o anexos que operan ilegalmente presidente ten\u00eda conocimiento del tema y qu\u00e9 sentido tiene seguir apostando por ese tipo de figuras jur\u00eddicas de asociaci\u00f3n que tiene completa discrecionalidad en el ejercicio del presupuesto a pesar de que el estado es quien los est\u00e1 financiando lo est\u00e1 interesante lo que planteas porque eso es lo que no hemos este promovido porque estas asociaciones no s\u00e9 si sea el caso no quiero hacer un juicio sumario no quiero adelantarme a ya calificar no lo que est\u00e1 haciendo esta asociaci\u00f3n Pero se tiene que buscar que el estado se haga cargo de estos servicios que no se entreguen concesiones subvenciones este que asuma la responsabilidad del estado es como lo de las guarder\u00edas que privatizaron sin este cuidado y el estado pues es responsable porque es el que da las concesiones y adem\u00e1s entrega el dinero y no hay cuentas claras ni buen servicio ma\u00f1ana va a venir Hugo L\u00f3pez castell si tiene que ver esto con salud tiene que ver \u00e9l va a traer una explicaci\u00f3n sobre lo que est\u00e1s denunciando aqu\u00ed para atender si te pares un segundo tema presidente agradecerle primero la intervenci\u00f3n que tuve y reconocer que el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia ha aceptado a tr\u00e1mite el an\u00e1lisis para considerar a las momias de Guanajuato como monumentos hist\u00f3ricos muebles tambi\u00e9n ha iniciado una serie de estudios para analizar el estado de conservaci\u00f3n de las momias y as\u00ed evaluar las pr\u00f3ximas exhibiciones Aunque les representante regional confirm\u00f3 el deterioro de 117 momias es gato saber que tenemos un presidente que se preocupa por la conservaci\u00f3n de nuestro patrimonio cultural por lo que queremos compartirle que el presidente municipal de Guanajuato sigue con la intenci\u00f3n de lucrar con las momias y de utilizarlas para justificar la construcci\u00f3n del centro comercial el ina hasta el momento ha optado por reservar su opini\u00f3n acerca del proyecto y del uso adecuado de los usos de los cuerpos \u00e1ridos el proyecto que incluye el centro comercial el nuevo museo y el estacionamiento se contempla construir en un inmueble que fue donado por ferrocarriles nacionales de M\u00e9xico al municipio en La donaci\u00f3n presidente el municipio se oblig\u00f3 a destinar el inmueble exclusivamente para servicios p\u00fablicos o educativos as\u00ed como contar con la autorizaci\u00f3n previa de la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica si quisiera dar un uso diverso al inmueble de hacer lo contrario La donaci\u00f3n estipula que el bien mueble y sus mejoras revertir\u00e1n en favor de la federaci\u00f3n Por otra parte el representante de la UNESCO en M\u00e9xico alert\u00f3 que Guanajuato podr\u00eda perder la calidad de Ciudad patrimonio de la humanidad en caso de insistir en levantar el museo al reconocer que las obras nuevas podr\u00edan Modificar el valor universal excepcional de la ciudad por ello presidente pedimos que se exhorta la secretaria de la funci\u00f3n P\u00fablica para que informe si el ayuntamiento de Guanajuato requiri\u00f3 dicha autorizaci\u00f3n y analiza si un centro comercial cumple con lo estipulado Muchas gracias que este revisar el caso y s\u00ed la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y el ina que este emitan su opini\u00f3n y que nos digan qu\u00e9 procede y hay que cuidar el patrimonio art\u00edstico cultural de M\u00e9xico defenderlo porque eso es lo que nos da nuestra identidad por eso M\u00e9xico es este excepcional en el mundo pa\u00eds extraordinario por sus culturas y su pasado hist\u00f3rico Entonces se tiene que cuidar y hay quienes piensan nada m\u00e1s en el negocio esto de los centros comerciales es algo que prolifer\u00f3 much\u00edsimo es un modelo de desarrollo urbano como las construcciones de departamentos las unidades habitacionales que construyeron miles porque era negocio porque estaba de por medio de la corrupci\u00f3n no se pusieron a ver de que estaban entregando casas del Infonavit o del FOVISSSTE en zonas apartadas donde no hay transporte no hay servicios entregaban los cr\u00e9ditos y ah\u00ed estaban afuera de las oficinas ahora s\u00ed que como lagartos en Boca de arroyo este las inmobiliarias para enganchar a los trabajadores por eso miles de departamentos abandonados pero no les importaba m\u00e1s que el negocio los centros comerciales lo mismo yo recuerdo que cuando fui jefe de gobierno aqu\u00ed en la ciudad hab\u00eda un deportivo que era de los trabajadores de Banrural que ahora es la financiera rural ya lo Estaban vendiendo para un centro comercial ah\u00ed en en la Calzada del Hueso s\u00ed y lo adquirimos para los adultos mayores y luego donde entrena no s\u00e9 si siguen utilizandolo para eso el Am\u00e9rica tambi\u00e9n por ah\u00ed v\u00eda Coapa tambi\u00e9n quer\u00edan este vender para Walmart y para centros comerciales y necesitaban el permiso y dijimos no entre otras cosas tambi\u00e9n porque entre m\u00e1s concreto hay es como poner un impermeable no se recarga los acu\u00edferos por eso el hundimiento de la ciudad porque todo el agua Entonces tenemos que cuidar el medio ambiente y pues no todo tiene que ser plazas comerciales hay lugares Este si le ven a los ojos a uno y de repente llega uno a una ciudad le quitan la venda este pues es la misma arquitectura los mismos centros comerciales las mismas plazas le vuelven uno a poner la venda lo llevan dos d\u00edas despu\u00e9s a otro lugar le quitan la venta lo mismo el mismo modelo eso prolifero durante much\u00edsimo tiempo y eran los negocios S\u00ed inmobiliarios S\u00ed eso es lo otro los campos quitar espacios este donde juegan f\u00fatbol bueno imag\u00ednense si quitaban los este espacios donde se jugaba o se juega f\u00fatbol imag\u00ednense c\u00f3mo lo iban los campos de b\u00e9isbol no este no los dejaban todo era centro comercial hay que cambiar eso ya y va cambiando porque ya este no se dan estos permisos y se revisa y vamos a hacer lo mismo en caso de Guanajuato respetuosos de la soberan\u00eda del municipio S\u00ed y del Estado pero como es patrimonio cultural de todos Guanajuato es una de las ciudades m\u00e1s bellas de M\u00e9xico colonial bell\u00edsima f\u00edjense que antes se llevaban la riqueza minera se llevaron much\u00edsimo en la \u00e9poca de la colonia mucho mucho pero dejaban algo estas ciudades no Guanajuato San Luis Zacatecas ahora en el periodo neoliberal se han llevado much\u00edsimo m\u00e1s pero much\u00edsimo m\u00e1s para tener una idea todo lo que se llevaron de plata y de oro a Espa\u00f1a en tres siglos es lo que se obtiene en 10 a\u00f1os ahora lo que llev\u00f3 300 a\u00f1os es lo que se obtiene en cuando muchos diez a\u00f1os en la actualidad Y qu\u00e9 han dejado para que podamos dimensionar De qu\u00e9 tama\u00f1o ha sido el saqueo y as\u00ed tienen que continuar el mismo modelo de viaje porque ese es el El ejemplo porque los bellos templos edificios coloniales de d\u00f3nde este se financiaron de la miner\u00eda que llevaban riqueza pero dejaban beneficios ahora nada nada o sea d\u00f3nde est\u00e1 este las nuevas ciudades ning\u00fan apoyo cuando empez\u00f3 esta pol\u00edtica de entregar concesiones a las mineras Salinas les quit\u00f3 hasta el impuesto imag\u00ednense eso no cobrar impuesto por extracci\u00f3n de minerales en ninguna parte del mundo s\u00ed llev\u00f3 a cabo una pol\u00edtica as\u00ed es hasta ahora hace relativamente poco seis a\u00f1os ocho a\u00f1os que pagan un impuesto por la extracci\u00f3n de minerales no igual que lo que pagan en Canad\u00e1 y en otras partes pero ya es algo En beneficio de las comunidades donde llevan a cabo la extracci\u00f3n del Oro de la plata y de otros minerales pero Guanajuato pues es una ciudad muy bella que Hay que cuidarla como todas las ciudades coloniales muy bien Vamos con \u00e9l despu\u00e9s va a Pemex Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Alberto Marroqu\u00edn Espinoza de jf informa desde Canc\u00fan frecuenciacat.com y desde el portal Informativo en Quer\u00e9taro es ahora a.m.com se\u00f1or presidente para ingresar v\u00eda terrestre a Canc\u00fan hay que transitar por la por la Boulevard Luis Donaldo Colosio Avenida que seguramente usted ya transitado en sus visitas a Canc\u00fan es una de las principales arterias en este pueblo tur\u00edstico las autoridades locales han informado que ya pronto iniciar\u00e1 su modernizaci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n Incluso se habla de que ser\u00e1 con concreto hidr\u00e1ulico el proyecto ser\u00e1 a cargo del gobierno municipal la sct del Gobierno Federal y fonatur que por cierto hace una semana renunci\u00f3 el delegado all\u00e1 en Canc\u00fan por presuntos actos de corrupci\u00f3n usted nos podr\u00eda informar exactamente cu\u00e1ndo arrancar Esta obra se dice que el pr\u00f3ximo a\u00f1o pero no se ha especificado cuando Adem\u00e1s de que en Quintana Roo y sobre todo en Canc\u00fan piensa que esta obra ser\u00e1 utilizada con tintes electorales a la Al haber elecciones el pr\u00f3ximo a\u00f1o en Quintana Roo e incluso en Canc\u00fan hay un enojo por parte de los turistas que visitan este destino por la mala condici\u00f3n de esta de esta v\u00eda principal No usted nos podr\u00eda informar algo al respecto se\u00f1or presidente ya te ganaste la Primicia Este porque s\u00ed vamos a este mejorar esa Avenida Colosio que es la principal y que est\u00e1 en muy mal estado totalmente destruida y ya hicimos el compromiso de rehacerla y va a ser en efecto con concreto hidr\u00e1ulico cuidando que tambi\u00e9n se rehabilite el drenaje los sistemas de agua es una obra que vamos a hacer conjuntamente el gobierno del estado y el Gobierno Federal les voy a explicar que tambi\u00e9n se va a hacer un puente para resolver problemas de vialidad en la punta de la zona hotelera de Canc\u00fan vamos a invertir en general alrededor de 10.000 millones de pesos porque vamos a hacer Esto bueno porque Canc\u00fan le ha dado mucho a M\u00e9xico le ha dado much\u00edsimo al sureste en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles cuando no hab\u00eda trabajo en el sureste el \u00fanico lugar el \u00fanico sitio en donde la gente ten\u00eda posibilidades de trabajar en el sureste eran en Canc\u00fan porque por el turismo se mantuvieron tasas de crecimiento muy altas en Canc\u00fan y en toda la Riviera Maya y mucha gente de Oaxaca de Chiapas de Tabasco de Campeche de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico de otros estados se fueron a buscarse la vida ya este y salieron adelante Entonces se le debe mucho a Canc\u00fan y que ha tenido sucediendo que la gente sigue llegando a Canc\u00fan siguen llegando turistas cada vez m\u00e1s pero ahora se traslada hacia Tulum [M\u00fasica] hacia el sur van creciendo el sur todo lo que es la Riviera Maya y Canc\u00fan este requiere de atenci\u00f3n Entonces esta venida que es la principal qued\u00f3 abandonada lo mismo Hay un problema Vial grave ya en lo que es vamos a decir la Pen\u00ednsula la punta de Canc\u00fan de la zona hotelera y estamos pensando en construir un puente moderno sin afectar el medio ambiente para darle salida s\u00ed y que no se hagan estos embotellamientos que ya son este Pues insoportables porque en estas \u00e9pocas que hay mucho turista se padece bastante y c\u00f3mo vamos a financiarlo va a aportar el gobierno del Estado Y saben qu\u00e9 va a aportar b\u00e1sicamente unos terrenos en Tulum A ver no tienes un plano a ver si tienes el puede ser que en el tren maya en Tulum hay un crecimiento tambi\u00e9n que queremos ordenar y queremos proteger el \u00e1rea donde est\u00e1 la Zona Arqueol\u00f3gica dos zonas arqueol\u00f3gicas para que no las invadan y que tengan espacios para que este se puedan visitar y Ya son much\u00edsimos Los visitantes de la Zona Arqueol\u00f3gica de Tulum y junto est\u00e1 relativamente cerca est\u00e1 un aeropuerto de la marina y junto tiene tambi\u00e9n terrenos el gobierno del Estado Entonces vamos a convertir toda esa \u00e1rea en un parque de cultura de recreaci\u00f3n ecol\u00f3gico no se va a permitir ninguna construcci\u00f3n es para que la gente pueda este tener su parque van a ser como 300 hect\u00e1reas m\u00e1s lo que tiene ahora la Zona Arqueol\u00f3gica y as\u00ed como este parque vamos a tener otro en calkin\u00ed de m\u00e1s de 2000 hect\u00e1reas y Tambi\u00e9n aprovecho para informar que ya en esta semana firmo el acuerdo para el rescate de la Sierra de San Miguelito en San Luis Potos\u00ed este tambi\u00e9n \u00e1rea nacional protegida vamos a dejar muchos parques con \u00e1reas protegidas para cuidar el medio ambiente y para el disfrute de la gente pues Aqu\u00ed est\u00e1 Canc\u00fan esta esta es la obra Este es el bulevar Colosio y un puente [M\u00fasica] de varios kil\u00f3metros para ir a la punta y sacar este turistas y transe\u00fantes este por esta nueva vida y la rehabilitaci\u00f3n de el bulevar Colosio la aportaci\u00f3n hablo de como de 10 mil millones el aval\u00fao que se hizo por parte de hacienda y de aqu\u00ed est\u00e1 la zona de Tulum De esta zona est\u00e1 saturada este llegan miles de turistas que adem\u00e1s un Puerto Maya bell\u00edsimo y queremos protegerlo y adem\u00e1s ampliar lo entonces aqu\u00ed as\u00ed por aqu\u00ed est\u00e1 el aeropuerto de Marina que son como 80 100 de hect\u00e1reas y junto el gobierno del estado tiene tambi\u00e9n como 150 El caso es que son como 300 hect\u00e1reas que vamos a unir a la zona arqueol\u00f3gica iba a ser un parque y queremos bardearlo para protegerlo y le queremos Llamar el Parque del jaguar y va a ser para caminar y para bicicleta Entonces nosotros le vamos a pagar al gobierno de o esa es la aportaci\u00f3n del gobierno de estado mejor dicho para esta hora nosotros vamos a poner el resto si estos terrenos que est\u00e1n valorados como en 2500 millones de pesos porque esta zona es este ambicionada ambicionada y andan como chombos bueno es que no se sabe que es chombo eso es maya chontal pero es zopilote ah\u00ed andan no este queri\u00e9ndose apoderar de todos estos terrenos Entonces vamos este ya se hizo la luz son como 2,500 millones es una aportaci\u00f3n del gobierno del Estado nos entendemos bien con \u00e9l el gobernador acept\u00f3 y ahora voy de este fin de semana al pr\u00f3ximo y ya vamos a suscribir acuerdos para empezar la construcci\u00f3n del bulevar y este tambi\u00e9n del puente muy bien muchas gracias se\u00f1or presidente este en otro tema hist\u00f3ricamente ha existido un da\u00f1o patrimonial al ISSSTE desde el per\u00edodo neoliberal por el surestro de cuotas de mandos medios del Gobierno Federal de acuerdo a la ley del Issste en su Art\u00edculo 42 donde dice que el seguro de salud se financiar\u00e1 en la forma siguiente que los trabajadores les corresponde aportar el dos puntos 75% de su sueldo b\u00e1sico para financiar el seguro de salud de los trabajadores en activo y familiares de derechohabientes y otra cuota del punto 625 del sueldo b\u00e1sico para financiar el seguro de salud de los pensionados y familiares de derechohabientes igual las dependencias tambi\u00e9n hacen una aportaci\u00f3n similar del 7.37 del sueldo b\u00e1sico y el punto 72 tambi\u00e9n para financiar este la parte de los pensionados Aqu\u00ed es donde viene este la parte que le quiero le pongo un ejemplo por ejemplo de un nivel n33 que es un subdirector que su sueldo base es de 9000 9000 pesos por esa aportaci\u00f3n de 9000 pesos entre entre la aportaci\u00f3n del trabajador y la y el Gobierno Federal aportan al ISSSTE 1016 pesos m\u00e1s o menos en n\u00famero redondos no pero realmente las percepciones totales de este de este ejemplo del del subdirector que es nivel n33 porque hay varios niveles dentro de su director puso un ejemplo intermedio no su sueldo este entre sueldo base m\u00e1s compensaci\u00f3n garantizar es de 52 mil pesos m\u00e1s menos ese es el salario Entonces el financiamiento que debi\u00f3 recibir el ISSSTE por este trabajador entre las cuotas del trabajador y de la dependencia debi\u00f3 ser de 5.870 pesos hay una diferencia casi de 4.800 no de diferencia de entre uno y otro no y de acuerdo al art\u00edculo 23 de tambi\u00e9n de la ley del ISSSTE los ingresos provenientes de las cuotas aportaciones descuentos deber\u00e1n ser enterados directamente al dise\u00f1o pasan por la tezofe se\u00f1or presidente Es evidente que lista realiza un gran esfuerzo para poder dar un servicio digno a los derechohabientes y Es algo similar que ocurr\u00eda en el IMSS y que soy Robledo ya explic\u00f3 aqu\u00ed el surestro de las empresas que en las que explic\u00f3 de las empresas que aportaban este uno o dos salarios m\u00ednimos nada m\u00e1s al IMSS y ya se regulariz\u00f3 esa parte no por parte de en la parte del IMSS pero ahora en la parte del ISSSTE est\u00e1 Ocurre algo similar no y por eso en este caso bueno el caso le Necesito el caso de los mandos medios porque son son son los mandos que entran por concurso y que ellos tienen una obligaci\u00f3n de estar presentando ex\u00e1menes para seguir en su puesto de no es que como que ya se vayan solitos sobre por a\u00f1os no sino que es una forma de que ellos logren tener una una calidad digna y una una permanencia dentro del Gobierno Federal de acuerdo a una capacitaci\u00f3n constante que est\u00e1n llevando no y en ese caso se\u00f1or c\u00f3mo resarcir este da\u00f1o patrimonial al ISSSTE y una jubilaci\u00f3n digna a los mandos medios porque realmente el salario con el que se jubilan es el base y no es con el salario real que est\u00e1n recibiendo S\u00ed vamos a que Pedro Centeno nuevo director del ISSSTE nos haga una propuesta de acuerdo a lo que t\u00fa est\u00e1s planteando seg\u00fan entiendo es este hacerlo progresivo es decir que este sea m\u00e1s justo claro el pago de pensiones y al mismo tiempo que se reciba m\u00e1s cuando se llega a la jubilaci\u00f3n eso ser\u00eda bueno que se revisara y que Pedro nos explique si te parece S\u00ed gracias se\u00f1or presidente y en otro tema nada m\u00e1s con motivo de su pr\u00f3xima reuni\u00f3n con los gobernadores en Quer\u00e9taro el gobernador Mauricio Curie solicit\u00f3 a sus 481 funcionarios su declaraci\u00f3n cinco de cinco y afirm\u00f3 que con esta acci\u00f3n Quer\u00e9taro se convierte en el estado m\u00e1s transparente y rendici\u00f3n de cuentas a nivel nacional quienes presentan esta declaraci\u00f3n fue la de declaraci\u00f3n patrimonial de intereses situaci\u00f3n fiscal y penal adem\u00e1s de un examen antidoping este y a\u00f1o con ellos se va a hacer este ejercicio obviamente para evitar que haya funcionados corruptos que est\u00e1n buscando alg\u00fan ingreso adicional No se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece tal la acci\u00f3n del gobernador Mauricio Curie bien buena apoyo esa Este decisi\u00f3n del gobernador Kuri de Quer\u00e9taro hay que tener este mucho cuidado para que no haya corrupci\u00f3n Eso significa el 90 por ciento de un buen gobierno el que no haya corrupci\u00f3n el que el presupuesto que es del pueblo se maneje con honradez y que se acabe de una vez y para siempre el vicio La mala costumbre de ver en los cargos p\u00fablicos la oportunidad para enriquecerse el servicio p\u00fablico es eso servicio p\u00fablico es para servir al pueblo el que quiera hacer dinero en el servicio p\u00fablico Adem\u00e1s de que est\u00e1 cometiendo un il\u00edcito y es un acto de corrupci\u00f3n est\u00e1 en el lugar m\u00e1s inapropiado se puede hacer y tambi\u00e9n de manera l\u00edcita dinero en el sector privado se pueden hacer negocios l\u00edcitos el sector privado pero en el sector p\u00fablico los \u00fanicos negocios que deben de interesar a los servidores p\u00fablicos son los negocios p\u00fablicos esto lo tenemos que convertir en h\u00e1bito Porque por eso se cay\u00f3 en la crisis de M\u00e9xico la crisis de M\u00e9xico se origin\u00f3 por la corrupci\u00f3n y es lo he dicho Lo m\u00e1s da\u00f1ino que existe es la peor de las plagas de las pandemias es peor que cualquier pandemia que cualquier calamidad la corrupci\u00f3n eso es lo que destruye todo es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica eso es lo que produce violencia es lo que impide vivir en paz y est\u00e1 demostrado Ah\u00ed est\u00e1n los pa\u00edses n\u00f3rdicos Dinamarca siempre lo pongo de ejemplo Suecia y otros pa\u00edses Noruega no hay corrupci\u00f3n no saben los daneses Qu\u00e9 es la corrupci\u00f3n una vez her\u00edamos una pl\u00e1tica con daneses estado Yo explic\u00e1ndoles que el problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n estaban as\u00ed Y qu\u00e9 es eso como este pero en sentido opuesto no el rey que este se van los pobres a manifestar y manda a sus ayudantes a ver qu\u00e9 quer\u00edan por qu\u00e9 gritaban y vienen los ayudantes y les dicen le dicen al rey es que tienen hambre conteste el rey y qu\u00e9 es eso as\u00ed pero a ver qu\u00e9 es la corrupci\u00f3n no hay y como no hay corrupci\u00f3n Pues no hay pobreza ni en Dinamarca no hay pobreza y como no hay corrupci\u00f3n no hay violencia pero ni siquiera tenemos que ir a buscarlas esos ejemplos traerlos ya a ti nuestro pa\u00eds Tenemos una gran reserva de valores culturales Morales espirituales Esa es la grandeza de M\u00e9xico nuestro pueblo es honesto Lo que pasa que impusieron un modelo en donde lo fundamental leer a triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole lo fundamental era robar y no importaba c\u00f3mo lo hac\u00edan era el individualismo el af\u00e1n de lucro lo material p\u00e9rdida de valores afortunadamente como somos Herederos de civilizaciones y de culturas que vienen de lejos con muchos valores pero no de 500 a\u00f1os para ac\u00e1 no de 10.000 a\u00f1os para ac\u00e1 hasta nuestros d\u00edas de esa civilizaciones de esas culturas se heredaron valores que son los que nos han mantenido como pa\u00eds con esperanzas con futuro a pesar de las calamidades a pesar de temblores y de inundaciones y de malos gobiernos y de la corrupci\u00f3n esto que estamos hablando imag\u00ednense cuantos saquearon cuando iba yo a entrar al gobierno me dijo uno de los que me iba a entregar el gobierno de los de arriba Y c\u00f3mo le va a hacer digo mire est\u00e1n rico nuestro pa\u00eds por su pueblo y sobre todo tiene tantos recursos naturales que usted no lograron llevarselo todo y con los con lo que nos dejaron con eso vamos a sacar adelante a M\u00e9xico porque es tanto tanto que se esmeraron en saquear y vaya que robaron Y todav\u00eda hay recursos naturales hay muchas riquezas y lo m\u00e1s importante un pueblo extraordinario heredero de esa cultura de la honestidad entonces por eso este todo lo que se haga por acabar con la corrupci\u00f3n en M\u00e9xico es fundamental cualquier decisi\u00f3n de ese tipo como la de el gobernador de Quer\u00e9taro es bien vista y as\u00ed muchos gobernadores ya est\u00e1n actuando este con austeridad y sin permitir la corrupci\u00f3n ya hay ejemplos de gobernadores que est\u00e1n entrando y est\u00e1n haciendo ajustes y se est\u00e1n este terminando Los lujos en el gobierno [M\u00fasica] me hablaba Antier en la noche el gobernador de Baja California Sur y este me dec\u00eda de dos casas del gobierno una lujos\u00edsima este no s\u00e9 si ya lo dio a conocer y si no pues ya me adelante pero es el el de la iniciativa y \u00e9l este lo decidi\u00f3 Pero va a rentar una de estas casas de lujo creo que en 600 mil pesos mensuales y esos 600.000 va a ser para un municipio cada mes ah\u00ed son cinco municipios este es muy legel Loreto Comond\u00fa la paz y Los Cabos entonces este cada mes le tocan los 600.000 a un municipios los va a entregar y que la gente diga que va a utilizar y tiene otra casa que dice que aparte de las oficinas habitaciones pero de mucho Confort y est\u00e1 valuada Yo creo que esta est\u00e1 en Los Cabos como en 30 millones y hay una calle en Los Cabos que este es la principal y no tiene pavimento entonces este le dije porque no la rifas y nosotros ayudamos a la loter\u00eda que es una casa en Los Cabos este muy lujosa y el dinero lo aplicas en la construcci\u00f3n de la calle a ver si antes de que terminamos nos dicen es una calle muy famosa tenemos el compromiso nosotros experimentarla pero s\u00ed este el aporta esa cantidad Nosotros le damos el resto y ya se usa pero as\u00ed ya los gobernadores este es el maestro V\u00edctor este ya est\u00e1n Tomando estas decisiones el gobernador de Michoac\u00e1n que est\u00e1 entrando lo mismo este acabando con todos estos lujos tiene un nombre muy este no muy peculiar el nombre pero bueno ahora que Pero eso s\u00ed lo celebro Y por \u00faltimo la m\u00e1s agradecerle la visita del procurador Ricardo jefe la Quer\u00e9taro y tambi\u00e9n cuando nos visita Quer\u00e9taro se\u00f1or presidente vamos a ir vamos ya me invit\u00f3 el gobernador Kuri voy a ir m\u00e1s que este podamos Muchas gracias de acuerdo a ver van Pemex Pues y luego t\u00fa entonces Esp\u00e9rate que \u00e9l dice que fue primero S\u00ed muchas gracias presidente porque el tiempo primero en derecho s\u00ed muchas gracias mi querido presidente este chamaral famosa Gracias presidente muy buenos d\u00edas procurador Buenos d\u00edas Ram\u00f3n Flores de Gobernador V\u00edctor Castro del sale la idea y yo nada m\u00e1s estoy aqu\u00ed de Vocero de Ay la casa es el caimancito la que van a rentar No ese yo creo que existe en La Paz Y s\u00ed que es una casa muy este lujosa adelante muy buenos d\u00edas presidente procurador Ram\u00f3n Flores del centinela informan de Human hoy de Inglaterra presidente le voy a dar a conocer una problem\u00e1tica que existe en el Instituto Mexicano de la propiedad industrial El impi para ver si podemos Buscar la soluci\u00f3n de acuerdo a la 4t por corrupci\u00f3n y violaci\u00f3n de Derechos Humanos esto ya lo hab\u00edan denunciado diputados federales de la 58 legislatura en la c\u00e1mara de diputados del honorable Congreso de La Uni\u00f3n en el 2000 lleg\u00f3 un n\u00famero importante de ciudadanos a denunciar al director general en aquel entonces de limpie Jorge amigo Casta\u00f1eda y Alfredo Rend\u00f3n algara y otros servidores p\u00fablicos por el robo de marcas patentes y otros en propiedad Industrial como indautor en administraciones anteriores no hubo inter\u00e9s de resolver la situaci\u00f3n todo este trabajo est\u00e1 sustentado en la biblioteca y en la direcci\u00f3n general jur\u00eddica de la c\u00e1mara de diputados esto es una red de delincuencia organizada presidente le voy a decir porque es muy delicado porque el poder judicial junto con el Instituto Mexicano de la propiedad Industrial han sido juez y parte pero consideramos que existen personas que est\u00e1n impidiendo que usted se\u00f1or presidente se entere y lo conozca a fondo la verdad porque digo esto porque se ha nombrado actualmente como director general del impi al licenciado Alfredo Rend\u00f3n algara que de acuerdo a la ley de la propiedad Industrial representa al ejecutivo Federal cuando est\u00e1 protegido por alguien porque es muy h\u00e1bil lo hemos estado investigando con grandes conocimientos pero para afectar a decenas de personas este trabajo lo inici\u00f3 de investigaci\u00f3n el licenciado Mart\u00ed va tres guadarrama y posteriormente supo del caso el actual titular de la web el licenciado Pablo G\u00f3mez \u00c1lvarez y excide existe Perd\u00f3n un fraude al fisco ayudando en todo a la empresa hoteles Camino Real S.A de C.V grupo \u00c1ngeles de Olegario V\u00e1zquez ra\u00f1a tenemos tenemos la documentaci\u00f3n oficial necesaria con el juez sexto Penal Federal y la existente en la direcci\u00f3n general jur\u00eddica de la c\u00e1mara de diputados tenemos sustentada la denuncia este tema Perd\u00f3n se\u00f1or presidente y el licenciado Pablo G\u00f3mez \u00c1lvarez conoce este asunto presidente mi pregunta en concreto es con la documentaci\u00f3n que le vamos a entregar puede investigar este caso el director de la web Pablo G\u00f3mez y podr\u00eda recibir a las v\u00edctimas de este mega fraude s\u00ed que Pablo G\u00f3mez reciba la informaci\u00f3n y que reciba a Los afectados S\u00ed ahorita le voy a entregar los documentos a trav\u00e9s de Jes\u00fas presidente mi segundo planteamiento es el 11 de agosto de este a\u00f1o usted orden\u00f3 que se hiciera cargo del caso fue que fui crea perd\u00f3n el doctor Santiago Nieto Castillo es director de la Uf se present\u00f3 informaci\u00f3n desde el 2014 de actividades por parte del interventor gerente nombrado por la Nacional de bancaria de valores con un activo de 7.100 millones de pesos sin intereses al momento s\u00f3lo se han repartido 900 millones por lo que existe capital suficiente Para repartir a todos los ahorradores presidente con el cambio de titular dejaron de atender a los a los ahorradores defraudados les podr\u00eda recibir el nuevo titular para que se le haga justicia a los ahorradores de firea S\u00ed tambi\u00e9n es Pablo no s\u00ed con el acuerdo Ok y ya nada m\u00e1s por \u00faltimo Perd\u00f3n se\u00f1or presidente este tenemos un caso aqu\u00ed muy grave presidente Morelos sustrajeron a una ni\u00f1a de dos a\u00f1os que est\u00e1 en grave riesgo de nombre Amalia me pidieron que no diera yo conocer el el apellido y la legislaci\u00f3n en Morelos se establece que la mam\u00e1 primero tiene que demandar ante un juez la custodia del menor antes de que denuncie o la tiendan en la fiscal\u00eda estatal este no s\u00e9 si puedan apoyar a la mam\u00e1 porque le est\u00e1n poniendo trabas para que pueda levantar la denuncia por este por desaparici\u00f3n de buena sustracci\u00f3n de su de su hija s\u00ed debe ser un asunto familiar Aj\u00e1 S\u00ed nada m\u00e1s que aqu\u00ed viene bien sustentada la denuncia y todo eso no s\u00e9 si este s\u00ed se lo puedo entregar a trav\u00e9s de Jes\u00fas Okay Jes\u00fas muchas gracias Bueno Lety Muchas gracias muy bien Pemex nada m\u00e1s ah\u00ed se me est\u00e1 pasando tambi\u00e9n este la instrucci\u00f3n para que este medio ambiente revise lo de el parque Chamizal en Ciudad Ju\u00e1rez s\u00ed que este parece que est\u00e1n queriendo concesionarlo S\u00ed nada m\u00e1s este yo espero que que se conserve pero me lo plantearon ahora que fui s\u00ed de acuerdo Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas se\u00f1or procurador Eduardo Esquivel ancona sdp noticias el se\u00f1or presidente Yo quiero preguntarle este de los 3.500 millones de d\u00f3lares que se le inyectaron a Pemex este han dado buen resultado en los mercados se habl\u00f3 muy bien de esta medida inclusive mood y las calificadoras tambi\u00e9n movies est\u00e1 diciendo que se que la deuda de Pemex entre el 2021 y 2023 se va a bajar en 20 mil millones de d\u00f3lares que no es poca cosa pero yo quisiera preguntarle no hay cierto riesgo en esta inyecci\u00f3n de dinero de que se descuide el gasto p\u00fablico o el presupuesto para el 2022 o el 2023 Y c\u00f3mo ser\u00eda se habla tambi\u00e9n en en el comunicado que sac\u00f3 la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico que se va a permitir la inversi\u00f3n como como de Pemex c\u00f3mo ser\u00eda esta con inversiones ese ser\u00eda mi primera pregunta Bueno este estoy informado de la operaci\u00f3n y en efecto se trata de un apoyo a Pemex para disminuir su deuda en 20 mil millones de d\u00f3lares en Hacienda est\u00e1 haciendo este procedimiento aunque ya hay un comunicado y tengo yo el informe yo prefiero que si les parece que concluya el proceso ya va a terminar hay una fecha para este mes y una vez que concluya el proceso este informamos aqu\u00ed si les parece s\u00ed porque que venga el secretario de Hacienda y el subsecretario S\u00ed es que Pemex es el principal este el mayor la empresa que m\u00e1s paga impuestos en este o sea pene dama m\u00e1s de lo que que recibe entonces Este s\u00ed yo us\u00e9 mal la palabra ayuda porque es ayudarnos mutuamente porque PEMEX en efecto contribuye mucho a la hacienda p\u00fablica entonces por eso este todo lo que se invierta en Pemex es fortalecer la hacienda p\u00fablica no hay que ver este a Pemex aparte de lo que es el gobierno de la Rep\u00fablica Pemex es una empresa de todos los mexicanos y desde luego este tiene que ser apoyada respaldada por el Gobierno Federal qu\u00e9 es lo que estamos haciendo inclusive este el Pemex es el que m\u00e1s contribuye con sus d\u00f3lares Ac\u00e1 hay reservas en el banco de M\u00e9xico o sea Pemex es da mucho para M\u00e9xico y pero s\u00ed podr\u00eda haber este por eso era mi pregunta no un riesgo Eso s\u00ed le puedo decir tenemos ya autorizado el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo no tenemos este ning\u00fan faltante todos los proyectos tienen presupuesto suficiente y en el caso de que faltara alguna dependencia del Gobierno Federal sobre todo las que tienen que ver con proyectos prioritarios se hacen transferencias y se les apoya a Pemex por ejemplo constantemente o peri\u00f3dicamente le estamos quitando impuestos para que tengan m\u00e1s fondos la utilidad compartida se baja del 52% que es alt\u00edsimo al 40% que sigue siendo muy alta s\u00ed Y podemos bajar m\u00e1s este debe de quedar muy claro yo creo que eso eso es lo esencial de que a diferencia de la pol\u00edtica neoliberal que quer\u00edan ver a Pemex para Pemex como si fuese una empresa cualquiera darle el trato de shell y a veces este hasta m\u00e1s m\u00e1s abajo de shell ahora ya no ahora Pemex es una empresa protegida apoyada respaldada por el gobierno de la rep\u00fablica es lo mismo que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que las estaban las dos empresas este dejando que desapareciera para privatizar tanto la industria petrolera como la industria el\u00e9ctrica Entonces le daban m\u00e1s facilidades a las empresas particulares sobre todo extranjeras de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica que a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad eso se puede probar nada m\u00e1s imag\u00ednense que cuando hicieron las modificaciones a las leyes en materia el\u00e9ctrica no se consider\u00f3 a las hidroel\u00e9ctricas como generadoras de energ\u00eda limpia se les excluy\u00f3 que eso fue un error t\u00e9cnico que no sab\u00edan que la energ\u00eda producida con agua es limpia y barata Claro que lo sab\u00edan Por qu\u00e9 las dejaron hasta el final para que despacharan para darle preferencia a las particulares Entonces eso es lo que ya cambi\u00f3 y les cuesta mucho trabajo deber\u00edan de estar este si no contentos callados o sea por todo lo que hicieron por todas sus fechor\u00edas y sin embargo insisten en seguir con estas pr\u00e1cticas completamente injustas c\u00f3mo es posible repito que una empresa una Corporaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial pague menos luz proporcionalmente que lo que paga una familia de consumo diario o lo que es el consumo dom\u00e9stico o una tienda de abarrotes y es el mismo ejemplo porque la tienda abarrotes tiene que pagar m\u00e1s luz que lo que paga Oxxo por qu\u00e9 Por qu\u00e9 de la tienda El tendero tiene que desconectar sus neveras sus refrigeradores porque si no el recibo de luz le llega alt\u00edsimo y los de Oxxo tienen alumbrado d\u00eda y noche sus establecimientos porque no pagan lo mismo Y eso es justo Y ante eso el argumento bueno es que ser\u00e1n las reglas Es legal s\u00ed Es legal pero es inmoral y Es legal porque ustedes que ten\u00edan muchas influencias modificaron las leyes para su beneficio y abusaron entonces ya no m\u00e1s actitudes ventajosas que haya justicia y no hay problema con nadie es nada m\u00e1s vamos a que todos ayudemos y no estemos pensando nada m\u00e1s en nosotros a ver es mi empresa ya hice el gran negocio ya bendigas al gobierno a precios elevad\u00edsimos por 40 a\u00f1os Aunque el gobierno no necesite el gas y no lo consuma me tiene que pagar porque as\u00ed est\u00e1 el contrato y a m\u00ed me va a ir muy bien y voy a seguir apareciendo en la lista de los hombres m\u00e1s ricos de M\u00e9xico y en una de esas hasta en la lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo a costillas del erario en Costa del sufrimiento de la gente porque al que le est\u00e1n robando es al pueblo Y todav\u00eda hasta me puedo persignar ni puedo ir a la iglesia y por mi culpa por mi culpa y comulgar y confesar y salir de ah\u00ed pensando de que ya dej\u00e9 en cero el marcador para seguir pecando porque eso es pecado social o no entonces darle la espalda al que sufre nada m\u00e1s estar pensando en uno Y d\u00f3nde est\u00e1 el amor al pr\u00f3jimo y dicen no es que es legal Ah pues s\u00ed s\u00ed nada m\u00e1s que t\u00fa hiciste la ley a tu medida t\u00fa apoyaste la reforma energ\u00e9tica t\u00fa y tus medios de comunicaci\u00f3n ayudaron para cometer este atraco es legalizar la corrupci\u00f3n de qu\u00e9 [M\u00fasica] s\u00ed no as\u00ed pero s\u00ed lo dije si lo dije s\u00ed puse el ejemplo este de que este no era posible que se pagara menos por lo de la luz eso lo dije que no era justo y que ya todos ten\u00edamos que ayudar y la verdad la verdad los empresarios est\u00e1n ayudando mucho est\u00e1n ayudando bien algunos que se arrepienten y me est\u00e1n hasta ofreciendo disculpas nada m\u00e1s que por dignidad no puedo este decirlo pero Eso habla muy bien de ellos muy bien entonces me imagino que ofreciendo disculpas no a mi caso sino como representante del pueblo por mi investidura este por abusos que se cometieron y quieren este ayudar este es decir quieren tener otra vez participaci\u00f3n con el compromiso de actuar con rectitud y con integridad entonces quedamos en que el secretario de Hacienda viene informa sobre esta operaci\u00f3n y sobre la coinversi\u00f3n c\u00f3mo va a ser me imagino va a ser mucho menos desventajosa para pemexco como era antes no s\u00ed s\u00ed y hay cosas que este se tienen que mantener los convenios con las empresas llegamos al acuerdo de que no se van a cancelar a\u00fan cuando no hay inversi\u00f3n que ser\u00eda un motivo para cancelar las concesiones no lo vamos a hacer porque lo que queremos es que se animen y que inviertan que si ya tienen esos convenios Pues que este inviertan hay campos petroleros que les entregaron con mucho potencial pero tienen que invertir y no lo han hecho porque est\u00e1n vendiendo acciones de los campos nada m\u00e1s porque ellos tienen la concesi\u00f3n Entonces no hay nada de inversi\u00f3n pero ya est\u00e1n llevando a cabo operaciones est\u00e1n vendiendo concesiones o acciones de concesiones hasta empresas de otros pa\u00edses este que nosotros no tenemos ning\u00fan problema porque este aqu\u00ed pueden venir a invertir de todos los pa\u00edses pero una empresa que ten\u00eda una concesi\u00f3n para la explotaci\u00f3n petrolera asociada con otra empresa mexicana de un campo petrolero con mucho potencial la empresa estadounidense vendi\u00f3 las acciones a una empresa rusa y f\u00edjense como en esto de los biyuyos no hay tanta diferencia pol\u00edtica o ideol\u00f3gica el dinero los une Bueno este en una segunda pregunta sobre este el tratado de libre comercio con Europa cuando se ratificar\u00edas se est\u00e1 negociando del 2016 y es fecha que todav\u00eda estamos en eso este nos reunimos con los representantes de la Uni\u00f3n Europea en una teleconferencia habl\u00e9 con ellos hace una semana y se trat\u00f3 de sobre el tema y se Est\u00e1 avanzando en las negociaciones lo mismo en el caso de el tratado con Per\u00fa ah\u00ed estableci\u00f3 comunicaci\u00f3n con nosotros el presidente lazo del Per\u00fa y nosotros si queremos que se firme el tratado con no nos pero es Ecuador el presidente lazo s\u00ed de Ecuador hay dos temas ah\u00ed el que tiene que ver este pol\u00e9micos que estamos buscando resolverlos uno es el camar\u00f3n que los productores o los que se dedican a la captura del camar\u00f3n al cultivo el camar\u00f3n en M\u00e9xico no quieren este este acuerdo porque se les va a perjudicar y el otro es el pl\u00e1tano pero estamos buscando la forma de que s\u00ed podamos firmar en la cuarta con Ecuador Pues porque cuid\u00e1ndolo estrat\u00e9gico podemos ponernos de acuerdo el presidente lazo a estado en comunicaci\u00f3n con nosotros y hay buena relaci\u00f3n con el gobierno de Ecuador y Tambi\u00e9n aprovecho para decirles que fue el secretario de Hacienda a Per\u00fa a apoyar este en lo que podamos al gobierno de Per\u00fa que est\u00e1 atravesando por una situaci\u00f3n dif\u00edcil hay algo que vale la pena comentarlo No porque no solo es el Per\u00fa durante el periodo neoliberal Los Due\u00f1os del mundo porque esto no es espont\u00e1neo no es casual fueron creando sistemas de gobierno para que no pudiera llegar un l\u00edder popular a gobernar y que si llegaba a un l\u00edder popular lo pudieran rodear y tenerlo este atado llama la atenci\u00f3n que en Per\u00fa por ejemplo con el 20% de los votos del congreso 20% se Acepta una solicitud para remoci\u00f3n del presidente y con el 40% se quita el presidente ni siquiera es el 50 m\u00e1s 1 entonces la iniciaron al mes el presidente del Castillo los adversarios un procedimiento para destituirlo al mes debe haber llegado un mes y medio y pas\u00f3 el 20% y afortunadamente no llegaron al 40 en la segunda votaci\u00f3n creo que necesitaban 52 votos y obtuvieron 46 O sea que estuvo cerca pero imag\u00ednense esta situaci\u00f3n de un conservadurismo bueno apoyado hasta por Vargas llosa pero una cosa irracional entonces nos pidi\u00f3 apoyo el presidente porque toda una campa\u00f1a en contra medi\u00e1tica adem\u00e1s alentada aparejada de la inflaci\u00f3n que est\u00e1 afectando a nivel mundial pero que haya plantean de que es solo del Per\u00fa y que es por incapacidad entonces fuimos siendo muy respetuosos pues a apoyar sobre todo lo que se puede hacer para ayudar a la gente humilde a la gente pobre en tiempos dif\u00edciles y fue el secretario de Hacienda La subsecretaria de bienestar y la encargada de proyectos de apoyo a pa\u00edses extranjeros de la secretar\u00eda de relaciones exteriores tenemos que ayudar a los pueblos hermanos porque esto no solo apoyar a un presidente este surgido de un movimiento popular que dirigente qu\u00e9 orgullosamente nace en la zona serrana viene de las comunidades pobres me dice cuando hablamos del presidente Andr\u00e9s Manuel eso lo digo porque ayuda O sea no solo en M\u00e9xico en el en Am\u00e9rica Latina en el mundo para que vean C\u00f3mo estamos todav\u00eda cu\u00e1nto atraso hay nadie se me quer\u00edan quitar el sombrero que yo no entrara al palacio o a la c\u00e1mara de diputados con sombrero y dije no voy a entrar con sombrero y este hubo un intento que para quitar el sombrero Dios si me quitas el sombrero como yo soy la autoridad soy el presidente te voy a sancionar y dice ya no se atrevieron Pero qu\u00e9 cree que me hacen en Lima [M\u00fasica] cuando voy caminando los pitucos que ten\u00eda tiempo que no escuchaba yo ese t\u00e9rmino pituco o pituca que es como los fif\u00eds el equivalente paso y se tapan la nariz le digo de eso no te preocupes t\u00fa eres un dirigente surgi\u00f3 del pueblo con mucho orgullo y a lo mejor te va a servir el que yo te cuente que el mejor presidente de M\u00e9xico era un ind\u00edgena zapoteco Benito Ju\u00e1rez y las pitucas de su tiempo cuando iban al ba\u00f1o dec\u00edan voy al Ju\u00e1rez todo eso lo padeci\u00f3 el mejor presidente que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds entonces es algo que sirve para entender c\u00f3mo es el pensamiento reaccionario C\u00f3mo es el pensamiento conservador el clasismo del racismo afortunadamente los pueblos est\u00e1n levant\u00e1ndose los de abajo arriba los de abajo que no significa abajo los de arriba significa abajo los privilegios abajo el racismo el clasismo el sentirse Superior el tener \u00ednfulas de superioridad y entender que hay nuevas realidades Ahora aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds hace 15 d\u00edas por un acuerdo que ni siquiera es decreto que emit\u00ed para empujar el elefante porque es interno es mi facultad como titular del ejecutivo para que de una dependencia a otra no tarden los tr\u00e1mites pues se atrevieron a decir que era un golpe de estado imag\u00ednense Cu\u00e1nta desproporci\u00f3n ahora con el conflicto del Side est\u00e1n queriendo comparar las diferencias que tienen en el cine con el 68 pues es un desprop\u00f3sito o sea Pero adem\u00e1s que lo est\u00e9n planteando acad\u00e9micos Sergio Aguayo los escritores del reforma es deshonestidad intelectual porque no se puede decir ignorancia porque pues gente que sabe de procesos pol\u00edticos son hasta doctores en Ciencia Social c\u00f3mo lo van a saber distinguir o diferenciar una cosa con otra pero es un acto de deshonestidad intelectual por el coraje porque como eran los intelectuales predilectos del r\u00e9gimen el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n del r\u00e9gimen de injusticias y de privilegios ahora est\u00e1n molestos con nosotros Claro que los muchachos y maestros del cine tienen derecho a manifestarse y con todo respeto al final c\u00f3mo va a ser lo mismo que Claudia este con todo respeto al final de eso no o sea este no se miden no se miden y que se manifiesten y que hasta le sugiero a Claudia que cuando se manifiesten los del Side no haya un solo polic\u00eda que no haya nadie que ejerzan la plenitud su derecho de manifestaci\u00f3n que no haya este ninguna provocaci\u00f3n de nada este garantizadas todas las libertades y que con as\u00ed siga este tratando el asunto ofreciendo di\u00e1logo nada m\u00e1s pues que no se agarren Estas cosas solo por las diferencias que tienen con nosotros que se vea lo acad\u00e9mico que se trate si hay problemas lo relacionado con los maestros con los alumnos con el funcionamiento de este centro pero que ya ven cuando las manifestaciones en favor de las mujeres que se expresaron Pues con justicia o en busca de Justicia ah\u00ed se metieron oportunistas no echar a perder causas nobles buenas justas con una oportunismo extremo [M\u00fasica] Pero adem\u00e1s falsos falsarios gente que este no est\u00e1 a favor de la igualdad machistas y Defensores de posturas conservadoras de repente se vuelven este progresistas de Avanzada radicales pero el fin es afectarnos a nosotros Por qu\u00e9 no contin\u00faan con el debate abierto en contra de nosotros y no agarran estas causas buenas y se montan en ellas de manera oportunista eso no es honesto ah\u00ed veo tambi\u00e9n en lo mismo \u00e9l siempre ha estado en contra de nosotros siempre te vas una vez me lo dijo Yo soy neoliberal Ah s\u00ed usted su camino que le vaya bien ya es libre de pensar de la manera que quiera pero [M\u00fasica] que no se inmiscuyan [M\u00fasica] o le den car\u00e1cter [M\u00fasica] un tinte politiquero que al final no me hab\u00edan mencionado porque vas ni conozco al director del cine ni me meto en eso ya tengo bastante trabajo pero ya los estoy viendo venir ya ya Andr\u00e9s Manuel D\u00edaz Safo V\u00e1monos con Vicente Fern\u00e1ndez ya Volver Volver Volver volver yo quisiera conocer quisiera conocer un solo artista que independientemente tener la suerte de haber nacido en este pa\u00eds que ustedes lo quieran como me quieren a m\u00ed que cuantas veces tengo la oportunidad de estar frente a ustedes me hacen sentirme no como un artista sino como un familiar yo quisiera conocer tambi\u00e9n un solo artista que despu\u00e9s de salir a un escenario como este tan imponente de recibir su cari\u00f1o de sentir sus aplausos no le quedaron ganas de Volver volver [Aplausos] [M\u00fasica] ese \u00e1ngulo apasionado manda todo alborotaro por Dios voy camino al lado oscura y aunque todo me torturaci\u00f3n nos dejamos hace tiempo pero me lleg\u00f3 el momento [M\u00fasica] t\u00fa ten\u00edas mucha raz\u00f3n Le hago caso al coraz\u00f3n [M\u00fasica] y me muero por volver ahora Cuando yo termine la frase larga larga larga ustedes me contestan pero con las bater\u00edas bien cargadas solamente se oiga aqu\u00ed en la Plaza M\u00e9xico que se oiga hasta huentit\u00e1n el alto y al que no cante y est\u00e9 a su lado tengo un coraz\u00f3n en las costillas para que si no canta aunque sea que pujen pero que se oiga Ah\u00ed voy y Volver volver [Aplausos] a ver a ver a ver a ver a ver No yo esperaba que cantara nom\u00e1s as\u00ed cantar por cantar ya juntos no se sabe cu\u00e1l canta mejor Muchas gracias que Dios los bendiga otra vez pero m\u00e1s fuerte todav\u00eda y volver a [Aplausos] ver [M\u00fasica] m\u00e1s fuerte vamos [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] ma\u00f1ana nos vemos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:21:41.048376"
}