{
    "video_id": "ak14Oawz_JM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ak14Oawz_JM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBozGy-yiUw_-mxPXb_FX6VOHsIeQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ak14Oawz_JM",
    "video_title": "Reuni\u00f3n bilateral M\u00e9xico - Estados Unidos",
    "video_length_seconds": 1122,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a ver",
            "start": 0.02,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3.15,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por chivas por algo",
            "start": 12.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "un placer tenerlo aqu\u00ed con lo que",
            "start": 15.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos hablando finalmente con el",
            "start": 17.51,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico de la extensa",
            "start": 18.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que data de 200 a\u00f1os entre",
            "start": 21.439,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses y le estaba explicando",
            "start": 23.779,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "porque el cuadro de roosevelt y el",
            "start": 25.13,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cuadro de lincoln",
            "start": 27.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 30.16,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "presidente dijo que le gustaba",
            "start": 37.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 42.05,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 48.61,
            "duration": 1.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 49.83,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 50.47,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 55.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por tipo",
            "start": 59.45,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 61.23,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 63.23,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vicepresidente y ahora durante mi",
            "start": 65.57,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "presidencia siempre dije que no iba a",
            "start": 68.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ser la pol\u00edtica de buenos vecinos sino",
            "start": 70.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de iguales en pie de",
            "start": 72.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 74.64,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 81.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "h",
            "start": 85.59,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente expresiones como",
            "start": 87.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestros amigos del sur sino que estamos",
            "start": 90.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hablando de nuestros padres nuestros",
            "start": 92.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 94.84,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 97.09,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 98.39,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 105.72,
            "duration": 13.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 108.24,
            "duration": 14.55
        },
        {
            "text": "para el econ\u00f3mico",
            "start": 118.799,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 123.52,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "entonces si quiere",
            "start": 127.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para navidades g\u00e9nero nosotros hemos",
            "start": 132.069,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "tomado medidas muy importantes para",
            "start": 135.319,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "profundizar y solidificar la relaci\u00f3n",
            "start": 137.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entre ambos pa\u00edses y hemos de lanzar el",
            "start": 139.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo econ\u00f3mico de alto nivel tambi\u00e9n",
            "start": 142.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo en la reuni\u00f3n de di\u00e1logo",
            "start": 144.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de seguridad de alto nivel lo cual",
            "start": 147.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "result\u00f3 en un enfoque conjunto sobre",
            "start": 149.78,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "seguridad y tambi\u00e9n dentro del marco del",
            "start": 152.66,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bicentenario",
            "start": 154.849,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 155.98,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "vamos el efecto a tipo",
            "start": 158.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "frente a m\u00ed",
            "start": 161.69,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "incluso la c\u00e1mara",
            "start": 164.7,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en el pr\u00f3ximo draft",
            "start": 167.81,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y en realidad son muchos los temas que",
            "start": 170.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tal que vamos a abordar y que tambi\u00e9n",
            "start": 172.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "afecta a nuestra nuestro podemos como",
            "start": 175.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por ejemplo el control de la pandemia",
            "start": 178.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tener una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 179.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inclusiva y tambi\u00e9n vamos a abordar el",
            "start": 181.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tema de emigraci\u00f3n",
            "start": 184.63,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 186.319,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 188.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "exista",
            "start": 191.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por fin",
            "start": 194.03,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y se queja nos estamos comprometidos",
            "start": 195.79,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "para que la democracia realmente ayude a",
            "start": 198.579,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestros cuerpos",
            "start": 201.099,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 a\u00f1o se ha visto reducidas a menos",
            "start": 209.1,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la fuerte",
            "start": 211.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "r\u00e1faga de viento",
            "start": 213.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 217.04,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "desgaste",
            "start": 218.87,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el nuevo de casa y salir",
            "start": 221.7,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de ella",
            "start": 225.95,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 229.24,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 235.52,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "bueno en realidad estamos aqu\u00ed tuvimos",
            "start": 236.76,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "un programa muy importante acaba de",
            "start": 239.67,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "sancionarse una ley de reconducci\u00f3n del",
            "start": 242.879,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en forma mejor y esperamos que esto",
            "start": 245.819,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se sancione en forma inmediata y",
            "start": 249.81,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "esto no solamente nos va a permitir",
            "start": 252.569,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tener una reconstrucci\u00f3n s\u00f3lida en",
            "start": 254.129,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds sino que va a ser mucho",
            "start": 256.709,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "mejor cuando trabajemos con menos socios",
            "start": 258.269,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 268.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 275.58,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo a\u00f1o se van a celebrar los 200",
            "start": 277.36,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de una relaci\u00f3n entre ambos pa\u00edses",
            "start": 280.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n a celebrar no solamente",
            "start": 282.969,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "los valores compartidos sino que las",
            "start": 286.0,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "relaciones familiares que han unido a",
            "start": 288.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos durante tanto tiempo y",
            "start": 291.069,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "vamos a forjar un futuro",
            "start": 293.05,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que me tiene dibujos",
            "start": 301.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los proyectos clase 1 se\u00f1or presidente",
            "start": 304.85,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por el compromiso que",
            "start": 307.89,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tienen con las relaciones de ambos",
            "start": 309.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y espero que podamos hablar de",
            "start": 311.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diferentes m\u00e1s tarde ser\u00e1 una retraso es",
            "start": 313.38,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s el techo crece nuestro beb\u00e9",
            "start": 315.54,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "primera de muchas canciones",
            "start": 318.409,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "estamos muy mal",
            "start": 321.54,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "satisfechos agradecidos",
            "start": 323.51,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 328.49,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n",
            "start": 329.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tener este encuentro con el presidente",
            "start": 332.66,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "baile",
            "start": 335.14,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 337.409,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 339.409,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como se hicieran presentes",
            "start": 342.7,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 344.03,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "conversamos",
            "start": 345.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 346.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 349.7,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "importante de relaci\u00f3n",
            "start": 351.28,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 353.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que tuvieron",
            "start": 355.729,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 357.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 360.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 362.2,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 364.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el mejor presidente de mexico",
            "start": 365.83,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y entendieron",
            "start": 370.59,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y el presidente lincoln nunca",
            "start": 373.7,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3",
            "start": 377.449,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "al emperador maximiliano",
            "start": 380.169,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "porque fue impuesto",
            "start": 383.18,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "mediante una invasi\u00f3n a nuestro",
            "start": 387.569,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 390.869,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "cuando asesinan al presente el inco",
            "start": 392.95,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "lo expresa en un escrito",
            "start": 397.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el presidente ju\u00e1rez manifestando su",
            "start": 402.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "dolor",
            "start": 406.22,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es un momento estelar en la historia de",
            "start": 409.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 414.03,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 415.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de nuestras acciones",
            "start": 416.54,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el segundo momento tienes que ver",
            "start": 419.09,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 421.23,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 422.61,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "muy significativo",
            "start": 424.249,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 425.24,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "el presidente franklin delano roosevelt",
            "start": 428.639,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 432.36,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "mat una relaci\u00f3n",
            "start": 436.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 439.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 440.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la vista",
            "start": 443.66,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con el presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 445.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 448.33,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el mejor presidente del siglo 20",
            "start": 450.19,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 454.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "comentaba con su presente baile",
            "start": 456.87,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que el poeta pablo neruda",
            "start": 460.639,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "le ten\u00eda un gran respeto",
            "start": 465.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 469.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "al presidente arroz",
            "start": 471.72,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "por sus",
            "start": 474.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aportaciones",
            "start": 476.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "24",
            "start": 478.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 481.82,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "o derechos",
            "start": 483.449,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "de derecho",
            "start": 485.969,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 488.11,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 492.79,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la libertad de palabra",
            "start": 496.969,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el derecho a la libertad de creencias",
            "start": 501.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 503.61,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "y dos derechos muy",
            "start": 507.43,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 511.71,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "el derecho a vivir libre de temores",
            "start": 514.37,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y el derecho a vivir libre de",
            "start": 520.099,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "miseria",
            "start": 522.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso de duda",
            "start": 526.209,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que el presidente",
            "start": 529.68,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en el pital de las libertades",
            "start": 535.39,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "he comentado yo el presente baile",
            "start": 539.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo mismo",
            "start": 542.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y dec\u00edamos nosotros",
            "start": 546.41,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en esta etapa nueva en las relaciones",
            "start": 549.4,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y de estados unidos",
            "start": 554.819,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y se nos",
            "start": 558.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "facilita",
            "start": 560.009,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porque como los estresados presentas",
            "start": 562.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "bailes",
            "start": 564.81,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 trato",
            "start": 570.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 573.39,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "respetuoso y entre iguales",
            "start": 575.59,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vuelo manifest\u00f3",
            "start": 578.81,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 580.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la primera vez que conversamos por",
            "start": 582.78,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono",
            "start": 584.88,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "como presidente de eeuu",
            "start": 587.69,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "me dijo de que no nos iba a haber",
            "start": 591.67,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y patio trasero",
            "start": 599.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "causa qu\u00e9",
            "start": 604.03,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "agradecemos porque de esa manera no",
            "start": 605.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 611.21,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 613.48,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 614.01,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "reafirmando nuestros principios",
            "start": 616.15,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la independencia de soberan\u00eda",
            "start": 619.39,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho",
            "start": 624.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ese trato respetuoso",
            "start": 626.91,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 630.0,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "vamos a ayudar",
            "start": 631.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 633.91,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y vamos a participar para la integraci\u00f3n",
            "start": 636.59,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 639.89,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica del norte",
            "start": 641.55,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y de todo el continente",
            "start": 644.27,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 646.42,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n",
            "start": 649.089,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el avance de otras regiones",
            "start": 653.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 656.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respecto a",
            "start": 659.47,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda",
            "start": 661.99,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero tenemos",
            "start": 663.39,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "muchas posibilidades",
            "start": 666.59,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "de fortalecernos",
            "start": 669.41,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "de estrechar nuestra cooperaci\u00f3n pero",
            "start": 673.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 677.66,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 681.18,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 684.45,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 687.089,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "juntas",
            "start": 690.91,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte",
            "start": 694.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 697.39,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el tratado de libre comercio",
            "start": 699.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 704.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 eeuu m\u00e9xico es un instrumento",
            "start": 706.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 709.67,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 710.82,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en esos tiempos",
            "start": 711.99,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de modo que nos da mucho gusto estar",
            "start": 714.99,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 717.69,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "sigue al presidente hayden",
            "start": 721.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por qu\u00e9",
            "start": 724.44,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y ese compromiso con nuestros paisanos",
            "start": 727.1,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "inmigrantes y los compromisos se cumplen",
            "start": 732.35,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas en un nueva york",
            "start": 736.529,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sostuve que iba a plantear",
            "start": 740.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 743.13,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 744.83,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "benepl\u00e1cito",
            "start": 746.26,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "por su iniciativa",
            "start": 748.75,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que envi\u00f3 al congreso",
            "start": 752.43,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "regularizar",
            "start": 757.22,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 758.09,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 760.69,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "migratoria de 11 millones de personas",
            "start": 763.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nosotros estamos atentos",
            "start": 769.59,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a ese proceso",
            "start": 772.93,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "y dec\u00edamos que le apoye el congreso",
            "start": 775.529,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "tanto los legisladores",
            "start": 782.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del partido dem\u00f3crata como los",
            "start": 784.07,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "legisladores del partido",
            "start": 786.99,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "republicano",
            "start": 790.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y darle seguimiento",
            "start": 794.8,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a esa iniciativa",
            "start": 797.889,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "beneficia a millones",
            "start": 804.21,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de emigrantes mexicanos",
            "start": 809.31,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que viven y trabajan honradamente",
            "start": 812.41,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "en mis canciones",
            "start": 816.55,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es una iniciativa",
            "start": 818.4,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 821.43,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n social es una iniciativa",
            "start": 826.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para hacer justicia",
            "start": 830.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 834.42,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar aqu\u00ed un",
            "start": 836.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 838.07,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a ver si puede",
            "start": 842.8,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 848.07,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 851.03,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "before you here",
            "start": 854.519,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 858.41,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 868.37,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "puso una base territorial cuando lincoln",
            "start": 878.279,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "fue asesinado \u00e9l expres\u00f3 su gran dolor",
            "start": 881.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por escrito fue un gran momento en",
            "start": 885.67,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nuestra historia de los dos pa\u00edses la",
            "start": 887.68,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "segunda cosa que quiero decir es muy",
            "start": 889.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "significativa tambi\u00e9n es vendible usual",
            "start": 891.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n mantuvo relaciones con",
            "start": 894.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico basadas en el respeto y la",
            "start": 896.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "amistad cuando c\u00e1rdenas estaba ante la",
            "start": 899.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n \u00e9l fue el mejor",
            "start": 902.11,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "presidente del siglo 20",
            "start": 903.43,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de este siglo como dijo el poeta pablo",
            "start": 907.209,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "neruda que \u00e9l respetaba las bis la",
            "start": 911.17,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de franklin delano roosevelt",
            "start": 915.429,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la libertad y la manifestaci\u00f3n de las",
            "start": 918.49,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "ideas de la expresi\u00f3n la libertad de",
            "start": 922.119,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n y dos libertades muy muy muy",
            "start": 924.759,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "importante la libertad de vivir sin",
            "start": 928.869,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "miedo y vivir sin miseria por esto el",
            "start": 931.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "poeta neruda pablo neruda consider\u00f3 al",
            "start": 934.779,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "presidente roosevelt como el tit\u00e1n de",
            "start": 938.079,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "las libertades y es hablar y es por eso",
            "start": 941.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que nosotros vemos con benepl\u00e1cito esta",
            "start": 944.29,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "nueva era de las relaciones",
            "start": 947.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-estados unidos porque como dijo",
            "start": 948.999,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "el presidente de byd en el quiere que",
            "start": 951.49,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seamos iguales sobre un pie de igualdad",
            "start": 953.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la \u00faltima es que hablamos por tel\u00e9fono",
            "start": 956.49,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "con el presidente ya que ante la",
            "start": 959.8,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n \u00e9l mencion\u00f3 que \u00e9l no",
            "start": 962.889,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "quer\u00eda ser personal y que \u00e9l no quer\u00eda",
            "start": 965.949,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ser visto como el traspatio de eeuu lo",
            "start": 968.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho no necesitamos",
            "start": 971.559,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reafirmar nuestros principios de",
            "start": 974.76,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "independencia y sobre la unidad la",
            "start": 977.529,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tenemos y agradecemos el respeto y la",
            "start": 979.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de norteam\u00e9rica como una",
            "start": 982.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gran regi\u00f3n",
            "start": 985.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y frente al progreso realizado por otras",
            "start": 987.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "regiones en el mundo nuestras econom\u00edas",
            "start": 990.79,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y nuestras relaciones deben siempre en",
            "start": 993.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el respeto de nuestras soberan\u00edas hay",
            "start": 997.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "grandes posibilidades ahora de",
            "start": 1000.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fortalecer la cooperaci\u00f3n y las",
            "start": 1001.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "econom\u00edas y vamos a seguir actuando",
            "start": 1003.93,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conjuntamente como un bloque de",
            "start": 1006.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "norteam\u00e9rica como ya lo dije el acuerdo",
            "start": 1008.81,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que as\u00ed ha entrado en vigor en vigor es",
            "start": 1011.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "crucial para nuestras relaciones y es la",
            "start": 1015.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n por la que estamos muy felices de",
            "start": 1017.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed tambi\u00e9n quisiera decirle al",
            "start": 1020.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente vice no porque hice una",
            "start": 1022.83,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "promesa y las promesas deben honrar se",
            "start": 1024.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo tenemos que visite nueva york yo",
            "start": 1029.189,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "promet\u00ed que yo iba a manifestar mi",
            "start": 1030.9,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "agradecimiento en t\u00e9rminos de la",
            "start": 1034.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "iniciativa que envi\u00f3 a con el congreso",
            "start": 1036.929,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "con respecto a la situaci\u00f3n inmigratoria",
            "start": 1039.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de 11 millones de personas estamos",
            "start": 1043.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "siguiendo de cerca este proceso y",
            "start": 1045.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "esperamos que el congreso les d\u00e9 el",
            "start": 1047.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "apoyo que necesitan a nombre de los dos",
            "start": 1048.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "partidos vamos a seguir",
            "start": 1051.87,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "light as\u00ed el desarrollo y ver que esta",
            "start": 1054.16,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nueva era nos d\u00e9 frutos para que los",
            "start": 1058.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "migrantes mexicanos puedan vivir aqu\u00ed de",
            "start": 1061.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "manera digna y de manera justa veo que",
            "start": 1063.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "esto es una dimensi\u00f3n",
            "start": 1067.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "favorables en miami favor de la justicia",
            "start": 1069.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1073.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1075.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el alma",
            "start": 1083.03,
            "duration": 3.02
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a ver [Aplausos] [M\u00fasica] por chivas por algo un placer tenerlo aqu\u00ed con lo que est\u00e1bamos hablando finalmente con el presidente de m\u00e9xico de la extensa relaci\u00f3n que data de 200 a\u00f1os entre nuestros pa\u00edses y le estaba explicando porque el cuadro de roosevelt y el cuadro de lincoln [Aplausos] presidente dijo que le gustaba [Aplausos] 2 [M\u00fasica] [Aplausos] s\u00ed por tipo [Aplausos] [Risas] vicepresidente y ahora durante mi presidencia siempre dije que no iba a ser la pol\u00edtica de buenos vecinos sino la pol\u00edtica de iguales en pie de igualdad [Aplausos] h se\u00f1or presidente expresiones como nuestros amigos del sur sino que estamos hablando de nuestros padres nuestros pa\u00edses [Aplausos] [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] para el econ\u00f3mico [M\u00fasica] entonces si quiere para navidades g\u00e9nero nosotros hemos tomado medidas muy importantes para profundizar y solidificar la relaci\u00f3n entre ambos pa\u00edses y hemos de lanzar el di\u00e1logo econ\u00f3mico de alto nivel tambi\u00e9n llevamos a cabo en la reuni\u00f3n de di\u00e1logo de seguridad de alto nivel lo cual result\u00f3 en un enfoque conjunto sobre seguridad y tambi\u00e9n dentro del marco del bicentenario [M\u00fasica] vamos el efecto a tipo frente a m\u00ed incluso la c\u00e1mara en el pr\u00f3ximo draft y en realidad son muchos los temas que tal que vamos a abordar y que tambi\u00e9n afecta a nuestra nuestro podemos como por ejemplo el control de la pandemia tener una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica inclusiva y tambi\u00e9n vamos a abordar el tema de emigraci\u00f3n no para que exista por fin y se queja nos estamos comprometidos para que la democracia realmente ayude a nuestros cuerpos qu\u00e9 a\u00f1o se ha visto reducidas a menos despu\u00e9s de la fuerte r\u00e1faga de viento de desgaste el nuevo de casa y salir de ella [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno en realidad estamos aqu\u00ed tuvimos un programa muy importante acaba de sancionarse una ley de reconducci\u00f3n del pa\u00eds en forma mejor y esperamos que esto tambi\u00e9n se sancione en forma inmediata y esto no solamente nos va a permitir tener una reconstrucci\u00f3n s\u00f3lida en nuestro pa\u00eds sino que va a ser mucho mejor cuando trabajemos con menos socios enfermedades [M\u00fasica] el pr\u00f3ximo a\u00f1o se van a celebrar los 200 a\u00f1os de una relaci\u00f3n entre ambos pa\u00edses y vamos tambi\u00e9n a celebrar no solamente los valores compartidos sino que las relaciones familiares que han unido a nuestros pueblos durante tanto tiempo y vamos a forjar un futuro que me tiene dibujos los proyectos clase 1 se\u00f1or presidente much\u00edsimas gracias por el compromiso que tienen con las relaciones de ambos pa\u00edses y espero que podamos hablar de diferentes m\u00e1s tarde ser\u00e1 una retraso es mucho m\u00e1s el techo crece nuestro beb\u00e9 primera de muchas canciones estamos muy mal satisfechos agradecidos [Aplausos] recepci\u00f3n tener este encuentro con el presidente baile de que puede ser como se hicieran presentes [M\u00fasica] conversamos acerca de [M\u00fasica] importante de relaci\u00f3n hist\u00f3rica que tuvieron el presidente 5 y el presidente ju\u00e1rez [M\u00fasica] el mejor presidente de mexico y entendieron y el presidente lincoln nunca reconoci\u00f3 al emperador maximiliano porque fue impuesto mediante una invasi\u00f3n a nuestro territorio cuando asesinan al presente el inco lo expresa en un escrito el presidente ju\u00e1rez manifestando su dolor es un momento estelar en la historia de nuestros pueblos [M\u00fasica] de nuestras acciones el segundo momento tienes que ver [M\u00fasica] es algo muy significativo [M\u00fasica] el presidente franklin delano roosevelt [M\u00fasica] mat una relaci\u00f3n respeto t la vista con el presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas [M\u00fasica] el mejor presidente del siglo 20 [M\u00fasica] comentaba con su presente baile que el poeta pablo neruda le ten\u00eda un gran respeto [M\u00fasica] al presidente arroz por sus aportaciones 24 libertad o derechos de derecho a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas derecho la libertad de palabra el derecho a la libertad de creencias [M\u00fasica] y dos derechos muy fundamentales el derecho a vivir libre de temores y el derecho a vivir libre de miseria por eso de duda dec\u00eda que el presidente en el pital de las libertades he comentado yo el presente baile qu\u00e9 es lo mismo y dec\u00edamos nosotros en esta etapa nueva en las relaciones de m\u00e9xico y de estados unidos y se nos facilita porque como los estresados presentas bailes qu\u00e9 trato [Aplausos] respetuoso y entre iguales vuelo manifest\u00f3 [Aplausos] la primera vez que conversamos por tel\u00e9fono como presidente de eeuu me dijo de que no nos iba a haber y patio trasero causa qu\u00e9 agradecemos porque de esa manera no necesitamos [M\u00fasica] [Aplausos] reafirmando nuestros principios la independencia de soberan\u00eda agradecemos mucho ese trato respetuoso y vamos a ayudar [Aplausos] y vamos a participar para la integraci\u00f3n econ\u00f3mica de am\u00e9rica del norte y de todo el continente fortalecer la regi\u00f3n el avance de otras regiones en el mundo integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respecto a nuestra soberan\u00eda pero tenemos muchas posibilidades de fortalecernos de estrechar nuestra cooperaci\u00f3n pero econ\u00f3mico a seguir actuando de manera juntas am\u00e9rica del norte es muy importante el tratado de libre comercio de canad\u00e1 eeuu m\u00e9xico es un instrumento fundamental [Aplausos] en esos tiempos de modo que nos da mucho gusto estar aqu\u00ed sigue al presidente hayden tambi\u00e9n por qu\u00e9 y ese compromiso con nuestros paisanos inmigrantes y los compromisos se cumplen hace unos d\u00edas en un nueva york sostuve que iba a plantear [Aplausos] nuestro benepl\u00e1cito por su iniciativa que envi\u00f3 al congreso regularizar [Aplausos] la situaci\u00f3n migratoria de 11 millones de personas nosotros estamos atentos a ese proceso y dec\u00edamos que le apoye el congreso tanto los legisladores del partido dem\u00f3crata como los legisladores del partido republicano y darle seguimiento a esa iniciativa beneficia a millones de emigrantes mexicanos que viven y trabajan honradamente en mis canciones es una iniciativa entre otras cosas con dimensi\u00f3n social es una iniciativa para hacer justicia y por eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed un presidente a ver si puede [Risas] [Aplausos] before you here [Aplausos] [Aplausos] puso una base territorial cuando lincoln fue asesinado \u00e9l expres\u00f3 su gran dolor por escrito fue un gran momento en nuestra historia de los dos pa\u00edses la segunda cosa que quiero decir es muy significativa tambi\u00e9n es vendible usual que tambi\u00e9n mantuvo relaciones con m\u00e9xico basadas en el respeto y la amistad cuando c\u00e1rdenas estaba ante la administraci\u00f3n \u00e9l fue el mejor presidente del siglo 20 de este siglo como dijo el poeta pablo neruda que \u00e9l respetaba las bis la visi\u00f3n de franklin delano roosevelt la libertad y la manifestaci\u00f3n de las ideas de la expresi\u00f3n la libertad de religi\u00f3n y dos libertades muy muy muy importante la libertad de vivir sin miedo y vivir sin miseria por esto el poeta neruda pablo neruda consider\u00f3 al presidente roosevelt como el tit\u00e1n de las libertades y es hablar y es por eso que nosotros vemos con benepl\u00e1cito esta nueva era de las relaciones m\u00e9xico-estados unidos porque como dijo el presidente de byd en el quiere que seamos iguales sobre un pie de igualdad la \u00faltima es que hablamos por tel\u00e9fono con el presidente ya que ante la administraci\u00f3n \u00e9l mencion\u00f3 que \u00e9l no quer\u00eda ser personal y que \u00e9l no quer\u00eda ser visto como el traspatio de eeuu lo agradecemos mucho no necesitamos reafirmar nuestros principios de independencia y sobre la unidad la tenemos y agradecemos el respeto y la integraci\u00f3n de norteam\u00e9rica como una gran regi\u00f3n y frente al progreso realizado por otras regiones en el mundo nuestras econom\u00edas y nuestras relaciones deben siempre en el respeto de nuestras soberan\u00edas hay grandes posibilidades ahora de fortalecer la cooperaci\u00f3n y las econom\u00edas y vamos a seguir actuando conjuntamente como un bloque de norteam\u00e9rica como ya lo dije el acuerdo que as\u00ed ha entrado en vigor en vigor es crucial para nuestras relaciones y es la raz\u00f3n por la que estamos muy felices de estar aqu\u00ed tambi\u00e9n quisiera decirle al presidente vice no porque hice una promesa y las promesas deben honrar se lo tenemos que visite nueva york yo promet\u00ed que yo iba a manifestar mi agradecimiento en t\u00e9rminos de la iniciativa que envi\u00f3 a con el congreso con respecto a la situaci\u00f3n inmigratoria de 11 millones de personas estamos siguiendo de cerca este proceso y esperamos que el congreso les d\u00e9 el apoyo que necesitan a nombre de los dos partidos vamos a seguir light as\u00ed el desarrollo y ver que esta nueva era nos d\u00e9 frutos para que los migrantes mexicanos puedan vivir aqu\u00ed de manera digna y de manera justa veo que esto es una dimensi\u00f3n favorables en miami favor de la justicia much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente muchas gracias el alma",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0SSC6akSxa06Kk6FWwyCVm",
    "playlist_title": "IX Cumbre de L\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:03:23.320099"
}