{
    "video_id": "aKgN3H32_YI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aKgN3H32_YI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCzuRSm9xzvtGQGbdvS-WRxz45YZg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aKgN3H32_YI",
    "video_title": "Baja incidencia delictiva a nivel nacional en octubre de 2023. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 13908,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 941.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "acq i d in",
            "start": 944.519,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 948.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 952.759,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 955.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 958.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 961.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 963.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 966.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 969.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 971.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 973.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 976.279,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 979.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 982.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 984.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 986.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 989.519,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 991.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 994.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Nacional electoral el mejor presidente",
            "start": 997.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez dec\u00eda que el",
            "start": 1000.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "triunfo de la reacci\u00f3n era",
            "start": 1003.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 1017.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 1192.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed a",
            "start": 1194.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ver\u00e9",
            "start": 1197.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1206.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "correcto es",
            "start": 1207.919,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "correcto",
            "start": 1227.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1249.96,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1257.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues nos da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 1262.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "con ustedes en",
            "start": 1265.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n vamos",
            "start": 1267.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a informar Acabamos de terminar la",
            "start": 1270.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de",
            "start": 1274.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "seguridad que",
            "start": 1276.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacemos todos los",
            "start": 1278.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "d\u00edas de lunes a viernes",
            "start": 1281.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ahora decidimos celebrar esta reuni\u00f3n",
            "start": 1284.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nacional de",
            "start": 1289.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "seguridad en",
            "start": 1291.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n",
            "start": 1293.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1295.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "como lo hacemos los martes cada 15",
            "start": 1296.84,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "d\u00edas Se informa sobre la situaci\u00f3n de",
            "start": 1301.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "seguridad en el pa\u00eds y corresponde",
            "start": 1305.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1309.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1311.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hacerlo informar al pueblo de M\u00e9xico en",
            "start": 1312.799,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "esta materia desde Culiac\u00e1n hoy eh vamos",
            "start": 1316.32,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "a informar sobre los resultados a nivel",
            "start": 1322.0,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "nacional nos da much\u00edsimo gusto estar",
            "start": 1327.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1332.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ustedes el pueblo de Sinaloa siempre lo",
            "start": 1333.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "he dicho es un",
            "start": 1338.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pueblo bueno pueblo",
            "start": 1339.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajador que",
            "start": 1343.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh tiene toda nuestra",
            "start": 1345.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n y",
            "start": 1349.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "respeto y me da much\u00edsimo gusto estar",
            "start": 1352.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed siempre que vengo a Sinaloa me",
            "start": 1355.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "siento como en mi",
            "start": 1359.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "casa y tienen ustedes eh la dicha de",
            "start": 1361.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tener un buen gobernador en",
            "start": 1366.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Sinaloa Rub\u00e9n rocha y",
            "start": 1370.44,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "eh estamos trabajando de manera",
            "start": 1374.24,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "conjunta En beneficio del pueblo de",
            "start": 1379.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Sinaloa el programa",
            "start": 1382.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "para esta",
            "start": 1385.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conferencia inicia precisamente con las",
            "start": 1387.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "palabras del",
            "start": 1390.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernador luego vamos a",
            "start": 1392.919,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "informar sobre seguridad y como siempre",
            "start": 1396.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 1401.919,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 1403.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Nos reservamos un tiempo para preguntas",
            "start": 1404.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y respuestas que es el tiempo de ustedes",
            "start": 1409.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para preguntar y",
            "start": 1414.32,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "nosotros responder pues vamos con",
            "start": 1416.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n muy buenos",
            "start": 1426.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas Saludo con aprecio y respeto a los",
            "start": 1429.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "medios nacionales locales que est\u00e1n en",
            "start": 1433.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "esta conferencia bienvenidos por",
            "start": 1435.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "supuesto le doy una calurosa Bienvenida",
            "start": 1438.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "al presidente y a su respetado gabinete",
            "start": 1440.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 1443.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nosotros Nos honran mucho con su",
            "start": 1445.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "presencia presidente lo primero que",
            "start": 1449.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "quiero destacar es que usted ha sido un",
            "start": 1452.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "presidente muy generoso con",
            "start": 1456.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Sinaloa Yo creo que por eso es el estado",
            "start": 1459.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s",
            "start": 1463.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 1465.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 1466.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "yo acabo de hacer un levantamiento el",
            "start": 1468.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado pasado el 80% de los sinaluenses",
            "start": 1470.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aprueba el trabajo del",
            "start": 1475.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Presidente dudo que haya otro estado los",
            "start": 1477.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hay tengo menor duda",
            "start": 1481.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que lo puede existir y esto a",
            "start": 1485.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se debe y quiero destacarlo por esa",
            "start": 1489.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica que se ha dado que el",
            "start": 1493.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente solamente voltea para el sur",
            "start": 1495.799,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "Sur",
            "start": 1497.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "estee nosotros tenemos nuestra TR Maya",
            "start": 1498.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presidente de la mano suya y",
            "start": 1501.559,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nuestra eh refiner\u00eda dos",
            "start": 1505.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bocas la presa Santa",
            "start": 1508.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda que tiene una inversi\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 1512.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "200000 millones de pesos la voy a",
            "start": 1516.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inaugurar ya me dijo el presidente ayer",
            "start": 1519.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el 18 de",
            "start": 1522.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diciembre lo va a hacer tambi\u00e9n le ped\u00ed",
            "start": 1523.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y en algo que nos ayud\u00f3 por su ese Gir\u00f3n",
            "start": 1527.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "humanismo humanista Perd\u00f3n que le",
            "start": 1531.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "caracteriza al presidente seun no con el",
            "start": 1534.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "crit de Let\u00f3n y quiero que nos los",
            "start": 1537.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inaugure tambi\u00e9n en su venida del 18 de",
            "start": 1540.559,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "diciembre la presa Santa Mar\u00eda qu es",
            "start": 1543.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para Sinaloa pues es un tesoro porque",
            "start": 1548.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vamos ya a",
            "start": 1551.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "completar pr\u00e1cticamente que Sinaloa",
            "start": 1553.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "tenga todo su territorio habilitado para",
            "start": 1558.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "seguir produciendo",
            "start": 1561.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "alimentos la presa Santa Mar\u00eda no",
            "start": 1564.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "solamente es el embalse",
            "start": 1567.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "es el sistema de riego que es m\u00e1s caro",
            "start": 1571.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "el sistema de riego los canales que la",
            "start": 1575.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "propia",
            "start": 1578.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "empresa y tenemos hac\u00eda 13 a\u00f1os se hab\u00eda",
            "start": 1579.84,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "terminado La Presa cachos el",
            "start": 1586.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "presidente la ha reparado de nuevo",
            "start": 1590.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se ha reparado de nuevo",
            "start": 1594.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero sobre todo se ha hecho y se est\u00e1",
            "start": 1596.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "haciendo y se va a terminar para",
            "start": 1601.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "diciembre el sistema de canales y",
            "start": 1603.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eso representa tambi\u00e9n una aporte",
            "start": 1609.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante para nosotros 6000 millones",
            "start": 1611.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de pesos luego eh vamos a beneficiar",
            "start": 1614.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "alrededor de 50,000",
            "start": 1620.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas nuevas ah\u00ed tenemos eh fruta",
            "start": 1622.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "particular particularmente",
            "start": 1627.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mango muchos extra\u00f1an porque bueno somos",
            "start": 1629.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "primer lugar en ma\u00edz blanco no solo en",
            "start": 1632.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico en el",
            "start": 1636.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mundo producimos 6 millones de toneladas",
            "start": 1637.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz blanco",
            "start": 1642.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eh Y tambi\u00e9n en el mango",
            "start": 1644.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a veces estamos en primer lugar y a",
            "start": 1648.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "veces en segundo tenemos mango en el sur",
            "start": 1649.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y en el norte ahora va a tener el mango",
            "start": 1652.24,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "una mejora productiva porque por escasez",
            "start": 1657.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de agua normalmente no desarrolla lo que",
            "start": 1660.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "debiera desarrollar en el sur tenemos",
            "start": 1663.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eso tenemos hortaliza Chile Chile que",
            "start": 1665.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1669.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "un Nicho de comercializaci\u00f3n seguro en",
            "start": 1670.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos extranjero el mango que",
            "start": 1673.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "lo exportamos a Canad\u00e1 a",
            "start": 1676.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Jap\u00f3n bueno ello ello Es muy",
            "start": 1679.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "significativo Por eso digo no el norte",
            "start": 1683.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el presidente ha visto por todos",
            "start": 1686.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1689.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estados un tema muy importante que ha",
            "start": 1691.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ocurrido con el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1694.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es que ahora ya me preguntaron los",
            "start": 1697.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "periodistas ayer Cu\u00e1nto dinero llegar\u00e1 a",
            "start": 1699.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Sinaloa del en el presupuesto federal y",
            "start": 1702.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "son aproximadamente 61,000 millones de",
            "start": 1706.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pesos y qu\u00e9 decimos ahora presidente lo",
            "start": 1709.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que ha dicho usted lo que sabemos es que",
            "start": 1711.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por lo menos 25000 millones de pesos",
            "start": 1714.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vienen a",
            "start": 1717.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este los programas sociales Qu\u00e9 quiere",
            "start": 1719.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decir que el presupuesto ya no es un",
            "start": 1722.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "n\u00famero que dice va para los Estados un",
            "start": 1725.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "n\u00famero sino que cada casa va a tener un",
            "start": 1728.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pedacito de",
            "start": 1732.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presupuesto los adultos mayores que",
            "start": 1734.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ahora van a tener",
            "start": 1736.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "6,000 en el bimestre que yo les digo que",
            "start": 1738.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya con 6,000 donde hay dos adultos",
            "start": 1742.519,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1744.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "este Hasta pueden registrar poner una",
            "start": 1746.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "caja de pr\u00e9stamo ah\u00ed para que nos",
            "start": 1749.679,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "presten dinero eh un poco eh jugando con",
            "start": 1751.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nuestros adultos mayores yo estoy dentro",
            "start": 1757.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ellos Yo soy beneficiario de ese de ese",
            "start": 1759.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "programa es decir va a llegar a donde",
            "start": 1762.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hay una persona con discapacidad aqu\u00ed en",
            "start": 1765.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Sinaloa ya saben que la discapacidad la",
            "start": 1767.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "le damos pensi\u00f3n al todos en acuerdo con",
            "start": 1770.679,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1774.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente de 29 a\u00f1os a de 30 64 a\u00f1os",
            "start": 1775.399,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Juntos",
            "start": 1780.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "hacemos va a llegar",
            "start": 1781.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "al Los Pescadores a trav\u00e9s del bien",
            "start": 1784.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pesca el bien pesca del presidente y el",
            "start": 1787.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bien pesca nuestro que es de ambos",
            "start": 1790.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "porque lo hacemos en",
            "start": 1792.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "paridad cada casa Pescadores ayer por",
            "start": 1796.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cierto me reun\u00ed con Los Pescadores",
            "start": 1800.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidente y lo mandan saludar y",
            "start": 1801.519,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este platicamos del tema de Marina el",
            "start": 1805.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "accidente lamentable que tuvimos en el",
            "start": 1809.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Colorado all\u00e1 la en la parte Norte del",
            "start": 1812.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "estado y este qu\u00e9 me dijeron D\u00edgale al",
            "start": 1815.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presidente que se resuelve el asunto no",
            "start": 1819.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nos meta a la 002 la 002 es la",
            "start": 1821.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que tiene Sonora",
            "start": 1825.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que pueden salir a pescar tambi\u00e9n a mar",
            "start": 1827.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "abierto que no solamente es ah\u00ed para que",
            "start": 1830.919,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dice le quitemos ese peso a Marina",
            "start": 1834.64,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "porque resulta que Marina pues es el que",
            "start": 1837.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los persigue tiene que cuidar porque los",
            "start": 1839.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vigila mandaron",
            "start": 1842.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "saludar bueno junto con eso eh la",
            "start": 1844.519,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n de los agricultores de",
            "start": 1849.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Sinaloa un reconocimiento presidente a",
            "start": 1854.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "su gobierno bueno entre va el m\u00edo",
            "start": 1857.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1860.039,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "eh que quer\u00edan ir a protestar para ver",
            "start": 1862.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "si en el presupuesto met\u00edan m\u00e1s dinero",
            "start": 1866.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para agricultura le dije nunca ha habido",
            "start": 1868.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "un presidente que le meta tanto la",
            "start": 1870.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "agricultura a",
            "start": 1871.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nosotros simplemente la compra de ma\u00edz",
            "start": 1873.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh fueron m\u00e1s de 8000 millones de pesos",
            "start": 1877.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de aparte de la nosotros 3500 alrededor",
            "start": 1880.48,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de 4000 millones de pesos agricultura",
            "start": 1883.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que nunca jam\u00e1s haya tenido un apoyo",
            "start": 1888.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como el que tuvo ahora por eso el",
            "start": 1890.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "reconocimiento de nuestro presidente por",
            "start": 1892.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eso la generosidad a la que me refiero",
            "start": 1894.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "al principio y y los sinaluenses",
            "start": 1897.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "respondemos con eh trabajo c\u00f3mo le digo",
            "start": 1900.519,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estamos tratando de que le paguemos a la",
            "start": 1905.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n lo que no se paga lo que se",
            "start": 1908.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ven\u00eda dejando de pagar por ejemplo",
            "start": 1911.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh el seguro social social eh Ya estamos",
            "start": 1915.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pagando nos encontramos con deudas eh",
            "start": 1919.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "grandes y los municipios de Culiac\u00e1n",
            "start": 1923.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Cosal\u00e1 angostur etc\u00e9tera ya estamos",
            "start": 1926.2,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pagando la luz que se gasta en las en",
            "start": 1930.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "las juntas de agua potable normalmente",
            "start": 1933.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "le dec\u00edan a la gente Pues es que no hay",
            "start": 1936.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "agua porque la federaci\u00f3n eh eh este",
            "start": 1938.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "arbitrariamente nos corta la luz es que",
            "start": 1942.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no pagaban la luz ya fui yo con el",
            "start": 1944.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "licenciado bartter le dije aqu\u00ed vengo a",
            "start": 1947.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entregarle 60 millones de pesos que le",
            "start": 1949.519,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "deb\u00edamos con las",
            "start": 1952.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh juntas de agua potable en quiebra Y",
            "start": 1954.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le ped\u00ed le dije Bueno yo tengo ah\u00ed",
            "start": 1958.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "unas obras chiquitas de ampliaci\u00f3n",
            "start": 1961.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ay\u00fademe \u00e9 me ayud\u00f3 no vengo a pedir sino",
            "start": 1963.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vengo sobre todo a dar hemos",
            "start": 1967.159,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "eh tratado el tema del ISR que tambi\u00e9n",
            "start": 1971.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "es una deuda",
            "start": 1976.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh acumulada",
            "start": 1979.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh Y hemos eh lo hemos visto yo lo he",
            "start": 1982.159,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "platicado con el presidente cuando tengo",
            "start": 1985.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "oportunidad de hacerlo",
            "start": 1987.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh las deudas graves en este caso",
            "start": 1988.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9 queremos hacer pagar el derecho",
            "start": 1993.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "del agua que no lo han",
            "start": 1996.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pagado de nunca en ese derecho del agua",
            "start": 1998.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "s\u00ed nos cuesta 700 millones de pesos lo",
            "start": 2002.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "vamos a pagar queremos pagarlo los todos",
            "start": 2004.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los municipios de ah\u00ed s\u00ed le voy a a",
            "start": 2007.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encargar aqu\u00ed de pasadita que nos eche",
            "start": 2010.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la mano si puede Y si tiene disposici\u00f3n",
            "start": 2012.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Yo s\u00e9 que el a\u00f1o que viene es un a\u00f1o",
            "start": 2015.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil yo lo coment\u00e9 con el presidente",
            "start": 2018.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque le plante\u00e9 unos proyectos No le",
            "start": 2019.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "vengo a pedir los proyectos presidente",
            "start": 2023.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya me dijo mi prioridad es",
            "start": 2025.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "finiquitos finiquitos pues de las",
            "start": 2028.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "grandes obras hay que pagar los",
            "start": 2031.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "finiquitos y dos quiero aumentar la eh",
            "start": 2032.6,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "eh becas a los ni\u00f1os a los de primaria",
            "start": 2037.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ya lo ya lo ya lo dispuso ya est\u00e1 metido",
            "start": 2042.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "en el presupuesto Bueno pues eso es para",
            "start": 2045.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nosotros muy al ag\u00fce porque si no dije",
            "start": 2048.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pues los padres que reciben e sus hijos",
            "start": 2052.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "una beca Pues tambi\u00e9n es muy",
            "start": 2055.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2058.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "satisfactorio luego le digo",
            "start": 2060.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "presidente y este es un tema que quiero",
            "start": 2064.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que me permitan que lo trate pero lo voy",
            "start": 2068.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "a hacer muy r\u00e1pido el tema de la",
            "start": 2070.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Universidad Aut\u00f3noma de",
            "start": 2072.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Sinaloa la universidad presidente cuando",
            "start": 2074.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "yo me reun\u00ed con usted y su y su gabinete",
            "start": 2077.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cuando yo todav\u00eda era gobernador electo",
            "start": 2079.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "le dije ay\u00fademe a ayudarle a mi",
            "start": 2082.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "universidad qu es mi universidad la",
            "start": 2085.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma yo la dirig\u00ed fui",
            "start": 2087.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "rector el presidente me autoriz\u00f3",
            "start": 2090.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "275 millones en aquel entonces el a\u00f1o",
            "start": 2093.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 2096.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y mi gobierno dio puso 275 m\u00e1s le",
            "start": 2097.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entregamos a la univers extraordinario",
            "start": 2102.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "550 millones de",
            "start": 2104.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pesos luego le dije camino a la presa",
            "start": 2107.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "presidente F\u00edjese",
            "start": 2112.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que el adeudo mayor que hay en el",
            "start": 2114.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "SAT Sinaloa les pregunt\u00e9 qu\u00e9 hay de",
            "start": 2118.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Sinaloa nada m\u00e1s hay una cosa Se llama",
            "start": 2121.04,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa debe",
            "start": 2122.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "4000 millones de pesos",
            "start": 2124.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2127.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este impuestos no",
            "start": 2128.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "enterados nos propusimos",
            "start": 2132.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "arreglarlo Yo le",
            "start": 2134.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hice yo cuando se lo coment\u00e9 al",
            "start": 2136.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidente estaba la intenci\u00f3n de a ver",
            "start": 2139.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "si me dec\u00eda te voy a ayudar pero me dijo",
            "start": 2140.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Pues ese es un problema que tiene que",
            "start": 2143.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sacar ustedes lo estamos sacando",
            "start": 2144.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidente le quiero decir que el \u00faltimo",
            "start": 2145.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "d\u00eda de su mandato vamos a terminar de",
            "start": 2148.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pagar nosotros al ya llevamos la mitad",
            "start": 2150.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "por lo menos en un convenio establecido",
            "start": 2154.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "con el sat y ese recurso es porque",
            "start": 2157.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "queremos que haya responsabilidad",
            "start": 2159.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "institucional si el Gobierno Federal nos",
            "start": 2162.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "da nosotros tenemos que tener la",
            "start": 2164.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "responsabilidad de dar",
            "start": 2166.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entregar dimos dinero entonces para que",
            "start": 2169.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la universidad salier en de la crisis",
            "start": 2172.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "550 y Hoy estamos pagando directamente",
            "start": 2175.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que le quiero decir tengo un",
            "start": 2179.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trato institucional con la universidad",
            "start": 2181.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pero resultado de una serie de este",
            "start": 2184.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "reportajes realizados sobre todo por el",
            "start": 2189.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico noroeste se descubri\u00f3 una",
            "start": 2191.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "serie de manejos muy turbios en los",
            "start": 2195.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "recursos de la universidad y se",
            "start": 2198.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "documentaron por lo menos 628 millones",
            "start": 2200.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de pesos que de compras sin licitaci\u00f3n",
            "start": 2204.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de compras sin este o con",
            "start": 2208.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "facturas falsas",
            "start": 2213.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eh Y y negocios fachada o negocios",
            "start": 2215.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de alg\u00fan funcionario el due\u00f1o de la",
            "start": 2220.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 2223.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "como lo ha dicho",
            "start": 2224.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "bien eso que ha tra\u00eddo como consecuencia",
            "start": 2227.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "no un problema con el ejecutivo del",
            "start": 2231.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Estado sino que eso ha tra\u00eddo como",
            "start": 2233.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "consecuencia denuncias ayer le",
            "start": 2236.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "preguntaban a qui\u00e9n le va al a la",
            "start": 2238.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda o a la universidad dijo el",
            "start": 2241.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presidente pues las cosas en este mundo",
            "start": 2243.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 2246.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh de blanco y negro Yo siempre voy con",
            "start": 2247.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la justicia y eso es lo que le",
            "start": 2250.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "recogieron Por cierto",
            "start": 2252.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 2254.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vinculados a proceso desde el",
            "start": 2256.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "rector hasta varios",
            "start": 2260.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "funcionarios ya no es rector porque est\u00e1",
            "start": 2262.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "suspendido por el juez no por m\u00ed pero es",
            "start": 2266.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "muy com\u00fan decir es que el Gobernador",
            "start": 2270.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "manda en todas partes No no es",
            "start": 2272.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "cierto est\u00e1 suspendido el rector ya hay",
            "start": 2275.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "un rector interino pero lo suspendi\u00f3 el",
            "start": 2278.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "juez porque est\u00e1n en proceso est\u00e1n",
            "start": 2280.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vinculados eso est\u00e1 ya en la fiscal\u00eda y",
            "start": 2282.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "los tribunales eso por qu\u00e9 se lo quiero",
            "start": 2285.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "enterar presidente porque ahora va a",
            "start": 2288.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "haber en paralelo una",
            "start": 2289.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 2292.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "document\u00f3 el peri\u00f3dico noroeste y luego",
            "start": 2295.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "animal el portal animal pol\u00edtico a nivel",
            "start": 2298.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nacional este",
            "start": 2300.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 en alg\u00fan momento lo hizo tambi\u00e9n la",
            "start": 2303.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "revista",
            "start": 2306.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "espejo document\u00f3 que los problemas de",
            "start": 2307.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "manejo del recurso es que est\u00e1",
            "start": 2311.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sobrepuesto un partido pol\u00edtico en la",
            "start": 2313.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "universidad el director de la Facultad",
            "start": 2315.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de Medicina es a su vez el dirigente de",
            "start": 2318.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ese partido y eh el director de la",
            "start": 2320.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "facultad de derecho es a su vez el",
            "start": 2324.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dirigente de",
            "start": 2326.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "eh Es decir est\u00e1 sobrepuesto el partido",
            "start": 2327.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en la universidad y se llama universidad",
            "start": 2331.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "partido y eso ha llevado a que el",
            "start": 2334.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "recurso y lo digo ya",
            "start": 2338.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh con presunci\u00f3n por el tema de la",
            "start": 2340.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "presunci\u00f3n de inocencia de que hay",
            "start": 2343.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bastante documentaci\u00f3n al respecto qu\u00e9",
            "start": 2347.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "queremos nada m\u00e1s que se limpie la",
            "start": 2350.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "universidad alguien me dijo o pues es un",
            "start": 2352.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "problema muy fuerte ese no es la lucha",
            "start": 2354.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n el presidente yo me",
            "start": 2357.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "acuerdo en en el en el Z\u00f3calo dijo saben",
            "start": 2359.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que nos ha llevado a la",
            "start": 2364.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de este pa\u00eds la lucha lo",
            "start": 2365.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "digo con un solo pie levant\u00f3 el pie el",
            "start": 2368.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "presidente la lucha contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 2372.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ent estamos luchando D\u00f3nde est\u00e9 hay dos",
            "start": 2375.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eh expresidentes municipales el de",
            "start": 2380.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n Mazatl\u00e1n presidentes de mi",
            "start": 2384.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "partido de morena que tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 2387.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vinculados al proceso y que est\u00e1n fuera",
            "start": 2389.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de sus puestos no pueden decir que el",
            "start": 2392.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "buen juz no no empiecen Com en casa",
            "start": 2395.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "empezamos en casa de todo esto por",
            "start": 2399.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "supuesto que lo he enterado al",
            "start": 2402.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presidente y el presidente sabe de qu\u00e9",
            "start": 2404.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se trata cada una de las cosas pero es",
            "start": 2407.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muy importante decir y termino con esto",
            "start": 2409.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1anera pues la respuesta que me",
            "start": 2412.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "han dado",
            "start": 2415.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eh es que fuera una persona un una",
            "start": 2417.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "periodista de perspectiva MX si mal no",
            "start": 2420.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "recuerdo y habl\u00f3 de que el problema aqu\u00ed",
            "start": 2423.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en el estado era el c\u00e1rtel Rocha Ruiz",
            "start": 2427.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque son los apellidos de mis",
            "start": 2430.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 2433.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh y quer\u00edan derivar eso no es eso es",
            "start": 2435.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "otro problema ese es el que les platico",
            "start": 2439.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 2441.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Bueno El rector ya tiene tres",
            "start": 2443.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vinculaciones a proceso por este asunto",
            "start": 2446.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es un problema de corrupci\u00f3n el recurso",
            "start": 2449.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "debe manejarse la autonom\u00eda",
            "start": 2452.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Universitaria vaya que lo conozco ese",
            "start": 2455.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tema no es manejar con eh",
            "start": 2457.839,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "displicencia Y con",
            "start": 2463.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desaseo los recursos de la universidad",
            "start": 2465.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los recursos son para que la universidad",
            "start": 2468.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "funcione",
            "start": 2470.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bien dicho eso presidente y me le pido",
            "start": 2472.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "disculpas a usted al gabinete dem\u00e1s",
            "start": 2475.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dicho eso le reitero la bienvenida",
            "start": 2477.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quiero que est\u00e9 enterado simplemente",
            "start": 2481.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "usted y que est\u00e9n enterados los medios",
            "start": 2482.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que forman parte de esta conferencia",
            "start": 2485.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "normalmente en la matutina porque en dos",
            "start": 2487.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ocasiones fue esa periodista ya me puso",
            "start": 2490.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eh sin argumento alguno porque no pueden",
            "start": 2493.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tener argumento desde que yo gan\u00e9 la",
            "start": 2496.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gubernatura me han dicho que soy narco",
            "start": 2498.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "porque soy de bair huato Pero no no me",
            "start": 2501.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "he dedicado nunca a eso nunca estoy",
            "start": 2503.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "alejado de eso nunca llegaron las",
            "start": 2506.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tentaciones a m\u00ed en esa cuesti\u00f3n y voy",
            "start": 2508.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "seguido a badirahuato hace tres d\u00edas fui",
            "start": 2510.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desayun\u00e9 en los naranjos que es un",
            "start": 2513.68,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 2515.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 mi tierra voy lo visito pero",
            "start": 2516.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "visito todo el estado entonces este",
            "start": 2519.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ahora eh",
            "start": 2522.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh cualquiera otra",
            "start": 2524.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eh este alusi\u00f3n que tenga que ver con",
            "start": 2527.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n nuestra en es sentido no",
            "start": 2531.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hay absolutamente soy un hombre que vivo",
            "start": 2532.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de es m\u00e1s donde yo vivo que es la casa",
            "start": 2535.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de ustedes no vivo en casa de gobierno",
            "start": 2538.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la estoy pagando al fobiste a mi edad a",
            "start": 2540.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mi edad Todav\u00eda no he terminado de pagar",
            "start": 2543.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mi casa donde vivo entonces Nadie puede",
            "start": 2545.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este presumir eh que nosotros nos",
            "start": 2549.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dediquemos a cosas il\u00edcitas toda mi vida",
            "start": 2552.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "me he dedicado a a la educaci\u00f3n y este",
            "start": 2554.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh Yo le agradezco mucho al presidente",
            "start": 2558.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que me tolere que hable esto porque yo",
            "start": 2561.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "necesitaba",
            "start": 2563.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh este informar de lo que realmente",
            "start": 2564.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando no est\u00e1 parada la actividad",
            "start": 2569.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de la universidad la universidad trabaja",
            "start": 2572.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no hay no hay la relaci\u00f3n institucional",
            "start": 2574.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ayer se los dije en la semera yo tengo",
            "start": 2577.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "una sem manera yo no aguanto tanto como",
            "start": 2579.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el presidente el presidente est\u00e1 joven y",
            "start": 2581.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por cierto que lo felicito por su",
            "start": 2584.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cumplea\u00f1os este yo no aguanto tanto agua",
            "start": 2586.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "una sem manera y ayer se lo dije la",
            "start": 2589.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "universidad va a tener mi apoyo a los",
            "start": 2591.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "trabajadores a todos nada ni un cinco",
            "start": 2594.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "les retenemos ni van a llegar a",
            "start": 2597.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "diciempre como todo el tiempo para pedir",
            "start": 2599.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que los aguinaldos que esto pues vamos a",
            "start": 2601.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estar atentos vamos a apoyarlos como",
            "start": 2604.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "siempre no tenemos problema con los",
            "start": 2606.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "universitarios a los universitarios eh",
            "start": 2609.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "es Con qui\u00e9nes dirigen y han enturbiado",
            "start": 2612.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el manejo de la universidad Muchas",
            "start": 2616.4,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "gracias presidente y muy bienvenidos",
            "start": 2617.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos todas Muchas",
            "start": 2619.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2630.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente voy a permitir",
            "start": 2634.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presentar la avance de cero impunidad",
            "start": 2636.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "del 17 de octubre al 13 de noviembre",
            "start": 2638.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tenemos siete extradiciones por parte de",
            "start": 2643.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2645.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "todas hacia diversos",
            "start": 2647.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh cortes de los Estados",
            "start": 2650.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Unidos Nueva York",
            "start": 2653.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Oklahoma todos y eh Por delitos de",
            "start": 2655.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "homicidio eh abuso",
            "start": 2659.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sexual Igualmente adelante tres m\u00e1s",
            "start": 2661.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "igual a diversas cortes de los Estados",
            "start": 2667.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Unidos por los mismos delitos adelante",
            "start": 2669.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ahora tenemos detenciones importantes",
            "start": 2672.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esta de Rub\u00e9n n \u00e9l fue detenido por su",
            "start": 2676.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "probable responsabilidad en los delitos",
            "start": 2678.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de feminicidio de sus dos hijas y del",
            "start": 2681.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "feminicidio agravado en agravado en",
            "start": 2684.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "grado de tentativa en contra de su",
            "start": 2686.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esposa su suegra e hijastra los hechos",
            "start": 2688.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ocurrieron aqu\u00ed en el estado en Los",
            "start": 2690.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Mochis el 18 de octubre de este a\u00f1o de",
            "start": 2692.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acuerdo con las investigaciones de la",
            "start": 2695.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda el 18 de octubre por la noche",
            "start": 2697.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el detenido se encontraba en compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 2699.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas en un domicilio ubicado en",
            "start": 2701.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el fraccionamiento quintas de Cort\u00e9s en",
            "start": 2704.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Los Mochis cuando de pronto atac\u00f3 con un",
            "start": 2706.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "martillo a sus dos hijas",
            "start": 2709.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "priv\u00e1ndolo Igualmente con el martillo a",
            "start": 2711.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "su esposa su suegra y hastra hasta",
            "start": 2714.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dejarlas inconscientes y creyendo que",
            "start": 2717.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las hab\u00eda asesinado huy\u00f3 del domicilio",
            "start": 2719.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue detenido posteriormente en",
            "start": 2721.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "guatabampo",
            "start": 2723.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2724.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esta detenci\u00f3n de Juan Esteban n",
            "start": 2726.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presunto l\u00edder del C\u00e1rtel de Santa Rosa",
            "start": 2728.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de Lima y primo de Jos\u00e9 Antonio n alias",
            "start": 2730.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "elmaro fue detenido el 3 de noviembre",
            "start": 2733.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del 2023 por la fiscal\u00eda de Guanajuato",
            "start": 2735.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "apoyado por el ej\u00e9rcito mexicano Guardia",
            "start": 2738.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nacional conas esto en la carretera",
            "start": 2741.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Celaya a Juventino Rosas en Guanajuato",
            "start": 2745.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la con la fiscal\u00eda de",
            "start": 2748.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Guanajuato tras la detenci\u00f3n de Juan",
            "start": 2750.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Esteban integrantes del mismo grupo",
            "start": 2753.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "delictivo intent tentaron rescatarlo por",
            "start": 2755.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo que agredieron a las fuerzas de",
            "start": 2757.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguridad quienes repelieron la agresi\u00f3n",
            "start": 2758.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "adelante esta otra detenci\u00f3n de Cristian",
            "start": 2763.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "n \u00e9l fue detenido por su probable",
            "start": 2765.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "responsabilidad en el delito de",
            "start": 2768.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "homicidio culposo cometido en agravio de",
            "start": 2769.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "una ciclista de nombre Jessica tras",
            "start": 2772.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "atropellarla con un tr\u00e1iler mientras",
            "start": 2775.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "circulaba sobre la lateral del circuito",
            "start": 2776.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "interior en la Colonia lapana en la",
            "start": 2779.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda Miguel Hidalgo en la Ciudad de",
            "start": 2781.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el 17 de octubre del 23 \u00e9l fue",
            "start": 2784.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "detenido el mismo d\u00eda sin embargo el",
            "start": 2787.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda de los hechos sin embargo en",
            "start": 2790.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "audiencia de control un juez declar\u00f3",
            "start": 2792.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ilegal la detenci\u00f3n al considerar que la",
            "start": 2794.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "persona que atestigu\u00f3 en los hechos",
            "start": 2796.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "solamente se percat\u00f3 de las",
            "start": 2799.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas del veh\u00edculo pero nunca",
            "start": 2800.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la persona y fue dejado en",
            "start": 2802.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "libertad tras realizar trabajos de campo",
            "start": 2804.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y gabinete la fiscal\u00eda de la Ciudad de",
            "start": 2807.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico logr\u00f3 obtener orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 2808.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Y fue detenido en el Estado de Hidalgo",
            "start": 2810.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adelante est\u00e1 bien vinculaci\u00f3n a proceso",
            "start": 2814.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de Alfonso n se le acusa de su probable",
            "start": 2816.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "responsabilidad por el en el por el",
            "start": 2820.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "delito contra la salud en la modalidad",
            "start": 2821.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de transporte de fentanilo tras ser",
            "start": 2824.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hallado en posici\u00f3n de",
            "start": 2826.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "2,597 543 pastillas de esta droga aqu\u00ed",
            "start": 2829.4,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "tras una denuncia an\u00f3nima fue detenido",
            "start": 2835.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Alfonso n por la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2838.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en la carretera federal n\u00famero",
            "start": 2840.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "5 a la altura del poblado 5 Perd\u00f3n la",
            "start": 2842.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Carretera Federal n\u00famero 15 a altura del",
            "start": 2846.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "poblado 5 en naome Sinaloa El detenido",
            "start": 2848.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fue puesto a disposici\u00f3n del ministerio",
            "start": 2852.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablico federal",
            "start": 2854.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adelante esta sentencia de 1650 a\u00f1os de",
            "start": 2855.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n a Cristian y a Santiago n",
            "start": 2859.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "integrantes del autodenominado C\u00e1rtel",
            "start": 2862.48,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "del Golfo",
            "start": 2864.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh Por los delitos de delincuencia",
            "start": 2865.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "organizada y secuestro agravado de 66",
            "start": 2868.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas en este caso a Cristian",
            "start": 2871.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mientras que Santiago por delito de",
            "start": 2874.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "portaci\u00f3n de arma de fuego eh Granada",
            "start": 2877.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cartuchos delincuencia organizada y el",
            "start": 2880.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "secuestro agravado de nueve v\u00edctimas y",
            "start": 2883.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "contra la salud ambos fueron detenidos",
            "start": 2885.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en septiembre del 2013 por integrantes",
            "start": 2888.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de la entonces polic\u00eda federal en",
            "start": 2890.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "reinosa Tamaulipas Quienes se percatan",
            "start": 2892.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de que los hoy sentenciados portaban",
            "start": 2894.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "armas de fuego les dan seguimiento hasta",
            "start": 2896.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un inmueble donde ten\u00edan privadas a 75",
            "start": 2898.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "personas privadas de su libertad a 75",
            "start": 2902.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2905.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adelante esta sentencia de 50 a\u00f1os de",
            "start": 2907.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n a 11 elementos y una y 19 a\u00f1os a",
            "start": 2910.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Ismael n son 12 exintegrantes de la",
            "start": 2915.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de",
            "start": 2919.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "seguridad de seguridad p\u00fablica de",
            "start": 2921.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Tamaulipas fueron sentenciados a tras",
            "start": 2924.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "acreditarse su participaci\u00f3n en el",
            "start": 2927.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "asesinato e incineraci\u00f3n de 19 personas",
            "start": 2929.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "17 de ellas eran de origen",
            "start": 2932.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "centroamericano en enero del 2021 en el",
            "start": 2934.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "municipio de Camargo Tamaulipas los",
            "start": 2938.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cuerpos incinerados de las v\u00edctimas",
            "start": 2940.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fueron encontrados al d\u00eda siguiente al",
            "start": 2942.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "interior de dos veh\u00edculos",
            "start": 2944.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "calcinados estos estos 11",
            "start": 2947.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh fueron sentenciados a 50 a\u00f1os de",
            "start": 2950.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n por los delitos de homicidio",
            "start": 2953.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "calificado abuso de autoridad y delitos",
            "start": 2955.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "contra la adm\u00f3n de la justicia mientras",
            "start": 2957.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que Ismael a a 19 a\u00f1os por eh \u00fanicamente",
            "start": 2959.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por delitos de abuso de autoridad y",
            "start": 2964.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "contra la administraci\u00f3n de Justicia",
            "start": 2966.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "adelante y esa sentencia de 20 a\u00f1os de",
            "start": 2969.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n a estas tres personas Jes\u00fas",
            "start": 2971.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "herminio y Carlos Alberto n eh tras",
            "start": 2973.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "acreditar su responsabilidad en el",
            "start": 2977.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "homicidio calificado cometido en agravio",
            "start": 2979.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de Mario Alejandro n era de procedencia",
            "start": 2981.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "militar y era escolta de uno de los",
            "start": 2985.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sentenciados de Jes\u00fas n quien a su vez",
            "start": 2988.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fue candidato a la alcald\u00eda de las",
            "start": 2990.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "chuapas en Veracruz en el proceso",
            "start": 2992.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "electoral de 2021 eh la v\u00edctima",
            "start": 2994.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "originaria de Tabasco fue hallada sin",
            "start": 2998.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "vida con un tiro de gracia y desmembrado",
            "start": 3000.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dentro de un tambo de cemento arrojado",
            "start": 3002.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "al r\u00edo tancochapa esto en las chuapas",
            "start": 3004.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido reportado como desaparecido",
            "start": 3008.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desde el d\u00eda primero de noviembre de",
            "start": 3011.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "2020 adelante ahora tenemos algunos",
            "start": 3012.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "casos de jueces que protegen a presunto",
            "start": 3016.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "con sus",
            "start": 3019.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "eh decisiones protegen algunos",
            "start": 3021.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "delincuentes tenemos el caso de Tito n",
            "start": 3023.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue alcalde en tierrablanca Veracruz",
            "start": 3027.4,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "el 24 de abril del 2023 el juez Ezequiel",
            "start": 3031.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Ezequiel Santos \u00c1lvarez otorg\u00f3 un",
            "start": 3036.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Amparo al",
            "start": 3040.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "exalcalde para dejar insubsistente el",
            "start": 3041.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "auto de vinculaci\u00f3n a proceso decretado",
            "start": 3043.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en su contra el 24 de septiembre del",
            "start": 3046.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "2022 por delitos ambientales ordenando",
            "start": 3049.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "su absoluta inmediata libertad est",
            "start": 3052.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "teraci\u00f3n despu\u00e9s fue confirmada por",
            "start": 3055.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "unanimidad por los magistrados del",
            "start": 3057.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "segundo magistrados del segundo tribunal",
            "start": 3060.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colegiado en materia penal del S\u00e9ptimo",
            "start": 3062.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "circuito ellos",
            "start": 3066.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tres uno de los argumentos del del juez",
            "start": 3068.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Santos \u00c1lvarez fue que no se le puede",
            "start": 3072.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "considerar part\u00edcipe de delitos",
            "start": 3074.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ambientales a Tito n por el solo hecho",
            "start": 3076.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de haber firmado la contrataci\u00f3n a una",
            "start": 3079.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "empresa para la limpieza del municipio",
            "start": 3082.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que contamin\u00f3 el medio ambiente en",
            "start": 3085.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tierrablanca por tirar basura a cielo",
            "start": 3087.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "abierto ello a pesar de que la fiscal\u00eda",
            "start": 3089.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de Veracruz present\u00f3 como medios de",
            "start": 3092.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "prueba dict\u00e1menes en materia pericial en",
            "start": 3094.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "criminal\u00edstica y en materia ambiental",
            "start": 3098.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que acreditan como Irreversible el",
            "start": 3099.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "impacto ambiental generado adelante",
            "start": 3101.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tenemos el caso del Amparo al ex",
            "start": 3105.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "secretario de gobierno de de Veracruz",
            "start": 3108.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del 2016 al 2018 \u00e9l es acusado de",
            "start": 3110.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contratar de manera ilegal una empresa",
            "start": 3114.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "extranjera de estudios de imagen P\u00fablica",
            "start": 3116.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "presuntamente para posicionar al al hijo",
            "start": 3119.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del entonces gobernador del estado de",
            "start": 3121.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Cara a la elecci\u00f3n del",
            "start": 3124.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "2018 el 12 de junio del 2023 el juez",
            "start": 3125.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Ferm\u00edn Santiago Santiago otorg\u00f3 el",
            "start": 3130.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "amparo a Rogelio n para dejar",
            "start": 3134.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "insubsistente el acto de vinculaci\u00f3n a",
            "start": 3137.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "proceso decretado en su contra en",
            "start": 3139.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "diciembre del 2022 por los delitos de",
            "start": 3141.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "peculado equiparado y ejercicio indebido",
            "start": 3143.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del servicio p\u00fablico el juez eh orden\u00f3",
            "start": 3146.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al juez de control dictar la no",
            "start": 3150.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n por falta de elementos para",
            "start": 3152.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "procesar el juez Santiago Santiago",
            "start": 3155.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que no puede considerarse que las",
            "start": 3158.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "solicitudes de pago realizadas por",
            "start": 3160.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Rogelio n fueron arbitrarias o sin",
            "start": 3162.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fundamento legal ya que de haber sido el",
            "start": 3164.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "caso se hubiera tenido que informar al",
            "start": 3167.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobernador del estado lo cual no ocurri\u00f3",
            "start": 3169.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "por lo que no se determin\u00f3 detrimento en",
            "start": 3171.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el patrimonio de del Estado esta",
            "start": 3174.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n despu\u00e9s fue confirmada por",
            "start": 3176.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de votos por los magistrados del",
            "start": 3178.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "primer tribunal colegiado en materia",
            "start": 3180.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "penal del S\u00e9ptimo circuito Aunque aqu\u00ed",
            "start": 3182.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "fue dos votos a favor y el juez Mart\u00edn",
            "start": 3185.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Soto Ortiz en contra",
            "start": 3188.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adelante el caso del",
            "start": 3191.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh Gabriel n \u00e9l fue oficial mayor de la",
            "start": 3194.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n de Veracruz",
            "start": 3197.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "subsecretario de finanzas y de",
            "start": 3199.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n as\u00ed como Secretario del",
            "start": 3201.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajo del 2011 al 2016 fue sentenciado",
            "start": 3203.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a 6 a\u00f1os y 6 meses de prisi\u00f3n aqu\u00ed la",
            "start": 3207.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "jueza Sara\u00ed Escobar Acosta el 31 de",
            "start": 3211.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "agosto del 2023 otorg\u00f3 un Amparo a",
            "start": 3215.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Gabriel n para dejar insubsistente la",
            "start": 3218.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "audiencia del 15 de junio de 2023 en la",
            "start": 3220.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se impuso la medida cautelar de",
            "start": 3223.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva justificada por el",
            "start": 3225.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "delito de enriquecimiento il\u00edcito para",
            "start": 3228.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ello orden\u00f3 al juez de control que",
            "start": 3230.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "citara a las partes a una nueva",
            "start": 3233.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "audiencia y con plenitud de jurisdicci\u00f3n",
            "start": 3235.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "determinara variar o no la prisi\u00f3n",
            "start": 3237.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "preventiva la jueza argument\u00f3 que el",
            "start": 3239.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "juez de control y enjuiciamiento no tom\u00f3",
            "start": 3242.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en consideraci\u00f3n la presunci\u00f3n de",
            "start": 3244.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inocencia as\u00ed como la idoneidad y",
            "start": 3246.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "proporcionalidad de la prisi\u00f3n",
            "start": 3249.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "preventiva ello a pesar de que la jueza",
            "start": 3250.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ya ten\u00eda conocimiento de que Gabriel n",
            "start": 3254.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda sido sentenciado a 6is a\u00f1os y 6",
            "start": 3257.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "meses de prisi\u00f3n el 15 de junio de",
            "start": 3259.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "2023 y hab\u00eda peligro de sustracci\u00f3n en",
            "start": 3263.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cumplimiento a lo anterior el 9 de",
            "start": 3266.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "octubre del 2023 el juez local de Pacho",
            "start": 3268.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Viejo Ren\u00e9 Ortiz sartori impuso",
            "start": 3272.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "resguardo domiciliario como medida",
            "start": 3275.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cautelar y Cabe se\u00f1alar que la presencia",
            "start": 3277.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de 6 a\u00f1os 6 meses de prisi\u00f3n no ha",
            "start": 3280.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "causado ejecutoria Pues hay un recurso",
            "start": 3282.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de apelaci\u00f3n pendiente de resolver",
            "start": 3284.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adelante tenemos el caso del",
            "start": 3287.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "exprocurador Jes\u00fas n procurador general",
            "start": 3289.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica por el caso yin",
            "start": 3293.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el 2 de noviembre del 2023 que fue",
            "start": 3296.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un d\u00eda feriado y fue puente vacacional",
            "start": 3298.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el juez Jos\u00e9 Rivas Gonz\u00e1lez en la",
            "start": 3302.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "audiencia de revisi\u00f3n de medidas",
            "start": 3306.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cautelares us\u00f3 el encargo de la guardia",
            "start": 3307.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que le permite sustituir al juez titular",
            "start": 3310.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la causa y cambi\u00f3 la medida cautelar",
            "start": 3312.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de prisi\u00f3n preventiva a prisi\u00f3n",
            "start": 3315.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "domiciliaria argumentando cuestiones de",
            "start": 3317.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "salud En beneficio del exprocurador",
            "start": 3319.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica acusado delitos",
            "start": 3321.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de tortura desaparici\u00f3n forzada y contra",
            "start": 3324.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n de Justicia La",
            "start": 3326.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n del juez Rivas Gonz\u00e1lez",
            "start": 3328.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "viola el curso regular de la justicia",
            "start": 3331.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues aprovech\u00f3 el sistema de turnos de",
            "start": 3333.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los juzgados fij\u00f3 fij\u00f3 un plazo de 2",
            "start": 3336.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "horas y media para celebrar la audiencia",
            "start": 3339.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de revisi\u00f3n de medidas y adem\u00e1s omiti\u00f3",
            "start": 3342.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis de alto riesgo procesal de",
            "start": 3345.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sustracci\u00f3n presentado por senapi as\u00ed",
            "start": 3349.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como la situaci\u00f3n de salud del procesado",
            "start": 3352.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la cual es estable la determinaci\u00f3n del",
            "start": 3355.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "juez Rivas Gonz\u00e1lez no exonera a Jes\u00fas n",
            "start": 3358.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de su probable responsabilidad penal",
            "start": 3362.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pues continuar\u00e1 en prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 3364.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "justificada por tortura y desaparici\u00f3n",
            "start": 3366.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "forzada que se sigue en otra",
            "start": 3368.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en el reclusorio Sur",
            "start": 3369.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "adelante tenemos el caso de dos jueces",
            "start": 3372.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que suspenden la entrada en vigor de",
            "start": 3375.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "reformas se trata de la Reforma por el",
            "start": 3378.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "decreto por el que se adiciona eh un",
            "start": 3382.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo el art\u00edculo 224 de la Ley",
            "start": 3385.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Org\u00e1nica del poder judicial de la",
            "start": 3387.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n por el que se extinguen 13",
            "start": 3389.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fide y comisios del poder judicial de la",
            "start": 3391.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n que fue publicado el 27 de",
            "start": 3393.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "octubre del",
            "start": 3395.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "2023 aqu\u00ed el juez Juan Fernando lu\u00e9vano",
            "start": 3397.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ov valle el 30 de octubre es decir 3",
            "start": 3401.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n del del",
            "start": 3405.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "decreto concedi\u00f3 una suspensi\u00f3n",
            "start": 3407.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "provisional para que las autoridades",
            "start": 3409.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1aladas como responsables se abstengan",
            "start": 3411.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de apar las consecuencias y efectos",
            "start": 3414.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "legales de la Reforma se abstenga de",
            "start": 3416.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Cancelar o extinguir los fideicomisos",
            "start": 3419.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "suspendan suspendan de forma inmediata",
            "start": 3422.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la entrega y o transferencia de los",
            "start": 3424.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "recursos de todos aquellos fideicomisos",
            "start": 3426.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "celebrados por el consejo de la",
            "start": 3429.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "judicatura",
            "start": 3430.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Federal 9 de noviembre del mismo a\u00f1o de",
            "start": 3432.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o el mismo juez confirm\u00f3 ya la",
            "start": 3436.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n",
            "start": 3439.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "definitiva aqu\u00ed el juez lueva Valle",
            "start": 3440.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 que atendiendo la apariencia",
            "start": 3445.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "del buen derecho de no otorgarse esta",
            "start": 3447.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n la reforma puede tener",
            "start": 3450.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "consecuencias jur\u00eddicas de dif\u00edcil",
            "start": 3453.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n Para los promoventes y que",
            "start": 3455.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esto puede trascender al inter\u00e9s social",
            "start": 3457.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya que la sociedad est\u00e1 interesada en",
            "start": 3460.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que se mantenga el sistema democr\u00e1tico",
            "start": 3463.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la divisi\u00f3n de poderes la independencia",
            "start": 3465.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "judicial y autonom\u00eda presupuestaria el",
            "start": 3467.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "otro caso es la jueza",
            "start": 3470.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adelante la jueza Elizabeth Trejo gal\u00e1n",
            "start": 3473.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 7 de noviembre otorg\u00f3 una",
            "start": 3477.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n provisional a la asociaci\u00f3n",
            "start": 3480.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Nacional de magistrados del circuito y",
            "start": 3483.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "jueces de distrito del poder judicial de",
            "start": 3485.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n para que las cosas se",
            "start": 3488.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mantengan en el estado que guardan se",
            "start": 3490.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "suspendan todas las consecuencias de la",
            "start": 3493.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Reforma los \u00f3rganos del poder judicial",
            "start": 3495.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n que fungan como fideic",
            "start": 3497.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "comes se abstengan de extinguir los",
            "start": 3499.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "fideicomisos no se haga entrega de de",
            "start": 3502.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "fondos recursos remanentes as\u00ed como los",
            "start": 3504.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "productos y aprovechamientos derivados",
            "start": 3507.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de los fideicomisos a la tesorer\u00eda de la",
            "start": 3509.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Federaci\u00f3n de acuerdo con la jueza Trejo",
            "start": 3512.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gal\u00e1n de no otorgarse esta medida se",
            "start": 3515.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "corre el riesgo de afectar derechos",
            "start": 3519.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "adquiridos de los trabajadores del poder",
            "start": 3521.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "judicial de la federaci\u00f3n lo que podr\u00eda",
            "start": 3523.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mermar la funci\u00f3n jurisdiccional y",
            "start": 3525.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "implicar\u00eda una enorme afectaci\u00f3n a la",
            "start": 3528.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sociedad la jueza Trejo gal\u00e1n perteneci\u00f3",
            "start": 3530.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a pertenec\u00eda a la asociaci\u00f3n de jueces y",
            "start": 3534.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "magistrados que hoy es beneficiaria de",
            "start": 3537.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "esta suspensi\u00f3n provisional ser\u00eda cu",
            "start": 3539.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Me permito ceder la",
            "start": 3542.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "palabra mi almirante",
            "start": 3545.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "secretario con su permiso se\u00f1or",
            "start": 3551.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente vamos a presentar el",
            "start": 3554.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "informe de seguridad conjunto del 31 de",
            "start": 3557.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "octubre al 13 de noviembre",
            "start": 3562.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "adelante por favor Como primer punto",
            "start": 3565.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "podemos ver los efectivos que se emplean",
            "start": 3567.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en todas las operaciones que se llevan a",
            "start": 3570.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 3573.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "123",
            "start": 3574.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "12339 de la guardia Nacional",
            "start": 3576.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "15886 de las fuerzas armadas en total y",
            "start": 3580.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Estos son veh\u00edculos aeronaves y Los",
            "start": 3583.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "buques que se emplean Este es el periodo",
            "start": 3586.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "del cual vamos a estar hablando la que",
            "start": 3588.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sigue por favor Este es el despliegue de",
            "start": 3590.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tres emisiones que se llevan a cabo",
            "start": 3593.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n los elementos ahorita vamos",
            "start": 3595.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a ir viendo una por una en lo que se",
            "start": 3597.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "refiere al apoyo de seguridad eh que se",
            "start": 3600.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "brinda tenemos eh los apoyos de b\u00fasqueda",
            "start": 3604.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de personas donde hay 18 apoyos en este",
            "start": 3608.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "periodo 10 estados involucrados",
            "start": 3611.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "266 efectivos y 16 binomios can\u00f3filo que",
            "start": 3614.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n apoyando esta acci\u00f3n en lo que se",
            "start": 3619.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "refiere a la secretar\u00eda de agricultura y",
            "start": 3621.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desoro de desarrollo rural en la",
            "start": 3623.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "seguridad de traslado de",
            "start": 3626.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fertilizantes se han trasladado",
            "start": 3628.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "3465 toneladas 95 viajes y 1000",
            "start": 3632.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "efectivos haciendo esa tarea en lo que",
            "start": 3636.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se refiere a reclusorios que es el",
            "start": 3638.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "traslado de internos de un estado a otro",
            "start": 3640.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "han sido trasladado 11 en este periodo",
            "start": 3643.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "18 internos son traslados 11 con 18",
            "start": 3646.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "internos y elementos empleados",
            "start": 3650.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "954 en lo que se refiere a apoyos de",
            "start": 3653.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguridad que se brindan tenemos en las",
            "start": 3656.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "carreteras en ocho estados con mayor",
            "start": 3658.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "incidencia de robo",
            "start": 3661.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "2289 efectivos que est\u00e1n haciendo esa",
            "start": 3663.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 3666.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "1566 veh\u00edculos y",
            "start": 3667.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "9763 operaciones llevadas a cabo en este",
            "start": 3671.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "periodo en lo que se refiere a a",
            "start": 3673.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fronterizas ad duanas fronterizas e",
            "start": 3676.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "interiores que tenemos ah\u00ed",
            "start": 3678.72,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "7574 efectivos 21 eh eh aduanas",
            "start": 3681.559,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "fronterizas y 11 interiores en lo que se",
            "start": 3686.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "refiere a aeropuertos y aer\u00f3dromos hay",
            "start": 3690.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "1198 efectivos haciendo esas tareas en",
            "start": 3694.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "72 aeropuertos y 27 aer\u00f3dromos y se",
            "start": 3697.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo",
            "start": 3701.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "9842 operaciones en lo que se refiere a",
            "start": 3703.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decomisos vamos a empezar con armas de",
            "start": 3706.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "fuego y carregadores en el mes de",
            "start": 3708.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "noviembre se llevaron a cabo 328 eh de",
            "start": 3710.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "comiso de armas en el 2023 llevamos",
            "start": 3714.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "9866 armas en lo que se refiere a",
            "start": 3718.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cargadores",
            "start": 3720.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "1465 en este periodo en total del a\u00f1o",
            "start": 3722.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "33,66 en lo que se refiere a granadas y",
            "start": 3728.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cartuchos en noviembre Fueron 10 en lo",
            "start": 3731.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que va del a\u00f1o",
            "start": 3734.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "568 cartuchos",
            "start": 3736.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "418775 de cartuchos",
            "start": 3742.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "detenidos y veh\u00edculos en noviembre 462",
            "start": 3745.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en lo que va del a\u00f1o",
            "start": 3749.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "11319 en lo que se refiere a veh\u00edculos",
            "start": 3752.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 3755.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "339 en en lo que va en noviembre y en lo",
            "start": 3756.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que va del a\u00f1o",
            "start": 3760.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "9813 fentanilo y metanfetaminas lo que",
            "start": 3762.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "se ha decomisado ahorita en el mes de",
            "start": 3765.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "noviembre 209 kg en lo que va del a\u00f1o 2",
            "start": 3768.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "45 kg en lo que se refiere a",
            "start": 3774.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "metanfetaminas",
            "start": 3776.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "38710 y en lo que va del a\u00f1o",
            "start": 3779.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "38242 kg en lo que se refiere a coca\u00edna",
            "start": 3783.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "y marihuana en el mes de noviembre 2008",
            "start": 3787.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "kg en lo que va del a\u00f1o",
            "start": 3790.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "80,48 kg y en lo que se refiere a",
            "start": 3794.52,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "marihuana 673 kg en 2023",
            "start": 3797.72,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "89630 hero\u00edna 1 kg en lo que va del en",
            "start": 3803.279,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "en el mes de noviembre en el a\u00f1o 43.4 kg",
            "start": 3808.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "moneda nacional y d\u00f3lares americanos en",
            "start": 3813.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "noviembre 3.7 millones de pesos en lo",
            "start": 3816.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que va del a\u00f1o",
            "start": 3818.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "78.7 millones de pesos y en d\u00f3lares este",
            "start": 3820.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1o este mes Perd\u00f3n llega casi a un",
            "start": 3824.039,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de d\u00f3 Y si en el 23 llevamos 13.2",
            "start": 3827.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares la erradicaci\u00f3n de",
            "start": 3833.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "marihuana",
            "start": 3835.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "1235 plant\u00edos y en lo que va del a\u00f1o",
            "start": 3837.72,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "11655 plant\u00edos hect\u00e1reas de srado de",
            "start": 3842.72,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "marihuana 132 hect\u00e1reas de noviembre y",
            "start": 3847.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "1655 en lo que va del a\u00f1o en lo que es",
            "start": 3852.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "se refiere a amapolas",
            "start": 3855.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "1352 plant\u00edos con en 2023",
            "start": 3857.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "52950 plant\u00edos en lo que se refiere a",
            "start": 3863.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de sembrado",
            "start": 3866.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "179.5 hect\u00e1reas en noviembre y en lo que",
            "start": 3869.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "va del a\u00f1o",
            "start": 3872.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "9075 en lo que se refiere a",
            "start": 3874.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "aseguramientos de Laboratorios",
            "start": 3876.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "clandestinos de metanfetaminas en la",
            "start": 3878.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fecha que estamos hablando del 31 de",
            "start": 3880.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "octubre al 13 de noviembre se han",
            "start": 3882.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "erradicado 43 laboratorios y en lo que",
            "start": 3885.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "va de diciembre del 18 al 13 de",
            "start": 3888.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "noviembre 2",
            "start": 3892.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "185",
            "start": 3894.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "laboratorios en lo que fue de esta de",
            "start": 3896.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este periodo que hablamos cantidad de",
            "start": 3899.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "radicada de metanfetaminas fueron",
            "start": 3901.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "38.59 toneladas y de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 3904.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "171.70",
            "start": 3915.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "521.00 toneladas de metanfetaminas y",
            "start": 3917.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "2219 toneladas de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 3921.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a la estrategia",
            "start": 3925.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "para el fortalecimiento de las aduanas y",
            "start": 3927.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de los puertos donde tenemos 50 aduanas",
            "start": 3929.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fronterizas 21 interiores 13 y mar\u00edtimas",
            "start": 3932.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "16 donde tenemos",
            "start": 3936.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "7554 elementos desplegados en los",
            "start": 3939.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "resultados que se han obtenido armas de",
            "start": 3942.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "fuego se han decomisado 10 cargadores 52",
            "start": 3943.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cartuchos",
            "start": 3946.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "1587 estoy hablando de este periodo con",
            "start": 3948.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 3951.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eh de detenidos 31 veh\u00edculos terrestres",
            "start": 3952.599,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "37 Igualmente documentos por cobrar m\u00e1s",
            "start": 3958.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n de pesos documentos en",
            "start": 3961.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares tambi\u00e9n y documentos en d\u00f3lares",
            "start": 3964.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "americanos en total lo que llevamos",
            "start": 3968.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "hasta en el 2023 estamos hablando de",
            "start": 3971.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "9644 21 millones de pesos en las",
            "start": 3975.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "operaciones de conte al mercado il\u00edcito",
            "start": 3979.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de combustible tambi\u00e9n en noviembre",
            "start": 3981.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 3984.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "51361 litros de comisados y en lo que va",
            "start": 3985.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del sexenio pues pueden ver ah\u00ed m\u00e1s de",
            "start": 3988.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "16 millones de litro y en las tomas",
            "start": 3990.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "clandestinas 150 tomas clandestinas",
            "start": 3994.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "localizadas en lo que va del a\u00f1o",
            "start": 3996.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "4966 y en el Este es un trabajo de",
            "start": 4001.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "interinstitucional se le llama eleti es",
            "start": 4005.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "un equipo de trabajo interinstitucional",
            "start": 4007.92,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "que tiene seis componentes como lo",
            "start": 4010.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueden ver lo que es la inteligencia la",
            "start": 4012.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y y judicializaci\u00f3n los",
            "start": 4014.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "operativos que se llevan a cabo la",
            "start": 4017.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del delito el trabajo sobre",
            "start": 4019.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "bienestar y comunicaci\u00f3n social este son",
            "start": 4023.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "siete estados que aportan m\u00e1s o menos el",
            "start": 4026.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "56 por de los homicidios vinculados a la",
            "start": 4028.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada como es",
            "start": 4032.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Guanajuato M\u00e9xico Baja California",
            "start": 4034.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Chihuahua Jalisco Michoac\u00e1n y Guerrero",
            "start": 4036.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed es donde est\u00e1n trabajando estos",
            "start": 4039.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "equipos con muy buenos resultados idos",
            "start": 4040.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "34 armas de fuego de comisados 17 les",
            "start": 4044.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estoy hablando tambi\u00e9n de este periodo",
            "start": 4047.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos terrestres 22 moneda nacional",
            "start": 4049.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "319,000 pesos y desde luego droga",
            "start": 4052.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decomisada los elementos que",
            "start": 4056.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estamos ah\u00ed pues la secretar\u00eda de la",
            "start": 4058.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "defensa la Secretar\u00eda de Marina la",
            "start": 4060.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "guardia nacional la Secretar\u00eda de",
            "start": 4062.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Seguridad P\u00fablica la conace el CNI la",
            "start": 4063.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cono Y la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 4067.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica lo que se refiere a los",
            "start": 4069.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "resultados de esfuerzo nacional con",
            "start": 4071.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mayor aportaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 4074.039,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "como lo pueden ver ah\u00ed en las columnas",
            "start": 4076.039,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "la guardia nacional apoya m\u00e1s o menos en",
            "start": 4078.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el 47 por de todos estos decomisos y",
            "start": 4080.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajos que se hacen ah\u00ed en lo que se",
            "start": 4083.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "refiere a atenci\u00f3n de desastres del plan",
            "start": 4086.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "d n3e de la guardia nacional y del plan",
            "start": 4088.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Marina se Han atendido en este periodo",
            "start": 4091.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "71 eventos que se atendieron con",
            "start": 4094.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "33444 elementos aqu\u00ed pueden ver de cada",
            "start": 4099.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "una de las dependencias los elementos",
            "start": 4102.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que se emplean fueron dos sismos 53",
            "start": 4104.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lluvias muy fuertes explosiones seis",
            "start": 4107.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "incendios cuatro accidentes y un",
            "start": 4110.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derrumbe as\u00ed como derrame de sustancias",
            "start": 4112.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas fueron tres en lo que se",
            "start": 4115.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "refiere a operaciones de b\u00fasqueda y",
            "start": 4117.839,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "rescate se llevaron a cabo 77",
            "start": 4119.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "operaciones 56 rescates diversos 15",
            "start": 4122.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "evacuaciones m\u00e9dicas y dos accidentes",
            "start": 4126.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos donde tenemos",
            "start": 4129.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "2137 elementos desplegados se cuenta con",
            "start": 4131.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "un Centro Nacional de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 4134.759,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cuatro centros regionales de b\u00fasqueda y",
            "start": 4137.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "rescate a\u00e9reos eso es por parte de la",
            "start": 4140.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y 28 subcentros",
            "start": 4143.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "coordinadores de busqued de rescate",
            "start": 4146.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo y por parte de Marina 33",
            "start": 4148.08,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estaciones navales de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 4150.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y vigilancia 22 en el Pac\u00edfico 11 en el",
            "start": 4152.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "golfo de M\u00e9xico y desde luego un centro",
            "start": 4156.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda y rescate urbano en la",
            "start": 4158.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico que se puede desplazar",
            "start": 4160.159,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "a cualquier parte de la Rep\u00fablica",
            "start": 4162.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en las operaciones de del",
            "start": 4163.799,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ferrocarril del",
            "start": 4166.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico tenemos desplegados 1950",
            "start": 4167.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "elementos para darle la seguridad en los",
            "start": 4170.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tres tramos que se est\u00e1n desarrollando",
            "start": 4172.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh tenemos 18 destacamentos y tres",
            "start": 4175.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estaciones navales y desde luego se da",
            "start": 4179.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "seguridad A lo que se van a ser los",
            "start": 4182.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "polos de desarrollo a las oficinas",
            "start": 4184.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "administrativas de todo el corredor en",
            "start": 4187.239,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la vigilancia tambi\u00e9n a las estructuras",
            "start": 4189.64,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a las plataformas eh log\u00edsticas de ah\u00ed",
            "start": 4191.319,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del centro Pr\u00f3ximamente al transporte de",
            "start": 4194.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pasajeros y al transporte de carga que",
            "start": 4198.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "se va a estar llevando a cabo ah\u00ed y",
            "start": 4200.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Tenemos tambi\u00e9n una atenci\u00f3n m\u00e9dica de",
            "start": 4203.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "primer contacto en lugares de dif\u00edcil",
            "start": 4206.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "acceso ahorita se est\u00e1n realizando en",
            "start": 4208.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todas las estados costeros del Golfo de",
            "start": 4211.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eh Qui\u00e9nes son los que la",
            "start": 4214.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "integran la Secretar\u00eda de Marina la",
            "start": 4216.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud bienestar el inss y",
            "start": 4218.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el Dif se Han atendido hasta la fecha",
            "start": 4221.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tanto en el golfo como en el Pac\u00edfico",
            "start": 4224.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "549",
            "start": 4227.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "48,32 personas se le dan atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4230.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "general odontolog\u00eda general enfermer\u00eda",
            "start": 4233.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en salud p\u00fablica enfermer\u00eda en Salud",
            "start": 4236.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Mental vacunaci\u00f3n y medicamentos y",
            "start": 4239.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s labor social y por \u00faltimo tenemos",
            "start": 4241.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "lo que es el combate a la pesca il\u00edcita",
            "start": 4245.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y redes y sobre toda la vigilancia en el",
            "start": 4248.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "alto Golfo de California en el Golfo de",
            "start": 4250.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "uoa que es un golfo que est\u00e1 en el",
            "start": 4253.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico sobre la Pen\u00ednsula de Baja",
            "start": 4255.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "California en la parte sur y en la",
            "start": 4258.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "frontera mar\u00edtima con Tamaulipas esto es",
            "start": 4260.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que recalcarlo un poco Les",
            "start": 4264.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comento Eh hay una convenci\u00f3n sobre",
            "start": 4267.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comercio internacional de especies",
            "start": 4269.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "amenazadas de flora y fauna Silvestre",
            "start": 4271.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que se le llama el sites es una",
            "start": 4274.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n que se cre\u00f3 el primero de",
            "start": 4276.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "julio de",
            "start": 4278.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "1973 y su prop\u00f3sito es desde luego",
            "start": 4279.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mediante aplicaci\u00f3n de sus normas evitar",
            "start": 4282.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s del comercio internacional",
            "start": 4285.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se puedan da\u00f1ar o se puedan poner en",
            "start": 4289.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "riesgo algunas de supervivencia riesgo",
            "start": 4291.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de supervivencia algunas de las muchas",
            "start": 4294.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eh elementos de flora y fauna se tienen",
            "start": 4296.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "alrededor de 6600 especies de animales y",
            "start": 4299.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 34,000 especies de plantas si",
            "start": 4303.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "alg\u00fan pa\u00eds no cumple con esas normas",
            "start": 4306.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "puede ser castigado y el castigo Es",
            "start": 4308.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "simple y sencillamente no puede \u00e9l",
            "start": 4310.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "vender en ning\u00fan pa\u00eds de los que son",
            "start": 4313.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "socios que son m\u00e1s o menos 180 pa\u00edses no",
            "start": 4315.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puede vender muchos productos bueno",
            "start": 4319.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros ten\u00edamos ciertos problemas en",
            "start": 4322.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el alto Golfo de California lo que es la",
            "start": 4324.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bajita Marina creo que se han o\u00eddo",
            "start": 4326.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hablar de ella es un mam\u00edfero muy",
            "start": 4328.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "parecido al delf\u00edn hab\u00eda riesgos de su",
            "start": 4332.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n entonces a trav\u00e9s de varias",
            "start": 4336.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dependencias del Gobierno Federal lidere",
            "start": 4338.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "por Marina como es semarnat como es con",
            "start": 4342.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ap pesca inapesca y otros dependencias",
            "start": 4344.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se cre\u00f3 un plan que se present\u00f3 ante",
            "start": 4347.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el sites y lo bueno de todo esto es que",
            "start": 4350.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el d\u00edas pasados por ah\u00ed del 9 10 de este",
            "start": 4354.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mes en Ginebra que es donde se llev\u00f3 a",
            "start": 4357.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cabo la convenci\u00f3n pues simple y",
            "start": 4360.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sencillamente",
            "start": 4363.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh la por mayor\u00eda de votos a favor de",
            "start": 4365.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el secretariado del sites",
            "start": 4369.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 viable y efectiv el plan que",
            "start": 4371.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el gabinete mexicano y desde",
            "start": 4374.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "luego tambi\u00e9n ese mismo secretariado del",
            "start": 4377.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sites determin\u00f3 Y eso creo que fue lo",
            "start": 4380.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante llevar a cabo visita de",
            "start": 4382.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "campo o misiones le llaman ellos a los",
            "start": 4385.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses involucrados porque",
            "start": 4388.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "anteriormente dec\u00edan que M\u00e9xico era el",
            "start": 4390.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "\u00fanico pa\u00eds que ten\u00eda ese problema Pues",
            "start": 4393.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nosotros les comprobamos que no nada m\u00e1s",
            "start": 4395.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es M\u00e9xico est\u00e1 involucrado Estados",
            "start": 4398.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Unidos y est\u00e1 involucrado China Por qu\u00e9",
            "start": 4400.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Porque lo que hac\u00edan los malos",
            "start": 4403.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Pescadores en el alto golfo pescaban la",
            "start": 4405.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "totoaba le quitaban el buche que era muy",
            "start": 4407.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh cotizado en China pero la manera de",
            "start": 4410.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que llegaba a China era a trav\u00e9s de",
            "start": 4415.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Entonces les comprobamos",
            "start": 4417.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo eso y ya son tres pa\u00edses los que",
            "start": 4419.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estamos involucrados y ellos van a",
            "start": 4421.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "establecieron que se va a hacer un grupo",
            "start": 4424.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de contacto trilateral M\u00e9xico Estados",
            "start": 4426.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Unidos y China que van a venir aqu\u00ed a",
            "start": 4429.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el primer primer trimestre del",
            "start": 4432.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1o del 2024 para celebrar otra",
            "start": 4434.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n y ver c\u00f3mo vamos avanzando en",
            "start": 4438.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "evitar que le pase algo o que se siga",
            "start": 4440.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extinguiendo la vaquita marina Pero lo",
            "start": 4443.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "bueno de esto es que ya est\u00e1 involucrado",
            "start": 4445.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tanto Estados Unidos como china esto es",
            "start": 4448.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que les quisi\u00e9ramos dar",
            "start": 4451.04,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 4452.8,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4453.32,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "presidente permiso presidente",
            "start": 4462.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "e con toda la informaci\u00f3n anterior la",
            "start": 4464.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que acaban de dar mis compa\u00f1eros sobre",
            "start": 4468.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "los operativos las operaciones que se",
            "start": 4471.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hacen Eh en todo el pa\u00eds ahora vamos a",
            "start": 4474.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dar las cifras que corresponden a la",
            "start": 4478.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva hasta el mes de",
            "start": 4481.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "octubre aqu\u00ed est\u00e1n los resultados del",
            "start": 4484.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajo que realizan eh el gabinete de",
            "start": 4487.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "seguridad las mesas de construcci\u00f3n de",
            "start": 4490.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "paz y seguridad de los estados y tambi\u00e9n",
            "start": 4493.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eh las fuerzas",
            "start": 4496.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "armadas las polic\u00edas las",
            "start": 4499.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas Aqu\u00ed vamos a dar enseguida los",
            "start": 4502.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "resultados en primer lugar la incidencia",
            "start": 4505.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "delictiva del fuero federal Tuvo una",
            "start": 4508.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de 24.3 por es hasta el mes de",
            "start": 4510.239,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "octubre adelante eh en general casi",
            "start": 4515.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "todas las los delitos del fuero federal",
            "start": 4519.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tuvieron ucciones importantes",
            "start": 4522.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adelante en cuanto al homicidio doloso",
            "start": 4525.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3",
            "start": 4528.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "21.8 por se trata del mes de octubre m\u00e1s",
            "start": 4529.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "bajo de los \u00faltimos 7 a\u00f1os es decir que",
            "start": 4534.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 4538.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cifras al parecidas A mediados del a\u00f1o",
            "start": 4541.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4545.76,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "2016",
            "start": 4546.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adelante el promedio diario de v\u00edctimas",
            "start": 4548.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de homicidios doloso",
            "start": 4551.32,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "nos dice que respecto del 2018 tenemos",
            "start": 4554.0,
            "duration": 13.6
        },
        {
            "text": "-19 y respecto del 2019 y 2020 menos 18",
            "start": 4560.719,
            "duration": 12.041
        },
        {
            "text": "por homicidios en el pa\u00eds adelante Aqu\u00ed",
            "start": 4567.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el comparativo que se hace",
            "start": 4572.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mensualmente teniendo una variaci\u00f3n por",
            "start": 4575.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "primera vez de men 18 por de homicidio",
            "start": 4578.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en esta administraci\u00f3n desde el",
            "start": 4583.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "principio hasta hoy recordando que la",
            "start": 4586.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "valoraci\u00f3n del la variaci\u00f3n del sexenio",
            "start": 4589.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n es de",
            "start": 4594.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "192.800 y del periodo de Pe\u00f1a de 59 por",
            "start": 4598.88,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "y la actual administraci\u00f3n Ya se lleva",
            "start": 4605.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de menos 18 por en estos",
            "start": 4608.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "casi 5 a\u00f1os",
            "start": 4612.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed est\u00e1 el homicidio doloso",
            "start": 4614.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "por estado seis entidades concentran el",
            "start": 4617.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "47.2 por siendo Guanajuato el primer",
            "start": 4621.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lugar Estado de M\u00e9xico Baja California",
            "start": 4625.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Chihuahua Jalisco Michoac\u00e1n",
            "start": 4628.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed se ve por",
            "start": 4631.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Estados en",
            "start": 4635.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Guanajuato representa este \u00faltimo mes 28",
            "start": 4637.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "homicidios menos que septiembre 23",
            "start": 4640.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adelante el estado de M\u00e9xico 40 delitos",
            "start": 4643.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "menos que el mes anterior",
            "start": 4647.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "adelante Baja California 11 homicidios",
            "start": 4650.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el mes anterior adelante y en el",
            "start": 4654.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "caso de Chihuahua 30 homicidios menos",
            "start": 4658.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que en septiembre en este pasado mes de",
            "start": 4662.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "octubre adelante en el caso de Jalisco",
            "start": 4665.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh Tuvo una reducci\u00f3n y es el",
            "start": 4669.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "octubre m\u00e1s bajo en este en esta entidad",
            "start": 4673.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos 6",
            "start": 4677.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en el caso de Michoac\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 4680.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tuvo",
            "start": 4683.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "10 homicidios m\u00e1s en septiembre y",
            "start": 4684.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la baja adelante y el caso de",
            "start": 4687.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los 50 municipios prioritarios disminuy\u00f3",
            "start": 4691.32,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "20. 3% de diciembre de 2018 a octubre de",
            "start": 4695.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "2023 adelante",
            "start": 4700.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los delitos del fuero com\u00fan",
            "start": 4703.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en la mayor\u00eda",
            "start": 4706.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh de los delitos est\u00e1n yendo a la baja",
            "start": 4708.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir trabajando en",
            "start": 4712.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 4714.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estatales adelante por ejemplo el robo",
            "start": 4716.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "total disminuy\u00f3",
            "start": 4719.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "22.9",
            "start": 4721.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por en comparaci\u00f3n a 2019",
            "start": 4723.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "adelante el robo de veh\u00edculo automotor",
            "start": 4727.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tiene una reducci\u00f3n de 43 3.8 respecto",
            "start": 4730.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al inicio de la Administraci\u00f3n aqu\u00ed ha",
            "start": 4734.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "venido el robo de veh\u00edculo claramente a",
            "start": 4736.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "la baja adelante el feminicidio tambi\u00e9n",
            "start": 4739.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Tuvo una reducci\u00f3n de",
            "start": 4744.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "35.6 por",
            "start": 4746.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "adelante El secuestro de",
            "start": 4749.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "79.5 por la disminuci\u00f3n en todo el pa\u00eds",
            "start": 4752.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "de este delito as\u00ed Se recibi\u00f3 en enero",
            "start": 4756.36,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "de 2019 y bajado a eh 33",
            "start": 4760.639,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "eh secuestros en el mes hay que decir",
            "start": 4766.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que en la mayor\u00eda de los casos el 90 se",
            "start": 4771.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "debe a secuestros de poblaci\u00f3n migrante",
            "start": 4774.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "adelante eh aqu\u00ed est\u00e1n algunos de los",
            "start": 4778.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "resultados de la coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 4781.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "antisecuestros con las unidades",
            "start": 4784.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "antisecuestros de las fiscal\u00edas del",
            "start": 4785.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estado de todo el pa\u00eds en donde ha",
            "start": 4788.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "habido 5700 42 detenidos 633 bandas",
            "start": 4791.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desarticuladas y",
            "start": 4796.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "2800 v\u00edctimas liberadas",
            "start": 4798.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed hay algunos de los",
            "start": 4801.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "resultados de los avances de las mesas",
            "start": 4804.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de paz adelante y el robo de",
            "start": 4806.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hidrocarburos muy importante el descenso",
            "start": 4809.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "de eh las acciones las actividades que",
            "start": 4813.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "llevan a cabo los delincuentes referente",
            "start": 4817.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "al huachicol y el ahorro estimado por el",
            "start": 4820.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "trabajo que han tenido las fuerzas",
            "start": 4824.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "armadas es de",
            "start": 4826.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "296,000",
            "start": 4829.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "961 millones de pesos por",
            "start": 4831.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Eh no permitir que ocurra este delito en",
            "start": 4834.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds Aqu\u00ed se lleva el",
            "start": 4838.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "94 por menos de la ocurrencia de este",
            "start": 4841.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "delito adelante y",
            "start": 4845.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "finalmente seguimos trabajando en la",
            "start": 4848.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de de toma de casetas lo que",
            "start": 4851.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ha evitado la p\u00e9rdida de",
            "start": 4854.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "58854 millones de pesos por no permitir",
            "start": 4859.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "que las personas Tomen las casetas lo",
            "start": 4863.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "cual Pues redit\u00faa en un ahorro para las",
            "start": 4867.679,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "arcas del gobierno eso ser\u00eda el",
            "start": 4872.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 4881.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 4885.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad",
            "start": 4888.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el estado de de Sinaloa",
            "start": 4890.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "adelante por favor Viene un estado con 3",
            "start": 4894.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "millones de de habitantes en donde",
            "start": 4897.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "concentra en tres municipios Culiac\u00e1n",
            "start": 4900.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n y aume el",
            "start": 4904.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "64.9 de su",
            "start": 4907.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sobre la participaci\u00f3n del",
            "start": 4910.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gobernador en las mesas de construcci\u00f3n",
            "start": 4913.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de paz y seguridad desde que tom\u00f3",
            "start": 4917.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n ha habido 520 sesiones en donde",
            "start": 4919.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ha participado en 437 que corresponde al",
            "start": 4924.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "84 por estas mesas son importantes la",
            "start": 4928.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presencia del gobernador en estas mesas",
            "start": 4931.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pues eh ayuda a poder integrar todos los",
            "start": 4934.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esfuerzos federales estatales eh para la",
            "start": 4938.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la seguridad el liderazgo",
            "start": 4942.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que ponen los",
            "start": 4944.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobernadores En esta actividad es",
            "start": 4947.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sumamente importante para poder darle",
            "start": 4949.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "viabilidad a la estrategia de seguridad",
            "start": 4952.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que se tiene en los",
            "start": 4955.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Estados sobre la incidencia delictiva",
            "start": 4958.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos observar en la",
            "start": 4961.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina los los diferentes",
            "start": 4964.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "delitos hablando de",
            "start": 4967.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "homicidios y robo de\u00ed el estado est\u00e1",
            "start": 4970.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ubicado en el treceavo lugar con una",
            "start": 4974.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la baja la trata de",
            "start": 4976.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "personas en 18 lugar tambi\u00e9n con la",
            "start": 4979.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "misma tendencia",
            "start": 4982.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh tenemos el secuestro tambi\u00e9n con",
            "start": 4983.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja y en el 27 lugar",
            "start": 4986.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hacer menci\u00f3n todos estos delitos",
            "start": 4989.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que voy a citar ahorita todos est\u00e1n en",
            "start": 4991.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la en del 24 hasta el 30 lugar no lo que",
            "start": 4994.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "son la extorsi\u00f3n en 25 robo de",
            "start": 4998.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "transportes el robo a casa habitaci\u00f3n en",
            "start": 5001.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "30 del delitos de impacto en",
            "start": 5004.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "24 estos est\u00e1n hacia la alza pero este",
            "start": 5008.32,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n con el menor n\u00famero de de En",
            "start": 5012.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con otros estados y ahorita",
            "start": 5017.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vamos a ver cada una de las gr\u00e1ficas",
            "start": 5019.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para ver su comportamiento en homicidios",
            "start": 5022.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dolosos tuvieron en septiembre que es la",
            "start": 5026.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00faltima informaci\u00f3n que nos ha",
            "start": 5029.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "proporcionado el secretariado ejecutivo",
            "start": 5031.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "del Sistema Nacional de seguridad",
            "start": 5033.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tuvieron",
            "start": 5035.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "45 delitos de esta naturaleza se",
            "start": 5037.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "registra una tendencia hacia la baja",
            "start": 5041.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver en la Gr\u00e1fica como a\u00f1o",
            "start": 5043.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con a\u00f1o aqu\u00ed tenemos el inicio de la",
            "start": 5046.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n en el 2018 y ha ido hacia",
            "start": 5048.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la baja",
            "start": 5052.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eh En cuanto a robo de veh\u00edculos Tambi\u00e9n",
            "start": 5053.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la misma tendencia hacia la baja el 13",
            "start": 5057.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lugar y podemos ver aqu\u00ed este el trabajo",
            "start": 5059.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que se ha desarrollado por las",
            "start": 5063.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "autoridades en trata de personas en",
            "start": 5065.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "septiembre no hubo este delito no hubo",
            "start": 5068.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "registro de este delito tiene el Estado",
            "start": 5071.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el 18 lugar a nivel nacional eh la",
            "start": 5074.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n tiene el 25 lugar a nivel",
            "start": 5077.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nacional tuvo cinco delitos de extorsi\u00f3n",
            "start": 5080.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se presentaron en septiembre y aqu\u00ed",
            "start": 5084.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "podemos observar",
            "start": 5087.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aunque se mantiene el delito por los",
            "start": 5088.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que tiene viene del 18 hasta el",
            "start": 5091.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "23 Pero podemos observar aqu\u00ed en en 2023",
            "start": 5093.679,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n importante el robo en",
            "start": 5098.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "transpores solamente tres eventos de",
            "start": 5102.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "esta naturaleza 25 lugar de los \u00faltimos",
            "start": 5105.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "lugares a nivel nacional S\u00ed con una",
            "start": 5110.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la alza pero los n\u00fameros",
            "start": 5113.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son reducidos en robo a casa",
            "start": 5116.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n el 30 lugar 7",
            "start": 5119.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 5122.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "delitos de esta naturaleza la tendencia",
            "start": 5125.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se ubica hacia hacia la alza",
            "start": 5128.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pero ocupando como mencion\u00e9 el 30 lugar",
            "start": 5131.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh Ya sumado los delitos importantes de",
            "start": 5135.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "los delitos de impacto tiene en",
            "start": 5138.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 5142.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "1531 delitos",
            "start": 5144.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "registrados tiene el 24 lugar a nivel",
            "start": 5146.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "nacional y aqu\u00ed podemos eh observar como",
            "start": 5149.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el 22 ha sido el a\u00f1o que m\u00e1s delitos",
            "start": 5152.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ha tenido y aqu\u00ed ha una reducci\u00f3n que se",
            "start": 5156.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ha logrado en el 23 una reducci\u00f3n",
            "start": 5159.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "importante eh que es el resultado de la",
            "start": 5163.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de acciones desde la mesa",
            "start": 5167.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de de construcci\u00f3n de paz que como",
            "start": 5170.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 lidera el se\u00f1or gobernador y la",
            "start": 5172.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n coordinada de todas las",
            "start": 5176.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "instancias federales y estatales",
            "start": 5179.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "adelante por favor en homicidios dolosos",
            "start": 5183.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por entidad federativa en la presente",
            "start": 5186.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y hasta septiembre que es",
            "start": 5189.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que tenemos el estado",
            "start": 5191.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ocupa el 17 lugar est\u00e1 por debajo de la",
            "start": 5193.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "media la media son",
            "start": 5196.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "4206 homicidios el estado tiene",
            "start": 5198.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "2967",
            "start": 5203.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y considerando homicidios dolosos por",
            "start": 5205.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cada 100,000 habitantes el Sinaloa ocupa",
            "start": 5208.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el 13 lugar tambi\u00e9n por debajo de la",
            "start": 5212.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "media la media son",
            "start": 5215.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "117 homicidios el estado tiene",
            "start": 5216.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "98",
            "start": 5220.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh En lo que es juliac\u00e1n mazatl\u00e1 aome y",
            "start": 5221.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "guasabe se centra el 85 por de",
            "start": 5225.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos robo de veh\u00edculos y",
            "start": 5228.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "narcomenudeo",
            "start": 5232.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eh Pero podemos ver en la siguiente",
            "start": 5233.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina como los efectivos de seguridad",
            "start": 5236.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "disponibles est\u00e1n en esos municipios",
            "start": 5239.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos observar Culiac\u00e1n con",
            "start": 5242.6,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "2366 polic\u00edas Mazatl\u00e1n 823 aome 750",
            "start": 5247.04,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "guasabe 285 Navolato 150 eh En total",
            "start": 5252.92,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "tiene de personal operativo sumando la",
            "start": 5259.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fuerza del estado y la de los municipios",
            "start": 5262.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "4511 polic\u00edas estos",
            "start": 5266.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "4511 polic\u00edas trabajan de de manera",
            "start": 5269.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "coordinada con las fuerzas de seguridad",
            "start": 5272.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh federales que adelante por favor aqu\u00ed",
            "start": 5275.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tenemos eh el resultado Son",
            "start": 5278.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "9359 elementos operativos e de del",
            "start": 5282.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea Marina y Guardia",
            "start": 5287.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nacional hay que Resaltar el n\u00famero que",
            "start": 5290.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiene la guardia nacional En total tiene",
            "start": 5293.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "3974 elementos y de ellos",
            "start": 5297.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "3,577 eh Son",
            "start": 5301.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "operativos todo este este personal",
            "start": 5303.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "operativo sumado a lo que tiene la las",
            "start": 5306.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "polic\u00edas eh hacen un gran total de",
            "start": 5310.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "13870 elementos que eh realizan sus",
            "start": 5314.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "acciones e en campo en contacto con la",
            "start": 5319.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda adelante por favor trabajan",
            "start": 5322.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en estas eh nueve coordinaciones",
            "start": 5325.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "regionales en las que se divide el",
            "start": 5328.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estado eh esta divisiones de la guardia",
            "start": 5330.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nacional para poder eh desarrollar todas",
            "start": 5333.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sus actividades entonces en estas nueve",
            "start": 5336.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "coordinaciones ah\u00ed est\u00e1 el trabajo de de",
            "start": 5338.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "este todas las fuerzas de seguridad",
            "start": 5342.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tiene su coordinaci\u00f3n Estatal",
            "start": 5345.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Sinaloa para poder Eh pues desarrollar",
            "start": 5348.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "toda su actividad en este \u00e1mbito en",
            "start": 5351.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuanto a las construcciones de las",
            "start": 5354.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de guardia nacional en el",
            "start": 5356.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "2019 el programa incluy\u00f3 dos compa\u00f1\u00edas",
            "start": 5359.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de dos compa\u00f1\u00edas Navolato y",
            "start": 5363.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n en el",
            "start": 5365.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "2025 que fueron Choice Salvador Alvarado",
            "start": 5367.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "escuinapa elota y el fuerte en el 2021",
            "start": 5371.08,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "en guasabe en el 2022 una m\u00e1s en culiac\u00e1",
            "start": 5375.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y en naome eh para el 23 tenemos",
            "start": 5380.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consideradas tres construcciones que va",
            "start": 5383.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a ser Sinaloa de Leiva San Ignacio y",
            "start": 5386.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n tambi\u00e9n eh se le se dio una",
            "start": 5388.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n del ej\u00e9rcito a la guardia",
            "start": 5393.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5395.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "para su operaci\u00f3n aqu\u00ed en Culiac\u00e1n total",
            "start": 5396.48,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "va a tener el estado 14 instalaciones 14",
            "start": 5400.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de guardia nacional",
            "start": 5405.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "distribuidas en todo su territorio como",
            "start": 5407.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "podemos ver aqu\u00ed en el en el gr\u00e1fico",
            "start": 5410.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre la asignaci\u00f3n de recursos",
            "start": 5414.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "federales y estatales en materia de",
            "start": 5415.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en el fondo de",
            "start": 5417.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aportaciones para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 5420.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el estado tiene",
            "start": 5422.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "295.8 millones de pesos en el",
            "start": 5425.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de municipios y",
            "start": 5428.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "demarcaciones territoriales",
            "start": 5430.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "26893 millones de pesos y en el fondo",
            "start": 5434.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para el fortalecimiento de las",
            "start": 5437.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad tiene",
            "start": 5439.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "47.1 millones de",
            "start": 5442.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pesos en cuanto al aseguramientos los",
            "start": 5445.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aseguramientos que se han realizado en",
            "start": 5448.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el estado el resultado de estas fuerzas",
            "start": 5450.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5453.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "seguridad trabajando coordinadamente han",
            "start": 5454.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "logrado aqu\u00ed tenemos los n\u00fameros unas",
            "start": 5457.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cantidades importantes",
            "start": 5459.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "81148 kg de marihuana",
            "start": 5462.56,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "6329 kg de coca\u00edna 62 kg de hero\u00edna 87",
            "start": 5466.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "kg de goma de",
            "start": 5473.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "opio metanfetaminas El n\u00famero es",
            "start": 5474.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5477.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "9397 kg de fentanilo 1,28 kg de",
            "start": 5479.56,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pastillas de fentanilo 8.7 millones de",
            "start": 5485.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pastillas",
            "start": 5488.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "1792 laboratorios clandestinos 21 pistas",
            "start": 5490.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de aterrizaje",
            "start": 5494.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh localizadas e inhabilitadas",
            "start": 5495.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "1716 detenidos 10 aeronaves",
            "start": 5498.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "3,684 veh\u00edculos siete embarcaciones eh",
            "start": 5502.719,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "1169 armas de fuego m\u00e1s de 124,000",
            "start": 5507.719,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "cartuchos 4100 cargadores 88 granadas eh",
            "start": 5512.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en moneda nacional se han asegurado 32.8",
            "start": 5518.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos $ americanos",
            "start": 5521.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "86462 habi\u00e9ndose recuperado",
            "start": 5527.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "55,96 4 lr de combustible tambi\u00e9n en el",
            "start": 5531.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "\u00e1rea se han tenido resultados positivos",
            "start": 5535.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en los alertamiento a\u00e9reos y en trabajos",
            "start": 5538.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de vigencia aqu\u00ed en",
            "start": 5540.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Sinaloa en nueve alertamiento a\u00e9reos se",
            "start": 5543.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ha logrado el aseguramiento de aeronaves",
            "start": 5546.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de enervantes de ha habido detenidos",
            "start": 5549.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "armas de fuego veh\u00edculos combustible y",
            "start": 5553.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este moneda nacional en cuanto a",
            "start": 5556.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y",
            "start": 5559.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "rescate lo que es ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea",
            "start": 5560.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "armada y Guardia nacional han",
            "start": 5563.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "participado",
            "start": 5565.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "969 eventos asistiendo a",
            "start": 5566.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "337 personas y el plan dn3 plan de la",
            "start": 5570.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "guardia nacional asistencia y plan",
            "start": 5575.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Marina en",
            "start": 5577.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "172 ocasiones han participado estas",
            "start": 5579.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "fuerzas auxiliando y beneficiando a",
            "start": 5583.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "1,445",
            "start": 5587.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "765 personas",
            "start": 5589.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "principalmente en incendios forestales",
            "start": 5592.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en lluvias fuertes en accidentes de",
            "start": 5595.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "diversa naturaleza incendios",
            "start": 5598.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "urbanos nueve Huracanes cinco deslaves",
            "start": 5602.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "amenazas de bomba derrames de sustancias",
            "start": 5606.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas y un tornado se ha hecho una",
            "start": 5609.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "actividad importante aqu\u00ed en el estado",
            "start": 5612.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sobre la aplicaci\u00f3n de estos planes en",
            "start": 5615.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "auxilio a la poblaci\u00f3n civil es todo",
            "start": 5618.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 5622.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "gracias Muy bien pues este abrimos para",
            "start": 5627.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "comenzamos",
            "start": 5632.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "contigo Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente luz",
            "start": 5636.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Maldonado los noticieristas igual Buenos",
            "start": 5638.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas para todos los presentes como ya lo",
            "start": 5641.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "platicaba ahorita el gobernador Rub\u00e9n",
            "start": 5643.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Rocha Moya Pues aqu\u00ed en Sinaloa un juez",
            "start": 5645.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "separ\u00f3 como medida cautelar al rector",
            "start": 5648.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "quien era rector de la Universidad",
            "start": 5651.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma de Sinaloa Jes\u00fas madue\u00f1a Molina",
            "start": 5653.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "preguntarle porque tambi\u00e9n se le",
            "start": 5656.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Investiga al al exrector de la propia",
            "start": 5658.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "unidad Ju Eulogio guerra liera",
            "start": 5661.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "preguntarle su opini\u00f3n al respecto sobre",
            "start": 5663.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sobre este tema ya lo que le ha",
            "start": 5665.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "platicado el propio gobernador y en un",
            "start": 5668.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "segundo tema Me gustar\u00eda Pues saber si",
            "start": 5670.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ya tiene contemplado o si se ha acercado",
            "start": 5673.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "parte de su gabinete pues sobre",
            "start": 5676.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "aspiraciones que tengan para la c\u00e1mara",
            "start": 5678.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de diputados de senadores que pudieran",
            "start": 5681.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ir en la contienda electoral de 2024",
            "start": 5683.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Gracias muy bien",
            "start": 5686.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh mire sobre esta situaci\u00f3n que en",
            "start": 5688.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "efecto Ya me hab\u00eda informado el",
            "start": 5694.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gobernador Rub\u00e9n",
            "start": 5697.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Rocha que tiene que ver",
            "start": 5700.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con presuntos malos",
            "start": 5703.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "manejos del presupuesto de la",
            "start": 5707.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Universidad de",
            "start": 5710.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Sinaloa Ya se est\u00e1",
            "start": 5712.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ventilando todo",
            "start": 5717.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este proceso esta",
            "start": 5719.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en las instancias",
            "start": 5724.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "judiciales mi opini\u00f3n es de que se",
            "start": 5727.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "espere a que estas",
            "start": 5732.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instancias",
            "start": 5735.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "resuelvan para",
            "start": 5739.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1n los",
            "start": 5743.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "jueces y hace bien el gobernador",
            "start": 5746.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "en presentar",
            "start": 5750.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "denuncias porque si",
            "start": 5753.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "no se estar\u00eda encubriendo",
            "start": 5757.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "o algo",
            "start": 5764.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "peor se estar\u00eda",
            "start": 5766.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "actuando En",
            "start": 5769.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "complicidad no hay que olvidar que el",
            "start": 5773.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5777.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablico es dinero del",
            "start": 5779.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5782.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vaya a donde",
            "start": 5784.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vaya si es al poder legislativo si es al",
            "start": 5790.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "poder ejecutivo si es al poder judicial",
            "start": 5795.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si es a organismos",
            "start": 5797.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos el",
            "start": 5800.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presupuesto es dinero del",
            "start": 5802.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueblo y es",
            "start": 5805.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bendito Hay que",
            "start": 5808.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuidarlo nadie",
            "start": 5810.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tiene por qu\u00e9 hacer mal",
            "start": 5813.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "uso del presupuesto",
            "start": 5816.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "p\u00fablico eso es lo que yo puedo opinar al",
            "start": 5820.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "respecto Precisamente en ese tema del",
            "start": 5824.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presupuesto la las propias autoridades",
            "start": 5827.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la universidad se han negado a que la",
            "start": 5829.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior del Estado pueda",
            "start": 5832.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hacerles una auditor\u00eda a los recursos",
            "start": 5834.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque ellos argumentan solo reciben",
            "start": 5837.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "recursos federalizados",
            "start": 5839.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 5842.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "entonces es muy probable que los jueces",
            "start": 5843.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "los tribunales",
            "start": 5849.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "decidan seguramente Ah\u00ed",
            "start": 5853.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5856.28,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5857.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5859.55,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 5863.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y ellos van a",
            "start": 5865.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "decidir Porque si puede",
            "start": 5867.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5872.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ejemplo la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 5873.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 5880.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hacer una revisi\u00f3n si as\u00ed lo deciden las",
            "start": 5883.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 5888.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "judiciales",
            "start": 5891.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y las",
            "start": 5894.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas pero hay que",
            "start": 5898.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "esperar a que resuelva lo",
            "start": 5901.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bueno bueno hay varias",
            "start": 5906.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "cosas favorables una la transparencia",
            "start": 5909.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque antes no se trataban estos",
            "start": 5913.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "asuntos siempre se",
            "start": 5917.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tapaban y ahora la vida p\u00fablica es cada",
            "start": 5921.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s p\u00fablica hay transparencia que es",
            "start": 5924.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "una regla de oro de la",
            "start": 5927.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5930.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 5932.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "debatir sobre estos",
            "start": 5934.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "temas eso es muy",
            "start": 5938.159,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "favorable y tambi\u00e9n es muy favorable el",
            "start": 5942.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "que al mismo tiempo que se est\u00e1 llevando",
            "start": 5947.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a cabo esta",
            "start": 5951.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sigan las",
            "start": 5955.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "actividades en la",
            "start": 5959.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para que no se",
            "start": 5962.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "afecte a",
            "start": 5964.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estudiantes la vida",
            "start": 5968.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Universitaria y que no les falte el",
            "start": 5972.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "presupuesto a los maestros a los",
            "start": 5976.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "docentes eso es",
            "start": 5980.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5984.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed la autoridad va a",
            "start": 5987.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 5990.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 5992.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no se pierden",
            "start": 5993.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "clases Eso es lo que creo importante",
            "start": 5999.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si se van a manifestar quienes",
            "start": 6002.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra de esta medida est\u00e1n en",
            "start": 6006.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6010.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "derecho somos",
            "start": 6011.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "libres ya Tenemos que irnos",
            "start": 6015.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "acostumbrando a que as\u00ed tiene que",
            "start": 6018.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica y",
            "start": 6023.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6028.48,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica No pasa nada lo que no hay",
            "start": 6031.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que recurrir es a la",
            "start": 6033.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "violencia que",
            "start": 6039.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6041.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se exprese se manifieste de manera",
            "start": 6046.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 6049.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "la no",
            "start": 6051.639,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "violencia y tambi\u00e9n que se informe a la",
            "start": 6055.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gente que se informe al",
            "start": 6059.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pueblo no olvidar",
            "start": 6062.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que nosotros tenemos que mandar",
            "start": 6065.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "obedeciendo al",
            "start": 6068.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblo y que se tiene que garantizar el",
            "start": 6071.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "derecho a la",
            "start": 6074.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al",
            "start": 6076.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pueblo antes no se",
            "start": 6078.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "informaba la gente no",
            "start": 6083.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sab\u00eda o se",
            "start": 6085.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "manipulaba la",
            "start": 6089.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n informarle a la",
            "start": 6093.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6095.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y yo siempre he dicho que los",
            "start": 6098.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cacicazgos",
            "start": 6102.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "duran Hasta que el pueblo",
            "start": 6104.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 6109.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hialgo dec\u00eda ayer lo recordaba yo y lo",
            "start": 6113.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "usaba mucho el presidente Ju\u00e1rez dec\u00eda",
            "start": 6116.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Hidalgo el pueblo que quiere ser",
            "start": 6120.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "libre lo",
            "start": 6123.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 tengamos mucha confianza en la",
            "start": 6131.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gente hemos avanzado",
            "start": 6135.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo porque hay de mentalidad en",
            "start": 6138.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el pueblo est\u00e1 muy",
            "start": 6141.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "politizado muy",
            "start": 6144.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "informado muy",
            "start": 6149.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "consciente hay quienes piensan",
            "start": 6152.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que es lo mismo de antes",
            "start": 6156.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "no que el pueblo es tonto y se le",
            "start": 6159.56,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "puede manipular tonto es el que piensa",
            "start": 6164.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que el pueblo",
            "start": 6169.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tonto Ya las cosas",
            "start": 6173.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cambiaron ya no se puede",
            "start": 6176.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "poner Vino Nuevo en botellas",
            "start": 6179.48,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "viejas por eso hay mucho desconcierto de",
            "start": 6184.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "algunos porque ya es otra cosa Hay m\u00e1s",
            "start": 6191.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "apertura",
            "start": 6195.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh Ya no hay cercos",
            "start": 6197.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "informativos",
            "start": 6202.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 6203.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6205.66,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hay tanta manipulaci\u00f3n en los medios",
            "start": 6207.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque existen las redes sociales porque",
            "start": 6211.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Cada",
            "start": 6214.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ciudadano es un medio de",
            "start": 6215.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n eso no",
            "start": 6219.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "exist\u00eda no lo hemos internalizado lo",
            "start": 6221.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "suficiente Pero",
            "start": 6225.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "antes era lo que que dec\u00eda el",
            "start": 6228.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico lo que se escuchaba en la",
            "start": 6232.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "radio lo que se ve\u00eda en la",
            "start": 6235.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n por eso se hablaba del cuarto",
            "start": 6238.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "poder y no",
            "start": 6243.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "era cuarto poder lleg\u00f3 a",
            "start": 6246.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ser el",
            "start": 6249.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6252.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6255.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "omn\u00edmodo",
            "start": 6259.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el principal",
            "start": 6261.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "poder llegaron a poner hasta",
            "start": 6263.8,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "autoridades con el poder",
            "start": 6269.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico las grandes",
            "start": 6275.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "corporaciones de la comunicaci\u00f3n o de la",
            "start": 6279.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n ten\u00edan m\u00e1s",
            "start": 6286.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fuerza poder",
            "start": 6289.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "legislativo y que el poder",
            "start": 6291.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "judicial qui\u00e9n del poder",
            "start": 6295.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "judicial se le iba",
            "start": 6298.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "a oponer a las",
            "start": 6302.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "televisoras En aquellos",
            "start": 6305.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 6312.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6314.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "juez qu\u00e9 magistrado qu\u00e9 ministro",
            "start": 6317.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 diputado qu\u00e9",
            "start": 6321.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 6326.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6332.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dominaban por",
            "start": 6335.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "completo porque formaban",
            "start": 6337.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "parte y siguen todav\u00eda nada m\u00e1s que ya",
            "start": 6340.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "poco a poco han ido cambiando las cosas",
            "start": 6344.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "formaban parte de la",
            "start": 6348.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 6352.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de los que",
            "start": 6355.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mandaban porque no es cierto en sentido",
            "start": 6356.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estricto de",
            "start": 6363.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que vivi\u00e9ramos en una",
            "start": 6366.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "democracia Hab\u00eda una oligarqu\u00eda que es",
            "start": 6372.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el gobierno en favor de una minor\u00eda con",
            "start": 6376.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fachada de",
            "start": 6380.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "democracia la democracia es el gobierno",
            "start": 6382.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "del pueblo para el pueblo con el pueblo",
            "start": 6385.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 6389.719,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "exist\u00eda era una",
            "start": 6392.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e9lite la que",
            "start": 6395.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mandaba Y esa \u00e9lite ten\u00eda el control",
            "start": 6397.84,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "casi absoluto de los medios de",
            "start": 6402.48,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ahora no eso lo tenemos que",
            "start": 6407.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "celebrar",
            "start": 6413.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ahora la verdad se abre paso y llega",
            "start": 6415.599,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "hasta el m\u00e1s apartado Rinc\u00f3n del",
            "start": 6421.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds estamos viviendo",
            "start": 6427.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 6429.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "interesantes no",
            "start": 6431.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tenemos por qu\u00e9 quejarnos",
            "start": 6433.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nos fue bien a nuestra",
            "start": 6436.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hay veces que no pasa nada Imag\u00ednese",
            "start": 6442.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6447.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siglos en la historia de M\u00e9xico en que",
            "start": 6448.96,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "no suced\u00eda nada no se mov\u00eda ni una hoja",
            "start": 6453.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "del \u00e1rbol de la",
            "start": 6459.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica era inmovilismo",
            "start": 6462.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 6471.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6473.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora es importante",
            "start": 6477.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ayer una investigaci\u00f3n",
            "start": 6483.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "period\u00edstica llev\u00f3 a",
            "start": 6486.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que unos",
            "start": 6490.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "funcionarios del instituto de",
            "start": 6493.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "transparencia fue como machetazo a",
            "start": 6499.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "caballo de",
            "start": 6501.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "espada",
            "start": 6503.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este se les denunciara porque se",
            "start": 6508.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "supone que est\u00e1n",
            "start": 6512.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "para garantizar la",
            "start": 6515.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "transparencia les solicitaban",
            "start": 6518.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre el gasto del instituto",
            "start": 6521.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de transparencia y no entregaban",
            "start": 6524.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6529.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y alguien porque tambi\u00e9n eso es otra",
            "start": 6531.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cosa que",
            "start": 6534.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 6536.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6538.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh se sabe",
            "start": 6543.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todo a veces hasta m\u00e1s de la",
            "start": 6545.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuenta a veces se saben las cosas antes",
            "start": 6549.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6552.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sucedan",
            "start": 6554.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "bueno no",
            "start": 6556.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "quer\u00edan entregar informaci\u00f3n sobre los",
            "start": 6559.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "gastos del instituto de la",
            "start": 6562.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "transparencia ellos le solicitan a todas",
            "start": 6567.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las dependencias",
            "start": 6571.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n si un ciudadano quiere",
            "start": 6574.0,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "saber sobre Cu\u00e1nto gana el presidente de",
            "start": 6578.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la presidencia de la Rep\u00fablica",
            "start": 6585.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiene que entregar el informe",
            "start": 6588.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "al instituto de",
            "start": 6591.28,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "transparencia y as\u00ed un",
            "start": 6594.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 6598.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 al instituto de la",
            "start": 6600.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "transparencia que le",
            "start": 6604.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "informaran cu\u00e1nto estaban",
            "start": 6607.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "gastando unos consejeros",
            "start": 6612.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "comisionados y no les daban la",
            "start": 6619.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hasta",
            "start": 6622.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que este sali\u00f3 la informaci\u00f3n Se filtr\u00f3",
            "start": 6625.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "como se dice",
            "start": 6630.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "coloquialmente una revista hizo la",
            "start": 6636.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y result\u00f3 que la",
            "start": 6639.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tarjeta de",
            "start": 6644.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito o de",
            "start": 6646.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pago",
            "start": 6649.04,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6650.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "oficial se utilizaba para pagar",
            "start": 6651.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "gastos de un",
            "start": 6656.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "bar dinero del",
            "start": 6661.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueblo de ayer ya renunciaron",
            "start": 6667.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dos funcionarios de este instituto Eso",
            "start": 6674.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es bueno",
            "start": 6678.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "antes no se pod\u00eda tocar al",
            "start": 6683.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Intocable ahora",
            "start": 6689.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "no de modo que qu\u00e9 bien que se est\u00e1",
            "start": 6694.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "llevando a cabo este debate no hay que",
            "start": 6698.32,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "alarmarse lo \u00fanico es procurar que no se",
            "start": 6702.0,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "afecte a los",
            "start": 6707.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "antes que no se",
            "start": 6712.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "dejen de dar las",
            "start": 6715.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "clases que se le pague a los",
            "start": 6718.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "maestros y que las",
            "start": 6723.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "manifestaciones porque es un",
            "start": 6727.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "derecho sean pac\u00edficas sin",
            "start": 6731.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "violencia y dejarle al pueblo de Sinaloa",
            "start": 6735.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que es un pueblo",
            "start": 6738.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy informado muy",
            "start": 6741.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "inteligente muy",
            "start": 6744.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "avispado",
            "start": 6748.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "dejarle",
            "start": 6751.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6753.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "opine Y",
            "start": 6758.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso todo y estoy muy contento de estar",
            "start": 6761.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sobre su gabinete",
            "start": 6764.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "presidente hay",
            "start": 6768.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este ya Se cerraron Pues todos los",
            "start": 6772.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 6776.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Ya est\u00e1n",
            "start": 6779.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh todos los partidos en sus procesos",
            "start": 6782.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "internos me da mucho",
            "start": 6785.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gusto de",
            "start": 6788.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9n llevando a cabo bien las",
            "start": 6793.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cosas en todos los",
            "start": 6797.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 6798.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con",
            "start": 6801.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "morena que es el que ha estado",
            "start": 6805.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "resolviendo",
            "start": 6809.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Pues todo ha salido muy bien Yo ya",
            "start": 6813.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "entregu\u00e9 el",
            "start": 6818.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "bast\u00f3n Aunque algunos",
            "start": 6820.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dicen que no es",
            "start": 6823.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cierto no no me conocen y adem\u00e1s siempre",
            "start": 6828.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "act\u00faan de mala",
            "start": 6832.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fe Siempre",
            "start": 6835.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cuestionan",
            "start": 6837.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "pero yo he procurado en toda mi vida",
            "start": 6839.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ser",
            "start": 6845.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "consecuente",
            "start": 6850.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siempre hacer lo que digo lo que",
            "start": 6853.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pienso no tengo un doble discurso",
            "start": 6856.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una doble",
            "start": 6861.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "moral no soy",
            "start": 6863.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita",
            "start": 6866.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "estoy muy contento porque ya",
            "start": 6868.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entregu\u00e9",
            "start": 6872.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n del movimiento de",
            "start": 6873.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a Claudia",
            "start": 6878.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sh que",
            "start": 6881.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "es una mujer",
            "start": 6885.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 6888.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preparada",
            "start": 6895.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 6897.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "licenciatura ella tiene",
            "start": 6900.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "doctorado es",
            "start": 6906.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "investigadora creo que del Sistema",
            "start": 6914.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Nacional de",
            "start": 6916.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 6918.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6925.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "primera la conozco porque la invit\u00e9 a",
            "start": 6928.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "participar no nos",
            "start": 6931.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "conoc\u00edamos cuando fui jefe de gobierno",
            "start": 6933.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fue la secretaria de medio",
            "start": 6939.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ambiente y estaba de",
            "start": 6944.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "investigadora en el instituto de",
            "start": 6947.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda de la",
            "start": 6949.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "UNAM y entr\u00f3 a participar y me ayud\u00f3",
            "start": 6953.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo se acuerdan ustedes que antes",
            "start": 6959.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hab\u00eda en la Ciudad de M\u00e9xico un problema",
            "start": 6962.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Ambiental de mucha contaminaci\u00f3n pues",
            "start": 6966.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "durante el tiempo que yo fui jefe de",
            "start": 6971.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gobierno y Claudia fue la secretaria de",
            "start": 6973.079,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "medio ambiente Solo dos",
            "start": 6978.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "d\u00edas en todo el gobierno hubieron",
            "start": 6982.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "contingencias",
            "start": 6987.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ambientales y cre\u00f3 el sistema del",
            "start": 6990.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "metrob\u00fas y me ayud\u00f3 en lo de los",
            "start": 6993.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "segundos",
            "start": 6996.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pisos y algo muy importante ella fue la",
            "start": 6998.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 lo de la separaci\u00f3n de la",
            "start": 7003.84,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "basura en en los domicilios de la basura",
            "start": 7008.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica sea muy preparada mucho muy",
            "start": 7014.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "preparada y con convicciones y",
            "start": 7018.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "honesta Entonces ya es la que dirige el",
            "start": 7024.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "movimiento de transformaci\u00f3n yo estoy ya",
            "start": 7029.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "dedicado Pues a terminar",
            "start": 7031.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "obras ya me faltan 10 meses",
            "start": 7036.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como ayer cumpl\u00ed 70 a\u00f1os como dicen mis",
            "start": 7044.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "adversarios ya estoy",
            "start": 7048.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "chocheando",
            "start": 7050.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este aunque Todav\u00eda estoy bateando",
            "start": 7052.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "arriba de",
            "start": 7056.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "300 Pero bueno",
            "start": 7059.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh Ya",
            "start": 7062.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh en ese movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 7065.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n",
            "start": 7070.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "saliendo los coordinadores todo muy bien",
            "start": 7071.079,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "eh celebro la decisi\u00f3n que tom\u00f3 Marcelo",
            "start": 7076.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ebrat",
            "start": 7082.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que ha demostrado",
            "start": 7085.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ser un hombre responsable",
            "start": 7088.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "consecuente es que en",
            "start": 7093.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esto por leg\u00edtimo que",
            "start": 7097.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sea el inter\u00e9s",
            "start": 7101.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 7104.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "siempre tiene que ponerse por delante el",
            "start": 7107.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s del pueblo el inter\u00e9s de la",
            "start": 7111.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n eso es la",
            "start": 7116.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica el",
            "start": 7118.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "servicio es un apostolado no",
            "start": 7124.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7128.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "una actividad",
            "start": 7130.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "lucrativa es una",
            "start": 7133.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 7136.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "humana Para apoyar al",
            "start": 7138.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo si no se le",
            "start": 7142.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "tiene amor al pueblo no se",
            "start": 7144.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7151.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico si se est\u00e1 pensando que la",
            "start": 7156.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es corrupci\u00f3n",
            "start": 7160.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "No es eso la",
            "start": 7167.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica el corrupto no es",
            "start": 7170.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico el racista no es pol\u00edtico el",
            "start": 7173.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "clasista no es",
            "start": 7177.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico el que no le tiene amor al",
            "start": 7180.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pueblo no es",
            "start": 7183.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico es",
            "start": 7186.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "un politiquero oportunista",
            "start": 7190.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rivista",
            "start": 7194.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lambisc\u00f3n achichincle",
            "start": 7204.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cualquier cosa menos pol\u00edtico la",
            "start": 7208.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es un noble oficio es como el",
            "start": 7211.48,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "periodismo nobles oficios",
            "start": 7216.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el periodismo la pol\u00edtica son tan",
            "start": 7220.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nobles y tan",
            "start": 7223.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "limpios que ni",
            "start": 7226.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7229.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s corruptos sucios periodistas o",
            "start": 7231.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos han podido",
            "start": 7235.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "manchar Estas",
            "start": 7238.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "actividades es para servir para qu\u00e9 es",
            "start": 7242.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el periodismo pues para informarle al",
            "start": 7245.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7248.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "para estar lo m\u00e1s cercano posible al",
            "start": 7251.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pueblo y lo m\u00e1s distante que se pueda",
            "start": 7254.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "del poder est\u00e9 quien est\u00e9 en el poder y",
            "start": 7257.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es lo",
            "start": 7261.4,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "mismo es lo que dec\u00eda",
            "start": 7264.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 7268.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siervos de la",
            "start": 7270.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 7274.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7276.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7278.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eh se quedaron",
            "start": 7279.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya los del gabinete de seguridad y todos",
            "start": 7283.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los del",
            "start": 7286.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gabinete le voy a pedir a Arturo nos",
            "start": 7289.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay un tema que queremos tratar de",
            "start": 7293.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un hecho muy lamentable de",
            "start": 7297.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ayer y queremos fijar nuestra",
            "start": 7300.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "postura",
            "start": 7308.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gracias Muy buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 7309.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "todas con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 7312.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como ustedes saben el d\u00eda de ayer",
            "start": 7314.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ocurrieron hechos en Aguascalientes que",
            "start": 7318.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lamentamos profundamente nos referimos",
            "start": 7321.719,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "al fallecimiento de le magistr ociel",
            "start": 7324.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "baena quien fue una persona activista",
            "start": 7329.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "promotora y defensora de los derechos",
            "start": 7332.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "humanos de la comunidad",
            "start": 7335.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "lgbt cumas y quien desde su funci\u00f3n se",
            "start": 7337.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "encarg\u00f3 de promover tambi\u00e9n los derechos",
            "start": 7343.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "electorales de todas y de todos",
            "start": 7346.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh de la los habitantes de la sociedad",
            "start": 7350.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "eh de Aguas calientes como saben eh fue",
            "start": 7354.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la primera persona en M\u00e9xico en tener su",
            "start": 7358.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "INE",
            "start": 7361.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pasaporte y t\u00edtulos acad\u00e9micos con el",
            "start": 7363.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero no binario y es es un m\u00e9rito que",
            "start": 7366.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "atesora toda la comunidad",
            "start": 7370.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lgbtti",
            "start": 7373.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cumas y aunque estos lamentables eventos",
            "start": 7375.36,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "corresponden al fuero Com\u00fan como ustedes",
            "start": 7379.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "saben hemos estado atentos por",
            "start": 7383.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente del",
            "start": 7385.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad respecto al",
            "start": 7387.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "seguimiento de de la investigaci\u00f3n que",
            "start": 7390.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 realizando la fiscal\u00eda del",
            "start": 7394.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "estado correspondiente al hallazgo de el",
            "start": 7397.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuerpo sin vida de le magistrada y de",
            "start": 7402.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "una persona m\u00e1s",
            "start": 7404.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh existe coordinaci\u00f3n hemos estado en",
            "start": 7407.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con ellos y vamos a prestar",
            "start": 7411.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo el apoyo que sea necesario si as\u00ed",
            "start": 7414.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo requiere decir tambi\u00e9n que es muy",
            "start": 7417.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "importante no descartar ninguna l\u00ednea de",
            "start": 7420.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en este caso Este es un",
            "start": 7423.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "caso relevante para nosotros no",
            "start": 7426.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "solamente eh Por el activismo que",
            "start": 7429.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "llevaba a cabo le magistrada sino",
            "start": 7432.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque el gobierno de M\u00e9xico el",
            "start": 7434.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobierno de la Rep\u00fablica tiene una",
            "start": 7437.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que todos los eh delitos o",
            "start": 7439.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "posibles o las conductas con aparencia",
            "start": 7443.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de Delito se investiguen se esclarezcan",
            "start": 7445.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los hechos y en su caso se sancione a",
            "start": 7448.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los responsables Y en este caso hac un",
            "start": 7451.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llamado eh muy fuerte para que sea",
            "start": 7454.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aplicado con con toda la amplitud del",
            "start": 7457.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "protocolo homologado de investigaci\u00f3n",
            "start": 7460.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por delitos cometidos en contra de la",
            "start": 7463.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 7465.88,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "lgbt ti",
            "start": 7468.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "q+ y de igual forma que se apliquen Los",
            "start": 7471.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "criterios de",
            "start": 7474.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "interseccionalidad y de perspectiva de",
            "start": 7476.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero al analizar este caso que no se",
            "start": 7478.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "descarte ninguna prueba y que tambi\u00e9n se",
            "start": 7481.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tomen en cuenta an\u00e1lisis de contexto y",
            "start": 7484.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "otros elementos que nos permitir\u00e1n",
            "start": 7487.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "conocer la verdad y llegar a la justicia",
            "start": 7489.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh refrendar que estamos en toda la",
            "start": 7492.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n desde la secretar\u00eda de",
            "start": 7496.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y desde en particular desde",
            "start": 7497.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la subsecretar\u00eda de Derechos Humanos",
            "start": 7499.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n Para apoyar en",
            "start": 7502.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "todos los lo que corresponda mencionar",
            "start": 7505.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que aunque el el magistrado no",
            "start": 7508.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "era parte del mecanismo de protecci\u00f3n a",
            "start": 7512.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "periodistas y Defensores de Derechos",
            "start": 7514.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Humanos del gobierno de M\u00e9xico si",
            "start": 7517.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "contaba seg\u00fan sabemos con medidas de",
            "start": 7520.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n por parte del gobierno del",
            "start": 7523.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "estado y finalmente decir que daremos un",
            "start": 7527.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguimiento puntual al al",
            "start": 7531.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de estos lamentables",
            "start": 7533.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hechos y velaremos porque las",
            "start": 7535.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "investigaciones se realicen como ya lo",
            "start": 7537.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dije bajo Los criterios de",
            "start": 7540.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "interseccionalidad que amerita este",
            "start": 7543.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante caso es cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 7545.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7548.04,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Andrea Meraz de",
            "start": 7556.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "grupo F\u00f3rmula preguntarle si si nos",
            "start": 7558.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pudiera dar m\u00e1s detalles de esta gira",
            "start": 7560.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que llevar\u00e1 a cabo en Estados Unidos y",
            "start": 7562.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el tema de fentanilo estar\u00eda en la mesa",
            "start": 7564.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "con el presidente de Estados Unidos y",
            "start": 7568.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el presidente de",
            "start": 7570.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "China pues este me gustar\u00eda que",
            "start": 7573.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eh las secretaria de relaciones",
            "start": 7576.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 7581.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh nos explique sobre la",
            "start": 7582.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "agenda de este viaje s\u00ed eh Salgo",
            "start": 7586.84,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a San",
            "start": 7592.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Francisco",
            "start": 7596.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tengo la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 7598.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7601.88,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "luego tengo una reuni\u00f3n con obispos de",
            "start": 7606.079,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7613.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh de ah\u00ed voy a",
            "start": 7615.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 7619.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para supervisar los trabajos que estamos",
            "start": 7624.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "llevando a cabo de",
            "start": 7627.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de Acapulco ya terminamos",
            "start": 7629.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7633.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "censo que se hizo casa por casa",
            "start": 7634.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7639.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "damnificados y ya",
            "start": 7640.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7644.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entregando en seres",
            "start": 7646.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos desde luego",
            "start": 7652.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "alimentos nunca han",
            "start": 7654.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "faltado alimentos",
            "start": 7657.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 7661.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "despensas y ahora",
            "start": 7667.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "viene la",
            "start": 7669.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las",
            "start": 7671.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "casas parar las casas",
            "start": 7677.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7680.719,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "destruyeron rehabilitar las que se",
            "start": 7682.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "afectaron son m\u00e1s de",
            "start": 7688.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "250.000",
            "start": 7692.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "viviendas tenemos el",
            "start": 7694.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presupuesto Para",
            "start": 7697.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "apoyar a todos los",
            "start": 7699.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "afectados vamos",
            "start": 7705.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a empezar a entregar los",
            "start": 7708.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 7711.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque se va a organizar la",
            "start": 7713.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "autoconstrucci\u00f3n de",
            "start": 7717.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vivienda Yo espero",
            "start": 7720.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que la semana pr\u00f3xima empecemos ya a",
            "start": 7723.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 7727.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a cada familia los apoyos Nada",
            "start": 7729.119,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estamos organizando el abasto de",
            "start": 7732.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "materiales de",
            "start": 7737.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 7739.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acercando todo lo que se va a requerir",
            "start": 7743.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "blog",
            "start": 7747.639,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "varilla cemento todo lo que",
            "start": 7755.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "se va a necesitar que es",
            "start": 7759.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "bastante lo mismo en el caso de los",
            "start": 7762.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eneres",
            "start": 7766.36,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos ya llevamos distribuidos",
            "start": 7769.079,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "como 40000 en seres",
            "start": 7773.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos",
            "start": 7780.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "35000 llevamos entregados 10000 pero son",
            "start": 7784.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "2500000 2500000",
            "start": 7790.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "refrigeradores 2000",
            "start": 7794.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estufas",
            "start": 7797.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "200 50000 licuadoras 250000",
            "start": 7799.559,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "colchones",
            "start": 7805.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vajillas no",
            "start": 7808.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hay pero ya lo estamos resolviendo",
            "start": 7810.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "no nos",
            "start": 7818.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "garantizan en el corto plazo tener todos",
            "start": 7820.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los paquetes",
            "start": 7824.559,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "deeres solo",
            "start": 7828.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "30.000 para el corto plazo pero estamos",
            "start": 7830.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ya buscando la forma de que antes de que",
            "start": 7834.719,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "termine el a\u00f1o todas las casas tengan ya",
            "start": 7838.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "sus ceres",
            "start": 7843.079,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos",
            "start": 7847.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s de estar en Acapulco ma\u00f1ana en",
            "start": 7848.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7852.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n ya voy a San",
            "start": 7854.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Francisco ma\u00f1ana duermo en San Francisco",
            "start": 7857.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y voy a",
            "start": 7861.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "estar jueves y viernes en esta reuni\u00f3n",
            "start": 7863.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7869.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y gobernantes de Asia y del",
            "start": 7871.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico pero la agenda la va a dar a",
            "start": 7875.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conocer la secretaria de",
            "start": 7879.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "relaciones con su permiso muy buenos",
            "start": 7885.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "d\u00edas con mucho gusto la la reuni\u00f3n de",
            "start": 7888.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "San Francisco es el Foro de cooperaci\u00f3n",
            "start": 7891.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica para hacia Pac\u00edfico esta",
            "start": 7893.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n comienza ma\u00f1ana con una reuni\u00f3n",
            "start": 7896.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ministerial a la cual yo estar\u00e9 presente",
            "start": 7898.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente llega Entonces",
            "start": 7901.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana por la noche y tenemos en primer",
            "start": 7903.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lugar una bilateral con el presidente de",
            "start": 7906.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "China con sh jin ping el jueves a",
            "start": 7909.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "primera hora y despu\u00e9s hay va a haber",
            "start": 7913.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "una foto oficial por supuesto con todos",
            "start": 7915.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los participantes que son 23 pa\u00edses y de",
            "start": 7917.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay una reuni\u00f3n de inauguraci\u00f3n a",
            "start": 7921.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "las 12:15 m\u00e1s o menos en don presidida",
            "start": 7924.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "por supuesto por el presidente Joe biden",
            "start": 7927.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en donde este se participar\u00e1 por",
            "start": 7930.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "supuesto el se\u00f1or presidente y despu\u00e9s",
            "start": 7933.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esa sesi\u00f3n inaugural es de di\u00e1logo",
            "start": 7935.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informal pero a la vez es ya la primera",
            "start": 7938.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n oficial y eh por la tarde el",
            "start": 7941.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tendr\u00e1 un encuentro",
            "start": 7945.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bilateral con Canad\u00e1 y algunos saludos",
            "start": 7946.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con otros jefes de estado y luego hay",
            "start": 7949.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "una cena oficial que ofrece el",
            "start": 7952.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presidente biden y eso es el jueves y el",
            "start": 7954.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "viernes el se\u00f1or presidente tiene una",
            "start": 7958.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bilateral con el presidente Joe biden eh",
            "start": 7961.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y posteriormente se da la sesi\u00f3n de",
            "start": 7964.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "clausura que comenzar\u00e1 a las 11 es una",
            "start": 7967.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de clausura breve de 11 a 1 y ah\u00ed",
            "start": 7970.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "concluye entonces la la reuni\u00f3n eso",
            "start": 7974.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ser\u00eda se\u00f1or presidente y por supuesto es",
            "start": 7976.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n que estamos cubriendo",
            "start": 7979.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "conjuntamente la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 7980.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y la secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 7982.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Muchas gracias los temas Adem\u00e1s del",
            "start": 7985.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "migratorio ayer informaba la casa blanca",
            "start": 7987.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda uno de ellos pero tambi\u00e9n le",
            "start": 7989.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "preguntaba por eso si se tocar\u00eda el tema",
            "start": 7991.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del fentanilo que es una crisis all\u00e1 no",
            "start": 7993.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bueno Por supuesto que vamos a",
            "start": 7996.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Por supuesto que en la agenda del se\u00f1or",
            "start": 7998.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presidente tenemos varios temas por",
            "start": 7999.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "supuesto la el la gran relaci\u00f3n",
            "start": 8002.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que existe entre los dos",
            "start": 8005.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pa\u00edses porque Hemos llegado a un",
            "start": 8006.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "comercio de",
            "start": 8008.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "855000 millones de d\u00f3lares somos el",
            "start": 8009.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "primer socio comercial de Estados Unidos",
            "start": 8012.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y las inversiones extranjeras que est\u00e1n",
            "start": 8015.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "proviniendo de Estados Unidos Ya este",
            "start": 8017.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1o simplemente solo de Estados Unidos",
            "start": 8019.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 15000 millones",
            "start": 8022.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aproximadamente digo y del total que que",
            "start": 8024.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dio la secretar\u00eda de econom\u00eda eran",
            "start": 8026.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "32,000 millones entonces de los 32,000",
            "start": 8028.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "millones que llegan a M\u00e9xico esta este",
            "start": 8031.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1o la mitad proviene de Estados Unidos",
            "start": 8033.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces la relaci\u00f3n econ\u00f3mica muy",
            "start": 8037.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "importante y el segundo tema tambi\u00e9n es",
            "start": 8039.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el la frontera c\u00f3mo vamos a en cierta",
            "start": 8042.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "medida a desarrollar la frontera eso se",
            "start": 8045.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 8047.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional porque",
            "start": 8049.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tenemos 60 puntos de entrada entre",
            "start": 8052.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y M\u00e9xico hay 60 puntos de",
            "start": 8054.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "entrada que la idea es mejorar la",
            "start": 8057.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "infraestructura del lado mexicano y",
            "start": 8060.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del lado norteamericano en",
            "start": 8062.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Tijuana justamente el presidente visit\u00f3",
            "start": 8064.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "otai dos que es una infraestructura que",
            "start": 8066.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ya M\u00e9xico va muy avanzado Estados Unidos",
            "start": 8069.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "menos entonces Este es un segundo tema",
            "start": 8071.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muy importante abordar y el tercero por",
            "start": 8074.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "supuesto es el tema de las drogas",
            "start": 8076.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sint\u00e9ticas en general en donde en",
            "start": 8079.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "realidad M\u00e9xico ha hecho mucho trabajo y",
            "start": 8082.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "creo que tenemos mucho que mostrar en",
            "start": 8084.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a c\u00f3m M\u00e9xico est\u00e1 llevando",
            "start": 8086.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "adelante acciones sobre todo de control",
            "start": 8089.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de aseguramiento de metanfetaminas y eh",
            "start": 8091.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Y por supuesto que se tendr\u00e1 que hablar",
            "start": 8095.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la cadena de valor del fentanilo",
            "start": 8097.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "particularmente los precursores que",
            "start": 8101.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "vienen principalmente de Asia y ser\u00e1 uno",
            "start": 8103.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de los temas tambi\u00e9n abordar C\u00f3mo hacer",
            "start": 8107.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "un mejor control de lo que sale de Asia",
            "start": 8109.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de lo que llega a M\u00e9xico porque hay",
            "start": 8111.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente hay una l\u00ednea de precursores",
            "start": 8114.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de fentanilo que es legal que se va a",
            "start": 8116.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los medicamentos de anest\u00e9sicos o",
            "start": 8118.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cosm\u00e9ticos que eso Es legal pero hay",
            "start": 8121.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "otra parte que hay que controlar con",
            "start": 8123.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mayor precisi\u00f3n Y eso lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 8125.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "desde luego la Secretar\u00eda de Marina y",
            "start": 8127.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tercero Yo dir\u00eda que el tema m\u00e1s",
            "start": 8129.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "relevante que vamos a tratar tambi\u00e9n es",
            "start": 8131.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el de migraci\u00f3n en donde el presidente",
            "start": 8133.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador ha puesto mucho \u00e9nfasis en",
            "start": 8135.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las causas estructurales de la migraci\u00f3n",
            "start": 8138.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y tenemos adem\u00e1s resultados muy",
            "start": 8140.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "concretos despu\u00e9s del encuentro de",
            "start": 8142.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Palenque en donde se citaron a 11 pa\u00edses",
            "start": 8144.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que son los pa\u00edses de cuyas",
            "start": 8147.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "nacionalidades son las que m\u00e1s est\u00e1n",
            "start": 8149.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "llegando a M\u00e9xico y C\u00f3mo podemos tomar",
            "start": 8151.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "acciones ya no solamente entre M\u00e9xico y",
            "start": 8154.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Estados Unidos sino entre todos estos",
            "start": 8156.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del sur de del norte de",
            "start": 8158.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Sudam\u00e9rica y M\u00e9xico para realmente no",
            "start": 8160.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "solamente yo dir\u00eda para ver las causas",
            "start": 8164.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "estructurales Por qu\u00e9 la gente est\u00e1",
            "start": 8166.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "llegando en estas en estos niveles a",
            "start": 8168.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y queriendo ir a Estados Unidos",
            "start": 8170.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sin duda es una regi\u00f3n atractiva Qu\u00e9",
            "start": 8173.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "duda cabe como econ\u00f3micamente le est\u00e1",
            "start": 8175.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "yendo bien pues mucha gente quiere venir",
            "start": 8177.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Pero por otro lado tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 8179.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "enfrentando temas de pobreza de",
            "start": 8180.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desigualdad de falta de oportunidades y",
            "start": 8183.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde el se\u00f1or presidente quiere",
            "start": 8185.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "discutir con el presidente de Estados",
            "start": 8188.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Unidos c\u00f3mo Estados Unidos tambi\u00e9n puede",
            "start": 8190.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "colaborar en estos proyectos de",
            "start": 8192.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desarrollo que puedan permitir que la",
            "start": 8194.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gente Eh decida que la que la migraci\u00f3n",
            "start": 8196.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "sea una opci\u00f3n y no una obligaci\u00f3n",
            "start": 8199.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Entonces ese es un tema y desde luego",
            "start": 8202.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mirar C\u00f3mo podemos ampliar las v\u00edas",
            "start": 8204.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "regulares o ordenadas de migraci\u00f3n",
            "start": 8206.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "incluyendo las visas de trabajo que",
            "start": 8209.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sabemos que Estados Unidos tiene",
            "start": 8211.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "necesidad de de trabajadores Pero",
            "start": 8213.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo logramos que sean",
            "start": 8215.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "regulares ampliar las visas agr\u00edcolas",
            "start": 8217.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por ejemplo las h2a o las h2b de",
            "start": 8220.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "trabajos no agr\u00edcolas las visas de",
            "start": 8223.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuestro tratado de libre comercio que se",
            "start": 8225.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "llam las tns O sea hay temas En donde",
            "start": 8227.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "podemos realmente avanzar y uno que es",
            "start": 8230.399,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "muy importante para M\u00e9xico es C\u00f3mo",
            "start": 8233.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "podemos apoyar a los mexicanos en el",
            "start": 8235.719,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "exterior es decir tenemos mexicanos de",
            "start": 8238.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "primera segunda tercera cuarta",
            "start": 8241.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n algunos que no han podido",
            "start": 8242.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "documentarse que no han podido",
            "start": 8245.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "regularizar su situaci\u00f3n y este es un",
            "start": 8246.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tema que creo debemos nosotros abordar",
            "start": 8249.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con mucha fuerza y tambi\u00e9n el tema de",
            "start": 8251.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que se llaman los daca que",
            "start": 8253.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son j\u00f3venes que no es que no son",
            "start": 8256.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "migrantes en realidad son j\u00f3venes que",
            "start": 8259.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "han crecido vivido en Estados Unidos y",
            "start": 8260.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tienen una situaci\u00f3n irregular Entonces",
            "start": 8263.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estos son los temas que vamos a llevar a",
            "start": 8266.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la Cumbre Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 8268.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente sigo bueno con shiin ping por",
            "start": 8275.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "supuesto es decir es una reuni\u00f3n",
            "start": 8278.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "important\u00edsima eh creo que china eh nos",
            "start": 8280.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ha ofrecido apoyo para tambi\u00e9n para",
            "start": 8284.439,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Acapulco eh Tenemos tambi\u00e9n un tema",
            "start": 8286.479,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "obviamente este tema de la cadena de",
            "start": 8289.679,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "valor de c\u00f3mo nos organizamos para poder",
            "start": 8291.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hacer un mejor control Pues yo dir\u00eda de",
            "start": 8294.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la exportaci\u00f3n importaci\u00f3n en general de",
            "start": 8296.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestros productos y desde luego pues",
            "start": 8298.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una alianza que a China Siempre le ha",
            "start": 8302.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "interesado mucho tener una relaci\u00f3n con",
            "start": 8304.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cercana y creo que esta es una",
            "start": 8306.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "primera ocasi\u00f3n en la que este los dos",
            "start": 8309.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mandatarios se van a",
            "start": 8312.16,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "encontrar por \u00faltimo preguntarle eh De",
            "start": 8316.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cara al proceso electoral eh Ya se",
            "start": 8319.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "reunieron las autoridades del gobierno",
            "start": 8321.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con eh el INE para garantizar la",
            "start": 8323.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguridad durante y del d\u00eda de la",
            "start": 8326.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "jornada electoral y se finalmente se",
            "start": 8329.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hace un recorte presupuestal a este este",
            "start": 8332.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instituto son 5000 millones de pesos",
            "start": 8335.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "10000 los que impactan directamente al",
            "start": 8338.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "INE Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece presidente",
            "start": 8341.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gracias Pues es una decisi\u00f3n que tiene",
            "start": 8343.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que ver",
            "start": 8347.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con la c\u00e1mara de",
            "start": 8348.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "diputados es importante tambi\u00e9n",
            "start": 8350.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8354.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "insistir en que son tres",
            "start": 8356.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 8362.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 8365.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el poder de los poderes era El",
            "start": 8367.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ejecutivo el",
            "start": 8373.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "presidente El poder legislativo y el",
            "start": 8377.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "poder judicial eran ap\u00e9ndices",
            "start": 8379.719,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 8383.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 8386.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed hab\u00eda una instrucci\u00f3n del presidente",
            "start": 8394.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para castigar a",
            "start": 8401.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "alguien se echaba",
            "start": 8404.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "andar la",
            "start": 8409.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "maquinaria desde la procuradur\u00eda En",
            "start": 8411.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "aquellos",
            "start": 8414.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 8416.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hasta los jueces del poder",
            "start": 8419.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 8422.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ahora Para que",
            "start": 8425.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "vean c\u00f3mo han cambiado las cosas para",
            "start": 8428.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bien la fiscal\u00eda es",
            "start": 8436.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma yo no le doy \u00f3rdenes",
            "start": 8443.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "fiscal existe una",
            "start": 8453.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de respeto y de cooperaci\u00f3n en",
            "start": 8455.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "asuntos de",
            "start": 8460.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estado pero no",
            "start": 8462.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "es un funcionario que",
            "start": 8468.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "dependa del",
            "start": 8470.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "presidente es aut\u00f3nomo",
            "start": 8474.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 8477.92,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "exist\u00eda Y",
            "start": 8480.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "luego el fiscal los ministerios p\u00fablicos",
            "start": 8482.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 8486.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "solicitar las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 8489.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 8492.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "jueces se me puede decir es que as\u00ed ha",
            "start": 8494.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 8498.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "siempre s As\u00ed ha sido",
            "start": 8499.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "siempre pero cuando solicitaban las",
            "start": 8503.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 8505.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en otros tiempos los ministerios",
            "start": 8507.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de inmediato el juez la",
            "start": 8509.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "otorgaba ahora",
            "start": 8512.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "no te solicitan ordenes de pres\u00f3n y el",
            "start": 8517.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "juez dice",
            "start": 8522.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no pues no ven",
            "start": 8527.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como unos",
            "start": 8531.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "jueces ampararon",
            "start": 8534.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al poder judicial o se ampararon ellos",
            "start": 8539.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 8543.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cuando la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 8545.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "decide que se quiten unos",
            "start": 8548.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fideicomisos",
            "start": 8551.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque es un poder judicial sobre todo",
            "start": 8553.84,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "la \u00e9lite en ese poder judicial que vive",
            "start": 8557.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "colmado viven colmados",
            "start": 8563.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8566.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "atenciones Y de",
            "start": 8568.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "privilegios ganan",
            "start": 8570.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el",
            "start": 8572.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente pero no poco",
            "start": 8575.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s un ministro gana cuatro veces m\u00e1s",
            "start": 8579.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 8582.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente y violan la",
            "start": 8584.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque en el art\u00edculo 127",
            "start": 8588.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n se establece que ning\u00fan",
            "start": 8591.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "funcionario puede ganar m\u00e1s",
            "start": 8594.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que lo que recibe el presidente de la",
            "start": 8597.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica yo llegu\u00e9 se modific\u00f3 la",
            "start": 8601.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n me",
            "start": 8605.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reduje",
            "start": 8608.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8611.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sueldo me quit\u00e9",
            "start": 8613.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 8616.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gano la mitad de lo que ganaba",
            "start": 8617.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "formalmente",
            "start": 8620.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 8623.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a y",
            "start": 8625.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y no hay gastos m\u00e9dicos especiales y no",
            "start": 8627.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hay caja de",
            "start": 8631.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ahorro nada m\u00e1s para que no se",
            "start": 8633.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "olvide Cuando llegamos la presidencia de",
            "start": 8637.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica ten\u00eda un",
            "start": 8641.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presupuesto de",
            "start": 8643.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "3600 millones de pesos eso fue lo que se",
            "start": 8646.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ejerci\u00f3 en el",
            "start": 8650.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "2018",
            "start": 8652.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "3600 millones",
            "start": 8655.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o vamos a ejercer",
            "start": 8658.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "600 de 3600 a",
            "start": 8665.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "600",
            "start": 8674.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno estos jueces",
            "start": 8679.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ahora a pesar de que es facultad del",
            "start": 8683.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 8687.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "legislativo reformar las",
            "start": 8693.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "leyes aprobar el",
            "start": 8696.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presupuesto incluso es facultad",
            "start": 8698.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "exclusiva de la c\u00e1mara de",
            "start": 8701.96,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "diputados de manera leguleya Da hasta",
            "start": 8705.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pena se",
            "start": 8711.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "amparan",
            "start": 8715.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y son jueces y",
            "start": 8717.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "partes no",
            "start": 8720.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "generalizo porque estamos hab\u00edan",
            "start": 8723.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "hablando de dos amparos de esto de los",
            "start": 8725.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fideicomisos uno muy descarado en donde",
            "start": 8734.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hay una asociaci\u00f3n de",
            "start": 8738.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "jueces y un directivo o un miembro de",
            "start": 8743.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 8746.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n es quien promueve El",
            "start": 8748.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "amparo o mejor dicho esa asociaci\u00f3n a la",
            "start": 8756.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8761.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pertenece una jueza que concede",
            "start": 8763.8,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "lampar es la que detiene el que no se",
            "start": 8768.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entregue los 15,000 millones para los",
            "start": 8772.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "damnificados de",
            "start": 8775.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Acapulco ya me hab\u00eda enviado una carta",
            "start": 8777.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8782.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidenta de la suprema corte de",
            "start": 8784.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 8787.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no y no",
            "start": 8789.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "generalizo",
            "start": 8792.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porque ayer me",
            "start": 8793.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estaban comentando la secretaria de",
            "start": 8796.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que una juez dijo s\u00ed se",
            "start": 8799.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ampara o se protege si se afecta a los",
            "start": 8803.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajadores que dicho sea de paso no se",
            "start": 8807.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "afecta a ning\u00fan",
            "start": 8809.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "trabajador pero la misma juez dice si se",
            "start": 8814.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "afecta a los trabajadores hay",
            "start": 8819.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Amparo pero por lo otro que me est\u00e1n",
            "start": 8824.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pidiendo Me",
            "start": 8831.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "declaro",
            "start": 8833.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "incompetente",
            "start": 8835.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "o no me corresponde resolverlo porque no",
            "start": 8837.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "puedo ser juez y",
            "start": 8841.279,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "parte hay de todo",
            "start": 8846.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no entonces son",
            "start": 8849.68,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "procesos muy interesantes este que se",
            "start": 8853.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8858.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 8860.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y vamos a ver en qu\u00e9",
            "start": 8863.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "termine para",
            "start": 8874.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "garantizar de",
            "start": 8876.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lases S\u00ed",
            "start": 8880.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este tiene que darse en el",
            "start": 8882.479,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "congreso este en la c\u00e1mara de",
            "start": 8887.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diputados t\u00fa dices sobre su",
            "start": 8892.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "presupuesto prun del presupuesto s\u00ed lo",
            "start": 8895.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del presupuesto es eso Gracias",
            "start": 8898.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "corresponde al poder legislativo y lo de",
            "start": 8900.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la seguridad toda la",
            "start": 8904.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 8907.279,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "este se le ofreci\u00f3 seguridad y la",
            "start": 8909.88,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 la se\u00f1ora",
            "start": 8915.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 8919.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "G\u00e1lvez y tenemos que cuidar a a todos",
            "start": 8922.359,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "los posibles candidatos",
            "start": 8927.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "candidatas a todos",
            "start": 8932.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh Esa es la",
            "start": 8935.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que se ha dado el acuerdo",
            "start": 8938.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que tenemos del gabinete",
            "start": 8941.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n decir que",
            "start": 8949.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh esos cr\u00edmenes",
            "start": 8954.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8959.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "e son muy da\u00f1inos",
            "start": 8960.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muy inhumanos",
            "start": 8967.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "perversos",
            "start": 8972.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 8975.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh dejar de",
            "start": 8980.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "manifiesto de que ya no es el tiempo de",
            "start": 8985.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "antes ya la",
            "start": 8990.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8993.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 8995.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Con qu\u00e9 prop\u00f3sito se hac\u00edan",
            "start": 8999.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "esos cr\u00edmenes de",
            "start": 9003.439,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "antes y eso ya no se va a permitir",
            "start": 9006.479,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ahora y que tenemos que cuidar a",
            "start": 9011.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9015.439,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 9017.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vernos como enemigos a",
            "start": 9018.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "destruir si",
            "start": 9022.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acaso como",
            "start": 9024.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "adversarios a",
            "start": 9026.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vencer que es",
            "start": 9029.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "distinto no a la",
            "start": 9033.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "odiosa",
            "start": 9038.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 9042.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que siempre sea",
            "start": 9044.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda",
            "start": 9048.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez por la raz\u00f3n y el derecho nada",
            "start": 9049.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 9053.04,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "fuerza y dejarle al pueblo la",
            "start": 9055.84,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n dejarle a la gente la",
            "start": 9060.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n la voz del pueblo la opini\u00f3n",
            "start": 9066.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "del pueblo es la vio la",
            "start": 9069.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "voz de Dios y es la voz de la",
            "start": 9074.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "historia nada",
            "start": 9082.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mirs Uribe gaceta del aire",
            "start": 9087.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "simplemente mujer ac\u00e1 presidente Tuvo",
            "start": 9091.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una gira usted de varios d\u00edas por all\u00e1",
            "start": 9094.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por Baja California estuvo por Sonora y",
            "start": 9096.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ahora San Sinaloa est\u00e1 ya los \u00faltimos",
            "start": 9100.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usted como dice cada rato los 10 meses",
            "start": 9103.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "que le quedan",
            "start": 9105.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo siente en esos tres lugares que ha",
            "start": 9107.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "estado C\u00f3mo siente en su gira Qu\u00e9 sinti\u00f3",
            "start": 9110.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 satisfacci\u00f3n siente de su trabajo de",
            "start": 9115.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos estos a\u00f1os hace falta m\u00e1s mir\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 9117.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "quiere m\u00e1s para esas personas para esos",
            "start": 9120.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estados C\u00f3mo ve Sinaloa qu\u00e9 le falta a",
            "start": 9123.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Sinaloa qu\u00e9 va a dar para m\u00e1s para",
            "start": 9126.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Sinaloa o no solamente son las obras que",
            "start": 9129.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya estaban",
            "start": 9132.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "programadas bueno en todo el pa\u00eds",
            "start": 9133.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estamos trabajando",
            "start": 9136.399,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "eh hoy ve\u00eda yo",
            "start": 9140.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una reflexi\u00f3n",
            "start": 9144.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9146.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Galv\u00e1n el articulista de la",
            "start": 9151.56,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "jornada Enrique Galv\u00e1n Ochoa es bastante",
            "start": 9156.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inteligente dec\u00eda que ten\u00eda yo la",
            "start": 9160.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de la sucesi\u00f3n",
            "start": 9163.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9168.16,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 9171.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9174.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "econom\u00eda pero que ah\u00ed van saliendo las",
            "start": 9176.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dos La verdad s\u00ed no me preocupaba tanto",
            "start": 9179.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo de la",
            "start": 9184.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sucesi\u00f3n ya est\u00e1 eso",
            "start": 9186.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "encaminado muy bien estoy contento",
            "start": 9190.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9195.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo del la econom\u00eda bien requete",
            "start": 9198.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "bien estamos",
            "start": 9206.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "creciendo este a\u00f1o es posible que sea el",
            "start": 9211.319,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con m\u00e1s crecimiento despu\u00e9s de",
            "start": 9215.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "china en el",
            "start": 9220.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mundo y de los grandes este pa\u00edses",
            "start": 9223.92,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": "y nuestra moneda es la m\u00e1s",
            "start": 9230.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fuerte con relaci\u00f3n al",
            "start": 9238.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar el peso",
            "start": 9243.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 9246.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en no",
            "start": 9249.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tenemos mucho desempleo es de los pa\u00edses",
            "start": 9252.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9258.2,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Mundo con menos",
            "start": 9260.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "desempleo los incrementos en el salario",
            "start": 9263.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de los mexicanos han ido en",
            "start": 9266.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aumento lo acaba de decir la secretaria",
            "start": 9271.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de relaciones somos el principal socio",
            "start": 9275.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "comercial de Estados",
            "start": 9278.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Unidos se desplaz\u00f3 a China se desplaz\u00f3 a",
            "start": 9280.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 est\u00e1 llegando mucha",
            "start": 9283.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera como nunca",
            "start": 9286.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord hay m\u00e1s de",
            "start": 9291.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "22000 trabajadores inscritos en el",
            "start": 9293.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 9297.08,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "social estamos en la econom\u00eda bien",
            "start": 9301.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eh dec\u00eda Galv\u00e1n Acapulco",
            "start": 9307.0,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero pues ya estamos trabajando",
            "start": 9311.92,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "en Acapulco y vamos a levantar Acapulco",
            "start": 9317.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "antes de que yo",
            "start": 9321.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "termine en la frontera que",
            "start": 9323.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "fuimos",
            "start": 9326.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues Baja California muy",
            "start": 9329.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "bien Ellos tienen en la frontera un",
            "start": 9334.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 9337.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de est\u00edmulos",
            "start": 9339.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Fiscales que",
            "start": 9342.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "iniciamos all\u00e1 paga la mitad del",
            "start": 9344.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "IVA la mitad del impuesto sobre la renta",
            "start": 9347.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 homologado el precio de los",
            "start": 9353.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "combustibles se paga lo mismo en Tijuana",
            "start": 9357.359,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "de gasolina que lo que se paga en San",
            "start": 9361.04,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Diego en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 9366.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Incluso se lleg\u00f3 a que",
            "start": 9370.72,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "eh cruzaran a cargar gasolina a M\u00e9xico",
            "start": 9374.92,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "porque estaba m\u00e1s barata",
            "start": 9380.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que en Estados",
            "start": 9383.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Unidos cuando llegu\u00e9 a la presidencia el",
            "start": 9386.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 9390.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo era 88",
            "start": 9391.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pesos ahora",
            "start": 9395.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 9398.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "206 viene ya en unos d\u00edas m\u00e1s otro",
            "start": 9402.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aumento justo estamos llegando a un",
            "start": 9410.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acuerdo con el sector obrero con el",
            "start": 9413.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sector empresarial",
            "start": 9416.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh de modo",
            "start": 9419.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que de",
            "start": 9421.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "2006 Cu\u00e1nto es",
            "start": 9426.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "exactamente el",
            "start": 9429.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo es un poquito m\u00e1s de",
            "start": 9433.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 9436.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "207 eh va a aumentar pero en la",
            "start": 9438.12,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "frontera son m\u00e1s de 300 pesos el",
            "start": 9443.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo que tambi\u00e9n fue un",
            "start": 9447.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00edmulo",
            "start": 9450.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh en t\u00e9rminos reales en todo el pa\u00eds ha",
            "start": 9452.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aumentado el salario",
            "start": 9456.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo como 85",
            "start": 9459.2,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "por en la frontera el aumento ha sido de",
            "start": 9462.84,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "Cent 312 pesos la Fron 312 en la",
            "start": 9469.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "frontera pero en t\u00e9rminos porcentuales",
            "start": 9474.16,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "como 180 180 por c y vienen aumentos",
            "start": 9477.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh tomamos la decisi\u00f3n esto para los",
            "start": 9484.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "maestros de",
            "start": 9486.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Sinaloa como est\u00e1 aumentando el salario",
            "start": 9488.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9492.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "22000 trabajadores",
            "start": 9493.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro",
            "start": 9496.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "social ya tienen un promedio de 16000",
            "start": 9498.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 9504.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 9506.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "promedio y resulta que hab\u00eda",
            "start": 9509.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "maestros que ganaban 10 12000",
            "start": 9513.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pesos tomamos la decisi\u00f3n que el m\u00ednimo",
            "start": 9517.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "para los maestros en el pa\u00eds va a ser",
            "start": 9521.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "16000 pesos y de ah\u00ed hacia",
            "start": 9525.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "delante ya",
            "start": 9529.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "llevamos cerca de un mill\u00f3n de",
            "start": 9532.08,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "eh plazas",
            "start": 9537.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "basificados los trabajadores de la",
            "start": 9548.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "salud Vamos bien en el caso de",
            "start": 9552.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Sinaloa que era lo que me preguntabas",
            "start": 9556.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero aprovecho yo para",
            "start": 9559.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 9562.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed si Informa el noreste no",
            "start": 9564.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n c\u00f3mo se llama el otro",
            "start": 9569.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico debate debate sol si aqu\u00ed se",
            "start": 9572.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "informan pero en otras partes los",
            "start": 9576.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nacionales casi no informan este ustedes",
            "start": 9580.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "van a la ciudad de M\u00e9xico y ponen la",
            "start": 9584.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "radio y est\u00e1n escuchando un noticiero",
            "start": 9588.04,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "todos criticando todos en contra",
            "start": 9591.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atac\u00e1ndolos pero le cambian a otra",
            "start": 9598.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n",
            "start": 9601.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "igual y le cambian y lo",
            "start": 9603.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mismo y de la",
            "start": 9607.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9610.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n ni",
            "start": 9611.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 9614.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9616.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en los estados hay m\u00e1s Libertad en los",
            "start": 9618.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 9623.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "convencionales entonces este por eso",
            "start": 9625.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "aprovecho para estar informando",
            "start": 9629.279,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 9631.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informando imag\u00ednense",
            "start": 9633.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Antes que nada m\u00e1s",
            "start": 9636.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "exist\u00edan los medios",
            "start": 9639.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 9644.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "afortunadamente este ahora est\u00e1n las",
            "start": 9646.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "redes sociales y desde luego antes no",
            "start": 9648.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la cr\u00edtica al presidente que hay",
            "start": 9652.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9656.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 9659.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "dedicaban",
            "start": 9661.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como 200000",
            "start": 9663.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "millones al",
            "start": 9667.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o al pago de",
            "start": 9669.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "publicidad pero no solo era lo que se",
            "start": 9672.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pagaba de",
            "start": 9674.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sino que hab\u00edan due\u00f1os de medios de",
            "start": 9676.68,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que ten\u00edan o tienen grandes",
            "start": 9680.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "empresas y no pagaban impuestos recib\u00edan",
            "start": 9686.96,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "contratos leoninos del",
            "start": 9692.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobierno y A qu\u00e9 se",
            "start": 9696.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "dedicaba Pues a quemarle incienso al",
            "start": 9699.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9704.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a aplaudir y a",
            "start": 9706.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "callar ahora a m\u00ed hasta me mientan la",
            "start": 9709.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "madre en la",
            "start": 9715.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 9718.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este y no pasa nada porque Manuelita que",
            "start": 9721.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "la quiero tanto Ave Mar\u00eda que no la",
            "start": 9726.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "olvido Que me",
            "start": 9730.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "formo este ya est\u00e1 en el",
            "start": 9733.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cielo",
            "start": 9737.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ese coraje",
            "start": 9741.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "significa que ahorramos",
            "start": 9744.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dinero para ayudar a la",
            "start": 9748.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "gente esas mentadas de",
            "start": 9754.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "madre son",
            "start": 9758.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 9760.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9764.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recursos como dinero como presupuesto",
            "start": 9767.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para becas para la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 9770.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "mayores para ayudar a la gente",
            "start": 9774.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pobre porque est\u00e1n muy enojados porque",
            "start": 9778.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 9781.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eran los que se quedaban con el",
            "start": 9782.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presupuesto y ahora no es",
            "start": 9787.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "as\u00ed ahora",
            "start": 9793.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "es para los adultos mayores imag\u00ednense",
            "start": 9796.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la gran satisfacci\u00f3n de que ya En",
            "start": 9798.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "enero todos los adultos mayores del",
            "start": 9802.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pa\u00eds van a",
            "start": 9806.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recibir un aumento en su pensi\u00f3n del",
            "start": 9808.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "25% ya no van a ser 4800 pesos",
            "start": 9814.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "bimestrales sino",
            "start": 9819.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "6000 y",
            "start": 9824.279,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "claro deben de ser cerca de 400000",
            "start": 9827.0,
            "duration": 12.399
        },
        {
            "text": "millones pero De d\u00f3nde salen esos 400000",
            "start": 9833.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "millones Pues es lo que no pagaban de",
            "start": 9839.399,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "impuestos los de arriba esos que este se",
            "start": 9842.8,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "enojan y que permiten en sus medios que",
            "start": 9849.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "me mienten la",
            "start": 9852.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "madre",
            "start": 9854.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque se les condonan los",
            "start": 9856.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "impuestos no",
            "start": 9860.279,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "pagaban estamos hablando de las empresas",
            "start": 9866.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9870.6,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "famosas los",
            "start": 9874.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bancos no",
            "start": 9876.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pagaban",
            "start": 9879.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "impuestos pagaba impuesto el pueblo ras",
            "start": 9881.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9888.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "campesino el obrero el",
            "start": 9889.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "maestro el productor El peque\u00f1o mediano",
            "start": 9892.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "empresario pero los de Mero",
            "start": 9896.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "arriba no pagaban se les",
            "start": 9900.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "condonan los",
            "start": 9904.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "impuestos miles de millones de pesos Yo",
            "start": 9906.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 9910.72,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "agradezco al final lo tengo que hacer y",
            "start": 9913.2,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "porque es de sabios cambiar de opini\u00f3n y",
            "start": 9918.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9923.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aferrarse y",
            "start": 9924.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 9926.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rectificar le agradezco a",
            "start": 9930.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Walmart",
            "start": 9933.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que llegamos",
            "start": 9935.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "deb\u00edan 12,000",
            "start": 9938.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 9941.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1ados con abogados estos leguleyos",
            "start": 9944.08,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "fiscalistas de que ellos iban a resolver",
            "start": 9950.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para que no pagaran",
            "start": 9954.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9956.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "habl\u00e9",
            "start": 9959.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con uno de los due\u00f1os de",
            "start": 9960.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "wv en Estados",
            "start": 9965.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Unidos y le",
            "start": 9969.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "expliqu\u00e9 y lo entendi\u00f3",
            "start": 9972.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y dio la orden de que se pagaran los",
            "start": 9975.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "12000",
            "start": 9977.92,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "millones pag\u00f3 el se\u00f1or Fern\u00e1ndez de los",
            "start": 9980.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "oxos tambi\u00e9n como",
            "start": 9988.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "12 13000",
            "start": 9993.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "millones que",
            "start": 9999.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hac\u00edan",
            "start": 10004.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "operaciones cuando vendieron en la \u00e9poca",
            "start": 10007.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10010.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Fox bamex a City",
            "start": 10011.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Group ten\u00edan que haber",
            "start": 10014.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pagado como 3000 millones de d\u00f3lares de",
            "start": 10018.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "impuestos No pagaron un",
            "start": 10022.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "centavo vendieron el banco en 12000",
            "start": 10024.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares no pagaron",
            "start": 10027.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nada y as\u00ed",
            "start": 10032.16,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "eh a\u00f1o con a\u00f1o cond don\u00e1 oles impuestos",
            "start": 10036.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Entonces de d\u00f3nde sale para los adultos",
            "start": 10041.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mayores de ah\u00ed",
            "start": 10044.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "conciones Quieren ver c\u00f3mo estuvo la",
            "start": 10047.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n ayer c\u00f3mo",
            "start": 10051.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 10055.439,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh todav\u00eda pag\u00f3 una parte pag\u00f3 25",
            "start": 10058.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 10064.359,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "Creo que este a\u00f1o pero",
            "start": 10068.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Eh hay en",
            "start": 10072.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "juicio ya en \u00faltima",
            "start": 10076.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "instancia 26000",
            "start": 10080.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "millones y no es un asunto",
            "start": 10083.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "personal est\u00e1 en manos",
            "start": 10088.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 10092.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "magistrados de un colegiado no de",
            "start": 10097.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 10100.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "colegiados ven t\u00fa fuiste procurador",
            "start": 10103.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 10106.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "expl\u00edcalo pero tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 10108.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "aprovechar para que se explique lo que",
            "start": 10110.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hac\u00eda",
            "start": 10114.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este esta fin\u00edsima persona que es este",
            "start": 10116.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ministro de la corte que hac\u00eda con el",
            "start": 10120.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "expediente ah\u00ed guardado",
            "start": 10122.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "expl\u00edcalo Bueno pues gracias por la",
            "start": 10128.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "posibilidad de hablar sobre este tema",
            "start": 10132.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "como ya dijo el se\u00f1or presidente hay",
            "start": 10134.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuatro asuntos pendientes de",
            "start": 10137.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "resolver ante los tribunales",
            "start": 10140.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "colegiados distintos tribunales",
            "start": 10144.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "colegiados en ubicados o con residencia",
            "start": 10146.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de",
            "start": 10149.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo que se hizo en uno de ellos eh",
            "start": 10151.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Hay que decir primero que hay algunos",
            "start": 10155.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "asuntos que datan desde 2010 es decir la",
            "start": 10158.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de pagar impuestos Se gener\u00f3",
            "start": 10161.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desde 2010 o 2011 o 2012 en diferentes",
            "start": 10163.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "momentos cada uno de ellos se llevaron a",
            "start": 10167.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cabo procesos de impugnaci\u00f3n ante la",
            "start": 10171.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "propia autoridad de emisora es decir",
            "start": 10173.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ante el SAT se durante varios a\u00f1os se",
            "start": 10175.2,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "sustanciar recursos administrativos y",
            "start": 10179.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se lleg\u00f3 al tribunal e fiscal en",
            "start": 10182.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ese momento hoy tribunal Federal de",
            "start": 10186.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Justicia administrativa donde tambi\u00e9n se",
            "start": 10189.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "emitieron sentencias en cada uno de",
            "start": 10191.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ellos a favor de la hacienda p\u00fablica y",
            "start": 10193.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "confirmando el cobro de impuestos",
            "start": 10197.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "posteriormente estos asuntos llegaron a",
            "start": 10200.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de el actor de estos juicios Es",
            "start": 10203.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "decir de la empresa que deb\u00eda los",
            "start": 10207.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "impuestos llegaron a manos de eh un",
            "start": 10209.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ministro en la suprema corte de justicia",
            "start": 10213.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 10215.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh solicitando se ejerciera la Facultad",
            "start": 10217.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de atracci\u00f3n",
            "start": 10221.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y la ley establece un un plazo corto",
            "start": 10223.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para que cuando un ministro Recibe un",
            "start": 10226.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "asunto de esta naturaleza en donde se",
            "start": 10230.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "invoca la Facultad de atracci\u00f3n pues",
            "start": 10233.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "tenga que",
            "start": 10235.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh pronunciarse si es procedente o no",
            "start": 10236.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atraerlo en este caso y Nosotros hemos",
            "start": 10240.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sostenido desde desde que se",
            "start": 10243.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 la impugnaci\u00f3n al respecto que",
            "start": 10246.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no son asuntos que fueran novedosos que",
            "start": 10248.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no son asuntos que fueran relevantes",
            "start": 10253.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para la interpretaci\u00f3n de los jueces",
            "start": 10255.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Porque estos asuntos ya se hab\u00edan",
            "start": 10257.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dirimido en muchos otros momentos se",
            "start": 10260.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "refieren asuntos de consolidaci\u00f3n fiscal",
            "start": 10263.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "o de donde la corte ya se hab\u00eda",
            "start": 10266.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pronunciado en m\u00faltiples ocasiones",
            "start": 10269.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Entonces no era necesario que trajera de",
            "start": 10270.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "nuevo a su conento este asunto y que",
            "start": 10273.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "volviera fijar un criterio porque ya",
            "start": 10276.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "exist\u00eda Claridad de c\u00f3mo deb\u00eda",
            "start": 10278.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "resolverse lo que proced\u00eda en ese",
            "start": 10280.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "momento era en el lapso m\u00e1ximo de 15",
            "start": 10282.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "d\u00edas devolver este asunto a los",
            "start": 10286.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tribunales colegiados que eran la",
            "start": 10291.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "instancia donde se encontraban estos",
            "start": 10293.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "asuntos poco a poco fueron llegando a la",
            "start": 10295.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corte y el ministro Luis Mar\u00eda Aguilar",
            "start": 10298.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 primero a traer uno de ellos",
            "start": 10301.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s sucesivamente los otros como",
            "start": 10305.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ya dijo el presidente el monto ascend\u00eda",
            "start": 10308.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a 25000 millones que actualizados pueden",
            "start": 10311.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ir ya superior a los 26000 millones de",
            "start": 10313.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pesos al tenerlo el ministro deb\u00eda optar",
            "start": 10317.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por pod\u00eda proponer conocer el asunto o",
            "start": 10321.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "regresarlo a los",
            "start": 10325.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "colegiados Pero para esto en lugar de",
            "start": 10327.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tardar el plazo de 15 d\u00edas tard\u00f3 10",
            "start": 10329.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "meses y lo y lo tuvo Este primer asunto",
            "start": 10332.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "10 meses en sus manos posteriormente",
            "start": 10334.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "atrajo los dem\u00e1s y emiti\u00f3 una resoluci\u00f3n",
            "start": 10337.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "un proyecto el proyecto que emiti\u00f3",
            "start": 10339.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh implicaba que la corte conociera el",
            "start": 10343.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "asunto y que \u00e9l fuera el ponente de este",
            "start": 10346.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del proyecto que deb\u00eda dirimir eh si se",
            "start": 10349.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pagaban o no estos",
            "start": 10353.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "impuestos sin embargo cuando presenta el",
            "start": 10354.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "proyecto los dem\u00e1s ministros votan en",
            "start": 10357.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "contra de este proyecto y se acuerda",
            "start": 10359.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desechar se le rechaza al ministro su",
            "start": 10362.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "propuesta de proyecto y se regresa a los",
            "start": 10365.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tribunales colegiados hoy los tribunales",
            "start": 10369.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "colegiados eh con sede la Ciudad de",
            "start": 10371.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tienen que conocer de estos",
            "start": 10374.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "asuntos uno van en diferentes cuant\u00edas",
            "start": 10377.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "uno implica 18000 millones de pesos otro",
            "start": 10380.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "implica 2000 millones de pesos y as\u00ed",
            "start": 10384.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hasta llegar a este monto que se ha",
            "start": 10386.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comentado esperamos y confiamos en que",
            "start": 10389.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n que den los colegiados sea",
            "start": 10392.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Ada la ley justamente a Los criterios",
            "start": 10394.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que ya ha emitido la suprema corte de",
            "start": 10396.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "justicia en los casos de eh",
            "start": 10398.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n fiscal y que este estos",
            "start": 10401.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "recursos ingresen a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 10405.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para atender las necesidades apremiantes",
            "start": 10407.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n en materia de salud en",
            "start": 10410.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "materia de bienestar Es decir para ser",
            "start": 10413.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "efectivos los derechos humanos y los",
            "start": 10416.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "derechos de todos los habitantes del",
            "start": 10418.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en eso consisti\u00f3 este este asunto",
            "start": 10421.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es cuatro nada m\u00e1s no",
            "start": 10425.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es un asunto personal No es un pleito",
            "start": 10429.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "con Ricardo Salinas es una cuesti\u00f3n \u00e9l",
            "start": 10433.04,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "tiene su derecho s a salvo desde luego",
            "start": 10437.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10442.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "libre para que",
            "start": 10443.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh las autoridades competentes acudir a",
            "start": 10446.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "las autoridades competentes y",
            "start": 10450.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "decir es injusticia yo no debo de pagar",
            "start": 10452.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "esto eh Y eso es lo que van a resolver",
            "start": 10457.08,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "los jueces pero tambi\u00e9n el caso",
            "start": 10461.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nuestro no podemos nosotros hacernos de",
            "start": 10465.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la vista",
            "start": 10469.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gorda No podemos de ninguna manera",
            "start": 10471.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Eh pues",
            "start": 10477.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "eh actuar",
            "start": 10483.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 10486.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3mplices porque",
            "start": 10487.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 10490.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si esto que no se",
            "start": 10491.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sab\u00eda se",
            "start": 10494.76,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "calla este ya les puse el caso de otros",
            "start": 10498.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "empresarios que est\u00e1n",
            "start": 10505.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pagando y",
            "start": 10507.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "bueno un maestro un m\u00e9dico un",
            "start": 10510.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comerciante",
            "start": 10513.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Todos pagamos impuestos",
            "start": 10515.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todos un campesino cuando compra una",
            "start": 10519.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda Ah\u00ed va incluido un",
            "start": 10521.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "impuesto porque se le cobra el",
            "start": 10525.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "IVA",
            "start": 10529.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos Entonces por qu\u00e9 el",
            "start": 10531.8,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "privilegio de que hay Quienes no",
            "start": 10535.56,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "pagan entonces no es un asunto",
            "start": 10540.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 10544.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es que actuemos cada quien de acuerdo a",
            "start": 10546.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 10552.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "responsabilidades y ejercer nuestros",
            "start": 10554.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "derechos y hacerlo en",
            "start": 10557.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "libertad como lo",
            "start": 10561.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hace Ricardo Salinas",
            "start": 10564.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tiene toda la libertad para expresarse",
            "start": 10567.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10569.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "manifestarse y no hay ning\u00fan tipo de",
            "start": 10571.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "censura ni",
            "start": 10576.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n ni es mi fuerte la venganza",
            "start": 10579.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "es que ojal\u00e1 y",
            "start": 10583.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "comprenda de que yo estoy",
            "start": 10587.399,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para que las cosas cambien en el",
            "start": 10591.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y para eso me",
            "start": 10597.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "puso el pueblo",
            "start": 10600.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s",
            "start": 10603.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "protest\u00e9 cumplir y hacer cumplir las",
            "start": 10605.16,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "leyes y es lo que estoy",
            "start": 10608.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "haciendo nada m\u00e1s Pero en el caso de",
            "start": 10611.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Sinaloa Ya s\u00e9 debo la respuesta pero yo",
            "start": 10614.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "aprovecho para contextualizar",
            "start": 10619.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque no hay texto sin contexto y",
            "start": 10622.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como",
            "start": 10626.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hablo muy despacio no hablo de corrido",
            "start": 10628.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "me llevo de tiempo exo m\u00e1s de la cuente",
            "start": 10633.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 les digo de Sinaloa miren",
            "start": 10636.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh hoy vamos a inaugurar el camino de",
            "start": 10640.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "badirahuato",
            "start": 10644.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "a Guadalupe y Calvo Aj\u00e1",
            "start": 10646.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Chihuahua hoy eh Ya podr\u00edamos inaugurar",
            "start": 10651.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Aunque no es",
            "start": 10655.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "exactamente este Sinaloa Aj\u00e1 pero pues",
            "start": 10657.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "toda la vida de",
            "start": 10661.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "social y econ\u00f3mica comercial se hace en",
            "start": 10666.0,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "Sinaloa vamos a inaugurar o ya est\u00e1",
            "start": 10670.319,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "terminado el camino de Tamazula a",
            "start": 10675.439,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "canelas muy bien este Tamazula est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 10679.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cerca de",
            "start": 10685.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 10687.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 primer presidente de",
            "start": 10689.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Guadalupe",
            "start": 10692.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Victoria acabo de de estar acabamos de",
            "start": 10697.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estar en el fuerte de",
            "start": 10701.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Perote porque ah\u00ed lo lo enterraron y",
            "start": 10704.76,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "luego ya sus restos est\u00e1n en el",
            "start": 10710.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "monumento de la",
            "start": 10714.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "independencia Guadalupe Victoria pero ya",
            "start": 10717.279,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "se hizo ese camino hacia Durango eh",
            "start": 10720.239,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estamos ya haciendo el camino de San",
            "start": 10725.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Ignacio",
            "start": 10728.279,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a a tayo Tita en Durango S\u00ed o sea",
            "start": 10730.52,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "estamos comunicando toda la Sierra S\u00ed",
            "start": 10736.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de de Sinaloa",
            "start": 10742.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "eh en materia",
            "start": 10746.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica vamos a inaugurar la presa de",
            "start": 10749.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Sant",
            "start": 10753.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda el",
            "start": 10754.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d\u00eda 18 de diciembre regreso regresa ac\u00e1",
            "start": 10756.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Sinaloa entonces en diciembre mande",
            "start": 10759.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "regresa Sinaloa en",
            "start": 10761.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diciembre S\u00ed el 18 de diciembre estoy de",
            "start": 10763.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuevo Aj\u00e1",
            "start": 10766.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh se hizo un centro",
            "start": 10768.92,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "eh de atenci\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 10772.64,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "discapacidad este",
            "start": 10778.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "en at\u00e1",
            "start": 10782.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh un centro para",
            "start": 10787.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "terapias para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 10792.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "discapacidad esto con Telet\u00f3n s\u00ed",
            "start": 10795.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10800.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nos dijeron que ten\u00edan inter\u00e9s en ayudar",
            "start": 10802.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10807.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Sinaloa ya est\u00e1 a punto de",
            "start": 10808.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "terminarse el gobernador aud mucho y se",
            "start": 10811.319,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "va a inaugurar tambi\u00e9n ese d\u00eda 18 18 de",
            "start": 10815.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 10820.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este esa presa de Santa Mar\u00eda va a tener",
            "start": 10821.359,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el prop\u00f3sito de riego se est\u00e1n",
            "start": 10827.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "haciendo canales de riego m\u00e1s de 20.000",
            "start": 10830.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas para riego",
            "start": 10834.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh la prensa pikacho tambi\u00e9n",
            "start": 10836.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1",
            "start": 10842.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 10845.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "intervenida",
            "start": 10846.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n haciendo canales para riego",
            "start": 10849.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "en la presa Picacho al llegar al",
            "start": 10852.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "gobierno terminamos de resolverlo del",
            "start": 10857.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Acueducto",
            "start": 10860.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la presa Picacho a mazatl\u00e1 para el",
            "start": 10863.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 10868.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n Endo un",
            "start": 10872.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Acueducto de la presa",
            "start": 10875.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pikacho",
            "start": 10877.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a al municipio de Concordia y y pueblos",
            "start": 10882.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "1 13 pueblos porque la presa de",
            "start": 10886.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pikacho est\u00e1 en el municipio de",
            "start": 10892.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Concordia y son de esas",
            "start": 10894.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "paradojas contradicciones se hizo la",
            "start": 10897.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presa pero Concordia no tiene agua",
            "start": 10900.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Entonces estamos haciendo eh un",
            "start": 10904.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acueducto que tambi\u00e9n vamos a inaugurar",
            "start": 10907.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "antes de terminal eh En caso de las dos",
            "start": 10910.6,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "presas tanto la de pikacho como la Santa",
            "start": 10916.319,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda van a tener tambi\u00e9n",
            "start": 10920.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10923.36,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "eh sistemas de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 10924.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 10932.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed s\u00ed vamos a seguir ayudando seguir",
            "start": 10935.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ayudando Okay",
            "start": 10940.6,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Eh vamos a seguir apoyando eh todos",
            "start": 10944.479,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "los los productores peque\u00f1os medianos su",
            "start": 10950.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fertilizante",
            "start": 10955.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gratuito S\u00ed vamos a seguir garantizando",
            "start": 10957.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "precios de",
            "start": 10960.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para los alimentos b\u00e1sicos",
            "start": 10962.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh ayudando a los",
            "start": 10966.68,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "productores ahora aprovecho y aqu\u00ed le",
            "start": 10969.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "pido al gobernador que nos ayude para",
            "start": 10974.239,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que porque est\u00e1 por iniciarse la siembra",
            "start": 10977.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10981.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "frijol por la",
            "start": 10982.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda en algunos lugares no van a tener",
            "start": 10984.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "frijol se produce frijol en Zacatecas",
            "start": 10989.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en Durango en",
            "start": 10994.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Nayarit en Chihuahua",
            "start": 10997.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11000.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Sinaloa entonces aqu\u00ed",
            "start": 11002.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos porque el frijol a diferencia",
            "start": 11005.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "del Ma\u00edz y de otros cultivos eh No",
            "start": 11009.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "necesita mucha",
            "start": 11013.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "agua entonces eh le hago un llamado a",
            "start": 11015.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11020.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "productores para que nos ayuden",
            "start": 11021.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sembrando frijol para lograr la",
            "start": 11025.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "autosuficiencia de de frijol porque",
            "start": 11028.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tenemos reservas de ma\u00edz",
            "start": 11031.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "blanco Este pero vamos a tener",
            "start": 11034.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11038.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "faltantes d\u00e9ficit en Frijol ya estamos",
            "start": 11040.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "viendo lo del",
            "start": 11045.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "precio este para el frijol pero es",
            "start": 11046.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una tarea que le voy a dejar a aqu\u00ed",
            "start": 11051.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "encargada a Rub\u00e9n para que no tengamos",
            "start": 11053.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "problemas el a\u00f1o pr\u00f3ximo con el abasto",
            "start": 11057.8,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de frijol y eh todos los programas de",
            "start": 11062.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "bienestar contin\u00faan ya habl\u00e9 del adulto",
            "start": 11067.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mayor se va a seguir apoyando a los",
            "start": 11070.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes contin\u00faan las",
            "start": 11074.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "becas dos buenas noticias entre otras",
            "start": 11076.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 11082.359,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "gobernador de Sinaloa Rub\u00e9n Rocha acept\u00f3",
            "start": 11084.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aportar el",
            "start": 11090.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "50% y la federaci\u00f3n va a contribuir con",
            "start": 11092.52,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "otro 50% y en sinalo a todos los",
            "start": 11097.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "discapacitados de todas las edades van a",
            "start": 11101.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "recibir su",
            "start": 11105.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n Ya la est\u00e1n recibiendo Es",
            "start": 11106.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Universal eso no se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 11109.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todos los estados ese es un trabajo",
            "start": 11112.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "porque hubieron eh gobernadores",
            "start": 11114.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobernadoras A lo mejor todav\u00eda lo est\u00e1n",
            "start": 11117.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pensando es pero que todav\u00eda no dan",
            "start": 11119.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "respuesta pero en el caso de Sinaloa s\u00ed",
            "start": 11123.359,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Y tambi\u00e9n decirle a los",
            "start": 11128.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "eh pap\u00e1s a las mam\u00e1s",
            "start": 11132.12,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de que los ni\u00f1os de primaria de",
            "start": 11136.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 11141.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica",
            "start": 11142.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aumentar las becas es decir el n\u00famero de",
            "start": 11143.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "becarios en Sinaloa se va a incrementar",
            "start": 11147.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a partir de enero Ahorita les voy a",
            "start": 11152.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 11155.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "exactamente Se",
            "start": 11156.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "entregan Aqu\u00ed nada m\u00e1s en todo",
            "start": 11161.76,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 11165.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11166.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 11169.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "55000",
            "start": 11172.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "565",
            "start": 11174.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh becas Esto va a aumentar",
            "start": 11177.08,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11183.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a 30.000 m\u00e1s se van van a ser como",
            "start": 11185.319,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "80.000 en el caso de del",
            "start": 11191.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 11195.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Superior este D\u00e9jenme checar nada m\u00e1s",
            "start": 11202.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "porque no me hayan puesto no este",
            "start": 11205.68,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "es nivel nivel este medio superior",
            "start": 11210.68,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "preparatoria son",
            "start": 11216.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "122000 estudiantes todos los que",
            "start": 11220.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estudian en el",
            "start": 11223.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nivel medio Superior y ya el nivel",
            "start": 11225.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "universitario",
            "start": 11232.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "son para",
            "start": 11233.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "15311 y aqu\u00ed va a aumentar porque son",
            "start": 11236.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "5150",
            "start": 11241.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bimestral la beca pero aqu\u00ed hay en todos",
            "start": 11243.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Va a haber",
            "start": 11247.239,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "aumento m\u00e1s eso y la",
            "start": 11248.16,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "otra este buena",
            "start": 11253.2,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "noticia es de que vamos a seguir eh",
            "start": 11257.239,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ayudando a los productores ya lo",
            "start": 11263.479,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 S\u00ed con eh el",
            "start": 11266.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "fertilizante buena noticia",
            "start": 11271.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es",
            "start": 11274.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que no firmamos el acuerdo comercial con",
            "start": 11277.08,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Ecuador porque quer\u00edan que incluyeramos",
            "start": 11282.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "el at\u00fan y el",
            "start": 11287.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "camar\u00f3n y no se firm\u00f3 o sea para",
            "start": 11289.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "beneficio de Los",
            "start": 11293.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pescadores de eh Sinaloa y es muy buena",
            "start": 11295.16,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "noticia tambi\u00e9n lo que dio a conocer el",
            "start": 11299.96,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "almirante que como hemos cuidado a la",
            "start": 11304.359,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "vaquita marina no hay",
            "start": 11309.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "sanciones eh No hay embargos que eso",
            "start": 11312.479,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "perjudica mucho porque si hay un embargo",
            "start": 11317.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no se puede vender",
            "start": 11321.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el camar\u00f3n no se puede vender el",
            "start": 11324.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "at\u00fan en Estados",
            "start": 11328.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Unidos Entonces",
            "start": 11331.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ya resolvimos eso no van a haber",
            "start": 11334.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sanciones bien Un poco lo que a veces",
            "start": 11338.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 11341.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11344.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de Florida con el",
            "start": 11346.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tomate",
            "start": 11351.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11355.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inventan cualquier cosa para que no se",
            "start": 11356.239,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pueda exportar el",
            "start": 11361.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tomate sobre todo cuando hay",
            "start": 11364.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "elecciones afortunadamente eso est\u00e1",
            "start": 11368.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "resuelto y tambi\u00e9n lo de el at\u00fan y",
            "start": 11371.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya quitamos el embargo al at\u00fan",
            "start": 11374.84,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "que se ten\u00eda en la Uni\u00f3n Europea me toc\u00f3",
            "start": 11379.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "eh tratarlo",
            "start": 11384.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "directamente con la se\u00f1ora",
            "start": 11387.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "\u00darsula de la Uni\u00f3n",
            "start": 11390.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Europea este le mand\u00e9 una carta y ya",
            "start": 11393.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no hay problema en la",
            "start": 11397.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n del",
            "start": 11399.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "at\u00fan ya se puede exportar todo esto En",
            "start": 11403.239,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "beneficio de Sinaloa qu\u00e9 m\u00e1s presidente",
            "start": 11407.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "es lo que estaba escuchando lo que son",
            "start": 11413.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sus palabras un buen trabajo est\u00e1",
            "start": 11414.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "haciendo el gobernador de Sinaloa que",
            "start": 11416.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "otros estados no han hecho la verdad",
            "start": 11419.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "como es el apoyo a a discapacitados",
            "start": 11421.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "discapacitados siempre est\u00e1 al pendiente",
            "start": 11423.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de todo lo que son las becas es algo que",
            "start": 11425.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "se ha reconocido y valorado del",
            "start": 11427.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobernador Rub\u00e9n Rocha e igualmente con",
            "start": 11429.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n de los agricultores e lo que",
            "start": 11431.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es el pago de lo que es la entrega del",
            "start": 11433.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 11436.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "del de lo que est\u00e1bamos hablando del",
            "start": 11437.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fumigante de todo esto pero lo que m\u00e1s",
            "start": 11439.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme decirle que a m\u00ed me da gusto que",
            "start": 11443.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tengamos un gobernador como el que",
            "start": 11448.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos Aqu\u00ed est\u00e1 sentado \u00e9l",
            "start": 11449.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y merece respeto merece respeto",
            "start": 11452.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobernador es algo que no se valoran por",
            "start": 11456.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "otros y d\u00e9jeme decirle presidente que el",
            "start": 11459.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "segunda pregunta era para usted respecto",
            "start": 11462.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a que usted dice la manifestaci\u00f3n de los",
            "start": 11465.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estudiantes y de los maestros pueden",
            "start": 11468.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hacerlos todos libres y lo podemos hacer",
            "start": 11470.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "lo pueden hacer quien sea pero no",
            "start": 11473.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "obligados no obligados presidente usted",
            "start": 11475.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tal vez no est\u00e9 enterado pero \u00f1alo a los",
            "start": 11479.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "maestros y los alumnos de la guas son",
            "start": 11481.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "obligados a que vayan a marchas son",
            "start": 11483.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "obligados a que se presenten y da\u00f1en las",
            "start": 11486.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "horas de estudio las horas de trabajo",
            "start": 11490.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del maestro las horas del estudio del",
            "start": 11492.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estudiante todas esas cosas est\u00e1n",
            "start": 11494.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presentando aqu\u00ed en Sinaloa Pero d\u00e9jeme",
            "start": 11497.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decirle algo Una pregunta presidente",
            "start": 11499.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ve usted que alguien se adue\u00f1e de",
            "start": 11501.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "una escuela para usted lo principal es",
            "start": 11504.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el estudio Antes que nada el estudiante",
            "start": 11506.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la superaci\u00f3n la universidad todo esto",
            "start": 11509.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo ve usted que una persona se",
            "start": 11512.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "adue\u00f1e de una universidad a ver si formo",
            "start": 11515.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "un partido c\u00f3mo es posible O sea que si",
            "start": 11519.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "yo formo un partido yo mirs Uri firma un",
            "start": 11521.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "partido usted qui\u00e9n sea va a ser due\u00f1o",
            "start": 11524.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de una universidad se puede adue\u00f1ar es",
            "start": 11527.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "una pregunta que a lo mejor no s\u00e9 si",
            "start": 11529.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueda contestarme usted Pero hay una",
            "start": 11531.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se est\u00e1 dando aqu\u00ed la ra\u00edz",
            "start": 11533.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "vamos a poner Cascabel al gato los",
            "start": 11535.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "problemas que se han dado en la guas los",
            "start": 11537.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "malos pagos las deudas los 45 millones",
            "start": 11538.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de tortillas Qui\u00e9n va a gastar 45",
            "start": 11541.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "millones de tortillas para una",
            "start": 11543.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de la guas donde un",
            "start": 11545.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "rector ha hecho y deshecho lo que no ese",
            "start": 11547.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ese es un ejemplo que hicieron otros",
            "start": 11549.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "anteriores como lo es elogio y como lo",
            "start": 11551.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es quen melesio quen hay que ponerle",
            "start": 11554.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nombre a todo esto o nadie se atreve o",
            "start": 11557.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 est\u00e1 pasando pero per aqu\u00ed",
            "start": 11561.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nadie tiene por qu\u00e9 estar da\u00f1ando esta",
            "start": 11562.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que es la \u00fanica antes",
            "start": 11564.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ninguna administraci\u00f3n ning\u00fan gobierno",
            "start": 11567.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda puesto el cabel al gato ni hab",
            "start": 11568.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ha trabajado por el bien de la gente y",
            "start": 11570.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "la sociedad Sinaloa siempre ha estado",
            "start": 11572.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "atorado cerrado las puertas a la",
            "start": 11574.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n cerrado muchas cosas es",
            "start": 11576.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la primera vez que se ve el problema de",
            "start": 11578.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la conversaci\u00f3n aqu\u00ed en Sinaloa es la",
            "start": 11580.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "primera vez por esta administraci\u00f3n que",
            "start": 11582.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando Rub\u00e9n Rocha vamos a hablar",
            "start": 11584.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "claramente aqu\u00ed la ra\u00edz y el problema se",
            "start": 11587.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ha dado y el problema ha s melesio cuen",
            "start": 11590.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00e9 es rector Quien fund\u00f3 un partido en el",
            "start": 11592.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "2000 en el",
            "start": 11595.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "2000 el partido se fund\u00f3 el 2012 el",
            "start": 11599.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "partido del Paz \u00e9l fue rector el 2005 al",
            "start": 11602.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "2008 un Magnate que tiene 100",
            "start": 11606.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "propiedades registradas ya 70 a nombre",
            "start": 11610.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de su hijo por ah\u00ed las lenguas y la",
            "start": 11613.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n c\u00f3mo es posible que esta",
            "start": 11615.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "persona se adue\u00f1e de un",
            "start": 11618.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estado cuando el Paz apoy\u00f3 la",
            "start": 11621.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n para que llegara aqu\u00ed",
            "start": 11623.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Rocha Ok Se le agradece que bueno",
            "start": 11625.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n de los partidos hicieron lo",
            "start": 11628.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "propio los adversari se quedaron con la",
            "start": 11629.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "boca abierta y chillando la Loma pero si",
            "start": 11631.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "les voy a decir algo se agradeci\u00f3 se le",
            "start": 11634.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dio la oportunidad Y ser secretario de",
            "start": 11637.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "salud pero no funcion\u00f3 este hombre Por",
            "start": 11638.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que le",
            "start": 11641.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "busc\u00f3 no funcion\u00f3 Y qu\u00e9 va a pasar no va",
            "start": 11642.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a da\u00f1ar una administraci\u00f3n yarte debe",
            "start": 11644.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ser agradecido de que se le pidi\u00f3 de",
            "start": 11646.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "buena manera e Arre para un lado deje",
            "start": 11648.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajar deje trabajar pero c\u00f3mo es",
            "start": 11651.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "posible presidente que esta persona se",
            "start": 11654.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "haya encargado y siga encarg\u00e1ndose de",
            "start": 11656.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hacer todas esas marchas y pagarle",
            "start": 11657.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dinero a personas El Magnate para que",
            "start": 11659.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "da\u00f1en y da\u00f1en la",
            "start": 11663.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Ya estuvo bueno el",
            "start": 11665.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gobernador Nunca ha dejado que lo",
            "start": 11668.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "defienda uno yo le dije Rub\u00e9n C\u00f3mo es",
            "start": 11669.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "posible \u00e9l no le gustan los problemas",
            "start": 11673.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dio eso va caminando y se tiene que",
            "start": 11675.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aclarar y tiene que resolverse Pero c\u00f3mo",
            "start": 11678.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es posible que las cosas sigan d\u00e1ndose",
            "start": 11680.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de esa manera y que las manifestaciones",
            "start": 11683.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed puede ser manifestaciones Pero por",
            "start": 11685.279,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se adue\u00f1a de los estudiantes y de",
            "start": 11687.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "los maestros y los obliga Ey te quito la",
            "start": 11688.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "plaza eh Ya no est\u00e1s en esa escuela o ya",
            "start": 11690.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no vas a ser maestro o azo por qu\u00e9",
            "start": 11692.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente se adue\u00f1an de un de un",
            "start": 11695.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "partido de una universidad Por qu\u00e9 hacen",
            "start": 11698.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de esa manera las cosas Si usted",
            "start": 11700.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pudiera no",
            "start": 11702.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s\u00e9 un poquito de todo esto no s\u00e9 c\u00f3mo lo",
            "start": 11704.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entienda pero sinal irviendo y ya estuvo",
            "start": 11707.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "bueno de tanta Ya basta Ya basta no a",
            "start": 11710.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "todo el mundo le da coraje porque est\u00e1",
            "start": 11716.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trabajando bien el hombre y todav\u00eda con",
            "start": 11718.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "esos de esa manera ya estuvo bueno",
            "start": 11720.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidente Muy bien gracias bueno pues",
            "start": 11723.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este miren nada m\u00e1s dos cosas",
            "start": 11727.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "este una que hablaba de que vamos a",
            "start": 11731.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "inaugurar el camino de badirahuato a",
            "start": 11735.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Guadalupe y Calvo y luego vamos a",
            "start": 11739.439,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "inaugurar desde",
            "start": 11743.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n",
            "start": 11747.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 11750.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "749",
            "start": 11753.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del",
            "start": 11755.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 11758.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2479 sucursales del banco del",
            "start": 11762.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "bienestar desde Culiac\u00e1n",
            "start": 11767.199,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eh las vamos a",
            "start": 11771.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "inaugurar aqu\u00ed",
            "start": 11773.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eh las va a",
            "start": 11777.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "inaugurar",
            "start": 11779.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el general secretario de la defensa En",
            "start": 11781.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda del",
            "start": 11785.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobernador y",
            "start": 11787.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en mi",
            "start": 11790.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda por la va va a",
            "start": 11793.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "inaugurar estas sucursales del banco del",
            "start": 11796.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "bienestar el general secretario porque",
            "start": 11799.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todas estas sucursales del banco del",
            "start": 11802.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 11804.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 11807.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "400",
            "start": 11810.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2749 m\u00e1s una que vamos a hacer en San",
            "start": 11814.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Felipe este Baja",
            "start": 11818.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "California todas fueron construidas por",
            "start": 11822.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los ingenieros",
            "start": 11825.399,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "militares es",
            "start": 11827.279,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 11829.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 11831.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son",
            "start": 11833.12,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 11834.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "60 esto Qu\u00e9 significa que la",
            "start": 11836.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "gente que por",
            "start": 11840.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "derecho recibe su",
            "start": 11843.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n los estudiantes que reciben sus",
            "start": 11849.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "becas las personas con discapacidad los",
            "start": 11853.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "campesinos Los",
            "start": 11856.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Pescadores todos con",
            "start": 11858.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tarjeta van a poder",
            "start": 11860.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sacar",
            "start": 11863.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 11865.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dinero de las sucursales del banco el",
            "start": 11866.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "bienestar S\u00ed y se ahorran aqu\u00ed en",
            "start": 11870.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n como es la capital del Estado",
            "start": 11875.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues este hay muchas sucursales de",
            "start": 11878.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "bancos Pero hay eh lugares",
            "start": 11881.8,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "apartados nada m\u00e1s eh tengamos en cuenta",
            "start": 11886.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11891.68,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "son 18 municipios en",
            "start": 11894.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Sinaloa y son",
            "start": 11897.92,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "60 sucursales quiere decir que no solo",
            "start": 11900.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "van a haber",
            "start": 11905.439,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sucursales del banco el bienestar en las",
            "start": 11907.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales sino en los",
            "start": 11910.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pueblos para que el adulto mayor no",
            "start": 11912.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tenga que caminar mucho no tengan que",
            "start": 11915.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trasladarse mucho tiempo para cobrar lo",
            "start": 11919.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que por derecho le corresponde Entonces",
            "start": 11922.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya el banco del",
            "start": 11926.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bienestar es la instituci\u00f3n bancarias",
            "start": 11927.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "bancaria con m\u00e1s",
            "start": 11932.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sucursales en todo el",
            "start": 11935.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 11938.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Ya est\u00e1 presente en todo el pa\u00eds y eso",
            "start": 11941.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer aqu\u00ed tambi\u00e9n el d\u00eda de",
            "start": 11946.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hoy ya nos vamos a desayunar",
            "start": 11949.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11955.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esz por parte del Gobierno Federal",
            "start": 11962.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "des se hizo una inversi\u00f3n importante por",
            "start": 11966.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "parte del Gobierno Federal hace unos",
            "start": 11969.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para los hospitales pedi\u00e1tricos y",
            "start": 11972.199,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el hospital general por medio del insabi",
            "start": 11974.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se requiere todav\u00eda de equipamiento hay",
            "start": 11978.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ni\u00f1as que requieren de la atenci\u00f3n",
            "start": 11980.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del hospital pedi\u00e1trico ahora con el",
            "start": 11983.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inss bienestar pod\u00eda entar esto y otra",
            "start": 11985.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pregunta tambi\u00e9n ahorita que me dan la",
            "start": 11988.279,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "oportunidad el seguro social aqu\u00ed en",
            "start": 11989.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n requiere de la atenci\u00f3n o",
            "start": 11992.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n se est\u00e1 atendiendo en el \u00e1rea",
            "start": 11994.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de urgencias en camas en algunos casos y",
            "start": 11996.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en otros sencillas podr\u00e1 haber alguna",
            "start": 11999.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n antes de que usted se vaya muy",
            "start": 12001.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas Jazm\u00edn Tapia de tvp s\u00ed",
            "start": 12004.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tenemos ese compromiso antes de",
            "start": 12007.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "terminar va a quedar",
            "start": 12010.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12012.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "funcionando un buen sistema de salud",
            "start": 12016.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el mejor sistema de salud",
            "start": 12019.199,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del mundo con m\u00e9dicos",
            "start": 12021.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "especialistas con abasto de",
            "start": 12026.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 12029.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con estudios intervenciones",
            "start": 12031.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas todo",
            "start": 12035.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "gratuito Es un compromiso que he hecho",
            "start": 12037.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ya lo lo iniciamos se va avanzando y se",
            "start": 12041.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "va a garantizar el derecho a la salud es",
            "start": 12045.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "uno de mis pendientes y todo este tiempo",
            "start": 12048.6,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "eh Me voy a dedicar a eso o sea y va a",
            "start": 12053.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "mejorar cada vez m\u00e1s el servicio de",
            "start": 12058.239,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "salud eh Qu\u00e9 bien que me lo preguntaste",
            "start": 12061.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y ya a ver s\u00ed",
            "start": 12064.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "graci",
            "start": 12070.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Bienvenido a Sinaloa Ay gracias",
            "start": 12073.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Bienvenido a Sinaloa Con permiso se\u00f1or",
            "start": 12076.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gobernador eh Feliz",
            "start": 12078.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cumplea\u00f1os dos temas r\u00e1pidos y voy a",
            "start": 12082.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "cerran con un colof\u00f3n no Uno tenemos",
            "start": 12085.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os los sinaluenses",
            "start": 12089.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "insistiendo con las tarifas",
            "start": 12091.6,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas y con una compa\u00f1\u00eda que nos da",
            "start": 12095.439,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "servicio de cable que es",
            "start": 12100.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Megacable",
            "start": 12103.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "abusivos",
            "start": 12105.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tramposos hay eh quejas por donde quiera",
            "start": 12107.439,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "usted va de nada te sirve el servicio a",
            "start": 12112.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cliente esos esos dos planteamientos le",
            "start": 12115.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "quiero hacer y ahorita cierro r\u00e1pido S\u00ed",
            "start": 12119.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vemos lo de las tarifas a ver c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 12122.12,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "eh En algunos estados hay subsidi hemos",
            "start": 12126.96,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "mantenido un subsidio como es el caso de",
            "start": 12133.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Sonora tambi\u00e9n",
            "start": 12138.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no alcanza vamos a revisarlo hago",
            "start": 12141.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "el compromiso de",
            "start": 12145.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "revisar como lo dice es sencillo es",
            "start": 12154.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ampliarlo un mes",
            "start": 12159.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 12163.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este lo vamos a tratar lo vamos a",
            "start": 12165.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "resolver este y",
            "start": 12169.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Megacable es un problema serio Eso es",
            "start": 12172.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 12176.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n de particulares no y ya tiene",
            "start": 12177.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiempo me imagino tiene que cumplirse un",
            "start": 12181.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "periodo para que se",
            "start": 12183.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "libere lo vemos bueno ah\u00ed le va mi",
            "start": 12186.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cierre usted",
            "start": 12190.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 del cuarto",
            "start": 12193.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "poder que exist\u00eda antes mis compa\u00f1eros",
            "start": 12195.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 12200.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "colegas locales y nacionales me van a",
            "start": 12202.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "disculpar por lo que voy a decirle esta",
            "start": 12205.84,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana por primera vez yo tengo un l\u00edder",
            "start": 12210.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y ese es",
            "start": 12214.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "usted yo so\u00f1aba con estar en una",
            "start": 12217.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera agade Jes\u00fas Ram\u00edrez y Adri",
            "start": 12220.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Ochoa y al gobernador haber palomeado la",
            "start": 12224.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "oportunidad le traigo de",
            "start": 12228.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "regalo Ah ya se la dio usted ya la",
            "start": 12234.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "conoce al gobernador usted que conoce",
            "start": 12237.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "todos los pueblos del pa\u00eds todos los",
            "start": 12240.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lugares debe de conocer todos los",
            "start": 12243.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "lugares de Sinaloa y sus costumbres me",
            "start": 12245.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 12247.84,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "acerc\u00e1rsele una",
            "start": 12250.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "foto aprovechando no lo puedo creer voy",
            "start": 12253.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 12257.6,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 12258.12,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "llorar foto por",
            "start": 12262.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "favor bueno que vivan las periodistas No",
            "start": 12267.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gobernad sabes c\u00f3mo me dicen presidente",
            "start": 12271.479,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "que soy la Fifi",
            "start": 12273.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 12276.75,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "chaira Dios lo bendiga presidente Ahora",
            "start": 12278.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "s\u00ed vamos al",
            "start": 12281.84,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "desayuno S\u00ed cuando",
            "start": 12292.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este es que mire hoy sali\u00f3 una",
            "start": 12296.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "foto y han salido",
            "start": 12300.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchas muchas en donde estoy con la",
            "start": 12302.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gente nada m\u00e1s que s\u00ed es que no las",
            "start": 12305.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "ven O sea no las ven y a ver por qu\u00e9 no",
            "start": 12310.479,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "buscas la foto donde",
            "start": 12315.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "llego y estoy con unos",
            "start": 12319.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os la",
            "start": 12323.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tienes del camino o",
            "start": 12326.0,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "sea este pero han tomado esto",
            "start": 12329.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no para estarme",
            "start": 12336.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuestionando",
            "start": 12340.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "he ido much\u00edsimas veces a Acapulco voy a",
            "start": 12342.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "seguir visitando",
            "start": 12347.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Acapulco tengo un compromiso",
            "start": 12350.08,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "moral como autoridad Para apoyar a la",
            "start": 12354.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gente siempre lo he",
            "start": 12359.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "hecho pero ya no",
            "start": 12360.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay este",
            "start": 12363.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que pero eso es llegando a",
            "start": 12369.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Acapulco no pero tambi\u00e9n en la entrada",
            "start": 12373.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tengo digo tambi\u00e9n entrada llegu\u00e9 se los",
            "start": 12376.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "explico",
            "start": 12381.64,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 12385.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "d\u00eda que azot\u00f3 el hurac\u00e1n el mismo d\u00eda",
            "start": 12389.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que hice 9 horas de la Ciudad",
            "start": 12393.199,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 12396.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Acapulco porque estaba cortada la",
            "start": 12398.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 12402.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y nos atascamos y Camin\u00e9 como 5",
            "start": 12404.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros a",
            "start": 12409.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pie y al final",
            "start": 12410.84,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "llegamos llegamos a las 7 de la noche",
            "start": 12414.279,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "Acapulco atraves\u00e9 todo",
            "start": 12419.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 12425.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vi lo que estaba haciendo la gente",
            "start": 12427.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ayudando este a marinos a soldados a",
            "start": 12436.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "quitar los",
            "start": 12441.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles a quitar los postes",
            "start": 12444.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ca\u00eddos pero lo que",
            "start": 12449.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quieren es el",
            "start": 12455.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culo",
            "start": 12460.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es que si",
            "start": 12461.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "voy porque a m\u00ed me",
            "start": 12465.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "gusta decir lo que",
            "start": 12470.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pienso si voy y les digo a",
            "start": 12473.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ustedes voy a estar en la Colonia",
            "start": 12477.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n en",
            "start": 12481.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Acapulco me van a ir a ver",
            "start": 12483.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Muchos porque el renacimiento",
            "start": 12487.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "exactamente en",
            "start": 12491.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Renacimiento o en Emiliano Zapata me van",
            "start": 12495.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a ir a ver",
            "start": 12498.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Muchos porque me quieren como yo los",
            "start": 12500.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quiero el",
            "start": 12503.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pueblo pero me van a",
            "start": 12505.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mandar a 10 20",
            "start": 12510.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "provocadores",
            "start": 12516.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con la televisi\u00f3n",
            "start": 12518.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "si no he ido Por eso y en",
            "start": 12523.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Azteca hicieron unos reportajes y le",
            "start": 12530.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "abrieron el",
            "start": 12535.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono",
            "start": 12538.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a gentes para que me mentar la",
            "start": 12539.6,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "madre entonces no puedo",
            "start": 12544.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "exponerme no es Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 12548.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si se tratara de Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 12552.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "responder\u00eda",
            "start": 12554.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "yo como cuando est\u00e1bamos en la",
            "start": 12557.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "escuela como cuando estaba yo estudiando",
            "start": 12561.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en tepetit\u00e1n",
            "start": 12564.239,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda algo y dec\u00edamos a la salida",
            "start": 12571.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 12574.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vemos pero no soy el presidente de",
            "start": 12575.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tengo que cuidar la investidura",
            "start": 12578.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "presid",
            "start": 12580.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no soy Andr\u00e9s Manuel Soy el",
            "start": 12582.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presidente y no puedo",
            "start": 12584.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "permitir que nadie me",
            "start": 12588.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ningun o sea prestarme caer en una",
            "start": 12593.439,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n que eso es lo que",
            "start": 12597.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "quieren saben Qu\u00e9 buscaban el caso de",
            "start": 12604.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Acapulco Todav\u00eda lo",
            "start": 12607.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estoy este",
            "start": 12610.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "viendo saben Qu\u00e9 buscaban much\u00edsimos",
            "start": 12613.64,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "muertos porque son",
            "start": 12617.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Buitres lamento mucho que sea temporada",
            "start": 12622.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12625.279,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "sopilotes no les",
            "start": 12629.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "importa la",
            "start": 12633.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "gente es",
            "start": 12636.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "falso que les preocupe",
            "start": 12638.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 12642.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "dolor del",
            "start": 12644.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "pueblo su \u00fanico",
            "start": 12649.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Dios es el",
            "start": 12652.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "dinero y quer\u00edan much\u00edsimos",
            "start": 12658.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "muertos ahora s\u00ed que",
            "start": 12664.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 12669.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue un",
            "start": 12677.239,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n",
            "start": 12678.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsimo categor\u00eda",
            "start": 12680.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 12683.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en Nuevo",
            "start": 12686.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Orleans m\u00e1s de 2000",
            "start": 12689.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muertos cuando iba yo ah\u00ed llegando Eso",
            "start": 12693.04,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "era lo que tra\u00eda en mi cabeza lo que me",
            "start": 12698.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "iba yo a",
            "start": 12701.279,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "encontrar qu\u00e9 iba yo a",
            "start": 12704.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "encontrar y por eso quise",
            "start": 12709.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ir y qu\u00e9",
            "start": 12713.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 12717.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "entre la tragedia entre lo",
            "start": 12719.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "malo que",
            "start": 12723.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s que lluvia",
            "start": 12728.12,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "viento claro viento huracanado de 300 km",
            "start": 12733.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "por h pero",
            "start": 12738.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 ya cuando Esa foto es ese d\u00eda y ya",
            "start": 12740.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 12745.96,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "llov\u00eda",
            "start": 12749.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llovi\u00f3 como 6 horas despu\u00e9s de que pas\u00f3",
            "start": 12754.399,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "el el hurac\u00e1n y se",
            "start": 12759.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "quit\u00f3",
            "start": 12763.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "entonces en qu\u00e9 ayud\u00f3",
            "start": 12765.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso en que no hubo",
            "start": 12767.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "derrumbes",
            "start": 12774.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sino ser\u00eda una tragedia mayor mucho m\u00e1s",
            "start": 12778.84,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "dolorosa pero se",
            "start": 12786.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "quedaron con eso ayer ve\u00eda yo a ver si",
            "start": 12788.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "consigues un mensaje de",
            "start": 12793.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 12797.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora de",
            "start": 12800.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los que no s\u00e9 si sean",
            "start": 12802.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este reales o sean",
            "start": 12807.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 12811.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Bots pero yo creo que s es real",
            "start": 12814.08,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "porque hay muchos dogmatismo mucho",
            "start": 12817.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "fanatismo en la",
            "start": 12822.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "derecha los conservadores",
            "start": 12826.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 12829.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "este muy",
            "start": 12830.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "rencorosos",
            "start": 12834.439,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "corajudos este se llenan de",
            "start": 12836.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12840.61,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "odio ahora ayer lo dije y lo voy a",
            "start": 12842.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "volver a decir",
            "start": 12847.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense este",
            "start": 12848.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Fox y Calder\u00f3n apoyando a mi ley",
            "start": 12851.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "candidato del",
            "start": 12855.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 12858.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que desprecia a los pobres que ha",
            "start": 12860.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "llegado a insultar al",
            "start": 12864.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "papa diciendo de que el papa es",
            "start": 12870.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "comunista porque el Papa Francisco apoya",
            "start": 12873.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a los pobres porque es un buen",
            "start": 12876.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cristiano",
            "start": 12879.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pues estos ah\u00ed van a",
            "start": 12881.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "apoyar a este",
            "start": 12886.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "ultraderechista",
            "start": 12892.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "facho de",
            "start": 12896.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Argentina lo mejor es el",
            "start": 12899.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "papa y lo digo porque el papa",
            "start": 12905.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 12913.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cuando la independencia desde",
            "start": 12914.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 12919.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "estaba a favor de la monarqu\u00eda no quer\u00eda",
            "start": 12922.359,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la independencia de",
            "start": 12926.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ese papa el",
            "start": 12928.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "papa cuando la reforma y cuando nos",
            "start": 12931.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "invadieron los franceses que quer\u00edan de",
            "start": 12936.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nuevo convertirnos",
            "start": 12940.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en colonia revisen la historia ese",
            "start": 12941.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "papa estaba a",
            "start": 12946.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "favor del imperio de",
            "start": 12949.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Maximiliano y en la revoluci\u00f3n el papa",
            "start": 12954.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 12957.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hab\u00eda reconoci\u00f3 a",
            "start": 12959.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Huerta que asesin\u00f3 a",
            "start": 12964.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Madero el ap\u00f3stol de nuestra",
            "start": 12968.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "democracia C\u00f3mo no",
            "start": 12971.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "voy a reconocer lo que ha hecho el Papa",
            "start": 12973.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Francisco y de los argentinos ni per\u00f3n",
            "start": 12982.12,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "ni evita con todo",
            "start": 12987.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "respeto ni Jorge Luis Borges el mejor",
            "start": 12992.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "escritor posiblemente",
            "start": 12997.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12999.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y uno de los mejores escritores",
            "start": 13001.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 13004.64,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 13007.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 13010.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Messi ni el",
            "start": 13013.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 13016.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Maradona que ese no solo era",
            "start": 13018.8,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "gambetero bueno para el",
            "start": 13022.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13025.33,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol cuando ganamos nosotros",
            "start": 13027.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y dijo que le iba a ir muy bien a",
            "start": 13033.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 13036.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Bueno pero con tanto que quiero amar a",
            "start": 13038.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dona",
            "start": 13041.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ninguno ninguno como el Papa Francisco y",
            "start": 13043.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "se atreven",
            "start": 13048.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 13050.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "derechos apoyar a mi",
            "start": 13053.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 13059.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 interesante verdad lo que estamos",
            "start": 13061.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "viviendo muy interesante ahora no s\u00e9 si",
            "start": 13064.92,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "encontraron es una se\u00f1ora que pone que",
            "start": 13070.08,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "seg\u00fan las funerarias de",
            "start": 13075.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Acapulco a ver pero Ponla pero es una",
            "start": 13081.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora de estas o un",
            "start": 13085.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 13089.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mande dice que de acuerdo a las",
            "start": 13096.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 13102.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh es bastante conocida o sea",
            "start": 13107.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a ver de",
            "start": 13111.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acuerdo a las",
            "start": 13115.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "funerarias m\u00e1s de 300 muertos",
            "start": 13117.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de Televisa pero periodista no",
            "start": 13133.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "solo a ver",
            "start": 13137.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que que Televisa ya lo baj\u00f3 Ah ya lo",
            "start": 13140.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 b\u00fasquenlo seorita",
            "start": 13146.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "queda no se puede esconder nada y que",
            "start": 13150.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Televisa nos",
            "start": 13154.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "responda C\u00f3mo dice",
            "start": 13156.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ver director de",
            "start": 13165.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuadra",
            "start": 13169.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es volumen pero no dice n\u00famero",
            "start": 13172.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 13179.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al menos 350 personas perdieron la vida",
            "start": 13182.439,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "debido al impacto del hurac\u00e1n otis en",
            "start": 13185.68,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Guerrero seg\u00fan",
            "start": 13192.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n funerarias en",
            "start": 13194.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Acapulco esta",
            "start": 13197.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cifra contradice el reporte oficial del",
            "start": 13200.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobierno que ha minimizado minimizado el",
            "start": 13204.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "n\u00famero de v\u00edctimas a 48",
            "start": 13207.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a esto es a lo que",
            "start": 13213.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "enfrentamos pero no",
            "start": 13217.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "son los periodistas ni siquiera los",
            "start": 13220.199,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "periodistas m\u00e1s famosos son los",
            "start": 13223.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "due\u00f1os que est\u00e1n",
            "start": 13227.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "enojados mbs de qui\u00e9n",
            "start": 13232.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es de Joaqu\u00edn",
            "start": 13237.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Vargas",
            "start": 13239.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 13243.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "miren de acuerdo con funerarias de",
            "start": 13244.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Acapulco no se",
            "start": 13250.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13252.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "miden se estima que el hurac\u00e1n otis dej\u00f3",
            "start": 13254.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "al menos 350 personas",
            "start": 13258.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "fallecidas",
            "start": 13261.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "existe un trabajo de se lo pedimos desde",
            "start": 13266.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "el primer d\u00eda a la",
            "start": 13271.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de",
            "start": 13274.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Guerrero y Ricardo Castillo D\u00edaz es el",
            "start": 13283.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "director de la agencia de noticias",
            "start": 13287.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuadrat en",
            "start": 13290.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Guerrero fue el que dio la nota",
            "start": 13294.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero cualquier cosa",
            "start": 13297.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 13302.04,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "pruebas es la m\u00e1xima de",
            "start": 13305.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "lampa del",
            "start": 13310.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "periodismo la calum la calumnia cuando",
            "start": 13313.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "no Mancha",
            "start": 13316.92,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "tisna",
            "start": 13321.319,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y gels el propagandista de Hitler dec\u00eda",
            "start": 13323.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "una mentira que se repite muchas",
            "start": 13328.239,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "veces puede convertirse en",
            "start": 13331.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "verdad por",
            "start": 13336.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eso si no",
            "start": 13338.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh nos reuni\u00e9ramos todas las",
            "start": 13340.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anas",
            "start": 13343.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ya nos",
            "start": 13346.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hubiesen",
            "start": 13351.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "derrocado eso le",
            "start": 13353.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 entre otras cosas a al ap\u00f3stol de",
            "start": 13356.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la Democracia Francisco y",
            "start": 13360.64,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Madero fue una",
            "start": 13363.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en los medios",
            "start": 13366.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Eh pues",
            "start": 13372.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 13375.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "sin l\u00edmite le inventaban",
            "start": 13378.0,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "todo lo menos que le dec\u00edan",
            "start": 13383.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "era loco espiritista",
            "start": 13387.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 13391.12,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 13393.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "eh su hermano Gustavo que lo mataron de",
            "start": 13396.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 13401.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vil ten\u00eda mal un",
            "start": 13403.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ojo llegaron a ponerle a un peri\u00f3dico a",
            "start": 13406.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "un pasqu\u00edn",
            "start": 13409.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el ojo",
            "start": 13411.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "parado y a \u00e9l no le",
            "start": 13415.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "perdonaron porque que todos esos",
            "start": 13418.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "periodistas y due\u00f1os de",
            "start": 13420.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "medios eran como",
            "start": 13427.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "momias en los 34 a\u00f1os de dominio de",
            "start": 13430.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz no",
            "start": 13435.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hablaban obedec\u00edan y",
            "start": 13439.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "callaban y este Gustavo",
            "start": 13443.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Madero se",
            "start": 13446.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "atrevi\u00f3 para decir en una",
            "start": 13448.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n le muerden la",
            "start": 13451.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "mano al que les quit\u00f3 el",
            "start": 13455.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bozal nunca se lo",
            "start": 13460.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "perdonaron y todos",
            "start": 13465.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Hasta",
            "start": 13469.199,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "escritores",
            "start": 13471.159,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "poetas como Diaz",
            "start": 13473.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Mir\u00f3n la intelectualidad",
            "start": 13478.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica la intelectualidad",
            "start": 13482.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que viv\u00eda del",
            "start": 13485.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen como",
            "start": 13489.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ahora pero",
            "start": 13493.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este antes era",
            "start": 13496.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "peor",
            "start": 13499.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque c\u00f3mo se",
            "start": 13501.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "defend\u00eda el que",
            "start": 13504.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 13506.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "atacado",
            "start": 13508.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda",
            "start": 13511.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "manera Ahora",
            "start": 13513.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 13516.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ahora cada tel\u00e9fono es un medio de",
            "start": 13517.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n podemos replicar por",
            "start": 13523.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ejemplo Televisa me tiene que",
            "start": 13525.439,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "responder sobre los",
            "start": 13531.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 13533.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muertos",
            "start": 13535.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y C\u00f3mo se llama la televisora de Joaqu\u00edn",
            "start": 13538.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Vargas MS",
            "start": 13542.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "mbs y no es un asunto",
            "start": 13547.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conmigo es un",
            "start": 13550.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 13553.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13554.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con los televidentes",
            "start": 13555.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con los ciudadanos es respeto a la",
            "start": 13560.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "gente del periodismo como la pol\u00edtica es",
            "start": 13567.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "un imperativo",
            "start": 13570.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "\u00e9tico no se puede mentir",
            "start": 13572.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 13578.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pero y ahora s nos vamos a",
            "start": 13580.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "desayunar a ver cu\u00e1l",
            "start": 13584.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es este qui\u00e9n",
            "start": 13588.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "es es la",
            "start": 13593.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de la de",
            "start": 13596.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Televisa",
            "start": 13598.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no quiero que la vayan a quitar porque",
            "start": 13600.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nos va",
            "start": 13604.479,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "peor nos va peor no vayan a acusarme de",
            "start": 13607.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 13612.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este la censur",
            "start": 13614.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "No nada m\u00e1s que hagan la",
            "start": 13618.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n de d\u00f3nde est\u00e1 la Fuente si es",
            "start": 13621.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cierto o no se lo pido a los directivos",
            "start": 13625.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de Televisa",
            "start": 13628.279,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Pero a",
            "start": 13633.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ella que no la toquen ni con el p\u00e9talo",
            "start": 13635.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 13640.439,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "rosa Qu\u00e9 dice a",
            "start": 13645.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ver funerarias de",
            "start": 13651.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Acapulco reportan al menos 350",
            "start": 13653.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "muertos por por el hurac\u00e1n otis cu\u00e1ndo",
            "start": 13658.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando esto yo lo vi",
            "start": 13662.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ayer es que",
            "start": 13668.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se quedaron con las",
            "start": 13671.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ganas",
            "start": 13676.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 13678.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque utilizar",
            "start": 13682.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "esto ustedes vieron lo del",
            "start": 13685.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Lo de la foto del",
            "start": 13690.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "buitre a lo mejor no porque es otro",
            "start": 13692.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "horario pongan la foto del",
            "start": 13695.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bure se dan",
            "start": 13700.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "premios a los mejores",
            "start": 13704.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "periodistas del",
            "start": 13707.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mundo c\u00f3mo se llama la",
            "start": 13712.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n el p se lo dan a este",
            "start": 13717.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fot\u00f3grafo por esto a ver si se alcanza a",
            "start": 13724.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ver aqu\u00ed est\u00e1 el buitre este es",
            "start": 13728.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "\u00c1frica y est\u00e1",
            "start": 13732.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "esperando es una",
            "start": 13735.279,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a",
            "start": 13748.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "premio a la",
            "start": 13751.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "foto no",
            "start": 13753.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "aguant\u00f3 porque Hub una reacci\u00f3n de la",
            "start": 13756.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gente cuestionando Por qu\u00e9",
            "start": 13761.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esperastes por qu\u00e9",
            "start": 13766.84,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 13770.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "espantastes al",
            "start": 13772.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "buitre Por qu\u00e9 te import\u00f3 m\u00e1s la",
            "start": 13775.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "foto",
            "start": 13778.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed que el dolor que lo",
            "start": 13780.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "humano Lamentablemente el",
            "start": 13784.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "periodista pas\u00f3 el tiempo y se",
            "start": 13787.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "suicid\u00f3 fue muy",
            "start": 13793.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "fuerte o",
            "start": 13797.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sea hay cosas que no se pueden",
            "start": 13800.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "hacer no se puede este traficar con el",
            "start": 13804.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "dolor humano no se",
            "start": 13808.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "debe ya",
            "start": 13825.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nos hicieron dieron respuesta pero",
            "start": 13828.239,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estamos haciendo las c\u00e1lculos junto con",
            "start": 13830.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n de lo que es el la",
            "start": 13833.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "declaratoria la declaratoria de desastre",
            "start": 13837.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "natural ya se hizo eh nada m\u00e1s se est\u00e1",
            "start": 13840.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cuantificando porque en la declaratoria",
            "start": 13844.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no va no piden como requisito que",
            "start": 13847.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "cuantifiquen que",
            "start": 13849.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cuantificar el Gobierno Federal",
            "start": 13851.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "particularmente protecci\u00f3n civil Qu\u00e9",
            "start": 13854.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tipos de apoyos estar\u00edan llegando no",
            "start": 13856.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esos son apoyos Es sobre todo para",
            "start": 13858.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 13861.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "carretera escuelas y",
            "start": 13863.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este centros de salud",
            "start": 13867.279,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 la declaratoria ya nada m\u00e1s se",
            "start": 13872.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cuantificando y todo el apoyo y el",
            "start": 13874.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s apoyo ya lo dimos TR d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 13877.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nosotros ya lo dimos a cada familia para",
            "start": 13880.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la gente para la gente m\u00e1s",
            "start": 13883.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "necesitada siempre van a tener",
            "start": 13886.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "apoyo ya se volvi\u00f3 r\u00e9cord esta este esta",
            "start": 13890.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "conferencia solo aclaro yo gobernador no",
            "start": 13894.199,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "palomeo cr\u00e9dito a ning\u00fan este",
            "start": 13898.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "periodista Yo",
            "start": 13902.279,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 13906.319,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo acq i d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral el mejor presidente de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez dec\u00eda que el triunfo de la reacci\u00f3n era moral S\u00ed s\u00ed a ver\u00e9 es correcto es correcto Buenos d\u00edas Pues nos da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed con ustedes en Culiac\u00e1n vamos a informar Acabamos de terminar la reuni\u00f3n de seguridad que hacemos todos los d\u00edas de lunes a viernes ahora decidimos celebrar esta reuni\u00f3n nacional de seguridad en Culiac\u00e1n tambi\u00e9n como lo hacemos los martes cada 15 d\u00edas Se informa sobre la situaci\u00f3n de seguridad en el pa\u00eds y corresponde tambi\u00e9n eh hacerlo informar al pueblo de M\u00e9xico en esta materia desde Culiac\u00e1n hoy eh vamos a informar sobre los resultados a nivel nacional nos da much\u00edsimo gusto estar con ustedes el pueblo de Sinaloa siempre lo he dicho es un pueblo bueno pueblo trabajador que eh tiene toda nuestra admiraci\u00f3n y respeto y me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed siempre que vengo a Sinaloa me siento como en mi casa y tienen ustedes eh la dicha de tener un buen gobernador en Sinaloa Rub\u00e9n rocha y eh estamos trabajando de manera conjunta En beneficio del pueblo de Sinaloa el programa para esta conferencia inicia precisamente con las palabras del gobernador luego vamos a informar sobre seguridad y como siempre lo hacemos Nos reservamos un tiempo para preguntas y respuestas que es el tiempo de ustedes para preguntar y nosotros responder pues vamos con Rub\u00e9n muy buenos d\u00edas Saludo con aprecio y respeto a los medios nacionales locales que est\u00e1n en esta conferencia bienvenidos por supuesto le doy una calurosa Bienvenida al presidente y a su respetado gabinete que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros Nos honran mucho con su presencia presidente lo primero que quiero destacar es que usted ha sido un presidente muy generoso con Sinaloa Yo creo que por eso es el estado que m\u00e1s lo quiere yo acabo de hacer un levantamiento el s\u00e1bado pasado el 80% de los sinaluenses aprueba el trabajo del Presidente dudo que haya otro estado los hay tengo menor duda tambi\u00e9n que lo puede existir y esto a qu\u00e9 se debe y quiero destacarlo por esa pol\u00e9mica que se ha dado que el presidente solamente voltea para el sur Sur estee nosotros tenemos nuestra TR Maya aqu\u00ed presidente de la mano suya y nuestra eh refiner\u00eda dos bocas la presa Santa Mar\u00eda que tiene una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 200000 millones de pesos la voy a inaugurar ya me dijo el presidente ayer el 18 de diciembre lo va a hacer tambi\u00e9n le ped\u00ed y en algo que nos ayud\u00f3 por su ese Gir\u00f3n humanismo humanista Perd\u00f3n que le caracteriza al presidente seun no con el crit de Let\u00f3n y quiero que nos los inaugure tambi\u00e9n en su venida del 18 de diciembre la presa Santa Mar\u00eda qu es para Sinaloa pues es un tesoro porque vamos ya a completar pr\u00e1cticamente que Sinaloa tenga todo su territorio habilitado para seguir produciendo alimentos la presa Santa Mar\u00eda no solamente es el embalse es el sistema de riego que es m\u00e1s caro el sistema de riego los canales que la propia empresa y tenemos hac\u00eda 13 a\u00f1os se hab\u00eda terminado La Presa cachos el presidente la ha reparado de nuevo pr\u00e1cticamente se ha reparado de nuevo pero sobre todo se ha hecho y se est\u00e1 haciendo y se va a terminar para diciembre el sistema de canales y eso representa tambi\u00e9n una aporte importante para nosotros 6000 millones de pesos luego eh vamos a beneficiar alrededor de 50,000 hect\u00e1reas nuevas ah\u00ed tenemos eh fruta particular particularmente mango muchos extra\u00f1an porque bueno somos primer lugar en ma\u00edz blanco no solo en en M\u00e9xico en el mundo producimos 6 millones de toneladas de ma\u00edz blanco eh Y tambi\u00e9n en el mango a veces estamos en primer lugar y a veces en segundo tenemos mango en el sur y en el norte ahora va a tener el mango una mejora productiva porque por escasez de agua normalmente no desarrolla lo que debiera desarrollar en el sur tenemos eso tenemos hortaliza Chile Chile que tiene un Nicho de comercializaci\u00f3n seguro en Estados Unidos extranjero el mango que lo exportamos a Canad\u00e1 a Jap\u00f3n bueno ello ello Es muy significativo Por eso digo no el norte tambi\u00e9n el presidente ha visto por todos los estados un tema muy importante que ha ocurrido con el presidente Andr\u00e9s Manuel es que ahora ya me preguntaron los periodistas ayer Cu\u00e1nto dinero llegar\u00e1 a Sinaloa del en el presupuesto federal y son aproximadamente 61,000 millones de pesos y qu\u00e9 decimos ahora presidente lo que ha dicho usted lo que sabemos es que por lo menos 25000 millones de pesos vienen a este los programas sociales Qu\u00e9 quiere decir que el presupuesto ya no es un n\u00famero que dice va para los Estados un n\u00famero sino que cada casa va a tener un pedacito de presupuesto los adultos mayores que ahora van a tener 6,000 en el bimestre que yo les digo que ya con 6,000 donde hay dos adultos mayores este Hasta pueden registrar poner una caja de pr\u00e9stamo ah\u00ed para que nos presten dinero eh un poco eh jugando con nuestros adultos mayores yo estoy dentro ellos Yo soy beneficiario de ese de ese programa es decir va a llegar a donde hay una persona con discapacidad aqu\u00ed en Sinaloa ya saben que la discapacidad la le damos pensi\u00f3n al todos en acuerdo con el presidente de 29 a\u00f1os a de 30 64 a\u00f1os Juntos hacemos va a llegar al Los Pescadores a trav\u00e9s del bien pesca el bien pesca del presidente y el bien pesca nuestro que es de ambos porque lo hacemos en paridad cada casa Pescadores ayer por cierto me reun\u00ed con Los Pescadores presidente y lo mandan saludar y este platicamos del tema de Marina el accidente lamentable que tuvimos en el Colorado all\u00e1 la en la parte Norte del estado y este qu\u00e9 me dijeron D\u00edgale al presidente que se resuelve el asunto no m\u00e1s que nos meta a la 002 la 002 es la que tiene Sonora que pueden salir a pescar tambi\u00e9n a mar abierto que no solamente es ah\u00ed para que dice le quitemos ese peso a Marina porque resulta que Marina pues es el que los persigue tiene que cuidar porque los vigila mandaron saludar bueno junto con eso eh la satisfacci\u00f3n de los agricultores de Sinaloa un reconocimiento presidente a su gobierno bueno entre va el m\u00edo tambi\u00e9n eh que quer\u00edan ir a protestar para ver si en el presupuesto met\u00edan m\u00e1s dinero para agricultura le dije nunca ha habido un presidente que le meta tanto la agricultura a nosotros simplemente la compra de ma\u00edz eh fueron m\u00e1s de 8000 millones de pesos de aparte de la nosotros 3500 alrededor de 4000 millones de pesos agricultura que nunca jam\u00e1s haya tenido un apoyo como el que tuvo ahora por eso el reconocimiento de nuestro presidente por eso la generosidad a la que me refiero al principio y y los sinaluenses respondemos con eh trabajo c\u00f3mo le digo estamos tratando de que le paguemos a la federaci\u00f3n lo que no se paga lo que se ven\u00eda dejando de pagar por ejemplo eh el seguro social social eh Ya estamos pagando nos encontramos con deudas eh grandes y los municipios de Culiac\u00e1n Cosal\u00e1 angostur etc\u00e9tera ya estamos pagando la luz que se gasta en las en las juntas de agua potable normalmente le dec\u00edan a la gente Pues es que no hay agua porque la federaci\u00f3n eh eh este arbitrariamente nos corta la luz es que no pagaban la luz ya fui yo con el licenciado bartter le dije aqu\u00ed vengo a entregarle 60 millones de pesos que le deb\u00edamos con las eh juntas de agua potable en quiebra Y qu\u00e9 le ped\u00ed le dije Bueno yo tengo ah\u00ed unas obras chiquitas de ampliaci\u00f3n ay\u00fademe \u00e9 me ayud\u00f3 no vengo a pedir sino tambi\u00e9n vengo sobre todo a dar hemos eh tratado el tema del ISR que tambi\u00e9n es una deuda eh acumulada eh Y hemos eh lo hemos visto yo lo he platicado con el presidente cuando tengo oportunidad de hacerlo eh las deudas graves en este caso eh qu\u00e9 queremos hacer pagar el derecho del agua que no lo han pagado de nunca en ese derecho del agua s\u00ed nos cuesta 700 millones de pesos lo vamos a pagar queremos pagarlo los todos los municipios de ah\u00ed s\u00ed le voy a a encargar aqu\u00ed de pasadita que nos eche la mano si puede Y si tiene disposici\u00f3n Yo s\u00e9 que el a\u00f1o que viene es un a\u00f1o dif\u00edcil yo lo coment\u00e9 con el presidente porque le plante\u00e9 unos proyectos No le vengo a pedir los proyectos presidente ya me dijo mi prioridad es finiquitos finiquitos pues de las grandes obras hay que pagar los finiquitos y dos quiero aumentar la eh eh becas a los ni\u00f1os a los de primaria ya lo ya lo ya lo dispuso ya est\u00e1 metido en el presupuesto Bueno pues eso es para nosotros muy al ag\u00fce porque si no dije pues los padres que reciben e sus hijos una beca Pues tambi\u00e9n es muy eh satisfactorio luego le digo presidente y este es un tema que quiero que me permitan que lo trate pero lo voy a hacer muy r\u00e1pido el tema de la Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa la universidad presidente cuando yo me reun\u00ed con usted y su y su gabinete cuando yo todav\u00eda era gobernador electo le dije ay\u00fademe a ayudarle a mi universidad qu es mi universidad la Aut\u00f3noma yo la dirig\u00ed fui rector el presidente me autoriz\u00f3 275 millones en aquel entonces el a\u00f1o pasado y mi gobierno dio puso 275 m\u00e1s le entregamos a la univers extraordinario 550 millones de pesos luego le dije camino a la presa presidente F\u00edjese que el adeudo mayor que hay en el SAT Sinaloa les pregunt\u00e9 qu\u00e9 hay de Sinaloa nada m\u00e1s hay una cosa Se llama Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa debe 4000 millones de pesos de este impuestos no enterados nos propusimos arreglarlo Yo le hice yo cuando se lo coment\u00e9 al presidente estaba la intenci\u00f3n de a ver si me dec\u00eda te voy a ayudar pero me dijo Pues ese es un problema que tiene que sacar ustedes lo estamos sacando presidente le quiero decir que el \u00faltimo d\u00eda de su mandato vamos a terminar de pagar nosotros al ya llevamos la mitad por lo menos en un convenio establecido con el sat y ese recurso es porque queremos que haya responsabilidad institucional si el Gobierno Federal nos da nosotros tenemos que tener la responsabilidad de dar entregar dimos dinero entonces para que la universidad salier en de la crisis 550 y Hoy estamos pagando directamente qu\u00e9 es lo que le quiero decir tengo un trato institucional con la universidad pero resultado de una serie de este reportajes realizados sobre todo por el peri\u00f3dico noroeste se descubri\u00f3 una serie de manejos muy turbios en los recursos de la universidad y se documentaron por lo menos 628 millones de pesos que de compras sin licitaci\u00f3n de compras sin este o con facturas falsas eh Y y negocios fachada o negocios de alg\u00fan funcionario el due\u00f1o de la universidad como lo ha dicho bien eso que ha tra\u00eddo como consecuencia no un problema con el ejecutivo del Estado sino que eso ha tra\u00eddo como consecuencia denuncias ayer le preguntaban a qui\u00e9n le va al a la fiscal\u00eda o a la universidad dijo el presidente pues las cosas en este mundo no son eh de blanco y negro Yo siempre voy con la justicia y eso es lo que le recogieron Por cierto periodista est\u00e1n vinculados a proceso desde el rector hasta varios funcionarios ya no es rector porque est\u00e1 suspendido por el juez no por m\u00ed pero es muy com\u00fan decir es que el Gobernador manda en todas partes No no es cierto est\u00e1 suspendido el rector ya hay un rector interino pero lo suspendi\u00f3 el juez porque est\u00e1n en proceso est\u00e1n vinculados eso est\u00e1 ya en la fiscal\u00eda y los tribunales eso por qu\u00e9 se lo quiero enterar presidente porque ahora va a haber en paralelo una manifestaci\u00f3n qu\u00e9 document\u00f3 el peri\u00f3dico noroeste y luego animal el portal animal pol\u00edtico a nivel nacional este sac\u00f3 en alg\u00fan momento lo hizo tambi\u00e9n la revista espejo document\u00f3 que los problemas de manejo del recurso es que est\u00e1 sobrepuesto un partido pol\u00edtico en la universidad el director de la Facultad de Medicina es a su vez el dirigente de ese partido y eh el director de la facultad de derecho es a su vez el dirigente de eh Es decir est\u00e1 sobrepuesto el partido en la universidad y se llama universidad partido y eso ha llevado a que el recurso y lo digo ya eh con presunci\u00f3n por el tema de la presunci\u00f3n de inocencia de que hay bastante documentaci\u00f3n al respecto qu\u00e9 queremos nada m\u00e1s que se limpie la universidad alguien me dijo o pues es un problema muy fuerte ese no es la lucha contra la corrupci\u00f3n el presidente yo me acuerdo en en el en el Z\u00f3calo dijo saben qu\u00e9 es lo que nos ha llevado a la transformaci\u00f3n de este pa\u00eds la lucha lo digo con un solo pie levant\u00f3 el pie el presidente la lucha contra la corrupci\u00f3n ent estamos luchando D\u00f3nde est\u00e9 hay dos eh expresidentes municipales el de Culiac\u00e1n Mazatl\u00e1n presidentes de mi partido de morena que tambi\u00e9n est\u00e1n vinculados al proceso y que est\u00e1n fuera de sus puestos no pueden decir que el buen juz no no empiecen Com en casa empezamos en casa de todo esto por supuesto que lo he enterado al presidente y el presidente sabe de qu\u00e9 se trata cada una de las cosas pero es muy importante decir y termino con esto en la ma\u00f1anera pues la respuesta que me han dado eh es que fuera una persona un una periodista de perspectiva MX si mal no recuerdo y habl\u00f3 de que el problema aqu\u00ed en el estado era el c\u00e1rtel Rocha Ruiz porque son los apellidos de mis hijos eh y quer\u00edan derivar eso no es eso es otro problema ese es el que les platico El Bueno El rector ya tiene tres vinculaciones a proceso por este asunto es un problema de corrupci\u00f3n el recurso debe manejarse la autonom\u00eda Universitaria vaya que lo conozco ese tema no es manejar con eh displicencia Y con desaseo los recursos de la universidad los recursos son para que la universidad funcione bien dicho eso presidente y me le pido disculpas a usted al gabinete dem\u00e1s dicho eso le reitero la bienvenida quiero que est\u00e9 enterado simplemente usted y que est\u00e9n enterados los medios que forman parte de esta conferencia normalmente en la matutina porque en dos ocasiones fue esa periodista ya me puso eh sin argumento alguno porque no pueden tener argumento desde que yo gan\u00e9 la gubernatura me han dicho que soy narco porque soy de bair huato Pero no no me he dedicado nunca a eso nunca estoy alejado de eso nunca llegaron las tentaciones a m\u00ed en esa cuesti\u00f3n y voy seguido a badirahuato hace tres d\u00edas fui desayun\u00e9 en los naranjos que es un pueblo de Por qu\u00e9 mi tierra voy lo visito pero visito todo el estado entonces este ahora eh eh cualquiera otra eh este alusi\u00f3n que tenga que ver con una relaci\u00f3n nuestra en es sentido no hay absolutamente soy un hombre que vivo de es m\u00e1s donde yo vivo que es la casa de ustedes no vivo en casa de gobierno la estoy pagando al fobiste a mi edad a mi edad Todav\u00eda no he terminado de pagar mi casa donde vivo entonces Nadie puede este presumir eh que nosotros nos dediquemos a cosas il\u00edcitas toda mi vida me he dedicado a a la educaci\u00f3n y este eh Yo le agradezco mucho al presidente que me tolere que hable esto porque yo necesitaba eh este informar de lo que realmente est\u00e1 pasando no est\u00e1 parada la actividad de la universidad la universidad trabaja no hay no hay la relaci\u00f3n institucional ayer se los dije en la semera yo tengo una sem manera yo no aguanto tanto como el presidente el presidente est\u00e1 joven y por cierto que lo felicito por su cumplea\u00f1os este yo no aguanto tanto agua una sem manera y ayer se lo dije la universidad va a tener mi apoyo a los trabajadores a todos nada ni un cinco les retenemos ni van a llegar a diciempre como todo el tiempo para pedir que los aguinaldos que esto pues vamos a estar atentos vamos a apoyarlos como siempre no tenemos problema con los universitarios a los universitarios eh es Con qui\u00e9nes dirigen y han enturbiado el manejo de la universidad Muchas gracias presidente y muy bienvenidos todos todas Muchas gracias Buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente voy a permitir presentar la avance de cero impunidad del 17 de octubre al 13 de noviembre tenemos siete extradiciones por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica todas hacia diversos eh cortes de los Estados Unidos Nueva York Oklahoma todos y eh Por delitos de homicidio eh abuso sexual Igualmente adelante tres m\u00e1s igual a diversas cortes de los Estados Unidos por los mismos delitos adelante ahora tenemos detenciones importantes esta de Rub\u00e9n n \u00e9l fue detenido por su probable responsabilidad en los delitos de feminicidio de sus dos hijas y del feminicidio agravado en agravado en grado de tentativa en contra de su esposa su suegra e hijastra los hechos ocurrieron aqu\u00ed en el estado en Los Mochis el 18 de octubre de este a\u00f1o de acuerdo con las investigaciones de la fiscal\u00eda el 18 de octubre por la noche el detenido se encontraba en compa\u00f1\u00eda de las v\u00edctimas en un domicilio ubicado en el fraccionamiento quintas de Cort\u00e9s en Los Mochis cuando de pronto atac\u00f3 con un martillo a sus dos hijas priv\u00e1ndolo Igualmente con el martillo a su esposa su suegra y hastra hasta dejarlas inconscientes y creyendo que las hab\u00eda asesinado huy\u00f3 del domicilio \u00e9l fue detenido posteriormente en guatabampo adelante esta detenci\u00f3n de Juan Esteban n presunto l\u00edder del C\u00e1rtel de Santa Rosa de Lima y primo de Jos\u00e9 Antonio n alias elmaro fue detenido el 3 de noviembre del 2023 por la fiscal\u00eda de Guanajuato apoyado por el ej\u00e9rcito mexicano Guardia nacional conas esto en la carretera Celaya a Juventino Rosas en Guanajuato de acuerdo con la con la fiscal\u00eda de Guanajuato tras la detenci\u00f3n de Juan Esteban integrantes del mismo grupo delictivo intent tentaron rescatarlo por lo que agredieron a las fuerzas de seguridad quienes repelieron la agresi\u00f3n adelante esta otra detenci\u00f3n de Cristian n \u00e9l fue detenido por su probable responsabilidad en el delito de homicidio culposo cometido en agravio de una ciclista de nombre Jessica tras atropellarla con un tr\u00e1iler mientras circulaba sobre la lateral del circuito interior en la Colonia lapana en la alcald\u00eda Miguel Hidalgo en la Ciudad de M\u00e9xico el 17 de octubre del 23 \u00e9l fue detenido el mismo d\u00eda sin embargo el mismo d\u00eda de los hechos sin embargo en audiencia de control un juez declar\u00f3 ilegal la detenci\u00f3n al considerar que la persona que atestigu\u00f3 en los hechos solamente se percat\u00f3 de las caracter\u00edsticas del veh\u00edculo pero nunca hab\u00eda la persona y fue dejado en libertad tras realizar trabajos de campo y gabinete la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico logr\u00f3 obtener orden de aprensi\u00f3n Y fue detenido en el Estado de Hidalgo adelante est\u00e1 bien vinculaci\u00f3n a proceso de Alfonso n se le acusa de su probable responsabilidad por el en el por el delito contra la salud en la modalidad de transporte de fentanilo tras ser hallado en posici\u00f3n de 2,597 543 pastillas de esta droga aqu\u00ed tras una denuncia an\u00f3nima fue detenido Alfonso n por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en la carretera federal n\u00famero 5 a la altura del poblado 5 Perd\u00f3n la Carretera Federal n\u00famero 15 a altura del poblado 5 en naome Sinaloa El detenido fue puesto a disposici\u00f3n del ministerio p\u00fablico federal adelante esta sentencia de 1650 a\u00f1os de prisi\u00f3n a Cristian y a Santiago n integrantes del autodenominado C\u00e1rtel del Golfo eh Por los delitos de delincuencia organizada y secuestro agravado de 66 v\u00edctimas en este caso a Cristian mientras que Santiago por delito de portaci\u00f3n de arma de fuego eh Granada cartuchos delincuencia organizada y el secuestro agravado de nueve v\u00edctimas y contra la salud ambos fueron detenidos en septiembre del 2013 por integrantes de la entonces polic\u00eda federal en reinosa Tamaulipas Quienes se percatan de que los hoy sentenciados portaban armas de fuego les dan seguimiento hasta un inmueble donde ten\u00edan privadas a 75 personas privadas de su libertad a 75 personas adelante esta sentencia de 50 a\u00f1os de prisi\u00f3n a 11 elementos y una y 19 a\u00f1os a Ismael n son 12 exintegrantes de la secretar\u00eda de seguridad de seguridad p\u00fablica de Tamaulipas fueron sentenciados a tras acreditarse su participaci\u00f3n en el asesinato e incineraci\u00f3n de 19 personas 17 de ellas eran de origen centroamericano en enero del 2021 en el municipio de Camargo Tamaulipas los cuerpos incinerados de las v\u00edctimas fueron encontrados al d\u00eda siguiente al interior de dos veh\u00edculos calcinados estos estos 11 eh fueron sentenciados a 50 a\u00f1os de prisi\u00f3n por los delitos de homicidio calificado abuso de autoridad y delitos contra la adm\u00f3n de la justicia mientras que Ismael a a 19 a\u00f1os por eh \u00fanicamente por delitos de abuso de autoridad y contra la administraci\u00f3n de Justicia adelante y esa sentencia de 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n a estas tres personas Jes\u00fas herminio y Carlos Alberto n eh tras acreditar su responsabilidad en el homicidio calificado cometido en agravio de Mario Alejandro n era de procedencia militar y era escolta de uno de los sentenciados de Jes\u00fas n quien a su vez fue candidato a la alcald\u00eda de las chuapas en Veracruz en el proceso electoral de 2021 eh la v\u00edctima originaria de Tabasco fue hallada sin vida con un tiro de gracia y desmembrado dentro de un tambo de cemento arrojado al r\u00edo tancochapa esto en las chuapas hab\u00eda sido reportado como desaparecido desde el d\u00eda primero de noviembre de 2020 adelante ahora tenemos algunos casos de jueces que protegen a presunto con sus eh decisiones protegen algunos delincuentes tenemos el caso de Tito n \u00e9l fue alcalde en tierrablanca Veracruz el 24 de abril del 2023 el juez Ezequiel Jos\u00e9 Ezequiel Santos \u00c1lvarez otorg\u00f3 un Amparo al exalcalde para dejar insubsistente el auto de vinculaci\u00f3n a proceso decretado en su contra el 24 de septiembre del 2022 por delitos ambientales ordenando su absoluta inmediata libertad est teraci\u00f3n despu\u00e9s fue confirmada por unanimidad por los magistrados del segundo magistrados del segundo tribunal colegiado en materia penal del S\u00e9ptimo circuito ellos tres uno de los argumentos del del juez Santos \u00c1lvarez fue que no se le puede considerar part\u00edcipe de delitos ambientales a Tito n por el solo hecho de haber firmado la contrataci\u00f3n a una empresa para la limpieza del municipio que contamin\u00f3 el medio ambiente en tierrablanca por tirar basura a cielo abierto ello a pesar de que la fiscal\u00eda de Veracruz present\u00f3 como medios de prueba dict\u00e1menes en materia pericial en criminal\u00edstica y en materia ambiental que acreditan como Irreversible el impacto ambiental generado adelante tenemos el caso del Amparo al ex secretario de gobierno de de Veracruz del 2016 al 2018 \u00e9l es acusado de contratar de manera ilegal una empresa extranjera de estudios de imagen P\u00fablica presuntamente para posicionar al al hijo del entonces gobernador del estado de Cara a la elecci\u00f3n del 2018 el 12 de junio del 2023 el juez Ferm\u00edn Santiago Santiago otorg\u00f3 el amparo a Rogelio n para dejar insubsistente el acto de vinculaci\u00f3n a proceso decretado en su contra en diciembre del 2022 por los delitos de peculado equiparado y ejercicio indebido del servicio p\u00fablico el juez eh orden\u00f3 al juez de control dictar la no vinculaci\u00f3n por falta de elementos para procesar el juez Santiago Santiago se\u00f1al\u00f3 que no puede considerarse que las solicitudes de pago realizadas por Rogelio n fueron arbitrarias o sin fundamento legal ya que de haber sido el caso se hubiera tenido que informar al gobernador del estado lo cual no ocurri\u00f3 por lo que no se determin\u00f3 detrimento en el patrimonio de del Estado esta resoluci\u00f3n despu\u00e9s fue confirmada por mayor\u00eda de votos por los magistrados del primer tribunal colegiado en materia penal del S\u00e9ptimo circuito Aunque aqu\u00ed fue dos votos a favor y el juez Mart\u00edn Soto Ortiz en contra adelante el caso del eh Gabriel n \u00e9l fue oficial mayor de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n de Veracruz subsecretario de finanzas y de administraci\u00f3n as\u00ed como Secretario del trabajo del 2011 al 2016 fue sentenciado a 6 a\u00f1os y 6 meses de prisi\u00f3n aqu\u00ed la jueza Sara\u00ed Escobar Acosta el 31 de agosto del 2023 otorg\u00f3 un Amparo a Gabriel n para dejar insubsistente la audiencia del 15 de junio de 2023 en la que se impuso la medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva justificada por el delito de enriquecimiento il\u00edcito para ello orden\u00f3 al juez de control que citara a las partes a una nueva audiencia y con plenitud de jurisdicci\u00f3n determinara variar o no la prisi\u00f3n preventiva la jueza argument\u00f3 que el juez de control y enjuiciamiento no tom\u00f3 en consideraci\u00f3n la presunci\u00f3n de inocencia as\u00ed como la idoneidad y proporcionalidad de la prisi\u00f3n preventiva ello a pesar de que la jueza ya ten\u00eda conocimiento de que Gabriel n ya hab\u00eda sido sentenciado a 6is a\u00f1os y 6 meses de prisi\u00f3n el 15 de junio de 2023 y hab\u00eda peligro de sustracci\u00f3n en cumplimiento a lo anterior el 9 de octubre del 2023 el juez local de Pacho Viejo Ren\u00e9 Ortiz sartori impuso resguardo domiciliario como medida cautelar y Cabe se\u00f1alar que la presencia de 6 a\u00f1os 6 meses de prisi\u00f3n no ha causado ejecutoria Pues hay un recurso de apelaci\u00f3n pendiente de resolver adelante tenemos el caso del exprocurador Jes\u00fas n procurador general de la rep\u00fablica por el caso yin aqu\u00ed el 2 de noviembre del 2023 que fue un d\u00eda feriado y fue puente vacacional el juez Jos\u00e9 Rivas Gonz\u00e1lez en la audiencia de revisi\u00f3n de medidas cautelares us\u00f3 el encargo de la guardia que le permite sustituir al juez titular de la causa y cambi\u00f3 la medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva a prisi\u00f3n domiciliaria argumentando cuestiones de salud En beneficio del exprocurador general de la rep\u00fablica acusado delitos de tortura desaparici\u00f3n forzada y contra la administraci\u00f3n de Justicia La determinaci\u00f3n del juez Rivas Gonz\u00e1lez viola el curso regular de la justicia pues aprovech\u00f3 el sistema de turnos de los juzgados fij\u00f3 fij\u00f3 un plazo de 2 horas y media para celebrar la audiencia de revisi\u00f3n de medidas y adem\u00e1s omiti\u00f3 el an\u00e1lisis de alto riesgo procesal de sustracci\u00f3n presentado por senapi as\u00ed como la situaci\u00f3n de salud del procesado la cual es estable la determinaci\u00f3n del juez Rivas Gonz\u00e1lez no exonera a Jes\u00fas n de su probable responsabilidad penal pues continuar\u00e1 en prisi\u00f3n preventiva justificada por tortura y desaparici\u00f3n forzada que se sigue en otra investigaci\u00f3n en el reclusorio Sur adelante tenemos el caso de dos jueces que suspenden la entrada en vigor de reformas se trata de la Reforma por el decreto por el que se adiciona eh un p\u00e1rrafo el art\u00edculo 224 de la Ley Org\u00e1nica del poder judicial de la federaci\u00f3n por el que se extinguen 13 fide y comisios del poder judicial de la federaci\u00f3n que fue publicado el 27 de octubre del 2023 aqu\u00ed el juez Juan Fernando lu\u00e9vano ov valle el 30 de octubre es decir 3 d\u00edas despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n del del decreto concedi\u00f3 una suspensi\u00f3n provisional para que las autoridades se\u00f1aladas como responsables se abstengan de apar las consecuencias y efectos legales de la Reforma se abstenga de Cancelar o extinguir los fideicomisos suspendan suspendan de forma inmediata la entrega y o transferencia de los recursos de todos aquellos fideicomisos celebrados por el consejo de la judicatura Federal 9 de noviembre del mismo a\u00f1o de este a\u00f1o el mismo juez confirm\u00f3 ya la suspensi\u00f3n definitiva aqu\u00ed el juez lueva Valle concluy\u00f3 que atendiendo la apariencia del buen derecho de no otorgarse esta suspensi\u00f3n la reforma puede tener consecuencias jur\u00eddicas de dif\u00edcil reparaci\u00f3n Para los promoventes y que esto puede trascender al inter\u00e9s social ya que la sociedad est\u00e1 interesada en que se mantenga el sistema democr\u00e1tico la divisi\u00f3n de poderes la independencia judicial y autonom\u00eda presupuestaria el otro caso es la jueza adelante la jueza Elizabeth Trejo gal\u00e1n el d\u00eda 7 de noviembre otorg\u00f3 una suspensi\u00f3n provisional a la asociaci\u00f3n Nacional de magistrados del circuito y jueces de distrito del poder judicial de la federaci\u00f3n para que las cosas se mantengan en el estado que guardan se suspendan todas las consecuencias de la Reforma los \u00f3rganos del poder judicial de la federaci\u00f3n que fungan como fideic comes se abstengan de extinguir los fideicomisos no se haga entrega de de fondos recursos remanentes as\u00ed como los productos y aprovechamientos derivados de los fideicomisos a la tesorer\u00eda de la Federaci\u00f3n de acuerdo con la jueza Trejo gal\u00e1n de no otorgarse esta medida se corre el riesgo de afectar derechos adquiridos de los trabajadores del poder judicial de la federaci\u00f3n lo que podr\u00eda mermar la funci\u00f3n jurisdiccional y implicar\u00eda una enorme afectaci\u00f3n a la sociedad la jueza Trejo gal\u00e1n perteneci\u00f3 a pertenec\u00eda a la asociaci\u00f3n de jueces y magistrados que hoy es beneficiaria de esta suspensi\u00f3n provisional ser\u00eda cu se\u00f1or presidente Me permito ceder la palabra mi almirante secretario con su permiso se\u00f1or presidente vamos a presentar el informe de seguridad conjunto del 31 de octubre al 13 de noviembre adelante por favor Como primer punto podemos ver los efectivos que se emplean en todas las operaciones que se llevan a cabo 123 12339 de la guardia Nacional 15886 de las fuerzas armadas en total y Estos son veh\u00edculos aeronaves y Los buques que se emplean Este es el periodo del cual vamos a estar hablando la que sigue por favor Este es el despliegue de tres emisiones que se llevan a cabo donde est\u00e1n los elementos ahorita vamos a ir viendo una por una en lo que se refiere al apoyo de seguridad eh que se brinda tenemos eh los apoyos de b\u00fasqueda de personas donde hay 18 apoyos en este periodo 10 estados involucrados 266 efectivos y 16 binomios can\u00f3filo que est\u00e1n apoyando esta acci\u00f3n en lo que se refiere a la secretar\u00eda de agricultura y desoro de desarrollo rural en la seguridad de traslado de fertilizantes se han trasladado 3465 toneladas 95 viajes y 1000 efectivos haciendo esa tarea en lo que se refiere a reclusorios que es el traslado de internos de un estado a otro han sido trasladado 11 en este periodo 18 internos son traslados 11 con 18 internos y elementos empleados 954 en lo que se refiere a apoyos de seguridad que se brindan tenemos en las carreteras en ocho estados con mayor incidencia de robo 2289 efectivos que est\u00e1n haciendo esa tarea 1566 veh\u00edculos y 9763 operaciones llevadas a cabo en este periodo en lo que se refiere a a fronterizas ad duanas fronterizas e interiores que tenemos ah\u00ed 7574 efectivos 21 eh eh aduanas fronterizas y 11 interiores en lo que se refiere a aeropuertos y aer\u00f3dromos hay 1198 efectivos haciendo esas tareas en 72 aeropuertos y 27 aer\u00f3dromos y se llevaron a cabo 9842 operaciones en lo que se refiere a decomisos vamos a empezar con armas de fuego y carregadores en el mes de noviembre se llevaron a cabo 328 eh de comiso de armas en el 2023 llevamos 9866 armas en lo que se refiere a cargadores 1465 en este periodo en total del a\u00f1o 33,66 en lo que se refiere a granadas y cartuchos en noviembre Fueron 10 en lo que va del a\u00f1o 568 cartuchos 418775 de cartuchos detenidos y veh\u00edculos en noviembre 462 en lo que va del a\u00f1o 11319 en lo que se refiere a veh\u00edculos detenidos 339 en en lo que va en noviembre y en lo que va del a\u00f1o 9813 fentanilo y metanfetaminas lo que se ha decomisado ahorita en el mes de noviembre 209 kg en lo que va del a\u00f1o 2 45 kg en lo que se refiere a metanfetaminas 38710 y en lo que va del a\u00f1o 38242 kg en lo que se refiere a coca\u00edna y marihuana en el mes de noviembre 2008 kg en lo que va del a\u00f1o 80,48 kg y en lo que se refiere a marihuana 673 kg en 2023 89630 hero\u00edna 1 kg en lo que va del en en el mes de noviembre en el a\u00f1o 43.4 kg moneda nacional y d\u00f3lares americanos en noviembre 3.7 millones de pesos en lo que va del a\u00f1o 78.7 millones de pesos y en d\u00f3lares este a\u00f1o este mes Perd\u00f3n llega casi a un mill\u00f3n de d\u00f3 Y si en el 23 llevamos 13.2 millones de d\u00f3lares la erradicaci\u00f3n de marihuana 1235 plant\u00edos y en lo que va del a\u00f1o 11655 plant\u00edos hect\u00e1reas de srado de marihuana 132 hect\u00e1reas de noviembre y 1655 en lo que va del a\u00f1o en lo que es se refiere a amapolas 1352 plant\u00edos con en 2023 52950 plant\u00edos en lo que se refiere a hect\u00e1reas de sembrado 179.5 hect\u00e1reas en noviembre y en lo que va del a\u00f1o 9075 en lo que se refiere a aseguramientos de Laboratorios clandestinos de metanfetaminas en la fecha que estamos hablando del 31 de octubre al 13 de noviembre se han erradicado 43 laboratorios y en lo que va de diciembre del 18 al 13 de noviembre 2 185 laboratorios en lo que fue de esta de este periodo que hablamos cantidad de radicada de metanfetaminas fueron 38.59 toneladas y de sustancias qu\u00edmicas 171.70 521.00 toneladas de metanfetaminas y 2219 toneladas de sustancias qu\u00edmicas en lo que se refiere a la estrategia para el fortalecimiento de las aduanas y de los puertos donde tenemos 50 aduanas fronterizas 21 interiores 13 y mar\u00edtimas 16 donde tenemos 7554 elementos desplegados en los resultados que se han obtenido armas de fuego se han decomisado 10 cargadores 52 cartuchos 1587 estoy hablando de este periodo con resultados eh de detenidos 31 veh\u00edculos terrestres 37 Igualmente documentos por cobrar m\u00e1s de un mill\u00f3n de pesos documentos en d\u00f3lares tambi\u00e9n y documentos en d\u00f3lares americanos en total lo que llevamos hasta en el 2023 estamos hablando de 9644 21 millones de pesos en las operaciones de conte al mercado il\u00edcito de combustible tambi\u00e9n en noviembre fueron 51361 litros de comisados y en lo que va del sexenio pues pueden ver ah\u00ed m\u00e1s de 16 millones de litro y en las tomas clandestinas 150 tomas clandestinas localizadas en lo que va del a\u00f1o 4966 y en el Este es un trabajo de interinstitucional se le llama eleti es un equipo de trabajo interinstitucional que tiene seis componentes como lo pueden ver lo que es la inteligencia la investigaci\u00f3n y y judicializaci\u00f3n los operativos que se llevan a cabo la prevenci\u00f3n del delito el trabajo sobre bienestar y comunicaci\u00f3n social este son siete estados que aportan m\u00e1s o menos el 56 por de los homicidios vinculados a la delincuencia organizada como es Guanajuato M\u00e9xico Baja California Chihuahua Jalisco Michoac\u00e1n y Guerrero Ah\u00ed es donde est\u00e1n trabajando estos equipos con muy buenos resultados idos 34 armas de fuego de comisados 17 les estoy hablando tambi\u00e9n de este periodo veh\u00edculos terrestres 22 moneda nacional 319,000 pesos y desde luego droga tambi\u00e9n decomisada los elementos que estamos ah\u00ed pues la secretar\u00eda de la defensa la Secretar\u00eda de Marina la guardia nacional la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica la conace el CNI la cono Y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica lo que se refiere a los resultados de esfuerzo nacional con mayor aportaci\u00f3n de la guardia nacional como lo pueden ver ah\u00ed en las columnas la guardia nacional apoya m\u00e1s o menos en el 47 por de todos estos decomisos y trabajos que se hacen ah\u00ed en lo que se refiere a atenci\u00f3n de desastres del plan d n3e de la guardia nacional y del plan Marina se Han atendido en este periodo 71 eventos que se atendieron con 33444 elementos aqu\u00ed pueden ver de cada una de las dependencias los elementos que se emplean fueron dos sismos 53 lluvias muy fuertes explosiones seis incendios cuatro accidentes y un derrumbe as\u00ed como derrame de sustancias qu\u00edmicas fueron tres en lo que se refiere a operaciones de b\u00fasqueda y rescate se llevaron a cabo 77 operaciones 56 rescates diversos 15 evacuaciones m\u00e9dicas y dos accidentes a\u00e9reos donde tenemos 2137 elementos desplegados se cuenta con un Centro Nacional de b\u00fasqueda y rescate cuatro centros regionales de b\u00fasqueda y rescate a\u00e9reos eso es por parte de la secretar\u00eda de la defensa y 28 subcentros coordinadores de busqued de rescate a\u00e9reo y por parte de Marina 33 estaciones navales de b\u00fasqueda y rescate y vigilancia 22 en el Pac\u00edfico 11 en el golfo de M\u00e9xico y desde luego un centro de b\u00fasqueda y rescate urbano en la Ciudad de M\u00e9xico que se puede desplazar a cualquier parte de la Rep\u00fablica p\u00fablica en las operaciones de del ferrocarril del interoce\u00e1nico tenemos desplegados 1950 elementos para darle la seguridad en los tres tramos que se est\u00e1n desarrollando eh tenemos 18 destacamentos y tres estaciones navales y desde luego se da seguridad A lo que se van a ser los polos de desarrollo a las oficinas administrativas de todo el corredor en la vigilancia tambi\u00e9n a las estructuras a las plataformas eh log\u00edsticas de ah\u00ed del centro Pr\u00f3ximamente al transporte de pasajeros y al transporte de carga que se va a estar llevando a cabo ah\u00ed y Tenemos tambi\u00e9n una atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto en lugares de dif\u00edcil acceso ahorita se est\u00e1n realizando en todas las estados costeros del Golfo de M\u00e9xico eh Qui\u00e9nes son los que la integran la Secretar\u00eda de Marina la secretar\u00eda de salud bienestar el inss y el Dif se Han atendido hasta la fecha tanto en el golfo como en el Pac\u00edfico 549 48,32 personas se le dan atenci\u00f3n m\u00e9dica general odontolog\u00eda general enfermer\u00eda en salud p\u00fablica enfermer\u00eda en Salud Mental vacunaci\u00f3n y medicamentos y adem\u00e1s labor social y por \u00faltimo tenemos lo que es el combate a la pesca il\u00edcita y redes y sobre toda la vigilancia en el alto Golfo de California en el Golfo de uoa que es un golfo que est\u00e1 en el Pac\u00edfico sobre la Pen\u00ednsula de Baja California en la parte sur y en la frontera mar\u00edtima con Tamaulipas esto es habr\u00eda que recalcarlo un poco Les comento Eh hay una convenci\u00f3n sobre comercio internacional de especies amenazadas de flora y fauna Silvestre que se le llama el sites es una convenci\u00f3n que se cre\u00f3 el primero de julio de 1973 y su prop\u00f3sito es desde luego mediante aplicaci\u00f3n de sus normas evitar que a trav\u00e9s del comercio internacional se puedan da\u00f1ar o se puedan poner en riesgo algunas de supervivencia riesgo de supervivencia algunas de las muchas eh elementos de flora y fauna se tienen alrededor de 6600 especies de animales y m\u00e1s de 34,000 especies de plantas si alg\u00fan pa\u00eds no cumple con esas normas puede ser castigado y el castigo Es simple y sencillamente no puede \u00e9l vender en ning\u00fan pa\u00eds de los que son socios que son m\u00e1s o menos 180 pa\u00edses no puede vender muchos productos bueno nosotros ten\u00edamos ciertos problemas en el alto Golfo de California lo que es la bajita Marina creo que se han o\u00eddo hablar de ella es un mam\u00edfero muy parecido al delf\u00edn hab\u00eda riesgos de su extinci\u00f3n entonces a trav\u00e9s de varias dependencias del Gobierno Federal lidere por Marina como es semarnat como es con ap pesca inapesca y otros dependencias m\u00e1s se cre\u00f3 un plan que se present\u00f3 ante el sites y lo bueno de todo esto es que el d\u00edas pasados por ah\u00ed del 9 10 de este mes en Ginebra que es donde se llev\u00f3 a cabo la convenci\u00f3n pues simple y sencillamente eh la por mayor\u00eda de votos a favor de M\u00e9xico el secretariado del sites determin\u00f3 viable y efectiv el plan que present\u00f3 el gabinete mexicano y desde luego tambi\u00e9n ese mismo secretariado del sites determin\u00f3 Y eso creo que fue lo m\u00e1s importante llevar a cabo visita de campo o misiones le llaman ellos a los tres pa\u00edses involucrados porque anteriormente dec\u00edan que M\u00e9xico era el \u00fanico pa\u00eds que ten\u00eda ese problema Pues nosotros les comprobamos que no nada m\u00e1s es M\u00e9xico est\u00e1 involucrado Estados Unidos y est\u00e1 involucrado China Por qu\u00e9 Porque lo que hac\u00edan los malos Pescadores en el alto golfo pescaban la totoaba le quitaban el buche que era muy eh cotizado en China pero la manera de que llegaba a China era a trav\u00e9s de Estados Unidos Entonces les comprobamos todo eso y ya son tres pa\u00edses los que estamos involucrados y ellos van a establecieron que se va a hacer un grupo de contacto trilateral M\u00e9xico Estados Unidos y China que van a venir aqu\u00ed a M\u00e9xico en el primer primer trimestre del a\u00f1o del 2024 para celebrar otra convenci\u00f3n y ver c\u00f3mo vamos avanzando en evitar que le pase algo o que se siga extinguiendo la vaquita marina Pero lo bueno de esto es que ya est\u00e1 involucrado tanto Estados Unidos como china esto es la informaci\u00f3n que les quisi\u00e9ramos dar se\u00f1or [Aplausos] presidente permiso presidente e con toda la informaci\u00f3n anterior la que acaban de dar mis compa\u00f1eros sobre los operativos las operaciones que se hacen Eh en todo el pa\u00eds ahora vamos a dar las cifras que corresponden a la incidencia delictiva hasta el mes de octubre aqu\u00ed est\u00e1n los resultados del trabajo que realizan eh el gabinete de seguridad las mesas de construcci\u00f3n de paz y seguridad de los estados y tambi\u00e9n eh las fuerzas armadas las polic\u00edas las fiscal\u00edas Aqu\u00ed vamos a dar enseguida los resultados en primer lugar la incidencia delictiva del fuero federal Tuvo una reducci\u00f3n de 24.3 por es hasta el mes de octubre adelante eh en general casi todas las los delitos del fuero federal tuvieron ucciones importantes adelante en cuanto al homicidio doloso disminuy\u00f3 21.8 por se trata del mes de octubre m\u00e1s bajo de los \u00faltimos 7 a\u00f1os es decir que estamos hablando de cifras al parecidas A mediados del a\u00f1o de 2016 adelante el promedio diario de v\u00edctimas de homicidios doloso nos dice que respecto del 2018 tenemos -19 y respecto del 2019 y 2020 menos 18 por homicidios en el pa\u00eds adelante Aqu\u00ed est\u00e1 el comparativo que se hace mensualmente teniendo una variaci\u00f3n por primera vez de men 18 por de homicidio en esta administraci\u00f3n desde el principio hasta hoy recordando que la valoraci\u00f3n del la variaci\u00f3n del sexenio de Calder\u00f3n es de 192.800 y del periodo de Pe\u00f1a de 59 por y la actual administraci\u00f3n Ya se lleva una reducci\u00f3n de menos 18 por en estos casi 5 a\u00f1os adelante Aqu\u00ed est\u00e1 el homicidio doloso por estado seis entidades concentran el 47.2 por siendo Guanajuato el primer lugar Estado de M\u00e9xico Baja California Chihuahua Jalisco Michoac\u00e1n adelante Aqu\u00ed se ve por Estados en Guanajuato representa este \u00faltimo mes 28 homicidios menos que septiembre 23 adelante el estado de M\u00e9xico 40 delitos menos que el mes anterior adelante Baja California 11 homicidios m\u00e1s que el mes anterior adelante y en el caso de Chihuahua 30 homicidios menos que en septiembre en este pasado mes de octubre adelante en el caso de Jalisco tambi\u00e9n eh Tuvo una reducci\u00f3n y es el octubre m\u00e1s bajo en este en esta entidad de los \u00faltimos 6 a\u00f1os en el caso de Michoac\u00e1n tambi\u00e9n tuvo 10 homicidios m\u00e1s en septiembre y contin\u00faa la baja adelante y el caso de los 50 municipios prioritarios disminuy\u00f3 20. 3% de diciembre de 2018 a octubre de 2023 adelante tambi\u00e9n en los delitos del fuero com\u00fan se\u00f1or presidente en la mayor\u00eda eh de los delitos est\u00e1n yendo a la baja y vamos a seguir trabajando en coordinaci\u00f3n con las autoridades estatales adelante por ejemplo el robo total disminuy\u00f3 22.9 por en comparaci\u00f3n a 2019 adelante el robo de veh\u00edculo automotor tiene una reducci\u00f3n de 43 3.8 respecto al inicio de la Administraci\u00f3n aqu\u00ed ha venido el robo de veh\u00edculo claramente a la baja adelante el feminicidio tambi\u00e9n Tuvo una reducci\u00f3n de 35.6 por adelante El secuestro de 79.5 por la disminuci\u00f3n en todo el pa\u00eds de este delito as\u00ed Se recibi\u00f3 en enero de 2019 y bajado a eh 33 eh secuestros en el mes hay que decir que en la mayor\u00eda de los casos el 90 se debe a secuestros de poblaci\u00f3n migrante adelante eh aqu\u00ed est\u00e1n algunos de los resultados de la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros con las unidades antisecuestros de las fiscal\u00edas del estado de todo el pa\u00eds en donde ha habido 5700 42 detenidos 633 bandas desarticuladas y 2800 v\u00edctimas liberadas adelante Aqu\u00ed hay algunos de los resultados de los avances de las mesas de paz adelante y el robo de hidrocarburos muy importante el descenso de eh las acciones las actividades que llevan a cabo los delincuentes referente al huachicol y el ahorro estimado por el trabajo que han tenido las fuerzas armadas es de 296,000 961 millones de pesos por Eh no permitir que ocurra este delito en nuestro pa\u00eds Aqu\u00ed se lleva el 94 por menos de la ocurrencia de este delito adelante y finalmente seguimos trabajando en la prevenci\u00f3n de de toma de casetas lo que ha evitado la p\u00e9rdida de 58854 millones de pesos por no permitir que las personas Tomen las casetas lo cual Pues redit\u00faa en un ahorro para las arcas del gobierno eso ser\u00eda el informe con su permiso se\u00f1or presidente vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el estado de de Sinaloa adelante por favor Viene un estado con 3 millones de de habitantes en donde concentra en tres municipios Culiac\u00e1n Mazatl\u00e1n y aume el 64.9 de su poblaci\u00f3n sobre la participaci\u00f3n del gobernador en las mesas de construcci\u00f3n de paz y seguridad desde que tom\u00f3 posesi\u00f3n ha habido 520 sesiones en donde ha participado en 437 que corresponde al 84 por estas mesas son importantes la presencia del gobernador en estas mesas pues eh ayuda a poder integrar todos los esfuerzos federales estatales eh para la atenci\u00f3n de la seguridad el liderazgo que ponen los gobernadores En esta actividad es sumamente importante para poder darle viabilidad a la estrategia de seguridad que se tiene en los Estados sobre la incidencia delictiva aqu\u00ed podemos observar en la l\u00e1mina los los diferentes delitos hablando de homicidios y robo de\u00ed el estado est\u00e1 ubicado en el treceavo lugar con una tendencia hacia la baja la trata de personas en 18 lugar tambi\u00e9n con la misma tendencia eh tenemos el secuestro tambi\u00e9n con tendencia a la baja y en el 27 lugar aqu\u00ed hacer menci\u00f3n todos estos delitos que voy a citar ahorita todos est\u00e1n en la en del 24 hasta el 30 lugar no lo que son la extorsi\u00f3n en 25 robo de transportes el robo a casa habitaci\u00f3n en 30 del delitos de impacto en 24 estos est\u00e1n hacia la alza pero este est\u00e1n con el menor n\u00famero de de En comparaci\u00f3n con otros estados y ahorita vamos a ver cada una de las gr\u00e1ficas para ver su comportamiento en homicidios dolosos tuvieron en septiembre que es la \u00faltima informaci\u00f3n que nos ha proporcionado el secretariado ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica tuvieron 45 delitos de esta naturaleza se registra una tendencia hacia la baja aqu\u00ed podemos ver en la Gr\u00e1fica como a\u00f1o con a\u00f1o aqu\u00ed tenemos el inicio de la Administraci\u00f3n en el 2018 y ha ido hacia la baja eh En cuanto a robo de veh\u00edculos Tambi\u00e9n la misma tendencia hacia la baja el 13 lugar y podemos ver aqu\u00ed este el trabajo que se ha desarrollado por las autoridades en trata de personas en septiembre no hubo este delito no hubo registro de este delito tiene el Estado el 18 lugar a nivel nacional eh la extorsi\u00f3n tiene el 25 lugar a nivel nacional tuvo cinco delitos de extorsi\u00f3n que se presentaron en septiembre y aqu\u00ed podemos observar aunque se mantiene el delito por los n\u00fameros que tiene viene del 18 hasta el 23 Pero podemos observar aqu\u00ed en en 2023 una reducci\u00f3n importante el robo en transpores solamente tres eventos de esta naturaleza 25 lugar de los \u00faltimos lugares a nivel nacional S\u00ed con una tendencia hacia la alza pero los n\u00fameros tambi\u00e9n son reducidos en robo a casa habitaci\u00f3n el 30 lugar 7 cuatro delitos de esta naturaleza la tendencia se ubica hacia hacia la alza pero ocupando como mencion\u00e9 el 30 lugar eh Ya sumado los delitos importantes de los delitos de impacto tiene en septiembre 1531 delitos registrados tiene el 24 lugar a nivel nacional y aqu\u00ed podemos eh observar como en el 22 ha sido el a\u00f1o que m\u00e1s delitos ha tenido y aqu\u00ed ha una reducci\u00f3n que se ha logrado en el 23 una reducci\u00f3n importante eh que es el resultado de la coordinaci\u00f3n de acciones desde la mesa de de construcci\u00f3n de paz que como mencion\u00e9 lidera el se\u00f1or gobernador y la actuaci\u00f3n coordinada de todas las instancias federales y estatales adelante por favor en homicidios dolosos por entidad federativa en la presente administraci\u00f3n y hasta septiembre que es la informaci\u00f3n que tenemos el estado ocupa el 17 lugar est\u00e1 por debajo de la media la media son 4206 homicidios el estado tiene 2967 y considerando homicidios dolosos por cada 100,000 habitantes el Sinaloa ocupa el 13 lugar tambi\u00e9n por debajo de la media la media son 117 homicidios el estado tiene 98 eh En lo que es juliac\u00e1n mazatl\u00e1 aome y guasabe se centra el 85 por de homicidios dolosos robo de veh\u00edculos y narcomenudeo eh Pero podemos ver en la siguiente l\u00e1mina como los efectivos de seguridad disponibles est\u00e1n en esos municipios aqu\u00ed podemos observar Culiac\u00e1n con 2366 polic\u00edas Mazatl\u00e1n 823 aome 750 guasabe 285 Navolato 150 eh En total tiene de personal operativo sumando la fuerza del estado y la de los municipios 4511 polic\u00edas estos 4511 polic\u00edas trabajan de de manera coordinada con las fuerzas de seguridad eh federales que adelante por favor aqu\u00ed tenemos eh el resultado Son 9359 elementos operativos e de del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea Marina y Guardia nacional hay que Resaltar el n\u00famero que tiene la guardia nacional En total tiene 3974 elementos y de ellos 3,577 eh Son operativos todo este este personal operativo sumado a lo que tiene la las polic\u00edas eh hacen un gran total de 13870 elementos que eh realizan sus acciones e en campo en contacto con la ciudadan\u00eda adelante por favor trabajan en estas eh nueve coordinaciones regionales en las que se divide el estado eh esta divisiones de la guardia nacional para poder eh desarrollar todas sus actividades entonces en estas nueve coordinaciones ah\u00ed est\u00e1 el trabajo de de este todas las fuerzas de seguridad adem\u00e1s tiene su coordinaci\u00f3n Estatal Sinaloa para poder Eh pues desarrollar toda su actividad en este \u00e1mbito en cuanto a las construcciones de las compa\u00f1\u00edas de guardia nacional en el 2019 el programa incluy\u00f3 dos compa\u00f1\u00edas construcci\u00f3n de dos compa\u00f1\u00edas Navolato y Culiac\u00e1n en el 2025 que fueron Choice Salvador Alvarado escuinapa elota y el fuerte en el 2021 en guasabe en el 2022 una m\u00e1s en culiac\u00e1 y en naome eh para el 23 tenemos consideradas tres construcciones que va a ser Sinaloa de Leiva San Ignacio y Mazatl\u00e1n tambi\u00e9n eh se le se dio una instalaci\u00f3n del ej\u00e9rcito a la guardia nacional para su operaci\u00f3n aqu\u00ed en Culiac\u00e1n total va a tener el estado 14 instalaciones 14 compa\u00f1\u00edas de guardia nacional distribuidas en todo su territorio como podemos ver aqu\u00ed en el en el gr\u00e1fico sobre la asignaci\u00f3n de recursos federales y estatales en materia de seguridad p\u00fablica en el fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica el estado tiene 295.8 millones de pesos en el fortalecimiento de municipios y demarcaciones territoriales 26893 millones de pesos y en el fondo para el fortalecimiento de las instituciones de seguridad tiene 47.1 millones de pesos en cuanto al aseguramientos los aseguramientos que se han realizado en el estado el resultado de estas fuerzas de seguridad trabajando coordinadamente han logrado aqu\u00ed tenemos los n\u00fameros unas cantidades importantes 81148 kg de marihuana 6329 kg de coca\u00edna 62 kg de hero\u00edna 87 kg de goma de opio metanfetaminas El n\u00famero es importante 9397 kg de fentanilo 1,28 kg de pastillas de fentanilo 8.7 millones de pastillas 1792 laboratorios clandestinos 21 pistas de aterrizaje eh localizadas e inhabilitadas 1716 detenidos 10 aeronaves 3,684 veh\u00edculos siete embarcaciones eh 1169 armas de fuego m\u00e1s de 124,000 cartuchos 4100 cargadores 88 granadas eh en moneda nacional se han asegurado 32.8 millones de pesos $ americanos 86462 habi\u00e9ndose recuperado 55,96 4 lr de combustible tambi\u00e9n en el \u00e1rea se han tenido resultados positivos en los alertamiento a\u00e9reos y en trabajos de vigencia aqu\u00ed en Sinaloa en nueve alertamiento a\u00e9reos se ha logrado el aseguramiento de aeronaves de enervantes de ha habido detenidos armas de fuego veh\u00edculos combustible y este moneda nacional en cuanto a b\u00fasqueda y rescate lo que es ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional han participado 969 eventos asistiendo a 337 personas y el plan dn3 plan de la guardia nacional asistencia y plan Marina en 172 ocasiones han participado estas fuerzas auxiliando y beneficiando a 1,445 765 personas principalmente en incendios forestales en lluvias fuertes en accidentes de diversa naturaleza incendios urbanos nueve Huracanes cinco deslaves amenazas de bomba derrames de sustancias qu\u00edmicas y un tornado se ha hecho una actividad importante aqu\u00ed en el estado sobre la aplicaci\u00f3n de estos planes en auxilio a la poblaci\u00f3n civil es todo se\u00f1or presidente Muchas gracias Muy bien pues este abrimos para comenzamos contigo Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente luz Maldonado los noticieristas igual Buenos d\u00edas para todos los presentes como ya lo platicaba ahorita el gobernador Rub\u00e9n Rocha Moya Pues aqu\u00ed en Sinaloa un juez separ\u00f3 como medida cautelar al rector quien era rector de la Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa Jes\u00fas madue\u00f1a Molina preguntarle porque tambi\u00e9n se le Investiga al al exrector de la propia unidad Ju Eulogio guerra liera preguntarle su opini\u00f3n al respecto sobre sobre este tema ya lo que le ha platicado el propio gobernador y en un segundo tema Me gustar\u00eda Pues saber si ya tiene contemplado o si se ha acercado parte de su gabinete pues sobre aspiraciones que tengan para la c\u00e1mara de diputados de senadores que pudieran ir en la contienda electoral de 2024 Gracias muy bien eh mire sobre esta situaci\u00f3n que en efecto Ya me hab\u00eda informado el gobernador Rub\u00e9n Rocha que tiene que ver con presuntos malos manejos del presupuesto de la Universidad de Sinaloa Ya se est\u00e1 ventilando todo este proceso esta en las instancias judiciales mi opini\u00f3n es de que se espere a que estas instancias resuelvan para eso est\u00e1n los jueces y hace bien el gobernador en presentar denuncias porque si no se estar\u00eda encubriendo o algo peor se estar\u00eda actuando En complicidad no hay que olvidar que el presupuesto p\u00fablico es dinero del pueblo vaya a donde vaya si es al poder legislativo si es al poder ejecutivo si es al poder judicial si es a organismos aut\u00f3nomos el presupuesto es dinero del pueblo y es bendito Hay que cuidarlo nadie tiene por qu\u00e9 hacer mal uso del presupuesto p\u00fablico eso es lo que yo puedo opinar al respecto Precisamente en ese tema del presupuesto la las propias autoridades de la universidad se han negado a que la auditor\u00eda superior del Estado pueda hacerles una auditor\u00eda a los recursos porque ellos argumentan solo reciben recursos federalizados Pero entonces es muy probable que los jueces los tribunales decidan seguramente Ah\u00ed est\u00e1 este [M\u00fasica] debate y ellos van a decidir Porque si puede por ejemplo la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n hacer una revisi\u00f3n si as\u00ed lo deciden las autoridades judiciales y las fiscal\u00edas pero hay que esperar a que resuelva lo bueno bueno hay varias cosas favorables una la transparencia porque antes no se trataban estos asuntos siempre se tapaban y ahora la vida p\u00fablica es cada vez m\u00e1s p\u00fablica hay transparencia que es una regla de oro de la democracia se puede debatir sobre estos temas eso es muy favorable y tambi\u00e9n es muy favorable el que al mismo tiempo que se est\u00e1 llevando a cabo esta investigaci\u00f3n sigan las actividades en la para que no se afecte a estudiantes la vida Universitaria y que no les falte el presupuesto a los maestros a los docentes eso es importante as\u00ed la autoridad va a resolver y pues no se pierden clases Eso es lo que creo importante tambi\u00e9n si se van a manifestar quienes est\u00e1n en contra de esta medida est\u00e1n en su derecho somos libres ya Tenemos que irnos acostumbrando a que as\u00ed tiene que la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica y m\u00e1s democr\u00e1tica No pasa nada lo que no hay que recurrir es a la violencia que todo se exprese se manifieste de manera pac\u00edfica la no violencia y tambi\u00e9n que se informe a la gente que se informe al pueblo no olvidar que nosotros tenemos que mandar obedeciendo al pueblo y que se tiene que garantizar el derecho a la informaci\u00f3n al pueblo antes no se informaba la gente no sab\u00eda o se manipulaba la informaci\u00f3n informarle a la gente y yo siempre he dicho que los cacicazgos duran Hasta que el pueblo quiere hialgo dec\u00eda ayer lo recordaba yo y lo usaba mucho el presidente Ju\u00e1rez dec\u00eda Hidalgo el pueblo que quiere ser libre lo ser\u00e1 tengamos mucha confianza en la gente hemos avanzado much\u00edsimo porque hay de mentalidad en nuestro pa\u00eds el pueblo est\u00e1 muy politizado muy informado muy consciente hay quienes piensan que es lo mismo de antes no que el pueblo es tonto y se le puede manipular tonto es el que piensa que el pueblo tonto Ya las cosas cambiaron ya no se puede poner Vino Nuevo en botellas viejas por eso hay mucho desconcierto de algunos porque ya es otra cosa Hay m\u00e1s apertura eh Ya no hay cercos informativos ya no [M\u00fasica] hay tanta manipulaci\u00f3n en los medios porque existen las redes sociales porque Cada ciudadano es un medio de comunicaci\u00f3n eso no exist\u00eda no lo hemos internalizado lo suficiente Pero antes era lo que que dec\u00eda el peri\u00f3dico lo que se escuchaba en la radio lo que se ve\u00eda en la televisi\u00f3n por eso se hablaba del cuarto poder y no era cuarto poder lleg\u00f3 a ser el poder m\u00e1s omn\u00edmodo el principal poder llegaron a poner hasta autoridades con el poder medi\u00e1tico las grandes corporaciones de la comunicaci\u00f3n o de la manipulaci\u00f3n ten\u00edan m\u00e1s fuerza poder legislativo y que el poder judicial qui\u00e9n del poder judicial se le iba a oponer a las televisoras En aquellos tiempos qu\u00e9 juez qu\u00e9 magistrado qu\u00e9 ministro qu\u00e9 diputado qu\u00e9 senador no dominaban por completo porque formaban parte y siguen todav\u00eda nada m\u00e1s que ya poco a poco han ido cambiando las cosas formaban parte de la de los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico de los que mandaban porque no es cierto en sentido estricto de que vivi\u00e9ramos en una democracia Hab\u00eda una oligarqu\u00eda que es el gobierno en favor de una minor\u00eda con fachada de democracia la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo eso no exist\u00eda era una \u00e9lite la que mandaba Y esa \u00e9lite ten\u00eda el control casi absoluto de los medios de informaci\u00f3n ahora no eso lo tenemos que celebrar ahora la verdad se abre paso y llega hasta el m\u00e1s apartado Rinc\u00f3n del pa\u00eds estamos viviendo tiempos interesantes no tenemos por qu\u00e9 quejarnos nos fue bien a nuestra hay veces que no pasa nada Imag\u00ednese hasta siglos en la historia de M\u00e9xico en que no suced\u00eda nada no se mov\u00eda ni una hoja del \u00e1rbol de la pol\u00edtica era inmovilismo Ahora no ahora es importante ayer una investigaci\u00f3n period\u00edstica llev\u00f3 a que unos funcionarios del instituto de transparencia fue como machetazo a caballo de espada este se les denunciara porque se supone que est\u00e1n para garantizar la transparencia les solicitaban informaci\u00f3n sobre el gasto del instituto de transparencia y no entregaban informaci\u00f3n y alguien porque tambi\u00e9n eso es otra cosa que sucede ya eh se sabe todo a veces hasta m\u00e1s de la cuenta a veces se saben las cosas antes de que sucedan bueno no quer\u00edan entregar informaci\u00f3n sobre los gastos del instituto de la transparencia ellos le solicitan a todas las dependencias informaci\u00f3n si un ciudadano quiere saber sobre Cu\u00e1nto gana el presidente de M\u00e9xico la presidencia de la Rep\u00fablica tiene que entregar el informe al instituto de transparencia y as\u00ed un ciudadano pidi\u00f3 al instituto de la transparencia que le informaran cu\u00e1nto estaban gastando unos consejeros comisionados y no les daban la informaci\u00f3n hasta que este sali\u00f3 la informaci\u00f3n Se filtr\u00f3 como se dice coloquialmente una revista hizo la investigaci\u00f3n y result\u00f3 que la tarjeta de cr\u00e9dito o de pago la oficial se utilizaba para pagar gastos de un bar dinero del pueblo de ayer ya renunciaron dos funcionarios de este instituto Eso es bueno antes no se pod\u00eda tocar al Intocable ahora no de modo que qu\u00e9 bien que se est\u00e1 llevando a cabo este debate no hay que alarmarse lo \u00fanico es procurar que no se afecte a los antes que no se dejen de dar las clases que se le pague a los maestros y que las manifestaciones porque es un derecho sean pac\u00edficas sin violencia y dejarle al pueblo de Sinaloa que es un pueblo muy informado muy inteligente muy avispado dejarle que opine Y eso todo y estoy muy contento de estar aqu\u00ed sobre su gabinete presidente hay este ya Se cerraron Pues todos los tiempos eh Ya est\u00e1n eh todos los partidos en sus procesos internos me da mucho gusto de que se est\u00e9n llevando a cabo bien las cosas en todos los partidos lo que tiene que ver con morena que es el que ha estado resolviendo Pues todo ha salido muy bien Yo ya entregu\u00e9 el bast\u00f3n Aunque algunos dicen que no es cierto no no me conocen y adem\u00e1s siempre act\u00faan de mala fe Siempre cuestionan pero yo he procurado en toda mi vida p\u00fablica ser consecuente siempre hacer lo que digo lo que pienso no tengo un doble discurso una doble moral no soy hip\u00f3crita estoy muy contento porque ya entregu\u00e9 la direcci\u00f3n del movimiento de transformaci\u00f3n a Claudia sh que es una mujer excepcional preparada yo tengo licenciatura ella tiene doctorado es investigadora creo que del Sistema Nacional de investigaci\u00f3n de primera la conozco porque la invit\u00e9 a participar no nos conoc\u00edamos cuando fui jefe de gobierno fue la secretaria de medio ambiente y estaba de investigadora en el instituto de ingenier\u00eda de la UNAM y entr\u00f3 a participar y me ayud\u00f3 much\u00edsimo se acuerdan ustedes que antes hab\u00eda en la Ciudad de M\u00e9xico un problema Ambiental de mucha contaminaci\u00f3n pues durante el tiempo que yo fui jefe de gobierno y Claudia fue la secretaria de medio ambiente Solo dos d\u00edas en todo el gobierno hubieron contingencias ambientales y cre\u00f3 el sistema del metrob\u00fas y me ayud\u00f3 en lo de los segundos pisos y algo muy importante ella fue la que inici\u00f3 lo de la separaci\u00f3n de la basura en en los domicilios de la basura org\u00e1nica sea muy preparada mucho muy preparada y con convicciones y honesta Entonces ya es la que dirige el movimiento de transformaci\u00f3n yo estoy ya dedicado Pues a terminar obras ya me faltan 10 meses como ayer cumpl\u00ed 70 a\u00f1os como dicen mis adversarios ya estoy chocheando este aunque Todav\u00eda estoy bateando arriba de 300 Pero bueno eh Ya eh en ese movimiento de transformaci\u00f3n ya est\u00e1n saliendo los coordinadores todo muy bien eh celebro la decisi\u00f3n que tom\u00f3 Marcelo ebrat que ha demostrado ser un hombre responsable consecuente es que en esto por leg\u00edtimo que sea el inter\u00e9s personal siempre tiene que ponerse por delante el inter\u00e9s del pueblo el inter\u00e9s de la naci\u00f3n eso es la pol\u00edtica el servicio es un apostolado no es una actividad lucrativa es una actividad humana Para apoyar al pr\u00f3jimo si no se le tiene amor al pueblo no se es pol\u00edtico si se est\u00e1 pensando que la pol\u00edtica es corrupci\u00f3n No es eso la pol\u00edtica el corrupto no es pol\u00edtico el racista no es pol\u00edtico el clasista no es pol\u00edtico el que no le tiene amor al pueblo no es pol\u00edtico es un politiquero oportunista rivista lambisc\u00f3n achichincle cualquier cosa menos pol\u00edtico la pol\u00edtica es un noble oficio es como el periodismo nobles oficios el periodismo la pol\u00edtica son tan nobles y tan limpios que ni los m\u00e1s corruptos sucios periodistas o pol\u00edticos han podido manchar Estas actividades es para servir para qu\u00e9 es el periodismo pues para informarle al pueblo para estar lo m\u00e1s cercano posible al pueblo y lo m\u00e1s distante que se pueda del poder est\u00e9 quien est\u00e9 en el poder y la pol\u00edtica es lo mismo es lo que dec\u00eda Morelos siervos de la naci\u00f3n Entonces ya eh se quedaron ya los del gabinete de seguridad y todos los del gabinete le voy a pedir a Arturo nos aqu\u00ed hay un tema que queremos tratar de un hecho muy lamentable de ayer y queremos fijar nuestra postura gracias Muy buenos d\u00edas a todos y a todas con su permiso se\u00f1or presidente como ustedes saben el d\u00eda de ayer ocurrieron hechos en Aguascalientes que lamentamos profundamente nos referimos al fallecimiento de le magistr ociel baena quien fue una persona activista promotora y defensora de los derechos humanos de la comunidad lgbt cumas y quien desde su funci\u00f3n se encarg\u00f3 de promover tambi\u00e9n los derechos electorales de todas y de todos eh de la los habitantes de la sociedad eh de Aguas calientes como saben eh fue la primera persona en M\u00e9xico en tener su INE pasaporte y t\u00edtulos acad\u00e9micos con el g\u00e9nero no binario y es es un m\u00e9rito que atesora toda la comunidad lgbtti cumas y aunque estos lamentables eventos corresponden al fuero Com\u00fan como ustedes saben hemos estado atentos por instrucciones del se\u00f1or presidente del gabinete de seguridad respecto al seguimiento de de la investigaci\u00f3n que Est\u00e1 realizando la fiscal\u00eda del estado correspondiente al hallazgo de el cuerpo sin vida de le magistrada y de una persona m\u00e1s eh existe coordinaci\u00f3n hemos estado en comunicaci\u00f3n con ellos y vamos a prestar todo el apoyo que sea necesario si as\u00ed lo requiere decir tambi\u00e9n que es muy importante no descartar ninguna l\u00ednea de investigaci\u00f3n en este caso Este es un caso relevante para nosotros no solamente eh Por el activismo que llevaba a cabo le magistrada sino tambi\u00e9n porque el gobierno de M\u00e9xico el gobierno de la Rep\u00fablica tiene una convicci\u00f3n de que todos los eh delitos o posibles o las conductas con aparencia de Delito se investiguen se esclarezcan los hechos y en su caso se sancione a los responsables Y en este caso hac un llamado eh muy fuerte para que sea aplicado con con toda la amplitud del protocolo homologado de investigaci\u00f3n por delitos cometidos en contra de la comunidad lgbt ti q+ y de igual forma que se apliquen Los criterios de interseccionalidad y de perspectiva de g\u00e9nero al analizar este caso que no se descarte ninguna prueba y que tambi\u00e9n se tomen en cuenta an\u00e1lisis de contexto y otros elementos que nos permitir\u00e1n conocer la verdad y llegar a la justicia eh refrendar que estamos en toda la disposici\u00f3n desde la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y desde en particular desde la subsecretar\u00eda de Derechos Humanos poblaci\u00f3n inmigraci\u00f3n Para apoyar en todos los lo que corresponda mencionar tambi\u00e9n que aunque el el magistrado no era parte del mecanismo de protecci\u00f3n a periodistas y Defensores de Derechos Humanos del gobierno de M\u00e9xico si contaba seg\u00fan sabemos con medidas de protecci\u00f3n por parte del gobierno del estado y finalmente decir que daremos un seguimiento puntual al al esclarecimiento de estos lamentables hechos y velaremos porque las investigaciones se realicen como ya lo dije bajo Los criterios de interseccionalidad que amerita este importante caso es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente Buenos d\u00edas presidente Andrea Meraz de grupo F\u00f3rmula preguntarle si si nos pudiera dar m\u00e1s detalles de esta gira que llevar\u00e1 a cabo en Estados Unidos y el tema de fentanilo estar\u00eda en la mesa con el presidente de Estados Unidos y tambi\u00e9n con el presidente de China pues este me gustar\u00eda que eh las secretaria de relaciones exteriores eh nos explique sobre la agenda de este viaje s\u00ed eh Salgo ma\u00f1ana a San Francisco tengo la reuni\u00f3n de seguridad ma\u00f1ana en la Ciudad de M\u00e9xico luego tengo una reuni\u00f3n con obispos de M\u00e9xico eh de ah\u00ed voy a Acapulco para supervisar los trabajos que estamos llevando a cabo de reconstrucci\u00f3n de Acapulco ya terminamos el censo que se hizo casa por casa de damnificados y ya estamos entregando en seres dom\u00e9sticos desde luego alimentos nunca han faltado alimentos agua despensas y ahora viene la construcci\u00f3n de las casas parar las casas que se destruyeron rehabilitar las que se afectaron son m\u00e1s de 250.000 viviendas tenemos el presupuesto Para apoyar a todos los afectados vamos a empezar a entregar los apoyos porque se va a organizar la autoconstrucci\u00f3n de vivienda Yo espero que la semana pr\u00f3xima empecemos ya a entregar a cada familia los apoyos Nada m\u00e1s estamos organizando el abasto de materiales de construcci\u00f3n acercando todo lo que se va a requerir blog varilla cemento todo lo que se va a necesitar que es bastante lo mismo en el caso de los eneres dom\u00e9sticos ya llevamos distribuidos como 40000 en seres dom\u00e9sticos 35000 llevamos entregados 10000 pero son 2500000 2500000 refrigeradores 2000 estufas 200 50000 licuadoras 250000 colchones vajillas no hay pero ya lo estamos resolviendo no nos garantizan en el corto plazo tener todos los paquetes deeres solo 30.000 para el corto plazo pero estamos ya buscando la forma de que antes de que termine el a\u00f1o todas las casas tengan ya sus ceres dom\u00e9sticos y despu\u00e9s de estar en Acapulco ma\u00f1ana en la evaluaci\u00f3n ya voy a San Francisco ma\u00f1ana duermo en San Francisco y voy a estar jueves y viernes en esta reuni\u00f3n de pa\u00edses y gobernantes de Asia y del Pac\u00edfico pero la agenda la va a dar a conocer la secretaria de relaciones con su permiso muy buenos d\u00edas con mucho gusto la la reuni\u00f3n de San Francisco es el Foro de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica para hacia Pac\u00edfico esta reuni\u00f3n comienza ma\u00f1ana con una reuni\u00f3n ministerial a la cual yo estar\u00e9 presente el se\u00f1or presidente llega Entonces ma\u00f1ana por la noche y tenemos en primer lugar una bilateral con el presidente de China con sh jin ping el jueves a primera hora y despu\u00e9s hay va a haber una foto oficial por supuesto con todos los participantes que son 23 pa\u00edses y de ah\u00ed hay una reuni\u00f3n de inauguraci\u00f3n a las 12:15 m\u00e1s o menos en don presidida por supuesto por el presidente Joe biden en donde este se participar\u00e1 por supuesto el se\u00f1or presidente y despu\u00e9s esa sesi\u00f3n inaugural es de di\u00e1logo informal pero a la vez es ya la primera sesi\u00f3n oficial y eh por la tarde el se\u00f1or presidente tendr\u00e1 un encuentro bilateral con Canad\u00e1 y algunos saludos con otros jefes de estado y luego hay una cena oficial que ofrece el presidente biden y eso es el jueves y el viernes el se\u00f1or presidente tiene una bilateral con el presidente Joe biden eh y posteriormente se da la sesi\u00f3n de clausura que comenzar\u00e1 a las 11 es una sesi\u00f3n de clausura breve de 11 a 1 y ah\u00ed concluye entonces la la reuni\u00f3n eso ser\u00eda se\u00f1or presidente y por supuesto es una reuni\u00f3n que estamos cubriendo conjuntamente la secretaria de econom\u00eda y la secretaria de relaciones exteriores Muchas gracias los temas Adem\u00e1s del migratorio ayer informaba la casa blanca que ser\u00eda uno de ellos pero tambi\u00e9n le preguntaba por eso si se tocar\u00eda el tema del fentanilo que es una crisis all\u00e1 no bueno Por supuesto que vamos a Por supuesto que en la agenda del se\u00f1or presidente tenemos varios temas por supuesto la el la gran relaci\u00f3n econ\u00f3mica que existe entre los dos pa\u00edses porque Hemos llegado a un comercio de 855000 millones de d\u00f3lares somos el primer socio comercial de Estados Unidos y las inversiones extranjeras que est\u00e1n proviniendo de Estados Unidos Ya este a\u00f1o simplemente solo de Estados Unidos estamos hablando de 15000 millones aproximadamente digo y del total que que dio la secretar\u00eda de econom\u00eda eran 32,000 millones entonces de los 32,000 millones que llegan a M\u00e9xico esta este a\u00f1o la mitad proviene de Estados Unidos entonces la relaci\u00f3n econ\u00f3mica muy importante y el segundo tema tambi\u00e9n es el la frontera c\u00f3mo vamos a en cierta medida a desarrollar la frontera eso se est\u00e1 haciendo en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de la defensa nacional porque tenemos 60 puntos de entrada entre Estados Unidos y M\u00e9xico hay 60 puntos de entrada que la idea es mejorar la infraestructura del lado mexicano y tambi\u00e9n del lado norteamericano en Tijuana justamente el presidente visit\u00f3 otai dos que es una infraestructura que ya M\u00e9xico va muy avanzado Estados Unidos menos entonces Este es un segundo tema muy importante abordar y el tercero por supuesto es el tema de las drogas sint\u00e9ticas en general en donde en realidad M\u00e9xico ha hecho mucho trabajo y creo que tenemos mucho que mostrar en relaci\u00f3n a c\u00f3m M\u00e9xico est\u00e1 llevando adelante acciones sobre todo de control de aseguramiento de metanfetaminas y eh Y por supuesto que se tendr\u00e1 que hablar de la cadena de valor del fentanilo particularmente los precursores que vienen principalmente de Asia y ser\u00e1 uno de los temas tambi\u00e9n abordar C\u00f3mo hacer un mejor control de lo que sale de Asia de lo que llega a M\u00e9xico porque hay l\u00f3gicamente hay una l\u00ednea de precursores de fentanilo que es legal que se va a los medicamentos de anest\u00e9sicos o cosm\u00e9ticos que eso Es legal pero hay otra parte que hay que controlar con mayor precisi\u00f3n Y eso lo est\u00e1 haciendo desde luego la Secretar\u00eda de Marina y tercero Yo dir\u00eda que el tema m\u00e1s relevante que vamos a tratar tambi\u00e9n es el de migraci\u00f3n en donde el presidente L\u00f3pez Obrador ha puesto mucho \u00e9nfasis en las causas estructurales de la migraci\u00f3n y tenemos adem\u00e1s resultados muy concretos despu\u00e9s del encuentro de Palenque en donde se citaron a 11 pa\u00edses que son los pa\u00edses de cuyas nacionalidades son las que m\u00e1s est\u00e1n llegando a M\u00e9xico y C\u00f3mo podemos tomar acciones ya no solamente entre M\u00e9xico y Estados Unidos sino entre todos estos pa\u00edses del sur de del norte de Sudam\u00e9rica y M\u00e9xico para realmente no solamente yo dir\u00eda para ver las causas estructurales Por qu\u00e9 la gente est\u00e1 llegando en estas en estos niveles a M\u00e9xico y queriendo ir a Estados Unidos sin duda es una regi\u00f3n atractiva Qu\u00e9 duda cabe como econ\u00f3micamente le est\u00e1 yendo bien pues mucha gente quiere venir Pero por otro lado tambi\u00e9n est\u00e1n enfrentando temas de pobreza de desigualdad de falta de oportunidades y ah\u00ed es donde el se\u00f1or presidente quiere discutir con el presidente de Estados Unidos c\u00f3mo Estados Unidos tambi\u00e9n puede colaborar en estos proyectos de desarrollo que puedan permitir que la gente Eh decida que la que la migraci\u00f3n sea una opci\u00f3n y no una obligaci\u00f3n Entonces ese es un tema y desde luego mirar C\u00f3mo podemos ampliar las v\u00edas regulares o ordenadas de migraci\u00f3n incluyendo las visas de trabajo que sabemos que Estados Unidos tiene necesidad de de trabajadores Pero entonces c\u00f3mo logramos que sean regulares ampliar las visas agr\u00edcolas por ejemplo las h2a o las h2b de trabajos no agr\u00edcolas las visas de nuestro tratado de libre comercio que se llam las tns O sea hay temas En donde podemos realmente avanzar y uno que es muy importante para M\u00e9xico es C\u00f3mo podemos apoyar a los mexicanos en el exterior es decir tenemos mexicanos de primera segunda tercera cuarta generaci\u00f3n algunos que no han podido documentarse que no han podido regularizar su situaci\u00f3n y este es un tema que creo debemos nosotros abordar con mucha fuerza y tambi\u00e9n el tema de los j\u00f3venes que se llaman los daca que son j\u00f3venes que no es que no son migrantes en realidad son j\u00f3venes que han crecido vivido en Estados Unidos y tienen una situaci\u00f3n irregular Entonces estos son los temas que vamos a llevar a la Cumbre Muchas gracias se\u00f1or presidente sigo bueno con shiin ping por supuesto es decir es una reuni\u00f3n important\u00edsima eh creo que china eh nos ha ofrecido apoyo para tambi\u00e9n para Acapulco eh Tenemos tambi\u00e9n un tema obviamente este tema de la cadena de valor de c\u00f3mo nos organizamos para poder hacer un mejor control Pues yo dir\u00eda de la exportaci\u00f3n importaci\u00f3n en general de nuestros productos y desde luego pues una alianza que a China Siempre le ha interesado mucho tener una relaci\u00f3n con M\u00e9xico cercana y creo que esta es una primera ocasi\u00f3n en la que este los dos mandatarios se van a encontrar por \u00faltimo preguntarle eh De cara al proceso electoral eh Ya se reunieron las autoridades del gobierno con eh el INE para garantizar la seguridad durante y del d\u00eda de la jornada electoral y se finalmente se hace un recorte presupuestal a este este instituto son 5000 millones de pesos 10000 los que impactan directamente al INE Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece presidente gracias Pues es una decisi\u00f3n que tiene que ver con la c\u00e1mara de diputados es importante tambi\u00e9n eh insistir en que son tres poderes antes el poder de los poderes era El Ejecutivo el presidente El poder legislativo y el poder judicial eran ap\u00e9ndices del poder ejecutivo s\u00ed hab\u00eda una instrucci\u00f3n del presidente para castigar a alguien se echaba andar la maquinaria desde la procuradur\u00eda En aquellos tiempos hasta los jueces del poder judicial ahora Para que vean c\u00f3mo han cambiado las cosas para bien la fiscal\u00eda es Aut\u00f3noma yo no le doy \u00f3rdenes fiscal existe una relaci\u00f3n de respeto y de cooperaci\u00f3n en asuntos de estado pero no es un funcionario que dependa del presidente es aut\u00f3nomo eso no exist\u00eda Y luego el fiscal los ministerios p\u00fablicos tienen que solicitar las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n a los jueces se me puede decir es que as\u00ed ha sido siempre s As\u00ed ha sido siempre pero cuando solicitaban las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n en otros tiempos los ministerios p\u00fablicos de inmediato el juez la otorgaba ahora no te solicitan ordenes de pres\u00f3n y el juez dice no pues no ven como unos jueces ampararon al poder judicial o se ampararon ellos mismos cuando la c\u00e1mara de diputados decide que se quiten unos fideicomisos porque es un poder judicial sobre todo la \u00e9lite en ese poder judicial que vive colmado viven colmados de atenciones Y de privilegios ganan m\u00e1s que el presidente pero no poco m\u00e1s un ministro gana cuatro veces m\u00e1s que el presidente y violan la Constituci\u00f3n porque en el art\u00edculo 127 la Constituci\u00f3n se establece que ning\u00fan funcionario puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente de la rep\u00fablica yo llegu\u00e9 se modific\u00f3 la Constituci\u00f3n me reduje el sueldo me quit\u00e9 prestaciones gano la mitad de lo que ganaba formalmente el presidente Pe\u00f1a y y no hay gastos m\u00e9dicos especiales y no hay caja de ahorro nada m\u00e1s para que no se olvide Cuando llegamos la presidencia de la Rep\u00fablica ten\u00eda un presupuesto de 3600 millones de pesos eso fue lo que se ejerci\u00f3 en el 2018 3600 millones y este a\u00f1o vamos a ejercer 600 de 3600 a 600 bueno estos jueces ahora a pesar de que es facultad del poder legislativo reformar las leyes aprobar el presupuesto incluso es facultad exclusiva de la c\u00e1mara de diputados de manera leguleya Da hasta pena se amparan y son jueces y partes no generalizo porque estamos hab\u00edan hablando de dos amparos de esto de los fideicomisos uno muy descarado en donde hay una asociaci\u00f3n de jueces y un directivo o un miembro de esa asociaci\u00f3n es quien promueve El amparo o mejor dicho esa asociaci\u00f3n a la que pertenece una jueza que concede lampar es la que detiene el que no se entregue los 15,000 millones para los damnificados de Acapulco ya me hab\u00eda enviado una carta la presidenta de la suprema corte de justicia no y no generalizo porque ayer me estaban comentando la secretaria de gobernaci\u00f3n que una juez dijo s\u00ed se ampara o se protege si se afecta a los trabajadores que dicho sea de paso no se afecta a ning\u00fan trabajador pero la misma juez dice si se afecta a los trabajadores hay Amparo pero por lo otro que me est\u00e1n pidiendo Me declaro incompetente o no me corresponde resolverlo porque no puedo ser juez y parte hay de todo no entonces son procesos muy interesantes este que se est\u00e1n llevando a cabo y vamos a ver en qu\u00e9 termine para garantizar de lases S\u00ed este tiene que darse en el congreso este en la c\u00e1mara de diputados t\u00fa dices sobre su presupuesto prun del presupuesto s\u00ed lo del presupuesto es eso Gracias corresponde al poder legislativo y lo de la seguridad toda la seguridad este se le ofreci\u00f3 seguridad y la acept\u00f3 la se\u00f1ora Sochi G\u00e1lvez y tenemos que cuidar a a todos los posibles candidatos candidatas a todos eh Esa es la instrucci\u00f3n que se ha dado el acuerdo que tenemos del gabinete y tambi\u00e9n decir que eh esos cr\u00edmenes [M\u00fasica] e son muy da\u00f1inos muy inhumanos perversos pero tambi\u00e9n eh dejar de manifiesto de que ya no es el tiempo de antes ya la gente sabe eh Con qu\u00e9 prop\u00f3sito se hac\u00edan esos cr\u00edmenes de antes y eso ya no se va a permitir ahora y que tenemos que cuidar a todos y no vernos como enemigos a destruir si acaso como adversarios a vencer que es distinto no a la odiosa violencia que siempre sea como dec\u00eda ju\u00e1rez por la raz\u00f3n y el derecho nada por la fuerza y dejarle al pueblo la decisi\u00f3n dejarle a la gente la decisi\u00f3n la voz del pueblo la opini\u00f3n del pueblo es la vio la voz de Dios y es la voz de la historia nada m\u00e1s mirs Uribe gaceta del aire simplemente mujer ac\u00e1 presidente Tuvo una gira usted de varios d\u00edas por all\u00e1 por Baja California estuvo por Sonora y ahora San Sinaloa est\u00e1 ya los \u00faltimos usted como dice cada rato los 10 meses que le quedan C\u00f3mo siente en esos tres lugares que ha estado C\u00f3mo siente en su gira Qu\u00e9 sinti\u00f3 qu\u00e9 satisfacci\u00f3n siente de su trabajo de todos estos a\u00f1os hace falta m\u00e1s mir\u00f3 m\u00e1s quiere m\u00e1s para esas personas para esos estados C\u00f3mo ve Sinaloa qu\u00e9 le falta a Sinaloa qu\u00e9 va a dar para m\u00e1s para Sinaloa o no solamente son las obras que ya estaban programadas bueno en todo el pa\u00eds estamos trabajando eh hoy ve\u00eda yo una reflexi\u00f3n de Galv\u00e1n el articulista de la jornada Enrique Galv\u00e1n Ochoa es bastante inteligente dec\u00eda que ten\u00eda yo la preocupaci\u00f3n de la sucesi\u00f3n y eh de la econom\u00eda pero que ah\u00ed van saliendo las dos La verdad s\u00ed no me preocupaba tanto lo de la sucesi\u00f3n ya est\u00e1 eso encaminado muy bien estoy contento eh y lo del la econom\u00eda bien requete bien estamos creciendo este a\u00f1o es posible que sea el pa\u00eds con m\u00e1s crecimiento despu\u00e9s de china en el mundo y de los grandes este pa\u00edses y nuestra moneda es la m\u00e1s fuerte con relaci\u00f3n al D\u00f3lar el peso mexicano en no tenemos mucho desempleo es de los pa\u00edses del Mundo con menos desempleo los incrementos en el salario de los mexicanos han ido en aumento lo acaba de decir la secretaria de relaciones somos el principal socio comercial de Estados Unidos se desplaz\u00f3 a China se desplaz\u00f3 a Canad\u00e1 est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n extranjera como nunca r\u00e9cord hay m\u00e1s de 22000 trabajadores inscritos en el seguro social estamos en la econom\u00eda bien eh dec\u00eda Galv\u00e1n Acapulco s\u00ed pero pues ya estamos trabajando en Acapulco y vamos a levantar Acapulco antes de que yo termine en la frontera que fuimos pues Baja California muy bien Ellos tienen en la frontera un programa de est\u00edmulos Fiscales que iniciamos all\u00e1 paga la mitad del IVA la mitad del impuesto sobre la renta eh est\u00e1 homologado el precio de los combustibles se paga lo mismo en Tijuana de gasolina que lo que se paga en San Diego en los \u00faltimos tiempos Incluso se lleg\u00f3 a que eh cruzaran a cargar gasolina a M\u00e9xico porque estaba m\u00e1s barata que en Estados Unidos cuando llegu\u00e9 a la presidencia el salario m\u00ednimo era 88 pesos ahora es de 206 viene ya en unos d\u00edas m\u00e1s otro aumento justo estamos llegando a un acuerdo con el sector obrero con el sector empresarial eh de modo que de 2006 Cu\u00e1nto es exactamente el m\u00ednimo es un poquito m\u00e1s de 200 207 eh va a aumentar pero en la frontera son m\u00e1s de 300 pesos el m\u00ednimo que tambi\u00e9n fue un est\u00edmulo eh en t\u00e9rminos reales en todo el pa\u00eds ha aumentado el salario m\u00ednimo como 85 por en la frontera el aumento ha sido de Cent 312 pesos la Fron 312 en la frontera pero en t\u00e9rminos porcentuales como 180 180 por c y vienen aumentos eh tomamos la decisi\u00f3n esto para los maestros de Sinaloa como est\u00e1 aumentando el salario los 22000 trabajadores inscritos en el seguro social ya tienen un promedio de 16000 pesos mensuales promedio y resulta que hab\u00eda maestros que ganaban 10 12000 pesos tomamos la decisi\u00f3n que el m\u00ednimo para los maestros en el pa\u00eds va a ser 16000 pesos y de ah\u00ed hacia delante ya llevamos cerca de un mill\u00f3n de eh plazas basificados los trabajadores de la salud Vamos bien en el caso de Sinaloa que era lo que me preguntabas pero aprovecho yo para informar porque aqu\u00ed si Informa el noreste no tambi\u00e9n c\u00f3mo se llama el otro peri\u00f3dico debate debate sol si aqu\u00ed se informan pero en otras partes los nacionales casi no informan este ustedes van a la ciudad de M\u00e9xico y ponen la radio y est\u00e1n escuchando un noticiero todos criticando todos en contra atac\u00e1ndolos pero le cambian a otra estaci\u00f3n igual y le cambian y lo mismo y de la [M\u00fasica] televisi\u00f3n ni hablamos eh en los estados hay m\u00e1s Libertad en los medios convencionales entonces este por eso aprovecho para estar informando informando informando imag\u00ednense Antes que nada m\u00e1s exist\u00edan los medios convencionales afortunadamente este ahora est\u00e1n las redes sociales y desde luego antes no hab\u00eda la cr\u00edtica al presidente que hay ahora porque se dedicaban como 200000 millones al a\u00f1o al pago de publicidad pero no solo era lo que se pagaba de sino que hab\u00edan due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n que ten\u00edan o tienen grandes empresas y no pagaban impuestos recib\u00edan contratos leoninos del gobierno y A qu\u00e9 se dedicaba Pues a quemarle incienso al presidente a aplaudir y a callar ahora a m\u00ed hasta me mientan la madre en la televisi\u00f3n este y no pasa nada porque Manuelita que la quiero tanto Ave Mar\u00eda que no la olvido Que me formo este ya est\u00e1 en el cielo y ese coraje significa que ahorramos dinero para ayudar a la gente esas mentadas de madre son como este recursos como dinero como presupuesto para becas para la pensi\u00f3n a los adultos mayores para ayudar a la gente pobre porque est\u00e1n muy enojados porque ellos eran los que se quedaban con el presupuesto y ahora no es as\u00ed ahora es para los adultos mayores imag\u00ednense la gran satisfacci\u00f3n de que ya En enero todos los adultos mayores del pa\u00eds van a recibir un aumento en su pensi\u00f3n del 25% ya no van a ser 4800 pesos bimestrales sino 6000 y claro deben de ser cerca de 400000 millones pero De d\u00f3nde salen esos 400000 millones Pues es lo que no pagaban de impuestos los de arriba esos que este se enojan y que permiten en sus medios que me mienten la madre porque se les condonan los impuestos no pagaban estamos hablando de las empresas m\u00e1s famosas los bancos no pagaban impuestos pagaba impuesto el pueblo ras el campesino el obrero el maestro el productor El peque\u00f1o mediano empresario pero los de Mero arriba no pagaban se les condonan los impuestos miles de millones de pesos Yo le agradezco al final lo tengo que hacer y porque es de sabios cambiar de opini\u00f3n y no aferrarse y saber rectificar le agradezco a Walmart que llegamos deb\u00edan 12,000 millones y enga\u00f1ados con abogados estos leguleyos fiscalistas de que ellos iban a resolver para que no pagaran nada habl\u00e9 con uno de los due\u00f1os de wv en Estados Unidos y le expliqu\u00e9 y lo entendi\u00f3 y dio la orden de que se pagaran los 12000 millones pag\u00f3 el se\u00f1or Fern\u00e1ndez de los oxos tambi\u00e9n como 12 13000 millones que tambi\u00e9n hac\u00edan operaciones cuando vendieron en la \u00e9poca de Fox bamex a City Group ten\u00edan que haber pagado como 3000 millones de d\u00f3lares de impuestos No pagaron un centavo vendieron el banco en 12000 millones de d\u00f3lares no pagaron nada y as\u00ed eh a\u00f1o con a\u00f1o cond don\u00e1 oles impuestos Entonces de d\u00f3nde sale para los adultos mayores de ah\u00ed conciones Quieren ver c\u00f3mo estuvo la recaudaci\u00f3n ayer c\u00f3mo estamos eh todav\u00eda pag\u00f3 una parte pag\u00f3 25 millones Creo que este a\u00f1o pero Eh hay en juicio ya en \u00faltima instancia 26000 millones y no es un asunto personal est\u00e1 en manos de los magistrados de un colegiado no de cuatro colegiados ven t\u00fa fuiste procurador fiscal expl\u00edcalo pero tambi\u00e9n vamos a aprovechar para que se explique lo que hac\u00eda este esta fin\u00edsima persona que es este ministro de la corte que hac\u00eda con el expediente ah\u00ed guardado expl\u00edcalo Bueno pues gracias por la posibilidad de hablar sobre este tema como ya dijo el se\u00f1or presidente hay cuatro asuntos pendientes de resolver ante los tribunales colegiados distintos tribunales colegiados en ubicados o con residencia en la Ciudad de M\u00e9xico lo que se hizo en uno de ellos eh Hay que decir primero que hay algunos asuntos que datan desde 2010 es decir la obligaci\u00f3n de pagar impuestos Se gener\u00f3 desde 2010 o 2011 o 2012 en diferentes momentos cada uno de ellos se llevaron a cabo procesos de impugnaci\u00f3n ante la propia autoridad de emisora es decir ante el SAT se durante varios a\u00f1os se sustanciar recursos administrativos y despu\u00e9s se lleg\u00f3 al tribunal e fiscal en ese momento hoy tribunal Federal de Justicia administrativa donde tambi\u00e9n se emitieron sentencias en cada uno de ellos a favor de la hacienda p\u00fablica y confirmando el cobro de impuestos posteriormente estos asuntos llegaron a petici\u00f3n de el actor de estos juicios Es decir de la empresa que deb\u00eda los impuestos llegaron a manos de eh un ministro en la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n eh solicitando se ejerciera la Facultad de atracci\u00f3n y la ley establece un un plazo corto para que cuando un ministro Recibe un asunto de esta naturaleza en donde se invoca la Facultad de atracci\u00f3n pues tenga que eh pronunciarse si es procedente o no atraerlo en este caso y Nosotros hemos sostenido desde desde que se contest\u00f3 la impugnaci\u00f3n al respecto que no son asuntos que fueran novedosos que no son asuntos que fueran relevantes para la interpretaci\u00f3n de los jueces Porque estos asuntos ya se hab\u00edan dirimido en muchos otros momentos se refieren asuntos de consolidaci\u00f3n fiscal o de donde la corte ya se hab\u00eda pronunciado en m\u00faltiples ocasiones Entonces no era necesario que trajera de nuevo a su conento este asunto y que volviera fijar un criterio porque ya exist\u00eda Claridad de c\u00f3mo deb\u00eda resolverse lo que proced\u00eda en ese momento era en el lapso m\u00e1ximo de 15 d\u00edas devolver este asunto a los tribunales colegiados que eran la instancia donde se encontraban estos asuntos poco a poco fueron llegando a la corte y el ministro Luis Mar\u00eda Aguilar solicit\u00f3 primero a traer uno de ellos y despu\u00e9s sucesivamente los otros como ya dijo el presidente el monto ascend\u00eda a 25000 millones que actualizados pueden ir ya superior a los 26000 millones de pesos al tenerlo el ministro deb\u00eda optar por pod\u00eda proponer conocer el asunto o regresarlo a los colegiados Pero para esto en lugar de tardar el plazo de 15 d\u00edas tard\u00f3 10 meses y lo y lo tuvo Este primer asunto 10 meses en sus manos posteriormente atrajo los dem\u00e1s y emiti\u00f3 una resoluci\u00f3n un proyecto el proyecto que emiti\u00f3 eh implicaba que la corte conociera el asunto y que \u00e9l fuera el ponente de este del proyecto que deb\u00eda dirimir eh si se pagaban o no estos impuestos sin embargo cuando presenta el proyecto los dem\u00e1s ministros votan en contra de este proyecto y se acuerda desechar se le rechaza al ministro su propuesta de proyecto y se regresa a los tribunales colegiados hoy los tribunales colegiados eh con sede la Ciudad de M\u00e9xico tienen que conocer de estos asuntos uno van en diferentes cuant\u00edas uno implica 18000 millones de pesos otro implica 2000 millones de pesos y as\u00ed hasta llegar a este monto que se ha comentado esperamos y confiamos en que la resoluci\u00f3n que den los colegiados sea Ada la ley justamente a Los criterios que ya ha emitido la suprema corte de justicia en los casos de eh consolidaci\u00f3n fiscal y que este estos recursos ingresen a la hacienda p\u00fablica para atender las necesidades apremiantes de la poblaci\u00f3n en materia de salud en materia de bienestar Es decir para ser efectivos los derechos humanos y los derechos de todos los habitantes del pa\u00eds en eso consisti\u00f3 este este asunto se\u00f1or presidente es cuatro nada m\u00e1s no es un asunto personal No es un pleito con Ricardo Salinas es una cuesti\u00f3n \u00e9l tiene su derecho s a salvo desde luego es libre para que eh las autoridades competentes acudir a las autoridades competentes y decir es injusticia yo no debo de pagar esto eh Y eso es lo que van a resolver los jueces pero tambi\u00e9n el caso nuestro no podemos nosotros hacernos de la vista gorda No podemos de ninguna manera Eh pues eh actuar como C\u00f3mplices porque imag\u00ednense si esto que no se sab\u00eda se calla este ya les puse el caso de otros empresarios que est\u00e1n pagando y bueno un maestro un m\u00e9dico un comerciante Todos pagamos impuestos todos un campesino cuando compra una mercanc\u00eda Ah\u00ed va incluido un impuesto porque se le cobra el IVA todos Entonces por qu\u00e9 el privilegio de que hay Quienes no pagan entonces no es un asunto personal es que actuemos cada quien de acuerdo a nuestras responsabilidades y ejercer nuestros derechos y hacerlo en libertad como lo hace Ricardo Salinas tiene toda la libertad para expresarse para manifestarse y no hay ning\u00fan tipo de censura ni persecuci\u00f3n ni es mi fuerte la venganza es que ojal\u00e1 y comprenda de que yo estoy aqu\u00ed para que las cosas cambien en el pa\u00eds y para eso me puso el pueblo ad\u00e1s protest\u00e9 cumplir y hacer cumplir las leyes y es lo que estoy haciendo nada m\u00e1s Pero en el caso de Sinaloa Ya s\u00e9 debo la respuesta pero yo aprovecho para contextualizar porque no hay texto sin contexto y adem\u00e1s como hablo muy despacio no hablo de corrido me llevo de tiempo exo m\u00e1s de la cuente Pero qu\u00e9 les digo de Sinaloa miren eh hoy vamos a inaugurar el camino de badirahuato a Guadalupe y Calvo Aj\u00e1 Chihuahua hoy eh Ya podr\u00edamos inaugurar Aunque no es exactamente este Sinaloa Aj\u00e1 pero pues toda la vida de social y econ\u00f3mica comercial se hace en Sinaloa vamos a inaugurar o ya est\u00e1 terminado el camino de Tamazula a canelas muy bien este Tamazula est\u00e1 aqu\u00ed cerca de Culiac\u00e1n ah\u00ed naci\u00f3 primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria acabo de de estar acabamos de estar en el fuerte de Perote porque ah\u00ed lo lo enterraron y luego ya sus restos est\u00e1n en el monumento de la independencia Guadalupe Victoria pero ya se hizo ese camino hacia Durango eh estamos ya haciendo el camino de San Ignacio a a tayo Tita en Durango S\u00ed o sea estamos comunicando toda la Sierra S\u00ed de de Sinaloa eh en materia hidr\u00e1ulica vamos a inaugurar la presa de Sant Mar\u00eda el d\u00eda 18 de diciembre regreso regresa ac\u00e1 Sinaloa entonces en diciembre mande regresa Sinaloa en diciembre S\u00ed el 18 de diciembre estoy de nuevo Aj\u00e1 eh se hizo un centro eh de atenci\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad este en at\u00e1 eh un centro para terapias para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad esto con Telet\u00f3n s\u00ed eh nos dijeron que ten\u00edan inter\u00e9s en ayudar en Sinaloa ya est\u00e1 a punto de terminarse el gobernador aud mucho y se va a inaugurar tambi\u00e9n ese d\u00eda 18 18 de diciembre este esa presa de Santa Mar\u00eda va a tener tambi\u00e9n el prop\u00f3sito de riego se est\u00e1n haciendo canales de riego m\u00e1s de 20.000 hect\u00e1reas para riego eh la prensa pikacho tambi\u00e9n eh est\u00e1 siendo intervenida y se est\u00e1n haciendo canales para riego en la presa Picacho al llegar al gobierno terminamos de resolverlo del Acueducto de la presa Picacho a mazatl\u00e1 para el agua Mazatl\u00e1n Endo un Acueducto de la presa pikacho a al municipio de Concordia y y pueblos 1 13 pueblos porque la presa de pikacho est\u00e1 en el municipio de Concordia y son de esas paradojas contradicciones se hizo la presa pero Concordia no tiene agua Entonces estamos haciendo eh un acueducto que tambi\u00e9n vamos a inaugurar antes de terminal eh En caso de las dos presas tanto la de pikacho como la Santa Mar\u00eda van a tener tambi\u00e9n [M\u00fasica] eh sistemas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica S\u00ed s\u00ed s\u00ed vamos a seguir ayudando seguir ayudando Okay Eh vamos a seguir apoyando eh todos los los productores peque\u00f1os medianos su fertilizante gratuito S\u00ed vamos a seguir garantizando precios de garant\u00eda para los alimentos b\u00e1sicos eh ayudando a los productores ahora aprovecho y aqu\u00ed le pido al gobernador que nos ayude para que porque est\u00e1 por iniciarse la siembra de frijol por la sequ\u00eda en algunos lugares no van a tener frijol se produce frijol en Zacatecas en Durango en Nayarit en Chihuahua y Sinaloa entonces aqu\u00ed podr\u00edamos porque el frijol a diferencia del Ma\u00edz y de otros cultivos eh No necesita mucha agua entonces eh le hago un llamado a los productores para que nos ayuden sembrando frijol para lograr la autosuficiencia de de frijol porque tenemos reservas de ma\u00edz blanco Este pero vamos a tener eh faltantes d\u00e9ficit en Frijol ya estamos viendo lo del precio este para el frijol pero es una tarea que le voy a dejar a aqu\u00ed encargada a Rub\u00e9n para que no tengamos problemas el a\u00f1o pr\u00f3ximo con el abasto de frijol y eh todos los programas de bienestar contin\u00faan ya habl\u00e9 del adulto mayor se va a seguir apoyando a los j\u00f3venes contin\u00faan las becas dos buenas noticias entre otras eh el gobernador de Sinaloa Rub\u00e9n Rocha acept\u00f3 aportar el 50% y la federaci\u00f3n va a contribuir con otro 50% y en sinalo a todos los discapacitados de todas las edades van a recibir su pensi\u00f3n Ya la est\u00e1n recibiendo Es Universal eso no se est\u00e1 haciendo en todos los estados ese es un trabajo porque hubieron eh gobernadores gobernadoras A lo mejor todav\u00eda lo est\u00e1n pensando es pero que todav\u00eda no dan respuesta pero en el caso de Sinaloa s\u00ed Y tambi\u00e9n decirle a los eh pap\u00e1s a las mam\u00e1s de que los ni\u00f1os de primaria de educaci\u00f3n b\u00e1sica aumentar las becas es decir el n\u00famero de becarios en Sinaloa se va a incrementar a partir de enero Ahorita les voy a decir exactamente Se entregan Aqu\u00ed nada m\u00e1s en todo Sinaloa [M\u00fasica] son 55000 565 eh becas Esto va a aumentar eh a 30.000 m\u00e1s se van van a ser como 80.000 en el caso de del nivel Superior este D\u00e9jenme checar nada m\u00e1s porque no me hayan puesto no este es nivel nivel este medio superior preparatoria son 122000 estudiantes todos los que estudian en el nivel medio Superior y ya el nivel universitario son para 15311 y aqu\u00ed va a aumentar porque son 5150 bimestral la beca pero aqu\u00ed hay en todos Va a haber aumento m\u00e1s eso y la otra este buena noticia es de que vamos a seguir eh ayudando a los productores ya lo mencion\u00e9 S\u00ed con eh el fertilizante buena noticia tambi\u00e9n es que no firmamos el acuerdo comercial con Ecuador porque quer\u00edan que incluyeramos el at\u00fan y el camar\u00f3n y no se firm\u00f3 o sea para beneficio de Los pescadores de eh Sinaloa y es muy buena noticia tambi\u00e9n lo que dio a conocer el almirante que como hemos cuidado a la vaquita marina no hay sanciones eh No hay embargos que eso perjudica mucho porque si hay un embargo no se puede vender el camar\u00f3n no se puede vender el at\u00fan en Estados Unidos Entonces ya resolvimos eso no van a haber sanciones bien Un poco lo que a veces hacen los pol\u00edticos de Florida con el tomate que inventan cualquier cosa para que no se pueda exportar el tomate sobre todo cuando hay elecciones afortunadamente eso est\u00e1 resuelto y tambi\u00e9n lo de el at\u00fan y tambi\u00e9n ya quitamos el embargo al at\u00fan que se ten\u00eda en la Uni\u00f3n Europea me toc\u00f3 eh tratarlo directamente con la se\u00f1ora \u00darsula de la Uni\u00f3n Europea este le mand\u00e9 una carta y ya tambi\u00e9n no hay problema en la comercializaci\u00f3n del at\u00fan ya se puede exportar todo esto En beneficio de Sinaloa qu\u00e9 m\u00e1s presidente es lo que estaba escuchando lo que son sus palabras un buen trabajo est\u00e1 haciendo el gobernador de Sinaloa que otros estados no han hecho la verdad como es el apoyo a a discapacitados discapacitados siempre est\u00e1 al pendiente de todo lo que son las becas es algo que se ha reconocido y valorado del gobernador Rub\u00e9n Rocha e igualmente con la cuesti\u00f3n de los agricultores e lo que es el pago de lo que es la entrega del del del de lo que est\u00e1bamos hablando del fumigante de todo esto pero lo que m\u00e1s d\u00e9jeme decirle que a m\u00ed me da gusto que tengamos un gobernador como el que tenemos Aqu\u00ed est\u00e1 sentado \u00e9l y merece respeto merece respeto gobernador es algo que no se valoran por otros y d\u00e9jeme decirle presidente que el segunda pregunta era para usted respecto a que usted dice la manifestaci\u00f3n de los estudiantes y de los maestros pueden hacerlos todos libres y lo podemos hacer lo pueden hacer quien sea pero no obligados no obligados presidente usted tal vez no est\u00e9 enterado pero \u00f1alo a los maestros y los alumnos de la guas son obligados a que vayan a marchas son obligados a que se presenten y da\u00f1en las horas de estudio las horas de trabajo del maestro las horas del estudio del estudiante todas esas cosas est\u00e1n presentando aqu\u00ed en Sinaloa Pero d\u00e9jeme decirle algo Una pregunta presidente C\u00f3mo ve usted que alguien se adue\u00f1e de una escuela para usted lo principal es el estudio Antes que nada el estudiante la superaci\u00f3n la universidad todo esto pero c\u00f3mo ve usted que una persona se adue\u00f1e de una universidad a ver si formo un partido c\u00f3mo es posible O sea que si yo formo un partido yo mirs Uri firma un partido usted qui\u00e9n sea va a ser due\u00f1o de una universidad se puede adue\u00f1ar es una pregunta que a lo mejor no s\u00e9 si pueda contestarme usted Pero hay una situaci\u00f3n que se est\u00e1 dando aqu\u00ed la ra\u00edz vamos a poner Cascabel al gato los problemas que se han dado en la guas los malos pagos las deudas los 45 millones de tortillas Qui\u00e9n va a gastar 45 millones de tortillas para una administraci\u00f3n de la guas donde un rector ha hecho y deshecho lo que no ese ese es un ejemplo que hicieron otros anteriores como lo es elogio y como lo es quen melesio quen hay que ponerle nombre a todo esto o nadie se atreve o no s\u00e9 qu\u00e9 est\u00e1 pasando pero per aqu\u00ed nadie tiene por qu\u00e9 estar da\u00f1ando esta administraci\u00f3n que es la \u00fanica antes ninguna administraci\u00f3n ning\u00fan gobierno se hab\u00eda puesto el cabel al gato ni hab ha trabajado por el bien de la gente y la sociedad Sinaloa siempre ha estado atorado cerrado las puertas a la comercializaci\u00f3n cerrado muchas cosas es la primera vez que se ve el problema de la conversaci\u00f3n aqu\u00ed en Sinaloa es la primera vez por esta administraci\u00f3n que est\u00e1 dando Rub\u00e9n Rocha vamos a hablar claramente aqu\u00ed la ra\u00edz y el problema se ha dado y el problema ha s melesio cuen \u00e9 es rector Quien fund\u00f3 un partido en el 2000 en el 2000 el partido se fund\u00f3 el 2012 el partido del Paz \u00e9l fue rector el 2005 al 2008 un Magnate que tiene 100 propiedades registradas ya 70 a nombre de su hijo por ah\u00ed las lenguas y la situaci\u00f3n c\u00f3mo es posible que esta persona se adue\u00f1e de un estado cuando el Paz apoy\u00f3 la administraci\u00f3n para que llegara aqu\u00ed Rub\u00e9n Rocha Ok Se le agradece que bueno la uni\u00f3n de los partidos hicieron lo propio los adversari se quedaron con la boca abierta y chillando la Loma pero si les voy a decir algo se agradeci\u00f3 se le dio la oportunidad Y ser secretario de salud pero no funcion\u00f3 este hombre Por m\u00e1s que le busc\u00f3 no funcion\u00f3 Y qu\u00e9 va a pasar no va a da\u00f1ar una administraci\u00f3n yarte debe ser agradecido de que se le pidi\u00f3 de buena manera e Arre para un lado deje trabajar deje trabajar pero c\u00f3mo es posible presidente que esta persona se haya encargado y siga encarg\u00e1ndose de hacer todas esas marchas y pagarle dinero a personas El Magnate para que da\u00f1en y da\u00f1en la administraci\u00f3n Ya estuvo bueno el gobernador Nunca ha dejado que lo defienda uno yo le dije Rub\u00e9n C\u00f3mo es posible \u00e9l no le gustan los problemas dio eso va caminando y se tiene que aclarar y tiene que resolverse Pero c\u00f3mo es posible que las cosas sigan d\u00e1ndose de esa manera y que las manifestaciones s\u00ed puede ser manifestaciones Pero por qu\u00e9 se adue\u00f1a de los estudiantes y de los maestros y los obliga Ey te quito la plaza eh Ya no est\u00e1s en esa escuela o ya no vas a ser maestro o azo por qu\u00e9 presidente se adue\u00f1an de un de un partido de una universidad Por qu\u00e9 hacen de esa manera las cosas Si usted pudiera no s\u00e9 un poquito de todo esto no s\u00e9 c\u00f3mo lo entienda pero sinal irviendo y ya estuvo bueno de tanta Ya basta Ya basta no a todo el mundo le da coraje porque est\u00e1 trabajando bien el hombre y todav\u00eda con esos de esa manera ya estuvo bueno presidente Muy bien gracias bueno pues este miren nada m\u00e1s dos cosas este una que hablaba de que vamos a inaugurar el camino de badirahuato a Guadalupe y Calvo y luego vamos a inaugurar desde Culiac\u00e1n 2000 749 sucursales del banco del bienestar 2479 sucursales del banco del bienestar desde Culiac\u00e1n eh las vamos a inaugurar aqu\u00ed eh las va a inaugurar el general secretario de la defensa En compa\u00f1\u00eda del gobernador y en mi compa\u00f1\u00eda por la va va a inaugurar estas sucursales del banco del bienestar el general secretario porque todas estas sucursales del banco del bienestar 2000 400 2749 m\u00e1s una que vamos a hacer en San Felipe este Baja California todas fueron construidas por los ingenieros militares es algo excepcional aqu\u00ed son como 60 esto Qu\u00e9 significa que la gente que por derecho recibe su pensi\u00f3n los estudiantes que reciben sus becas las personas con discapacidad los campesinos Los Pescadores todos con tarjeta van a poder sacar su dinero de las sucursales del banco el bienestar S\u00ed y se ahorran aqu\u00ed en Culiac\u00e1n como es la capital del Estado pues este hay muchas sucursales de bancos Pero hay eh lugares apartados nada m\u00e1s eh tengamos en cuenta que son 18 municipios en Sinaloa y son 60 sucursales quiere decir que no solo van a haber sucursales del banco el bienestar en las cabeceras municipales sino en los pueblos para que el adulto mayor no tenga que caminar mucho no tengan que trasladarse mucho tiempo para cobrar lo que por derecho le corresponde Entonces ya el banco del bienestar es la instituci\u00f3n bancarias bancaria con m\u00e1s sucursales en todo el pa\u00eds Ya est\u00e1 presente en todo el pa\u00eds y eso lo vamos a hacer aqu\u00ed tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy ya nos vamos a desayunar [Aplausos] esz por parte del Gobierno Federal des se hizo una inversi\u00f3n importante por parte del Gobierno Federal hace unos a\u00f1os para los hospitales pedi\u00e1tricos y el hospital general por medio del insabi se requiere todav\u00eda de equipamiento hay ni\u00f1os ni\u00f1as que requieren de la atenci\u00f3n del hospital pedi\u00e1trico ahora con el inss bienestar pod\u00eda entar esto y otra pregunta tambi\u00e9n ahorita que me dan la oportunidad el seguro social aqu\u00ed en Culiac\u00e1n requiere de la atenci\u00f3n o inversi\u00f3n se est\u00e1 atendiendo en el \u00e1rea de urgencias en camas en algunos casos y en otros sencillas podr\u00e1 haber alguna inversi\u00f3n antes de que usted se vaya muy buenos d\u00edas Jazm\u00edn Tapia de tvp s\u00ed tenemos ese compromiso antes de terminar va a quedar eh funcionando un buen sistema de salud p\u00fablica el mejor sistema de salud p\u00fablica del mundo con m\u00e9dicos especialistas con abasto de medicamentos con estudios intervenciones quir\u00fargicas todo gratuito Es un compromiso que he hecho ya lo lo iniciamos se va avanzando y se va a garantizar el derecho a la salud es uno de mis pendientes y todo este tiempo eh Me voy a dedicar a eso o sea y va a mejorar cada vez m\u00e1s el servicio de salud eh Qu\u00e9 bien que me lo preguntaste y ya a ver s\u00ed graci Bienvenido a Sinaloa Ay gracias Bienvenido a Sinaloa Con permiso se\u00f1or gobernador eh Feliz cumplea\u00f1os dos temas r\u00e1pidos y voy a cerran con un colof\u00f3n no Uno tenemos a\u00f1os los sinaluenses insistiendo con las tarifas el\u00e9ctricas y con una compa\u00f1\u00eda que nos da servicio de cable que es Megacable abusivos tramposos hay eh quejas por donde quiera usted va de nada te sirve el servicio a cliente esos esos dos planteamientos le quiero hacer y ahorita cierro r\u00e1pido S\u00ed vemos lo de las tarifas a ver c\u00f3mo est\u00e1 eh En algunos estados hay subsidi hemos mantenido un subsidio como es el caso de Sonora tambi\u00e9n aqu\u00ed no alcanza vamos a revisarlo hago el compromiso de revisar como lo dice es sencillo es ampliarlo un mes este este lo vamos a tratar lo vamos a resolver este y Megacable es un problema serio Eso es una concesi\u00f3n de particulares no y ya tiene tiempo me imagino tiene que cumplirse un periodo para que se libere lo vemos bueno ah\u00ed le va mi cierre usted mencion\u00f3 del cuarto poder que exist\u00eda antes mis compa\u00f1eros periodistas colegas locales y nacionales me van a disculpar por lo que voy a decirle esta ma\u00f1ana por primera vez yo tengo un l\u00edder pol\u00edtico y ese es usted yo so\u00f1aba con estar en una ma\u00f1anera agade Jes\u00fas Ram\u00edrez y Adri Ochoa y al gobernador haber palomeado la oportunidad le traigo de regalo Ah ya se la dio usted ya la conoce al gobernador usted que conoce todos los pueblos del pa\u00eds todos los lugares debe de conocer todos los lugares de Sinaloa y sus costumbres me permite acerc\u00e1rsele una foto aprovechando no lo puedo creer voy a [Risas] llorar foto por favor bueno que vivan las periodistas No gobernad sabes c\u00f3mo me dicen presidente que soy la Fifi [Risas] chaira Dios lo bendiga presidente Ahora s\u00ed vamos al desayuno S\u00ed cuando este es que mire hoy sali\u00f3 una foto y han salido muchas muchas en donde estoy con la gente nada m\u00e1s que s\u00ed es que no las ven O sea no las ven y a ver por qu\u00e9 no buscas la foto donde llego y estoy con unos ni\u00f1os la tienes del camino o sea este pero han tomado esto no para estarme cuestionando he ido much\u00edsimas veces a Acapulco voy a seguir visitando Acapulco tengo un compromiso moral como autoridad Para apoyar a la gente siempre lo he hecho pero ya no hay este que pero eso es llegando a Acapulco no pero tambi\u00e9n en la entrada tengo digo tambi\u00e9n entrada llegu\u00e9 se los explico eh el d\u00eda que azot\u00f3 el hurac\u00e1n el mismo d\u00eda nada m\u00e1s que hice 9 horas de la Ciudad de M\u00e9xico Acapulco porque estaba cortada la carretera y nos atascamos y Camin\u00e9 como 5 kil\u00f3metros a pie y al final llegamos llegamos a las 7 de la noche Acapulco atraves\u00e9 todo Acapulco vi lo que estaba haciendo la gente ayudando este a marinos a soldados a quitar los \u00e1rboles a quitar los postes ca\u00eddos pero lo que quieren es el espect\u00e1culo es que si voy porque a m\u00ed me gusta decir lo que pienso si voy y les digo a ustedes voy a estar en la Colonia regeneraci\u00f3n en Acapulco me van a ir a ver Muchos porque el renacimiento exactamente en Renacimiento o en Emiliano Zapata me van a ir a ver Muchos porque me quieren como yo los quiero el pueblo pero me van a mandar a 10 20 provocadores con la televisi\u00f3n si no he ido Por eso y en Azteca hicieron unos reportajes y le abrieron el micr\u00f3fono a gentes para que me mentar la madre entonces no puedo exponerme no es Andr\u00e9s Manuel si se tratara de Andr\u00e9s Manuel responder\u00eda yo como cuando est\u00e1bamos en la escuela como cuando estaba yo estudiando en tepetit\u00e1n que hab\u00eda algo y dec\u00edamos a la salida nos vemos pero no soy el presidente de M\u00e9xico tengo que cuidar la investidura presid no soy Andr\u00e9s Manuel Soy el presidente y no puedo permitir que nadie me ningun o sea prestarme caer en una provocaci\u00f3n que eso es lo que quieren saben Qu\u00e9 buscaban el caso de Acapulco Todav\u00eda lo estoy este viendo saben Qu\u00e9 buscaban much\u00edsimos muertos porque son Buitres lamento mucho que sea temporada de sopilotes no les importa la gente es falso que les preocupe el dolor del pueblo su \u00fanico Dios es el dinero y quer\u00edan much\u00edsimos muertos ahora s\u00ed que por fue un hurac\u00e1n fuert\u00edsimo categor\u00eda 5 en Nuevo Orleans m\u00e1s de 2000 muertos cuando iba yo ah\u00ed llegando Eso era lo que tra\u00eda en mi cabeza lo que me iba yo a encontrar qu\u00e9 iba yo a encontrar y por eso quise ir y qu\u00e9 pas\u00f3 entre la tragedia entre lo malo que fue m\u00e1s que lluvia viento claro viento huracanado de 300 km por h pero pas\u00f3 ya cuando Esa foto es ese d\u00eda y ya no llov\u00eda llovi\u00f3 como 6 horas despu\u00e9s de que pas\u00f3 el el hurac\u00e1n y se quit\u00f3 entonces en qu\u00e9 ayud\u00f3 eso en que no hubo derrumbes sino ser\u00eda una tragedia mayor mucho m\u00e1s dolorosa pero se quedaron con eso ayer ve\u00eda yo a ver si consigues un mensaje de una se\u00f1ora de los que no s\u00e9 si sean este reales o sean este Bots pero yo creo que s es real porque hay muchos dogmatismo mucho fanatismo en la derecha los conservadores son este muy rencorosos corajudos este se llenan de [M\u00fasica] odio ahora ayer lo dije y lo voy a volver a decir imag\u00ednense este Fox y Calder\u00f3n apoyando a mi ley candidato del pan que desprecia a los pobres que ha llegado a insultar al papa diciendo de que el papa es comunista porque el Papa Francisco apoya a los pobres porque es un buen cristiano pues estos ah\u00ed van a apoyar a este ultraderechista facho de Argentina lo mejor es el papa y lo digo porque el papa que hab\u00eda cuando la independencia desde luego estaba a favor de la monarqu\u00eda no quer\u00eda la independencia de M\u00e9xico ese papa el papa cuando la reforma y cuando nos invadieron los franceses que quer\u00edan de nuevo convertirnos en colonia revisen la historia ese papa estaba a favor del imperio de Maximiliano y en la revoluci\u00f3n el papa que hab\u00eda reconoci\u00f3 a Huerta que asesin\u00f3 a Madero el ap\u00f3stol de nuestra democracia C\u00f3mo no voy a reconocer lo que ha hecho el Papa Francisco y de los argentinos ni per\u00f3n ni evita con todo respeto ni Jorge Luis Borges el mejor escritor posiblemente de Am\u00e9rica y uno de los mejores escritores del mundo ni Messi ni el gran Maradona que ese no solo era gambetero bueno para el [M\u00fasica] f\u00fatbol cuando ganamos nosotros y dijo que le iba a ir muy bien a M\u00e9xico Bueno pero con tanto que quiero amar a dona ninguno ninguno como el Papa Francisco y se atreven estos derechos apoyar a mi ley Est\u00e1 interesante verdad lo que estamos viviendo muy interesante ahora no s\u00e9 si encontraron es una se\u00f1ora que pone que seg\u00fan las funerarias de Acapulco a ver pero Ponla pero es una se\u00f1ora de estas o un se\u00f1or mande dice que de acuerdo a las este eh es bastante conocida o sea est\u00e1 a ver de acuerdo a las funerarias m\u00e1s de 300 muertos de Televisa pero periodista no solo a ver que que Televisa ya lo baj\u00f3 Ah ya lo baj\u00f3 b\u00fasquenlo seorita queda no se puede esconder nada y que Televisa nos responda C\u00f3mo dice ver director de cuadra es volumen pero no dice n\u00famero ah\u00ed al menos 350 personas perdieron la vida debido al impacto del hurac\u00e1n otis en Guerrero seg\u00fan informaci\u00f3n funerarias en Acapulco esta cifra contradice el reporte oficial del gobierno que ha minimizado minimizado el n\u00famero de v\u00edctimas a 48 a esto es a lo que enfrentamos pero no son los periodistas ni siquiera los periodistas m\u00e1s famosos son los due\u00f1os que est\u00e1n enojados mbs de qui\u00e9n es de Joaqu\u00edn Vargas lo mismo miren de acuerdo con funerarias de Acapulco no se [M\u00fasica] miden se estima que el hurac\u00e1n otis dej\u00f3 al menos 350 personas fallecidas existe un trabajo de se lo pedimos desde el primer d\u00eda a la fiscal\u00eda de Guerrero y Ricardo Castillo D\u00edaz es el director de la agencia de noticias cuadrat en Guerrero fue el que dio la nota pero cualquier cosa sin pruebas es la m\u00e1xima de lampa del periodismo la calum la calumnia cuando no Mancha tisna y gels el propagandista de Hitler dec\u00eda una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad por eso si no eh nos reuni\u00e9ramos todas las ma\u00f1anas imag\u00ednense ya nos hubiesen derrocado eso le pas\u00f3 entre otras cosas a al ap\u00f3stol de la Democracia Francisco y Madero fue una campa\u00f1a en los medios Eh pues e sin l\u00edmite le inventaban todo lo menos que le dec\u00edan era loco espiritista lo menos eh su hermano Gustavo que lo mataron de manera vil ten\u00eda mal un ojo llegaron a ponerle a un peri\u00f3dico a un pasqu\u00edn el ojo parado y a \u00e9l no le perdonaron porque que todos esos periodistas y due\u00f1os de medios eran como momias en los 34 a\u00f1os de dominio de Porfirio D\u00edaz no hablaban obedec\u00edan y callaban y este Gustavo Madero se atrevi\u00f3 para decir en una ocasi\u00f3n le muerden la mano al que les quit\u00f3 el bozal nunca se lo perdonaron y todos Hasta escritores poetas como Diaz Mir\u00f3n la intelectualidad org\u00e1nica la intelectualidad que viv\u00eda del r\u00e9gimen como ahora pero este antes era peor porque c\u00f3mo se defend\u00eda el que era atacado no ten\u00eda manera Ahora no ahora cada tel\u00e9fono es un medio de comunicaci\u00f3n podemos replicar por ejemplo Televisa me tiene que responder sobre los 300 muertos y C\u00f3mo se llama la televisora de Joaqu\u00edn Vargas MS mbs y no es un asunto conmigo es un asunto [M\u00fasica] con los televidentes con los ciudadanos es respeto a la gente del periodismo como la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico no se puede mentir as\u00ed pero y ahora s nos vamos a desayunar a ver cu\u00e1l es este qui\u00e9n es es la de la de Televisa no quiero que la vayan a quitar porque nos va peor nos va peor no vayan a acusarme de que este la censur No nada m\u00e1s que hagan la aclaraci\u00f3n de d\u00f3nde est\u00e1 la Fuente si es cierto o no se lo pido a los directivos de Televisa Pero a ella que no la toquen ni con el p\u00e9talo de una rosa Qu\u00e9 dice a ver funerarias de Acapulco reportan al menos 350 muertos por por el hurac\u00e1n otis cu\u00e1ndo est\u00e1n dando esto yo lo vi ayer es que todav\u00eda se quedaron con las ganas este porque utilizar esto ustedes vieron lo del Lo de la foto del buitre a lo mejor no porque es otro horario pongan la foto del bure se dan premios a los mejores periodistas del mundo c\u00f3mo se llama la organizaci\u00f3n el p se lo dan a este fot\u00f3grafo por esto a ver si se alcanza a ver aqu\u00ed est\u00e1 el buitre este es \u00c1frica y est\u00e1 esperando es una ni\u00f1a premio a la foto no aguant\u00f3 porque Hub una reacci\u00f3n de la gente cuestionando Por qu\u00e9 esperastes por qu\u00e9 no espantastes al buitre Por qu\u00e9 te import\u00f3 m\u00e1s la foto s\u00ed que el dolor que lo humano Lamentablemente el periodista pas\u00f3 el tiempo y se suicid\u00f3 fue muy fuerte o sea hay cosas que no se pueden hacer no se puede este traficar con el dolor humano no se debe ya nos hicieron dieron respuesta pero estamos haciendo las c\u00e1lculos junto con la federaci\u00f3n de lo que es el la declaratoria la declaratoria de desastre natural ya se hizo eh nada m\u00e1s se est\u00e1 cuantificando porque en la declaratoria no va no piden como requisito que cuantifiquen que cuantificar el Gobierno Federal particularmente protecci\u00f3n civil Qu\u00e9 tipos de apoyos estar\u00edan llegando no esos son apoyos Es sobre todo para infraestructura carretera escuelas y este centros de salud ya est\u00e1 la declaratoria ya nada m\u00e1s se est\u00e1 cuantificando y todo el apoyo y el de m\u00e1s apoyo ya lo dimos TR d\u00edas despu\u00e9s nosotros ya lo dimos a cada familia para la gente para la gente m\u00e1s necesitada siempre van a tener apoyo ya se volvi\u00f3 r\u00e9cord esta este esta conferencia solo aclaro yo gobernador no palomeo cr\u00e9dito a ning\u00fan este periodista Yo tampoco",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2023-11-30 05:42:44.772067"
}