{
    "video_id": "aL62PWK9Nx0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aL62PWK9Nx0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAmAA3QOhTyBFwzN3y00odb2FDpRQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aL62PWK9Nx0",
    "video_title": "Acuerdo con empresarios para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica tras epidemia. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8720,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se demor\u00f3 la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 1856.029,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "porque estuvimos viendo lo de las",
            "start": 1859.73,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 1862.16,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y el manejo de las presas sobre todo de",
            "start": 1864.909,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la presa pe\u00f1itas",
            "start": 1867.729,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 1871.299,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "si no se cuida el manejo de esa presa",
            "start": 1876.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "afectan m\u00e1s las lluvias en tabasco",
            "start": 1880.26,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se afectaron estados como",
            "start": 1884.16,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "interna rock como yucat\u00e1n el norte de",
            "start": 1890.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "chiapas con las lluvias pero ya estamos",
            "start": 1893.82,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "atendiendo esto por eso tardamos pero ya",
            "start": 1896.99,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "nos da much\u00edsimo gusto que nos acompa\u00f1en",
            "start": 1901.1,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "e integrantes del sector privado",
            "start": 1905.61,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van",
            "start": 1910.58,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hacer un anuncio",
            "start": 1914.04,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un anuncio que",
            "start": 1917.45,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "consideramos importante",
            "start": 1920.269,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n en proyectos",
            "start": 1923.58,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "en donde participa el sector privado y",
            "start": 1928.01,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico si se pueden sentar",
            "start": 1932.18,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "muchas gracias por acompa\u00f1arnos",
            "start": 1935.57,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1941.59,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de iniciar",
            "start": 1943.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "luego de dar a conocer este importante",
            "start": 1946.35,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "proyecto de inversi\u00f3n del sector privado",
            "start": 1950.88,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1958.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "antes de darlo a conocer",
            "start": 1960.47,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y sirve para qu\u00e9",
            "start": 1963.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y los que nos est\u00e1n viendo",
            "start": 1966.01,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1970.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reserven su tiempo",
            "start": 1972.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "antes vamos a",
            "start": 1975.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y presentar el quienes tienen los",
            "start": 1978.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "precios de los",
            "start": 1981.21,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos de los combustibles que es",
            "start": 1983.58,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "algo que se hace todos los lunes y no",
            "start": 1987.25,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "queremos dejar de informar y luego vamos",
            "start": 1990.669,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "a presentar los v\u00eddeos sobre las obras",
            "start": 1996.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como vamos avanzando como se hace",
            "start": 2000.11,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los lunes y luego ya la",
            "start": 2002.82,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de este proyecto de",
            "start": 2005.7,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n con el sector privado entonces",
            "start": 2010.35,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "comenzamos con ricardo safe",
            "start": 2013.289,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2018.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "a todas ya todos ustedes quienes que en",
            "start": 2020.909,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el precio de los combustibles en las",
            "start": 2022.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "gasolinas la gasolina regular la",
            "start": 2024.539,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "encontramos con el precio m\u00e1s alto y el",
            "start": 2026.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s alto en una gasolinera m\u00f3vil",
            "start": 2029.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de monterrey nuevo l\u00e9on 1999 por litro",
            "start": 2031.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un margen de 3 pesos 53 centavos",
            "start": 2035.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mientras que la m\u00e1s econ\u00f3mica con un",
            "start": 2038.82,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "margen de 16 centavos y un precio al",
            "start": 2041.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 1750 por litro lo encontramos",
            "start": 2043.289,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en chihuahua chihuahua de carvel tambi\u00e9n",
            "start": 2046.11,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para la premium es m\u00f3vil el precio m\u00e1s",
            "start": 2049.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "alto con el margen m\u00e1s alto en san pedro",
            "start": 2052.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "garza garc\u00eda nuevo le\u00f3n 20 99 por litro",
            "start": 2055.44,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "un margen de 4 pesos 58 centavos que",
            "start": 2059.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con los de m\u00f3vil ojal\u00e1 nos apoyen a",
            "start": 2063.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los consumidores estas \u00faltimas semanas",
            "start": 2065.639,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "han tenido los primeros lugares en",
            "start": 2067.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "margen y precio",
            "start": 2070.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dina me tienen con el m\u00e1s bajo en",
            "start": 2071.73,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "saltillo coahuila 17 pesos 23 centavos",
            "start": 2074.49,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "por litro un margen de 15 centavos para",
            "start": 2077.669,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "el diesel m\u00f3vil 20 pesos con 42 centavos",
            "start": 2080.429,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "monterrey nuevo le\u00f3n con un margen de 4",
            "start": 2084.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pesos 10 centavos mientras que",
            "start": 2087.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en veracruz veracruz 16",
            "start": 2090.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pesos con 3 centavos por litro un margen",
            "start": 2093.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de 16 centavos las tres marcas con m\u00e1s",
            "start": 2095.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1s bajo en esta semana que",
            "start": 2098.7,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cerr\u00f3 total orz\u00e1n y que 500 y las m\u00e1s",
            "start": 2101.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "caras red con arco y chevron con corte",
            "start": 2105.09,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 2 de octubre el el el precio de",
            "start": 2108.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la mezcla mexicana 34 d\u00f3lares 16",
            "start": 2112.23,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 2114.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda 19 es 33 el promedio del",
            "start": 2115.92,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "diesel 1935 el de la premium y 1890 el",
            "start": 2119.52,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "promedio de la gasolina regular en",
            "start": 2125.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "verificaciones a trav\u00e9s de la de litro",
            "start": 2128.1,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "por litro recibimos 396 denuncias fueron",
            "start": 2130.95,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "atendidas a trav\u00e9s de 167 verificaciones",
            "start": 2135.09,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hubo dos gasolineras que no permitieron",
            "start": 2139.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la colocaci\u00f3n de sellos una en c\u00f3rdoba",
            "start": 2141.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "veracruz avenida n\u00famero 1 2803 de",
            "start": 2144.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "combustibles f\u00f3siles del sureste",
            "start": 2148.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en le\u00f3n guanajuato los para mis paisanos",
            "start": 2151.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "panzas verdes en servicios o para",
            "start": 2153.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bulevar vasco de quiroga tampoco dejan",
            "start": 2156.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dejaron colocar sellos para que lo",
            "start": 2159.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tomemos en cuenta los consumidores que",
            "start": 2161.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n obviamente ocultando algo y",
            "start": 2163.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "servicios gasolineros de mexico en san",
            "start": 2166.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pedro tlaquepaque jalisco ni siquiera",
            "start": 2168.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nos dejaron realizar la verificaci\u00f3n al",
            "start": 2170.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "igual que servicio tos a cantinflas en",
            "start": 2173.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuautlancingo puebla que tampoco",
            "start": 2176.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "permitieron la verificaci\u00f3n encontramos",
            "start": 2179.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un alterador de pulsador que son estos",
            "start": 2181.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aparatos en el pulsador para no dar",
            "start": 2184.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "litros completos para robar a los",
            "start": 2187.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "consumidores nos sorprendi\u00f3 que ahora",
            "start": 2188.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fue de una franquicia internacional de",
            "start": 2191.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "golf y esta gasolinera instante out y",
            "start": 2194.4,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "wha kang estado de m\u00e9xico donde",
            "start": 2197.16,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "inmovilizamos en total 12 bombas esto lo",
            "start": 2200.45,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hicimos ya acompa\u00f1ados de la fiscal\u00eda",
            "start": 2204.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica ah\u00ed a la cadena",
            "start": 2207.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de custodia inici\u00f3 con ellos mismos",
            "start": 2210.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desde el primer momento agradecemos",
            "start": 2212.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "mucho a la fiscal\u00eda su apoyo",
            "start": 2214.95,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "en estos casos igual en cuautlancingo",
            "start": 2217.319,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "puebla donde movilizamos 16 posiciones",
            "start": 2219.779,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por arte lado alterador en el",
            "start": 2223.709,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pulsador y en ecatepec estado de m\u00e9xico",
            "start": 2226.199,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "12 bombas inmovilizados tambi\u00e9n por no",
            "start": 2228.989,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dar litros completos tambi\u00e9n comentamos",
            "start": 2232.17,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que de acuerdo a la app de litro por",
            "start": 2236.489,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "litro la m\u00e1s barata 16 16 pesos 19",
            "start": 2238.349,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "centavos en m\u00f3vil es de san mateo atenco",
            "start": 2242.699,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico \u00e9ste sin tomar en",
            "start": 2246.089,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuenta el margen y la m\u00e1scara 21 21",
            "start": 2248.549,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pesos 3 centavos de franquicia pemex en",
            "start": 2251.849,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "talpa de allende jalisco a trav\u00e9s de",
            "start": 2254.339,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "esta gasolinera que le encanta dar",
            "start": 2256.289,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "car\u00edsimo la m\u00e1s barata para premium",
            "start": 2258.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "franquicia pemex 16 pesos 67 centavos",
            "start": 2260.819,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medell\u00edn de bravo veracruz y la m\u00e1scara",
            "start": 2263.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "22 29 franquicias el en \u00e1lvaro obreg\u00f3n",
            "start": 2266.699,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico para el",
            "start": 2269.13,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "diesel el m\u00e1s barato 15 99 franquicia",
            "start": 2271.559,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "pemex en medell\u00edn de bravo veracruz y la",
            "start": 2274.499,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara 21 67",
            "start": 2276.93,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "juan escudero guerrero es de franquicia",
            "start": 2279.69,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pemex en el gas lp el precio m\u00e1s alto",
            "start": 2283.29,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "para tanque estacionario 12 pesos 20",
            "start": 2286.829,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "centavos en venustiano carranza ciudad",
            "start": 2289.079,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "de mexico glass fama azul con un margen",
            "start": 2291.359,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de 5 pesos 48 centavos comparado con el",
            "start": 2293.67,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mico un margen de 2 pesos 10",
            "start": 2296.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "centavos en ajalpan puebla 8 pesos 41",
            "start": 2299.069,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "centavos por litro central de abastos",
            "start": 2302.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tehuac\u00e1n en cilindros de gas regio gas",
            "start": 2304.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lerdo el precio m\u00e1s alto canatl\u00e1n",
            "start": 2307.079,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "durango 21 pesos 90 centavos por litro 6",
            "start": 2308.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pesos 86 centavos de margen y gas",
            "start": 2312.39,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "providencia en sange iturbide guanajuato",
            "start": 2315.21,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "15 pesos 41 centavos por litro 2 pesos",
            "start": 2317.03,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "81 centavos de margen una ligera baja en",
            "start": 2321.089,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "los precios promedio esta semana en el",
            "start": 2324.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gas lp 52 verificaciones una no se dej\u00f3",
            "start": 2327.81,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "verificar en acolman estado de mexico",
            "start": 2331.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "energ\u00eda del centro de energ\u00eda ecol\u00f3gica",
            "start": 2335.369,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "que lo estaremos visitando en compa\u00f1\u00eda",
            "start": 2337.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional y de la fiscal\u00eda",
            "start": 2339.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica encontramos un 3",
            "start": 2341.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cientos de cilindros en mal estado en",
            "start": 2345.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "general todas las verificaciones en el",
            "start": 2347.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tema de gas lp salieron bien muchas",
            "start": 2350.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2353.19,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "vamos a ver los v\u00eddeos",
            "start": 2357.64,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 2362.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "informa los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 2365.109,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional felipe",
            "start": 2367.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles al 5 de octubre de 2020 en la",
            "start": 2369.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "torre de control y servicios de",
            "start": 2373.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de incendios se contin\u00faa con",
            "start": 2374.81,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el montaje de la estructura met\u00e1lica",
            "start": 2377.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de muros e instalaci\u00f3n de",
            "start": 2379.24,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ductos de aire acondicionado en el",
            "start": 2381.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estacionamiento y terminal intermodal de",
            "start": 2384.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "transporte terrestre se trabaja en la",
            "start": 2386.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n de cepas de cimentaci\u00f3n y",
            "start": 2388.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n para el sistema de tierras",
            "start": 2390.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "f\u00edsicas y red sanitaria en la pista y",
            "start": 2392.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "plataforma militar se avanza de forma",
            "start": 2395.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "destacada en la construcci\u00f3n de la losa",
            "start": 2398.54,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de concreto magro y de alta resistencia",
            "start": 2400.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el tendido de tuber\u00eda el\u00e9ctrica y la",
            "start": 2402.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de tubos de concreto",
            "start": 2405.89,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "preesforzados en la terminal de",
            "start": 2407.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "combustible y red de distribuci\u00f3n se",
            "start": 2409.849,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "realiza el armado de la estructura en",
            "start": 2412.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cubierta del tanque vertical atmosf\u00e9rico",
            "start": 2414.109,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "2 y la conformaci\u00f3n de base en vialidad",
            "start": 2416.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "central en las redes hidr\u00e1ulicas y",
            "start": 2419.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sanitarias generales se lleva a cabo la",
            "start": 2422.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n para alojar tuber\u00eda especial",
            "start": 2424.58,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de gas",
            "start": 2426.77,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los trabajos en los cuartos de",
            "start": 2427.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sopladores de las plantas de tratamiento",
            "start": 2430.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de aguas residuales n\u00famero 2 3 y 4 en el",
            "start": 2432.14,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hospital militar de zona se ejecutan los",
            "start": 2436.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajos de montaje de columnas y vidas",
            "start": 2439.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en estructura principal habilitado de",
            "start": 2441.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muros de alojamiento para personal",
            "start": 2444.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico y de guardia a la fecha se han",
            "start": 2446.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "generado 43 mil 574 empleos civiles",
            "start": 2448.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "falta en 532 d\u00edas de construcci\u00f3n",
            "start": 2452.3,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2456.44,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el 2 de octubre ha llovido mucho la",
            "start": 2464.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "plataforma se ha comportado perfecto tal",
            "start": 2467.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como se dise\u00f1\u00f3 y seguimos trabajando el",
            "start": 2470.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reporte de dos bocas esta semana se",
            "start": 2473.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reporta la conclusi\u00f3n de la cimentaci\u00f3n",
            "start": 2475.48,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "en pilas de la planta productora de",
            "start": 2476.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hidr\u00f3geno con lo que se contabiliza las",
            "start": 2478.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "cimentaciones profundas de ocho plantas",
            "start": 2480.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de proceso incluyendo las unidades de",
            "start": 2481.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "planta tratadora y recuperadora de gases",
            "start": 2483.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y suministradora de pantanos iec sanos y",
            "start": 2485.89,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "summers isadora de butanos alquilaci\u00f3n",
            "start": 2487.99,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "recuperadora de azufre destilaci\u00f3n",
            "start": 2489.69,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "combinada y coquizaci\u00f3n retardada",
            "start": 2491.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todas estas correspondientes a los",
            "start": 2493.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "paquetes 1 3 y 4 contin\u00faa al colado en",
            "start": 2494.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la \u00faltima etapa del rack 300 en la",
            "start": 2498.339,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "planta combinada y la construcci\u00f3n de",
            "start": 2500.14,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "columnas de la mesa de tambores en la",
            "start": 2501.79,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "planta coquizadora se elevan",
            "start": 2503.47,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "visiblemente de la plataforma en los",
            "start": 2504.94,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "paquetes 2 y 3 contin\u00faan los trabajos de",
            "start": 2507.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pilotaje con un avance del 55 por ciento",
            "start": 2509.589,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y 63 por ciento respectivamente para un",
            "start": 2511.99,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "total de 5 mil 995 pilas ejecutadas que",
            "start": 2514.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pronto estar\u00e1n listas para soportar",
            "start": 2517.299,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "racks de tuber\u00edas y plantas de proceso",
            "start": 2518.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con 10 mil 658 metros c\u00fabicos de vaciado",
            "start": 2521.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de concreto la compa\u00f1\u00eda de ching ha",
            "start": 2524.2,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "concluido la construcci\u00f3n de 621 pilas",
            "start": 2526.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la planta de aguas amargas",
            "start": 2528.849,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "l\u00e1minas del paquete 4a en el \u00e1rea de",
            "start": 2530.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "almacenamiento correspondiente al",
            "start": 2534.04,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "paquete 5 se tiene concluida la",
            "start": 2535.33,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las cimentaciones",
            "start": 2537.07,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "profundas de 35 tanques verticales con",
            "start": 2537.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "inclusiones y 21 esferas de",
            "start": 2540.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "almacenamiento en pilas de los cuales 11",
            "start": 2542.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tanques est\u00e1n en proceso de excavaci\u00f3n 8",
            "start": 2544.6,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en proceso de cama de reparto tres",
            "start": 2546.73,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "anillos de cimentaci\u00f3n concluidos y",
            "start": 2548.41,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "cinco en procesos de cimentaci\u00f3n",
            "start": 2550.21,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "estos trabajos se efect\u00faan en forma",
            "start": 2551.74,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "continua pese a las condiciones",
            "start": 2553.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "climatol\u00f3gicas presentadas en el sitio",
            "start": 2554.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esta semana contin\u00faa el corte rodado",
            "start": 2556.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bordeado biselado y acondicionado de",
            "start": 2559.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "placas para la construcci\u00f3n de 90",
            "start": 2562.48,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tanques verticales y esf\u00e9ricos en",
            "start": 2564.19,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "talleres de diferentes estados de",
            "start": 2565.99,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds derivado de las fuertes",
            "start": 2567.61,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "lluvias y precipitaciones en la zona se",
            "start": 2569.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "reporta que la plataforma construida se",
            "start": 2571.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "comport\u00f3 con eficacia y los niveles de",
            "start": 2573.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "escurrimiento y drenaje dise\u00f1ados se",
            "start": 2575.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "probaron con un resultado de alta",
            "start": 2577.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "eficiencia respecto al paquete 6 se",
            "start": 2579.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "realiza el de sembrado y detallado de la",
            "start": 2581.71,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "losa del techo y se contin\u00faa con la",
            "start": 2583.3,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n del muro de mamposter\u00eda en el",
            "start": 2584.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "edificio de seguridad armado para",
            "start": 2586.81,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "vaciado de concreto en columnas de",
            "start": 2588.52,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n del cuarto de control",
            "start": 2589.93,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de alumbrado en",
            "start": 2591.31,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "estacionamiento y montado de estructura",
            "start": 2592.69,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "met\u00e1lica del edificio de mantenimiento",
            "start": 2594.58,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "satelital",
            "start": 2596.11,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "en materia de sustentabilidad continua",
            "start": 2597.519,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "al desarrollo de 40 mil 250 espec\u00edmenes",
            "start": 2599.499,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de ornato y forestales en el vivero",
            "start": 2602.349,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en maya reporte de avances semana 7 de",
            "start": 2610.75,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "157 la semana pasada finalizamos la",
            "start": 2615.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a total de geotecnia en el tramo 1",
            "start": 2618.34,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el tramo 2 la producci\u00f3n acumulada de",
            "start": 2622.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "durmientes ascendi\u00f3 a 46 1920 concluimos",
            "start": 2624.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la plataforma de acopio de materiales en",
            "start": 2629.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pomuch",
            "start": 2631.53,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y continuamos con el desmonte en los",
            "start": 2632.9,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "subtramos",
            "start": 2635.06,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 seguimos el proceso con",
            "start": 2637.29,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los estudios iniciales de topograf\u00eda",
            "start": 2639.81,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "geolog\u00eda geof\u00edsica y geotecnia",
            "start": 2642.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el durmiente es la columna vertebral del",
            "start": 2650.88,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "tren maya este material es lo que",
            "start": 2653.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sostiene los rieles por los cuales",
            "start": 2656.549,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 el tren y tambi\u00e9n permite la",
            "start": 2658.14,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "distancia correcta entre los rieles",
            "start": 2660.569,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 conformado por material p\u00e9treo que",
            "start": 2663.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se convierte en concreto despu\u00e9s se",
            "start": 2665.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vibr\u00f3 compacta con un molde para darle",
            "start": 2667.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las dimensiones necesarias ya compactado",
            "start": 2669.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es trasladado a una zona de espera donde",
            "start": 2672.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "adquiere la dureza requerida",
            "start": 2674.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "finalmente en el procedimiento de",
            "start": 2677.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "postensado el durmiente obtiene las",
            "start": 2678.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "resistencias de carga para su",
            "start": 2680.89,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n en la",
            "start": 2682.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "as\u00ed los durmientes quedan listos para",
            "start": 2686.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ser enviados a los puntos de instalaci\u00f3n",
            "start": 2688.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el tramo ferroviario hasta ahora los",
            "start": 2690.55,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "durmientes del tren all\u00e1 son fabricadas",
            "start": 2693.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en cascada nuestro proceso cumple con",
            "start": 2695.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de calidad a",
            "start": 2698.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nivel mundial la fabricaci\u00f3n de",
            "start": 2700.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "durmientes genera 600 empleos directos y",
            "start": 2702.73,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1.000 indirectos a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 2705.91,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "el tren maya avanza",
            "start": 2709.78,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2713.33,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2713.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2716.93,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2720.03,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2723.89,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2728.34,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se cuenta ya en sitio con la totalidad",
            "start": 2732.559,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "del equipo y herramienta que se",
            "start": 2734.66,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1 en el mantenimiento menor y",
            "start": 2736.249,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mayor de los trenes tramo 1 36",
            "start": 2738.349,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros avance a la fecha 98 punto 2",
            "start": 2741.499,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por ciento obras inducidas se realiz\u00f3 el",
            "start": 2744.68,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "vaciado de concreto en las cuatro pilas",
            "start": 2748.459,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "para la cimentaci\u00f3n de la torre de",
            "start": 2750.499,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "remate que permitir\u00e1 el desv\u00edo de la",
            "start": 2752.18,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de alta tensi\u00f3n terracer\u00edas 2 se",
            "start": 2754.64,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con la construcci\u00f3n de trav\u00e9s",
            "start": 2758.329,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de apoyo para la losa que recibir\u00e1 las",
            "start": 2760.369,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "v\u00edas terracer\u00edas 3 se afina el corte en",
            "start": 2762.559,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "roca previo a la construcci\u00f3n de la losa",
            "start": 2766.279,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de apoyo de las v\u00edas se avanza en los",
            "start": 2768.199,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuartos t\u00e9cnicos hace 172 estos locales",
            "start": 2770.869,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "alojar\u00e1n el equipo electromec\u00e1nico y de",
            "start": 2774.439,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para la operaci\u00f3n del",
            "start": 2777.41,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sistema v\u00eda catenaria y obra",
            "start": 2779.059,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nica se cuenta con 27",
            "start": 2782.269,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de doble v\u00eda y 23 kil\u00f3metros",
            "start": 2785.089,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de catenaria instalada se avanza en el",
            "start": 2787.67,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tendido de catenaria en el tramo del",
            "start": 2790.339,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro 23 al 25 paso inferior",
            "start": 2792.349,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "vehicular la venta se llev\u00f3 a cabo 1",
            "start": 2796.069,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con autoridades y representantes",
            "start": 2799.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de los comuneros de san mateo",
            "start": 2801.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tlaltenango para la reactivaci\u00f3n de los",
            "start": 2802.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "trabajos en el pib la venta tramo 3 a",
            "start": 2805.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cargo de la ciudad de mexico 17",
            "start": 2808.79,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros avance a la fecha 52%",
            "start": 2811.01,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "terminal observatorio se trabaja en la",
            "start": 2814.66,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "perforaci\u00f3n de pilas secantes para la",
            "start": 2818.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n de la terminal observatorio",
            "start": 2820.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y que a la vez servir\u00e1n como muros para",
            "start": 2822.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el paso desnivel de minas de arena",
            "start": 2824.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estructuras met\u00e1licas se cuenta ya con",
            "start": 2827.26,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la estructura principal de la estaci\u00f3n",
            "start": 2830.03,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "santa fe y con los tres viaductos mixtos",
            "start": 2831.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fabricados en una planta especializada",
            "start": 2833.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en el salto jalisco secretaria de",
            "start": 2835.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes",
            "start": 2839.33,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2843.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la plataforma log\u00edstica del corredor",
            "start": 2848.31,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico como parte del programa",
            "start": 2850.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "istmo de tehuantepec es uno de los",
            "start": 2852.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "proyectos de log\u00edstica de mayor",
            "start": 2854.46,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "relevancia en el mundo el cual aprovecha",
            "start": 2855.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la privilegiada posici\u00f3n geogr\u00e1fica de",
            "start": 2858.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mexico para abrir al mundo una nueva",
            "start": 2860.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "puerta comercial entre el oc\u00e9ano",
            "start": 2862.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico y el oc\u00e9ano atl\u00e1ntico consiste",
            "start": 2864.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en ampliar y adecuar con tecnolog\u00eda de",
            "start": 2867.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "punta los puertos de coatzacoalcos en",
            "start": 2869.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "veracruz y salina cruz en oaxaca as\u00ed",
            "start": 2871.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como renovar y optimizar la red",
            "start": 2873.99,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ferroviaria del istmo de tehuantepec que",
            "start": 2875.52,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "conecta",
            "start": 2877.86,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "el corredor impulsar\u00e1 el comercio",
            "start": 2879.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "intercontinental el fortalecimiento del",
            "start": 2881.23,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "sector productivo y generar\u00e1 un",
            "start": 2883.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "crecimiento notable en el desarrollo de",
            "start": 2885.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n y del pa\u00eds",
            "start": 2887.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con estas obras continuamos generando",
            "start": 2889.42,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "empleos directos e indirectos",
            "start": 2891.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "nuestra meta son siete mil trescientos y",
            "start": 2893.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "al cierre de agosto sumamos casi tres",
            "start": 2895.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mil impactando a m\u00e1s familias mexicanas",
            "start": 2897.72,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "a lo largo del mismo de tehuantepec",
            "start": 2900.24,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "las obras en los puertos est\u00e1n enfocadas",
            "start": 2902.89,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "en aumentar la capacidad de manejo de",
            "start": 2905.109,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contenedores asegurar la recepci\u00f3n de",
            "start": 2907.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "buques de alto calado y optimizar la",
            "start": 2909.069,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "seguridad para posicionarse dentro de",
            "start": 2911.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s altos est\u00e1ndares mundiales en",
            "start": 2913.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "salina cruz transformaremos el puerto",
            "start": 2916.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n del rompeolas oeste",
            "start": 2918.46,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s grande de am\u00e9rica latina que",
            "start": 2920.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con una longitud de 1.6",
            "start": 2922.809,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros y requerir\u00e1n 9 millones de",
            "start": 2925.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "toneladas de piedra al d\u00eda de hoy el",
            "start": 2927.579,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "patio de acopio ya se encuentra listo se",
            "start": 2930.25,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a cabo la construcci\u00f3n de",
            "start": 2933.369,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "terminales de contenedores en ambos",
            "start": 2934.809,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "puertos incrementando la capacidad de",
            "start": 2936.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "manejo y expandiendo la suficiencia",
            "start": 2938.619,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de los mismos",
            "start": 2940.45,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "el avance promedio de estas obras es del",
            "start": 2942.339,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "80 punto 7 por ciento",
            "start": 2944.319,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n de la v\u00eda f\u00e9rrea",
            "start": 2947.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "optimizar a los tiempos de transporte y",
            "start": 2949.53,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "conectar\u00e1 con los r\u00edos parques",
            "start": 2951.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "industriales que se desarrollar\u00e1n en el",
            "start": 2952.89,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mismo de tehuantepec y con el sistema",
            "start": 2954.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ferroviario del pa\u00eds integrando las",
            "start": 2956.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunidades la regi\u00f3n el avance promedio",
            "start": 2958.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en los cinco tramos es de 13% el",
            "start": 2961.56,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "proyecto iniciado en 2019 cuenta con una",
            "start": 2964.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "alta responsabilidad ambiental",
            "start": 2967.829,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "contribuye a la disminuci\u00f3n de la huella",
            "start": 2969.44,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "de carbono a la cadena de suministro y",
            "start": 2971.46,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "asegura la conservaci\u00f3n de la",
            "start": 2973.77,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "biodiversidad de la zona el corredor",
            "start": 2975.089,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico es una inversi\u00f3n que",
            "start": 2977.339,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "genera bienestar y desarrollo para todos",
            "start": 2979.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los mexicanos y ofrece una alternativa a",
            "start": 2981.119,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "las necesidades comerciales del mundo",
            "start": 2983.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2986.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "bueno pues ahora s\u00ed y se va a ser un",
            "start": 2992.51,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "anuncio muy importante porque va a",
            "start": 2996.89,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "significar",
            "start": 3002.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el que haya m\u00e1s inversi\u00f3n para proyectos",
            "start": 3005.11,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de infraestructura en el pa\u00eds proyectos",
            "start": 3009.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3014.59,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de el sector energ\u00e9tico",
            "start": 3016.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con",
            "start": 3022.16,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 3024.76,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera conjunta el",
            "start": 3027.51,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico el sector social y el",
            "start": 3033.45,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sector privado los tres motores que se",
            "start": 3036.99,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "requieren para reactivar la econom\u00eda es",
            "start": 3040.98,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "muy importante que sepamos todos que no",
            "start": 3046.35,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos",
            "start": 3052.74,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "solos",
            "start": 3055.99,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3058.4,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "podr\u00eda el sector p\u00fablico",
            "start": 3059.91,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3063.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y reactivar la econom\u00eda c\u00f3mo se necesita",
            "start": 3066.45,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "desde luego ha sido muy importante lo",
            "start": 3071.69,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que se ha hecho",
            "start": 3075.69,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "enfrentando las dos crisis",
            "start": 3077.849,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "la crisis sanitaria la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 3081.809,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "el que se haya tomado la decisi\u00f3n de",
            "start": 3085.99,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "apoyar las actividades productivas de",
            "start": 3091.2,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s abajo",
            "start": 3093.96,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "muy contrario de lo que se hac\u00eda",
            "start": 3097.18,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "anteriormente frente a una crisis se",
            "start": 3099.309,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "rescataba a las grandes corporaciones",
            "start": 3104.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3108.1,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "se opt\u00f3 por fortalecer el consumo de las",
            "start": 3110.0,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas",
            "start": 3116.48,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y se destinaron muchos recursos para el",
            "start": 3118.13,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3123.259,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se entregaron cr\u00e9ditos",
            "start": 3125.1,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "a peque\u00f1as empresas como nunca se hab\u00eda",
            "start": 3128.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 3132.95,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3135.93,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "en cinco meses",
            "start": 3138.14,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "alrededor de 2 millones de cr\u00e9ditos para",
            "start": 3141.9,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as medianas empresas",
            "start": 3146.849,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "con tasas de inter\u00e9s del 5% anual en",
            "start": 3149.56,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "promedio algo nunca visto adem\u00e1s todo",
            "start": 3154.81,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "esto se hizo en cinco meses",
            "start": 3159.97,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "fueron cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 3163.76,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "sin papeleo",
            "start": 3166.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque la mayor riqueza de m\u00e9xico es la",
            "start": 3170.37,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "honestidad de su pueblo entonces esto ha",
            "start": 3174.0,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "ayudado mucho",
            "start": 3180.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3183.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se enfrente la crisis econ\u00f3mica y se",
            "start": 3185.0,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "complement\u00f3",
            "start": 3188.48,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con el apoyo de nuestros paisanos",
            "start": 3190.619,
            "duration": 10.851
        },
        {
            "text": "porque no dejaron de enviar recursos",
            "start": 3195.9,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "a sus familiares en mexico",
            "start": 3201.47,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos que por necesidad se",
            "start": 3204.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "han tenido que ir a buscarse la vida a",
            "start": 3206.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "eeuu ahora en estos tiempos dif\u00edciles",
            "start": 3208.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nos han apoyado como nunca",
            "start": 3211.94,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "ahora que m\u00e1s los necesit\u00e1bamos los",
            "start": 3216.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "expertos dec\u00edan que con la crisis se",
            "start": 3219.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "iban a caer las remesas y fue lo",
            "start": 3221.64,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 3225.09,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "se han incrementado las remesas",
            "start": 3227.069,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "10 por ciento con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado",
            "start": 3231.93,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o sin duda y ese es mi",
            "start": 3237.45,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico van a ser remesas r\u00e9cord",
            "start": 3240.45,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "porque vamos",
            "start": 3247.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a llegar a los 40.000 millones de",
            "start": 3249.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares ya eso que env\u00edan nuestros",
            "start": 3253.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "paisanos a sus familiares es la",
            "start": 3256.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "principal fuente de ingresos que tiene",
            "start": 3258.83,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3260.75,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "entonces todo este env\u00edo de remesas",
            "start": 3262.92,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "llega a 10 millones de familias tambi\u00e9n",
            "start": 3265.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 3270.089,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por eso a pesar de la crisis",
            "start": 3271.74,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 3275.089,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiendas",
            "start": 3277.349,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "departamentales",
            "start": 3281.13,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se dar\u00e1 un soriana",
            "start": 3283.099,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "oxxo",
            "start": 3285.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "paulmann",
            "start": 3290.43,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "en vez de vender menos",
            "start": 3294.55,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "aumentaron sus ventas",
            "start": 3297.98,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "esto significa que la gente no",
            "start": 3300.92,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "y ha dejado de tener para consumir lo",
            "start": 3307.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 3311.17,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos ayud\u00f3 mucho que el sector",
            "start": 3313.42,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "menos afectado por la crisis fue el",
            "start": 3318.369,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "primario",
            "start": 3322.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se nos cay\u00f3 el sector terciario que",
            "start": 3324.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiene que ver con servicios el",
            "start": 3327.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secundario que tiene que ver con",
            "start": 3329.41,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "industrias pero el sector agropecuario",
            "start": 3331.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se mantuvo",
            "start": 3336.09,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "es decir no tuvimos problemas en la",
            "start": 3338.8,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de alimentos entonces todo",
            "start": 3344.68,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "esto nos ha ayudado a enfrentar",
            "start": 3348.43,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "esta crisis sanitaria esta crisis",
            "start": 3352.13,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y tambi\u00e9n es muy satisfactorio",
            "start": 3354.92,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "poder informarle al pueblo de m\u00e9xico que",
            "start": 3360.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ya estamos recuperando los empleos",
            "start": 3363.86,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "perdidos",
            "start": 3365.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3367.589,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "agosto empezamos a recuperar empleos en",
            "start": 3369.4,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "agosto se recuperaron m\u00e1s de 90 mil en",
            "start": 3374.809,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "el mes de septiembre",
            "start": 3379.009,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "cerca de 120 mil ya llevamos en dos",
            "start": 3381.92,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "meses m\u00e1s de 200.000 empleos",
            "start": 3386.45,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "recuperados perdimos",
            "start": 3390.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cerca de un mill\u00f3n de empleos",
            "start": 3393.609,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "por la pandemia a partir de abril",
            "start": 3397.809,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "recuerden que solo en ese mes se",
            "start": 3400.709,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "perdieron 550 mil empleos de los",
            "start": 3403.989,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos en el seguro",
            "start": 3406.93,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "social pero ya estamos recuperando esos",
            "start": 3410.38,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "empleos y seguimos as\u00ed yo",
            "start": 3415.059,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "calculo que en seis meses vamos a tener",
            "start": 3418.58,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de nuevo los 20 millones 500 mil empleos",
            "start": 3422.15,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que estaban registrados en el seguro",
            "start": 3425.99,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "social antes de la pandemia y ahora",
            "start": 3430.55,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "para reforzar todo este plan",
            "start": 3436.65,
            "duration": 11.219
        },
        {
            "text": "vamos a suscribir un convenio con el",
            "start": 3441.63,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "sector privado nacional",
            "start": 3447.869,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a significar tambi\u00e9n inversi\u00f3n",
            "start": 3450.74,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "empleos bienestar",
            "start": 3455.08,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "por eso celebro que",
            "start": 3458.619,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e9n aqu\u00ed los representantes de los",
            "start": 3461.49,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "empresarios de m\u00e9xico a quienes les",
            "start": 3466.619,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho a ellos y a todos los",
            "start": 3471.09,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "empresarios del pa\u00eds peque\u00f1os medianos",
            "start": 3474.39,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "grandes que nos han ayudado mucho",
            "start": 3479.49,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "desde no despedir a sus trabajadores",
            "start": 3484.51,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "mantenerlos",
            "start": 3489.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguirles pagando a pesar de que se",
            "start": 3492.53,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "detuvo la actividad productiva hasta",
            "start": 3496.97,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "todo el apoyo que nos han brindado",
            "start": 3499.91,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "en equipos m\u00e9dicos la actitud de los",
            "start": 3505.06,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "hospitales privados de poner a",
            "start": 3511.12,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n camas",
            "start": 3514.27,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que se reconvirtieran hospitales del",
            "start": 3516.47,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "seguro de la secretaria de salud para la",
            "start": 3521.69,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n exclusiva de hobbits",
            "start": 3525.08,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3528.069,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ha sido un gran apoyo",
            "start": 3529.89,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hemos tenido mucho respaldo del sector",
            "start": 3534.27,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "privado y con esto m\u00e1s",
            "start": 3538.65,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y es vamos a decir apenas el inicio como",
            "start": 3542.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se va a explicar porque vamos a",
            "start": 3545.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "seguir trabajando juntos y van a haber",
            "start": 3547.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inversiones",
            "start": 3550.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s empleos y m\u00e1s bienestar entonces",
            "start": 3552.47,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "ya hice la introducci\u00f3n ahora",
            "start": 3556.13,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "corresponde a carlos",
            "start": 3560.119,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "salazar",
            "start": 3563.35,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que nos d\u00e9 a conocer en qu\u00e9 consiste",
            "start": 3567.38,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "este plan",
            "start": 3570.519,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente",
            "start": 3576.1,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la invitaci\u00f3n",
            "start": 3578.62,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros secretarios de estado",
            "start": 3580.77,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "representantes del sector empresarial es",
            "start": 3584.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para nosotros una pues un motivo de",
            "start": 3587.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "enorme motivaci\u00f3n el poder hacer un",
            "start": 3590.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "anuncio como \u00e9ste quiero recordarles que",
            "start": 3593.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en diciembre del a\u00f1o pasado en este",
            "start": 3597.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mismo sal\u00f3n ante el se\u00f1or presidente",
            "start": 3599.29,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tuve la oportunidad de tratar de",
            "start": 3602.82,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pronosticar qu\u00e9 iba a pasar en el 2020",
            "start": 3606.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "me equivoqu\u00e9 completa y absolutamente yo",
            "start": 3609.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que hab\u00eda tres grandes cosas que",
            "start": 3613.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se estaban haciendo en el gobierno de",
            "start": 3617.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexico y en el sector privado tendr\u00edamos",
            "start": 3619.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un magn\u00edfico a\u00f1o econ\u00f3mico hab\u00edamos",
            "start": 3622.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "logrado subir los salarios como nunca 20",
            "start": 3625.93,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por ciento del salario hab\u00edamos firmado",
            "start": 3629.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hac\u00eda unos d\u00edas en ese mismo mes de",
            "start": 3632.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "diciembre el tratado de m\u00e9xico eeuu y",
            "start": 3635.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 lo cual le daba certeza",
            "start": 3639.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "certidumbre",
            "start": 3641.55,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "a todos aquellos que invert\u00edan en el",
            "start": 3643.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sector externo y por \u00faltimo acab\u00e1bamos",
            "start": 3645.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de anunciar a finales de noviembre un",
            "start": 3649.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gran plan de infraestructura que",
            "start": 3651.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "movilizar\u00eda la inversi\u00f3n privada y",
            "start": 3654.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y tratar\u00edamos de que \u00e9ste fuera",
            "start": 3656.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el elemento m\u00e1s importante para provocar",
            "start": 3660.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un crecimiento de la inversi\u00f3n y v\u00eda el",
            "start": 3663.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "crecimiento de la inversi\u00f3n los empleos",
            "start": 3665.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los salarios y lo que m\u00e1s nos interesaba",
            "start": 3667.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el bienestar de m\u00e9xico por eso dec\u00edamos",
            "start": 3670.81,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que iba a ser un gran a\u00f1o",
            "start": 3673.96,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "nunca nos imaginamos en ese momento lo",
            "start": 3676.16,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que ven\u00eda nunca imaginamos esta crisis",
            "start": 3680.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sanitaria que se ha convertido en un",
            "start": 3683.299,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "problema econ\u00f3mico auto infringido",
            "start": 3686.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque tratando de proteger la salud de",
            "start": 3689.47,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los mexicanos pues hemos provocado un",
            "start": 3692.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "problema econ\u00f3mico de dimensiones",
            "start": 3695.75,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "in\u00e9ditas sin embargo la voluntad el",
            "start": 3698.63,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "talento la capacidad de m\u00e9xico",
            "start": 3703.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "representada por cada uno de los",
            "start": 3707.619,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mexicanos por sus empresarios pero",
            "start": 3710.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por sus trabajadores sus obreros",
            "start": 3712.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "su sector social sus trabajadores en",
            "start": 3714.89,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "eeuu sus pol\u00edticos todos aquellos que",
            "start": 3718.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "queremos a m\u00e9xico hemos tratado de",
            "start": 3722.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "encontrarle una salida a esta",
            "start": 3725.21,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica hoy como dice el se\u00f1or",
            "start": 3727.4,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidente anunciamos dentro de aquel",
            "start": 3730.849,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "plan de infraestructura que ten\u00edamos a",
            "start": 3733.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "finales del a\u00f1o pasado",
            "start": 3737.119,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "y una reactivaci\u00f3n del mismo plan y un",
            "start": 3739.33,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "paquete de proyectos que seguramente",
            "start": 3742.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n un impacto enormemente positivo",
            "start": 3745.71,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds sin embargo alrededor de este",
            "start": 3748.72,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "plan se mandan much\u00edsimos mensajes",
            "start": 3751.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "importantes se me manda el mensaje de",
            "start": 3753.69,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "estar unidos buscando el bienestar del",
            "start": 3757.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se manda el mensaje de que buscamos",
            "start": 3759.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tener la certeza y la certidumbre de la",
            "start": 3764.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cual hemos hablado durante reiteradas",
            "start": 3766.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ocasiones vuelve la presidencia de",
            "start": 3769.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a reiterar el inter\u00e9s que tiene",
            "start": 3773.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en la inversi\u00f3n privada el soporte que",
            "start": 3776.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n privada le puede dar a",
            "start": 3779.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds la importancia de trabajar",
            "start": 3780.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "unidos y juntos y como \u00e9l dijo ya un",
            "start": 3783.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "paquete de inversi\u00f3n que se va a ir",
            "start": 3787.0,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "anunciando paulatinamente",
            "start": 3788.77,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "quisiera yo en la presentaci\u00f3n que",
            "start": 3792.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tenemos no s\u00e9 si la vamos a proyectar en",
            "start": 3795.17,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "este momento",
            "start": 3797.9,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tenemos en esto un marco de acuerdo para",
            "start": 3799.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica entre el",
            "start": 3802.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobierno federal y el consejo",
            "start": 3805.48,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial y anunciaremos",
            "start": 3806.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "como ya dije un conjunto de acciones y",
            "start": 3809.349,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "proyectos de infraestructura financiados",
            "start": 3811.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "primordialmente con capital privado",
            "start": 3815.099,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "a\u00fan en estas circunstancias dif\u00edciles",
            "start": 3818.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como ya dije m\u00e9xico tiene un enorme",
            "start": 3820.95,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "potencial estamos convencidos de que",
            "start": 3824.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds merece tener mejores",
            "start": 3828.059,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "niveles de vida y mejores nivel de",
            "start": 3830.49,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3832.41,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "estamos convencidos que lo podemos",
            "start": 3833.15,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "lograr y que para esto requerimos",
            "start": 3835.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "requerimos la colaboraci\u00f3n del sector",
            "start": 3838.2,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "p\u00fablico social y privado",
            "start": 3840.93,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "para una reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica con",
            "start": 3843.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "equidad se requiere que reforcemos la",
            "start": 3846.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a todos los sectores de la",
            "start": 3849.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pero principalmente a los",
            "start": 3851.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desfavorecidos y que podamos crear un",
            "start": 3854.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ambiente de negocios propicio donde",
            "start": 3857.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "impere la certeza con reglas claras y",
            "start": 3860.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estables siempre bajo la conducci\u00f3n de",
            "start": 3862.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un estado de derecho fuerte un estado de",
            "start": 3866.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "derecho fuerte y eficaz",
            "start": 3869.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "esto implica erradicar la corrupci\u00f3n",
            "start": 3871.51,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "como lo ha dicho el presidente en",
            "start": 3874.66,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "reiteradas ocasiones implica mantener la",
            "start": 3877.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estabilidad macroecon\u00f3mica y tener",
            "start": 3880.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mecanismos transparentes y la",
            "start": 3883.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sustentabilidad que contribuyan a",
            "start": 3885.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "resolver obst\u00e1culos que pueden enfrentar",
            "start": 3888.38,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "cualquier proyecto",
            "start": 3890.72,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "con base en el acuerdo que ya hab\u00edamos",
            "start": 3892.829,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "firmado tambi\u00e9n hace hace m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 3895.229,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entre el gobierno federal y el consejo",
            "start": 3897.869,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial y todos los",
            "start": 3900.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "organismos que lo acompa\u00f1an las 12",
            "start": 3902.88,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "organizaciones empresariales",
            "start": 3905.039,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "buscamos comprometernos a promover una",
            "start": 3907.549,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "serie de acciones y buscar financiar",
            "start": 3912.959,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "proyectos de infraestructura p\u00fablica en",
            "start": 3915.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "donde la aportaci\u00f3n privada deber\u00e1 ser",
            "start": 3918.119,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "al menos del 50 por ciento del costo",
            "start": 3920.67,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "total del proyecto",
            "start": 3923.249,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "buscaremos aprovechar el tema el kobe 19",
            "start": 3925.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ha reforzado la importancia estrat\u00e9gica",
            "start": 3929.589,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "de la integraci\u00f3n de las cadenas",
            "start": 3931.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "productivas en am\u00e9rica del norte y",
            "start": 3933.46,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "requerimos programas para el desarrollo",
            "start": 3936.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de proveedores nacionales competitivos",
            "start": 3938.349,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "alianzas estrat\u00e9gicas atracci\u00f3n dirigida",
            "start": 3940.71,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "a la inversi\u00f3n mejoras en el cruce",
            "start": 3944.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fronterizo y facilitaci\u00f3n para la",
            "start": 3947.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las empresas de todos",
            "start": 3949.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los tama\u00f1os adicionalmente la baja",
            "start": 3951.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las exportaciones de",
            "start": 3955.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en la costa este de los eeuu",
            "start": 3957.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "representa una oportunidad significativa",
            "start": 3960.66,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "de crecimiento en especial para el sur",
            "start": 3962.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sureste del pa\u00eds con el apoyo de estos",
            "start": 3966.369,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nuevos medios de comunicaci\u00f3n terrestre",
            "start": 3969.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y mar\u00edtimo que se anunciaron hace ya m\u00e1s",
            "start": 3972.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o y que hoy el presidente nos da",
            "start": 3976.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el el estatus que tienen cada uno de",
            "start": 3978.91,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "estos proyectos",
            "start": 3981.88,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "debemos de promover el turismo el",
            "start": 3983.569,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "turismo es un importante fuente de",
            "start": 3986.329,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ingresos y empleo en el pa\u00eds por ello",
            "start": 3988.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "debe plantearse opciones para",
            "start": 3990.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "reposicionar y reactivar el sector no",
            "start": 3992.66,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "solo con las m\u00e1s estrictas medidas de",
            "start": 3995.66,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "seguridad sanitaria sino tambi\u00e9n con la",
            "start": 3997.759,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la infraestructura de",
            "start": 4000.549,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n mantenimiento de carreteras",
            "start": 4002.499,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trenes de pasajeros rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 4005.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de aeropuertos as\u00ed como",
            "start": 4008.229,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "mejorar cada vez m\u00e1s la seguridad",
            "start": 4010.66,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4012.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4015.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "va a lograr que trabajemos en conjunto",
            "start": 4016.93,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para ese ese objetivo que el sector",
            "start": 4019.53,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "privado se comprometi\u00f3 con el presidente",
            "start": 4024.55,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica hace ya tambi\u00e9n casi dos",
            "start": 4026.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de poder promover que la inversi\u00f3n",
            "start": 4028.869,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds p\u00fablica y privada",
            "start": 4032.2,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "llegase al 25 por ciento del producto",
            "start": 4034.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "interno bruto y que a trav\u00e9s de eso",
            "start": 4038.109,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aprovechemos las ventajas competitivas y",
            "start": 4040.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "podamos crecer y ofrecer una mayor",
            "start": 4043.839,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "rentabilidad social y econ\u00f3mica a todo",
            "start": 4046.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds ese es el principal",
            "start": 4049.809,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "objetivo que buscamos y este es el",
            "start": 4052.3,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "primer paso que damos",
            "start": 4054.609,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hemos identificado como tambi\u00e9n ya se",
            "start": 4056.829,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 proyectos en todos los sectores",
            "start": 4058.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes energ\u00eda",
            "start": 4061.89,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "turismo agua potable saneamiento y medio",
            "start": 4064.599,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "ambiente hoy se anunciar\u00e1n 39 proyectos",
            "start": 4068.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y le pedir\u00e9 yo a algunos de mis",
            "start": 4071.67,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros al secretario de hacienda que",
            "start": 4074.8,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "sea el que nos identifique los proyectos",
            "start": 4077.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nos de los montos",
            "start": 4080.589,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y nos explique cu\u00e1l va a ser la mec\u00e1nica",
            "start": 4082.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con la que vamos a trabajar en sus",
            "start": 4085.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "frecuentes reuniones yo",
            "start": 4087.67,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no me queda m\u00e1s que apreciar otra vez la",
            "start": 4090.04,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "confianza que se est\u00e1 teniendo en",
            "start": 4092.349,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nosotros como veh\u00edculos del sector",
            "start": 4094.089,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "privado para lograr este tipo de",
            "start": 4096.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acuerdos en bien de nuestro pa\u00eds en bien",
            "start": 4099.279,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "del bienestar de toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 4102.1,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "agradezco enormemente a los empresarios",
            "start": 4104.91,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "ya los organismos empresariales que nos",
            "start": 4107.589,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en el consejo coordinador el",
            "start": 4109.569,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "apoyo irrestricto que le han dado a",
            "start": 4112.359,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "todas las acciones que hemos promovido",
            "start": 4115.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "buscando como siempre acuerdo uni\u00f3n y",
            "start": 4117.15,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "beneficio para todos muchas gracias",
            "start": 4121.33,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y muchas gracias a",
            "start": 4123.549,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 4124.929,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4125.95,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "su permiso presidente efectivamente como",
            "start": 4134.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 el presidente hoy vamos a formar",
            "start": 4136.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a firmar este convenio de colaboraci\u00f3n",
            "start": 4138.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entre el sector privado y el sector",
            "start": 4140.66,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pero no quer\u00edamos que fuera",
            "start": 4142.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "solamente un mecanismo a trav\u00e9s del cual",
            "start": 4145.069,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "manifestamos buenas intenciones sino",
            "start": 4148.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos de manera muy expl\u00edcita hacer",
            "start": 4151.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el anuncio con proyectos muy espec\u00edficos",
            "start": 4153.26,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y hemos acordado un proceso a trav\u00e9s del",
            "start": 4156.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cual se est\u00e1n identificando primero los",
            "start": 4160.15,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "proyectos potenciales pasan despu\u00e9s a",
            "start": 4161.98,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "una etapa de an\u00e1lisis la formulaci\u00f3n ya",
            "start": 4164.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica de los proyectos la",
            "start": 4167.049,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n y la ejecuci\u00f3n de los",
            "start": 4169.12,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "proyectos y justo para ilustrar esto",
            "start": 4170.799,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "queremos iniciar con las \u00faltimas dos",
            "start": 4172.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fases de proyectos que ser\u00edan parte del",
            "start": 4175.63,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "anuncio de hoy hay alrededor de siete",
            "start": 4178.42,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "proyectos que est\u00e1n en ejecuci\u00f3n por 7",
            "start": 4180.549,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por 38 mil millones de pesos esta",
            "start": 4183.009,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n inici\u00f3 en el mes de diciembre",
            "start": 4185.469,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 10 meses y un total de 32",
            "start": 4187.12,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "proyectos por 259 mil millones de pesos",
            "start": 4190.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de los cuales 156 mil son el sector de",
            "start": 4194.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comunicaciones 98 mil en energ\u00eda y 2.000",
            "start": 4197.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "millones de pesos en agua y medio",
            "start": 4200.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ambiente que esto tan solo lo que pueden",
            "start": 4203.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ver en la segunda columna es m\u00e1s de un",
            "start": 4205.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "punto porcentual del producto interno",
            "start": 4207.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bruto el total de los proyectos que",
            "start": 4209.739,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "acaban de estar recientemente en",
            "start": 4211.39,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n o que van a ser anunciados",
            "start": 4213.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para iniciar este este mismo mes",
            "start": 4215.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se suman casi 300 mil millones de pesos",
            "start": 4218.17,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "la siguiente cuales son primero",
            "start": 4220.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "empezamos con los proyectos que est\u00e1n en",
            "start": 4223.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n y yo dec\u00eda no los tenemos",
            "start": 4225.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "organizados en orden cronol\u00f3gico el m\u00e1s",
            "start": 4227.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "antiguo de ellos empez\u00f3 hace apenas 10",
            "start": 4229.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "meses en diciembre del 2019 y lo que van",
            "start": 4231.79,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a ver en la donde se hablan",
            "start": 4234.699,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "se habla se tiene identificado el",
            "start": 4238.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "proyecto el monto y en el siguiente",
            "start": 4241.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuadro vamos a ver",
            "start": 4243.42,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "el mecanismo a trav\u00e9s del cual se est\u00e1",
            "start": 4245.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "iniciando el proyecto con la cola con el",
            "start": 4246.989,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sector el sector privado el \u00faltimo de",
            "start": 4250.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los que empezaron a ejecutarse fue tan",
            "start": 4252.929,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en el mes pasado que es el que fue",
            "start": 4254.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "impulsado por el gobierno de",
            "start": 4257.989,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "aguascalientes y es la construcci\u00f3n del",
            "start": 4260.19,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "libramiento carretero surponiente",
            "start": 4261.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "aguascalientes si pasamos a los",
            "start": 4263.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "proyectos que se anuncian el d\u00eda de hoy",
            "start": 4265.619,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a encontrar despu\u00e9s del",
            "start": 4269.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "n\u00famero la caracter\u00edstica a trav\u00e9s del",
            "start": 4272.159,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "cual se est\u00e1 ejecutando este proyecto",
            "start": 4274.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuando se habla de ese desdoblamiento",
            "start": 4277.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos estamos refiriendo a concesiones",
            "start": 4279.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "carreteras que ya estaban en proceso de",
            "start": 4282.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n por ejemplo una carretera de",
            "start": 4285.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os y que le quedaban ya nada m\u00e1s 10",
            "start": 4287.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a\u00f1os al ampliar el proceso el tiempo de",
            "start": 4289.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la concesi\u00f3n se aumenta el valor",
            "start": 4292.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "presente neto de esa carretera y contra",
            "start": 4294.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esa acci\u00f3n se hace una inversi\u00f3n por",
            "start": 4297.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ejemplo en la primera de ellas de cuatro",
            "start": 4300.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mil 297 millones de pesos que no le",
            "start": 4302.159,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "cuesta ni un solo peso",
            "start": 4305.55,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "al gobierno federal es estas las cuatro",
            "start": 4308.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "primeras se iban a iniciar este este",
            "start": 4311.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mismo mes que son el libramiento",
            "start": 4313.8,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "carretero de san lu\u00eds potos\u00ed la",
            "start": 4315.719,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la autopista tuxtla",
            "start": 4317.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez san crist\u00f3bal la construcci\u00f3n",
            "start": 4319.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la avenida ju\u00e1rez la primera etapa de",
            "start": 4321.84,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed as\u00ed como la autopista",
            "start": 4323.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tepic-villa uni\u00f3n",
            "start": 4325.85,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "podemos pasar a las siguientes ya no me",
            "start": 4327.84,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "voy a detener en ellos pero les va a dar",
            "start": 4329.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "una idea de los montos por ejemplo",
            "start": 4331.409,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "algunos son muy importantes como pueden",
            "start": 4333.6,
            "duration": 2.04
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 4335.369,
            "duration": 2.791
        },
        {
            "text": "en el nivel 14 la construcci\u00f3n del tren",
            "start": 4335.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "suburbano rama lecher\u00eda para el",
            "start": 4338.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles",
            "start": 4341.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es a trav\u00e9s de un mecanismo de concesi\u00f3n",
            "start": 4343.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y tiene m\u00e1s de 12 mil millones de pesos",
            "start": 4345.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en inversi\u00f3n y este se empieza a ser en",
            "start": 4348.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "marzo del pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 4350.34,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "si pasamos a la siguiente ah\u00ed van a ver",
            "start": 4352.47,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "por ejemplo la 19 la carretera de la",
            "start": 4356.18,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "autopista real el monte con el entronque",
            "start": 4360.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aguas ac\u00e1 forma parte de un proyecto de",
            "start": 4362.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la carretera de pachuca huejutla y como",
            "start": 4366.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pueden ver ah\u00ed tienen un esquema mixto",
            "start": 4369.03,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "porque la inversi\u00f3n tanto privada como",
            "start": 4371.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica y finalmente si",
            "start": 4372.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pasamos a la siguiente hay",
            "start": 4375.99,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "y seis proyectos cinco proyectos en el",
            "start": 4378.65,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sector energ\u00e9tico que son los primeros",
            "start": 4381.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n anunciando en este sector",
            "start": 4383.989,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "la mayor parte de los que anunciamos con",
            "start": 4386.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "anterioridad ten\u00edan que ver con",
            "start": 4387.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes algunos de",
            "start": 4389.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ellos son muy muy importantes y de",
            "start": 4392.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "montos muy muy relevantes por ejemplo el",
            "start": 4394.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "proyecto 30 que es la instalaci\u00f3n de la",
            "start": 4396.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "coquizadora en la refiner\u00eda de tula tan",
            "start": 4398.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "solo ese proyecto tiene una inversi\u00f3n de",
            "start": 4401.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "54 mil millones de pesos todos estos van",
            "start": 4403.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a iniciar el a\u00f1o que que es hacia donde",
            "start": 4406.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos vamos a dirigir como se\u00f1al\u00f3 el",
            "start": 4409.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presidente estos son los que estamos",
            "start": 4411.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "anunciando vieron algunos que estaban en",
            "start": 4413.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n pero tenemos otros paquetes de",
            "start": 4415.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "proyectos que est\u00e1n en las etapas",
            "start": 4417.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "anteriores los que est\u00e1n bajo an\u00e1lisis",
            "start": 4419.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los potenciales que se han identificando",
            "start": 4421.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y en la medida en que se vayan madurando",
            "start": 4424.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a ir haciendo anuncios posteriores",
            "start": 4426.1,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "una parte muy importante como lo pueden",
            "start": 4429.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ver aqu\u00ed en el segundo punto es que",
            "start": 4431.48,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera muy",
            "start": 4433.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "coordinada con el equipo de energ\u00eda en",
            "start": 4434.659,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "particular con la secretaria de",
            "start": 4437.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "racionales para identificar cu\u00e1les son",
            "start": 4439.07,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los proyectos de energ\u00eda estamos",
            "start": 4441.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "convencidos que en los paquetes",
            "start": 4443.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se anunciar\u00e1n con posteridad la",
            "start": 4445.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en el sector de energ\u00eda va a",
            "start": 4447.23,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ser m\u00e1s importante",
            "start": 4449.03,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 4461.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muchas gracias por su",
            "start": 4464.87,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "apertura y disposici\u00f3n para trabajar",
            "start": 4468.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "junto con el sector privado en esta",
            "start": 4469.63,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "iniciativa que busca aportar a la",
            "start": 4471.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4474.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n a todos los funcionarios",
            "start": 4476.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico que est\u00e1n",
            "start": 4479.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "participando en este gran esfuerzo",
            "start": 4481.7,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el 26 de noviembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 4484.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estuvimos aqu\u00ed reunidos para presentar",
            "start": 4487.09,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "un primer paquete de proyectos de",
            "start": 4490.19,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "infraestructura con la finalidad con la",
            "start": 4491.78,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "finalidad de promover la inversi\u00f3n",
            "start": 4494.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "crecimiento y el empleo nadie imagin\u00f3",
            "start": 4495.73,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "como coment\u00f3 carlos al azar que tres",
            "start": 4499.369,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "meses despu\u00e9s estar\u00edamos enfrentando uno",
            "start": 4502.34,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de los momentos m\u00e1s complejos de nuestra",
            "start": 4505.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "historia reciente con una crisis",
            "start": 4507.469,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sanitaria y econ\u00f3mica de grandes",
            "start": 4509.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dimensiones y adem\u00e1s esta crisis impidi\u00f3",
            "start": 4511.969,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que pudiera avanzar en los que se",
            "start": 4516.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pudiera avanzar en los proyectos como se",
            "start": 4518.33,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 en aquel momento",
            "start": 4520.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el confinamiento en una gran parte del",
            "start": 4523.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mundo ha sido comparado con un freno de",
            "start": 4526.78,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "mano en el quehacer cotidiano afectando",
            "start": 4529.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fuertemente la actividad econ\u00f3mica",
            "start": 4533.469,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s adem\u00e1s de la tragedia humana que",
            "start": 4535.84,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vivimos quienes hemos perdido a seres",
            "start": 4539.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cercanos y muy queridos como mexicanos",
            "start": 4542.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "debemos enfrentar la situaci\u00f3n con",
            "start": 4545.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuestros mejores recursos disponibles y",
            "start": 4547.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con la suma de esfuerzos y acciones las",
            "start": 4549.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "circunstancias que enfrenta m\u00e9xico amaya",
            "start": 4553.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "amerita en una respuesta de dimensiones",
            "start": 4556.21,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "proporcionales al da\u00f1o que hemos",
            "start": 4558.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "resentido en el consumo la inversi\u00f3n las",
            "start": 4559.989,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "exportaciones y por lo tanto en el",
            "start": 4564.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empleo y el desarrollo en general de",
            "start": 4567.31,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 4569.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es as\u00ed que la inversi\u00f3n en",
            "start": 4570.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "infraestructura se conviene se convierte",
            "start": 4572.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en uno de los veh\u00edculos de mayor",
            "start": 4575.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "importancia para la econom\u00eda por la",
            "start": 4577.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de empleos que proporciona en",
            "start": 4580.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el corto plazo y el impulso al",
            "start": 4583.29,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "crecimiento en el mediano y largo plazo",
            "start": 4585.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el acceso a energ\u00eda y v\u00eda de",
            "start": 4588.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n es fundamental cuando un",
            "start": 4591.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "empresario o empresaria deciden hacer",
            "start": 4594.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una nueva inversi\u00f3n es por esto que",
            "start": 4597.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aunque no estemos todos directamente",
            "start": 4600.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "relacionados con la infraestructura si",
            "start": 4602.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dependemos de \u00e9sta para garantizar el",
            "start": 4605.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00e9xito de nuestros emprendimientos y para",
            "start": 4607.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mejorar tambi\u00e9n la calidad de vida de",
            "start": 4610.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 4612.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este d\u00eda unidos por el progreso de",
            "start": 4614.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y el bienestar de todos se marc\u00f3",
            "start": 4617.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un punto de inflexi\u00f3n con una din\u00e1mica",
            "start": 4620.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de colaboraci\u00f3n nacional para una",
            "start": 4623.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n sostenida de actividad",
            "start": 4625.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que origina empleos m\u00e1s y",
            "start": 4628.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mejor desarrollo y por ende una mayor",
            "start": 4631.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n fiscal necesaria para",
            "start": 4634.61,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ampliar los servicios p\u00fablicos del pa\u00eds",
            "start": 4637.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reconocemos la disposici\u00f3n de su",
            "start": 4639.73,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobierno se\u00f1or presidente para mantener",
            "start": 4641.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la interlocuci\u00f3n la apertura al di\u00e1logo",
            "start": 4643.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y el intercambio de ideas con el sector",
            "start": 4647.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "privado para asegurar las inversiones",
            "start": 4649.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que requiere el pa\u00eds es necesario",
            "start": 4652.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "garantizar el estado de derecho dar",
            "start": 4655.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "certeza a las inversiones nacionales y",
            "start": 4658.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "extranjeras a trav\u00e9s de reglas claras y",
            "start": 4660.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estables y con acuerdos entre el",
            "start": 4663.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobierno y el sector privado como el que",
            "start": 4665.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se anuncia hoy",
            "start": 4668.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hoy damos muestra de confianza mutua y",
            "start": 4669.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acciones decididas que nos permiten",
            "start": 4672.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajar unidos para superar esta crisis",
            "start": 4675.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y aprovechar el incre\u00edble potencial que",
            "start": 4677.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tiene nuestro pa\u00eds s\u00f3lo as\u00ed lograremos",
            "start": 4680.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fortalecer a los mexicanos de forma",
            "start": 4684.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "equitativa y sostenida el bienestar y la",
            "start": 4686.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esperanza en el porvenir al que",
            "start": 4690.43,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "aspiramos pero repito esto no es posible",
            "start": 4693.25,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "si no lo hacemos hoy todos al un\u00edsono",
            "start": 4696.9,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "por un solo m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 4702.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4707.13,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "su presidente",
            "start": 4719.03,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "sin secretarios",
            "start": 4721.18,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "amigos empresarios",
            "start": 4723.489,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y quiero antes de nada felicitar a las",
            "start": 4728.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hect\u00e1rea de hacienda arturo arturo y al",
            "start": 4732.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "orden ni\u00f1o a los empresarios que han",
            "start": 4735.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hecho una labor extraordinaria en la",
            "start": 4738.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "compilaci\u00f3n de todos los proyectos y la",
            "start": 4740.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de los videos secretarios",
            "start": 4743.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 4745.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "transportes y devocionales",
            "start": 4747.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de veras muchas gracias muchas gracias",
            "start": 4750.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por el apoyo tambi\u00e9n a paco cervantes ya",
            "start": 4753.11,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "lu\u00eds a todos los que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 4756.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pues a todos despu\u00e9s de todos los",
            "start": 4759.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mensajes est\u00e1n importantes de hoy me",
            "start": 4761.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda destacar algunos puntos que",
            "start": 4764.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 relevantes",
            "start": 4766.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un contexto excepcional como el que",
            "start": 4769.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estamos viviendo requiere medidas",
            "start": 4772.63,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "excepcionales",
            "start": 4775.24,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el anuncio de hoy es una muestra como lo",
            "start": 4777.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo han dicho varios de que",
            "start": 4780.99,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "trabajando juntos siendo proactivos",
            "start": 4783.12,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "dando certidumbre y con foco a cero",
            "start": 4786.5,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "barreras a la inversi\u00f3n privada podemos",
            "start": 4790.47,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "crecer superando cualquier pron\u00f3stico",
            "start": 4793.77,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y ese es el resto",
            "start": 4798.73,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y superar cualquier pron\u00f3stico",
            "start": 4800.81,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en eso tengo contexto el mundo no se ha",
            "start": 4804.17,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "detenido al rev\u00e9s est\u00e1 mutando",
            "start": 4808.04,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "la globalizaci\u00f3n la globalizaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 4813.01,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "mutando hacia una regionalizaci\u00f3n",
            "start": 4815.409,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "esto supone una gran oportunidad para",
            "start": 4819.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico fortalezca a sus peque\u00f1os sus",
            "start": 4822.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as y medianas empresas as\u00ed como",
            "start": 4825.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para impulsar nuestro mercado interno",
            "start": 4828.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses lo est\u00e1n haciendo y por",
            "start": 4832.05,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ello debemos motivar a que todos los",
            "start": 4835.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "proyectos que presentemos contraten",
            "start": 4838.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "empresas mexicanas",
            "start": 4841.41,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "dado que el consumo privado se va a",
            "start": 4845.73,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "recuperar lentamente",
            "start": 4847.83,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n que estimula el mercado",
            "start": 4850.719,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 4853.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "as\u00ed como necesitamos una vacuna para el",
            "start": 4854.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "coronavirus la mejor vacuna que tenemos",
            "start": 4857.2,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los mexicanos para luchar contra la",
            "start": 4860.68,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pared econ\u00f3mica es la inversi\u00f3n privada",
            "start": 4864.01,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "por esto mismo lo que m\u00e9xico y los",
            "start": 4867.78,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "mexicanos no resolvamos nadie lo har\u00e1",
            "start": 4871.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "por nosotros",
            "start": 4876.13,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "como ya coment\u00e9 en alguna ocasi\u00f3n la",
            "start": 4878.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada es la esperanza para",
            "start": 4881.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "salir de la crisis porque representa el",
            "start": 4885.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "87 por ciento del total de la inversi\u00f3n",
            "start": 4888.14,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4891.89,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n privada nacional es vital",
            "start": 4894.09,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "para el crecimiento y para el bienestar",
            "start": 4897.27,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "sin m\u00e1s conf\u00edo y deseo se\u00f1or presidente",
            "start": 4901.87,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que replicaremos m\u00e1s anuncios como el de",
            "start": 4906.69,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hoy incluyendo todos aquellos sectores",
            "start": 4909.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "claves para el crecimiento sector",
            "start": 4912.97,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola-ganadero la industria del",
            "start": 4916.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "comercio todos porque poniendo cero",
            "start": 4919.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "barreras a la inversi\u00f3n estaremos dando",
            "start": 4922.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "prioridad al bienestar",
            "start": 4925.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y termino subrayando nadie nada por",
            "start": 4928.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico lo que los mexicanos no hagamos",
            "start": 4932.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por nosotros mismos muchas gracias y",
            "start": 4935.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reitero mi m\u00e1s sincera enhorabuena por",
            "start": 4939.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el importante paso que acabamos de dar",
            "start": 4941.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hoy muchas gracias",
            "start": 4943.75,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4945.76,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "bueno pues este",
            "start": 4952.77,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4954.35,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "este es el anuncio muy importante como",
            "start": 4956.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no hubo",
            "start": 4961.92,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 4964.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "maestro de ceremonia no hubo una",
            "start": 4966.23,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n",
            "start": 4970.64,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de m\u00e1s",
            "start": 4972.989,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mencionar quienes nos acompa\u00f1an",
            "start": 4975.969,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn",
            "start": 4982.96,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que es secretaria de econom\u00eda est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4987.969,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 4990.73,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "la ingeniera roc\u00edo nahle garc\u00eda",
            "start": 4994.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "secretaria de energ\u00eda tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4997.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 5001.28,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el doctor arturo herrera secretario de",
            "start": 5003.8,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "hacienda nos acompa\u00f1a y \u00e9ste intervino",
            "start": 5007.37,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "para dar a conocer este plan",
            "start": 5012.38,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "alfonso romo garza",
            "start": 5016.92,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "jefe de la oficina de presidencia",
            "start": 5020.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n existe acaba de tomar la",
            "start": 5023.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 5026.86,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y nos ayuda mucho",
            "start": 5028.18,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "alfonso romo con su trabajo",
            "start": 5031.65,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5034.95,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n permanente con el sector",
            "start": 5036.709,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 5038.969,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con nosotros qui\u00e9n",
            "start": 5040.83,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "llevo a cabo",
            "start": 5045.29,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 5047.349,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5049.05,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de este plan articulando",
            "start": 5051.18,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "todos los proyectos de todos los",
            "start": 5056.489,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sectores y \u00e9l debi\u00f3 iniciar la",
            "start": 5058.949,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n solo que ellos me equivoqu\u00e9 y",
            "start": 5062.969,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s porque quer\u00eda que hablara",
            "start": 5066.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el representante del sector privado de",
            "start": 5069.9,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 5073.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y carlos salazar pero",
            "start": 5074.62,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le hacemos un reconocimiento a",
            "start": 5077.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "jorge nu\u00f1o que es titular de la unidad",
            "start": 5080.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de inversiones de la secretar\u00eda de",
            "start": 5083.12,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "hacienda est\u00e9 \u00e9l nos ayud\u00f3",
            "start": 5085.77,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5091.63,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pues nos da mucho gusto que nos",
            "start": 5097.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en empresarios como carlos slim",
            "start": 5100.27,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "domit y que est\u00e1 con nosotros",
            "start": 5104.03,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "rogelio zambrano que est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 5108.71,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nosotros del grupo cemex carlos slim es",
            "start": 5111.77,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "grupo carso est\u00e1 el ingeniero h\u00e9ctor",
            "start": 5116.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ovalle mend\u00edvil que es director de",
            "start": 5120.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "coconal est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n con nosotros",
            "start": 5123.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ellos trabajan en lo que",
            "start": 5126.58,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "tiene que ver con carreteras como de",
            "start": 5130.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de carreteras con",
            "start": 5133.429,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de autopistas",
            "start": 5135.05,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n el maestro daniel baker",
            "start": 5137.57,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "feldman que es presidente y director",
            "start": 5141.349,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "general del grupo financiero mifel",
            "start": 5145.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 5149.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e1ndonos y los presidentes de",
            "start": 5151.88,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 5155.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "empresariales",
            "start": 5157.71,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ya escuchamos a carlos salazar lomel\u00edn",
            "start": 5159.66,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "como la palabra",
            "start": 5165.38,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "carlos ha encabezado esta iniciativa lo",
            "start": 5168.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mismo antonio del valle presidente del",
            "start": 5173.4,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "consejo mexicano de negocios",
            "start": 5177.24,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "quien ha participado junto con carlos y",
            "start": 5180.77,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 5185.62,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "han estado ellos",
            "start": 5188.13,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "promoviendo que se lleve a cabo este",
            "start": 5191.199,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "plan de asociaci\u00f3n sector privado sector",
            "start": 5196.15,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "p\u00fablico sector social nos acompa\u00f1a",
            "start": 5200.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n francisco cervantes garc\u00eda",
            "start": 5203.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "presidente de la concam\u00edn que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 5205.719,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "francisco",
            "start": 5208.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "luis ni\u00f1o de rivera que es presidente de",
            "start": 5211.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico",
            "start": 5215.5,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "louis este bienvenido \u00e9l representa",
            "start": 5217.599,
            "duration": 11.091
        },
        {
            "text": "todos los bancos de el pa\u00eds",
            "start": 5222.91,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nos da much\u00edsimo gusto estoy aqu\u00ed jos\u00e9",
            "start": 5229.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez campus que es el presidente",
            "start": 5232.82,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de concanaco de los comerciantes de",
            "start": 5235.91,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 5241.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas a todos",
            "start": 5243.29,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esta es",
            "start": 5247.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 5249.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se hizo de este plan y como aqu\u00ed se",
            "start": 5252.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 te van a ir anunciando nuevos",
            "start": 5255.37,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 5260.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ya se ech\u00f3 a andar este mecanismo",
            "start": 5262.88,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "va a fortalecer el prop\u00f3sito de",
            "start": 5267.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "reactivar nuestra econom\u00eda en estas",
            "start": 5271.86,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "circunstancias dif\u00edciles y con este",
            "start": 5275.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mismo m\u00e9todo pues se van a ir",
            "start": 5279.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "incorporando nuevos proyectos y as\u00ed",
            "start": 5281.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar hacia el mediano y el",
            "start": 5285.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "largo plazo abrimos y les parece sobre",
            "start": 5288.36,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el tema este",
            "start": 5291.719,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "que tenemos que firmar",
            "start": 5296.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "si entonces vamos primero es",
            "start": 5299.25,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1o de tres",
            "start": 5302.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "carlos otros",
            "start": 5347.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5378.98,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5395.69,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5403.58,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5413.48,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "vamos con preguntas",
            "start": 5430.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sara",
            "start": 5438.17,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas a pensar",
            "start": 5440.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a pablo del grupo formula preguntarles",
            "start": 5442.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la dec\u00edan que la la meta final",
            "start": 5445.42,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "es un inverno grar una inversi\u00f3n de 25",
            "start": 5448.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por ciento del pib suena bastante",
            "start": 5451.449,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "ambicioso como en qu\u00e9 tiempo se podr\u00eda",
            "start": 5454.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lograr esto ya dec\u00edan que hoy este",
            "start": 5457.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "paquete representa el 1 por ciento y",
            "start": 5459.55,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este paquete cu\u00e1ntos empleos",
            "start": 5462.219,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "podr\u00eda generar c\u00f3mo se le podr\u00eda dar la",
            "start": 5464.889,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vuelta dec\u00eda la otra vez",
            "start": 5468.19,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "carlos al azar que se busca darle la",
            "start": 5469.659,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "vuelta a la econom\u00eda como se le podr\u00eda",
            "start": 5471.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dar la vuelta que tanto podr\u00eda crecer la",
            "start": 5473.29,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "econom\u00eda con este primer paquete pues",
            "start": 5475.06,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed vamos a darle a jorge",
            "start": 5477.909,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "para que el conteste sobre el futuro",
            "start": 5482.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5487.13,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "esta fase",
            "start": 5488.44,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "gracias respondiendo concreto a la",
            "start": 5491.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pregunta es estimamos que con este",
            "start": 5494.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primer paquete se van a generar entre",
            "start": 5498.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "unos 185 mil 190 mil empleos y si",
            "start": 5499.87,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "representa apenas un poco m\u00e1s de 1% del",
            "start": 5503.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "producto interno bruto y conforme los",
            "start": 5507.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "proyectos pasen de oportunidades a",
            "start": 5510.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "proyectos ejecutables se van a ir",
            "start": 5513.76,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "anunciando y poco a poco van a ir",
            "start": 5515.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acumulando los los puntos que se",
            "start": 5517.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "necesitan para llegar a los al 25 por",
            "start": 5520.54,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ciento de la inversi\u00f3n total es 22% del",
            "start": 5522.94,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pp",
            "start": 5528.4,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "estimamos ahorita es todo este paquete",
            "start": 5533.29,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de proyectos tendr\u00e1 que estar iniciado",
            "start": 5536.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en ejecuci\u00f3n a m\u00e1s tardar en el 2021 con",
            "start": 5538.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los paquetes subsecuentes pues",
            "start": 5542.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos logrando alcanzar la meta",
            "start": 5544.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entre a finales de 2021 primer trimestre",
            "start": 5547.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el 22 ya estar\u00edamos alcanzando esa meta",
            "start": 5551.06,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "yo creo que s\u00ed y no s\u00e9 si pudiera",
            "start": 5554.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle al secretario de",
            "start": 5560.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hacienda sobre el tema de los",
            "start": 5562.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fideicomisos cu\u00e1nto realmente ser\u00eda lo",
            "start": 5564.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que se podr\u00eda obtener y ha habido mucha",
            "start": 5568.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica ya dec\u00eda el presidente la otra",
            "start": 5570.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vez que van a seguir entreg\u00e1ndose apoyos",
            "start": 5572.69,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a los artistas a los creadores",
            "start": 5574.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos c\u00f3mo ser\u00eda el mecanismo para",
            "start": 5577.33,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que no se queden justamente sin este",
            "start": 5580.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tipo de apoyos si el mecanismo",
            "start": 5581.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tradicional de hecho la mayor parte de",
            "start": 5584.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los recursos se pagan directamente a",
            "start": 5586.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del presupuesto en realidad el",
            "start": 5588.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "fideicomiso es la excepci\u00f3n el",
            "start": 5590.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "fideicomiso es un mecanismo a trav\u00e9s de",
            "start": 5592.1,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "los cuales los recursos en de la",
            "start": 5593.72,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda",
            "start": 5595.13,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "van a dar un fidecomiso y del multi",
            "start": 5595.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "decomiso se paga para hacer referencia",
            "start": 5598.14,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "al ejemplo que tuvo acaba de se\u00f1alar hay",
            "start": 5600.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "una analog\u00eda muy clara por ejemplo hay",
            "start": 5603.179,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "un sistema nacional de investigadores",
            "start": 5605.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para los acad\u00e9micos que se dedican en la",
            "start": 5607.16,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n es un sobresueldo",
            "start": 5611.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para ello y para ellos y hay un sistema",
            "start": 5613.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional de creadores el sistema",
            "start": 5616.23,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nacional de investigadores se paga",
            "start": 5617.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "directamente desde la tesorer\u00eda a la",
            "start": 5619.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cuenta del investigador el sistema",
            "start": 5621.78,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "nacional de crear creadores",
            "start": 5623.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pasa a trav\u00e9s del fonca entonces es",
            "start": 5625.949,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "realidad lo que va a hacer es que la",
            "start": 5628.77,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "transferencia sea mucho m\u00e1s r\u00e1pida mucho",
            "start": 5630.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s transparente y los fideicomisos que",
            "start": 5631.949,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pueden tener una raz\u00f3n de ser",
            "start": 5634.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los decomisos t\u00e9cnicamente son un ente",
            "start": 5636.929,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "un veh\u00edculo que tiene personalidad",
            "start": 5639.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica y patrimonio propio para para",
            "start": 5640.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la mayor parte de estas transferencias",
            "start": 5644.19,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "no se necesita se ven todos los recursos",
            "start": 5645.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que se obtengan de la eliminaci\u00f3n de",
            "start": 5648.679,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "esos de esos fideicomisos van a ser",
            "start": 5651.78,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "aplicados para su mismo fin en todo caso",
            "start": 5654.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed no va a pasar es que antes",
            "start": 5656.489,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cuando hab\u00eda subejercicios los recursos",
            "start": 5659.07,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se quedaban sentados",
            "start": 5661.53,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en fideicomiso y de hecho los recursos",
            "start": 5662.7,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n sentados en un fideicomiso no",
            "start": 5664.8,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "benefician a nadie ni a los artistas ni",
            "start": 5666.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a los deportistas ni a los creadores",
            "start": 5668.31,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera lo que estamos buscando a",
            "start": 5670.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de este mecanismo es hacer un",
            "start": 5671.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejercicio \u00e1gil de esos queremos que en",
            "start": 5673.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "circunstancias como \u00e9stas cuando m\u00e1s se",
            "start": 5677.52,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "necesitan",
            "start": 5679.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "estos recursos es que tenemos que ser",
            "start": 5681.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "muy muy r\u00e1pidos y muy operativos para",
            "start": 5682.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "poderlos aplicar a estos fideicomisos",
            "start": 5685.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "bueno lo que lo que lo que ya ahora",
            "start": 5688.32,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "hemos logrado hacer hab\u00eda dos tipos de",
            "start": 5690.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fideicomisos los que estaban por ley que",
            "start": 5692.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo fueron motivos de la discusi\u00f3n que",
            "start": 5695.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estando en el congreso y los que no",
            "start": 5697.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por ley los que estaban por ley",
            "start": 5699.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "representan alrededor los que no estaban",
            "start": 5701.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por ley alrededor de 60 mil millones de",
            "start": 5703.06,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pesos que ya llevamos y estamos",
            "start": 5704.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ejecutando en el presupuesto puede ser",
            "start": 5706.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una cantidad m\u00e1s o menos similar de los",
            "start": 5709.6,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n por ley",
            "start": 5711.61,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "gracias presidente y si me permite",
            "start": 5713.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "finalmente le quiero preguntar sobre el",
            "start": 5715.64,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tema de la caravana si lo analizaron hoy",
            "start": 5717.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en la en la reuni\u00f3n del gabinete si",
            "start": 5719.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "viene esta caravana porque dec\u00edan que ya",
            "start": 5722.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "algunos hab\u00edan sido deportados desde",
            "start": 5724.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "guatemala que el informe se tiene este",
            "start": 5727.07,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "gracias pues que afortunadamente no se",
            "start": 5729.74,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con la caravana que viene de",
            "start": 5735.61,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "honduras porque",
            "start": 5739.78,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tanto el gobierno de honduras como el",
            "start": 5743.45,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "gobierno de guatemala \u00e9ste ayudaron",
            "start": 5746.24,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "convencer",
            "start": 5752.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a los integrantes de estas de esta",
            "start": 5754.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "caravana de que no hay condiciones",
            "start": 5757.37,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sanitarias",
            "start": 5760.25,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 5762.94,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 5766.17,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y actuar de manera distinta",
            "start": 5768.33,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "creo que ayud\u00f3 mucho el llamado que",
            "start": 5771.91,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 5775.03,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 5776.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "advertencia de que pod\u00eda haber intereses",
            "start": 5781.0,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 5786.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5788.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no es casualidad",
            "start": 5790.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de que se organice una caravana",
            "start": 5793.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuando estamos",
            "start": 5797.34,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a menos de un mes",
            "start": 5800.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de las elecciones en eeuu",
            "start": 5803.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 5807.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no podemos asegurar que",
            "start": 5809.63,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "fue por eso que se organiz\u00f3 la caravana",
            "start": 5815.06,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "si nos g\u00e9nero",
            "start": 5819.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pues extra\u00f1eza el qu\u00e9",
            "start": 5824.37,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "en v\u00edsperas de las elecciones se",
            "start": 5830.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 esta caravana",
            "start": 5833.349,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n pues una realidad hay mucha",
            "start": 5835.75,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "gente necesitada de trabajo",
            "start": 5840.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero si est\u00e1 haciendo lo que",
            "start": 5844.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "considero es fundamental el que se den",
            "start": 5852.64,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "opciones se den alternativas que la",
            "start": 5856.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n sea opcional que la gente",
            "start": 5860.25,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pueda trabajar donde naci\u00f3 donde est\u00e1n",
            "start": 5863.5,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "sus familiares sus costumbres nadie se",
            "start": 5867.16,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "sale de su pueblo por el gusto lo hace",
            "start": 5872.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por necesidad entonces tambi\u00e9n estamos",
            "start": 5876.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "conscientes de eso",
            "start": 5879.07,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n atendiendo las cosas pero ya",
            "start": 5881.76,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5885.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los integrantes de esta",
            "start": 5887.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "caravana se han regresado a honduras",
            "start": 5889.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de guatemala de todas maneras nosotros",
            "start": 5893.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vamos a seguir observando esta situaci\u00f3n",
            "start": 5896.739,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "pero ya no hay este el n\u00famero d",
            "start": 5899.619,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 5905.37,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "se pensaba que iban a entrar al pa\u00eds se",
            "start": 5908.25,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "hablaba de 2500 triste integrantes ya no",
            "start": 5913.8,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "est\u00e9 son desde muy peque\u00f1os grupos no",
            "start": 5919.04,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5924.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan problema es vamos a decir el",
            "start": 5925.53,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "regreso a la normalidad de todas maneras",
            "start": 5928.5,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "si hay un plan en especial en la",
            "start": 5932.03,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "frontera sur estamos ah\u00ed pendientes si",
            "start": 5936.59,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "tratamos el asunto desde ayer este estoy",
            "start": 5941.52,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "recibiendo informes lo mismo que de las",
            "start": 5946.56,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "inundaciones como lo hacemos todo el",
            "start": 5949.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5953.49,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "si se le pidi\u00f3 al secretario relaciones",
            "start": 5955.29,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "exteriores m\u00e1s celebrado desde el",
            "start": 5960.01,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 5963.01,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que se estableciera comunicaci\u00f3n con los",
            "start": 5964.55,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "gobiernos de honduras y de guatemala",
            "start": 5968.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5971.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el gobierno de guatemala lo tengo que",
            "start": 5973.9,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "decir emiti\u00f3 un comunicado incluso",
            "start": 5976.51,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "firmado por el presidente de guatemala",
            "start": 5980.85,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "argumentando de qu\u00e9",
            "start": 5985.73,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "por razones sanitarias no era posible",
            "start": 5989.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5993.61,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "transitar\u00e1n los migrantes libremente por",
            "start": 5995.72,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "el territorio de guatemala",
            "start": 6002.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces si hubo una intervenci\u00f3n de",
            "start": 6003.41,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "parte de los gobiernos de centroam\u00e9rica",
            "start": 6006.23,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "para don carlos para provocarnos",
            "start": 6009.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 6014.539,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "muy brujas presidente de todos los",
            "start": 6017.53,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "mexicanos buenos d\u00edas a los invitados en",
            "start": 6019.42,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "los d\u00edas en los colegas y buenos d\u00edas",
            "start": 6022.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos escuchan su servidor carlos",
            "start": 6024.039,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "esposos",
            "start": 6026.92,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "el reportero de los molecular y",
            "start": 6028.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "columnista para la revista petr\u00f3leo y",
            "start": 6030.179,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "energ\u00eda don carlos usted a como",
            "start": 6032.71,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "presidente del cc al inicio y ahorita de",
            "start": 6036.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este acuerdo",
            "start": 6040.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para la reactivaci\u00f3n con equidad",
            "start": 6043.42,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con equidad dijo que admit\u00eda",
            "start": 6045.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda equivocado nos podr\u00eda",
            "start": 6049.389,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "explicar si se es esta aseveraci\u00f3n que",
            "start": 6052.059,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "dice se equivoc\u00f3 en que el gobierno es",
            "start": 6055.719,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "usted cre\u00eda que estaba tomando malas",
            "start": 6059.77,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "decisiones econ\u00f3micas mi pregunta es",
            "start": 6062.949,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "usted a nombre de los empresarios aqu\u00ed",
            "start": 6066.95,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reunidos dir\u00eda que hay rumbo y confianza",
            "start": 6069.71,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n lejos las ocurrencias",
            "start": 6073.91,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9 bueno qu\u00e9 hace usted esa",
            "start": 6081.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pregunta porque me permite aclarar la",
            "start": 6083.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "perfectamente cuando yo me refer\u00ed a",
            "start": 6085.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "equivocarme es que nosotros",
            "start": 6087.79,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pronosticamos en diciembre del a\u00f1o",
            "start": 6089.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pasado y vamos a crecer al menos al 4%",
            "start": 6091.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edamos todos los elementos en",
            "start": 6095.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la mano me refer\u00ed a los tres un salario",
            "start": 6097.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "creciente una certeza y una serie de",
            "start": 6101.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "certidumbre en lo que significaba el",
            "start": 6105.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tratado de libre comercio con eeuu y",
            "start": 6107.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 y tercer elemento un plan de",
            "start": 6111.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "infraestructura que movilizar\u00eda la",
            "start": 6114.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y pronosticamos en aquel",
            "start": 6116.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entonces que eso era suficiente para que",
            "start": 6119.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nosotros tuvi\u00e9ramos un magn\u00edfico a\u00f1o",
            "start": 6122.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico ah\u00ed fue donde nosotros nos",
            "start": 6124.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "equivocamos porque nunca pensamos que el",
            "start": 6127.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "impacto que iba a tener el hobbit sobre",
            "start": 6130.69,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la salud de los mexicanos y como",
            "start": 6134.71,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "protegiendo la salud de los mexicanos",
            "start": 6137.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nos \u00edbamos a autor infringir un problema",
            "start": 6138.99,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico como el que hemos vivido ese",
            "start": 6143.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es el contexto donde yo me refiero el",
            "start": 6145.69,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 6147.73,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "creo que la muestra de lo que hoy est\u00e1",
            "start": 6149.32,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "pasando es una muestra de que estamos",
            "start": 6152.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "unidos en un mismo objetivo que tenemos",
            "start": 6153.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "una orientaci\u00f3n y que hay verdaderamente",
            "start": 6157.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "una enorme enorme posibilidad en nuestro",
            "start": 6159.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de que movilizando la inversi\u00f3n nos",
            "start": 6162.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recuperemos m\u00e1s r\u00e1pidamente de lo que",
            "start": 6165.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hoy se va y que definitivamente creemos",
            "start": 6167.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que este va a ser el uno de los pasos",
            "start": 6170.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que tenemos que dar en el sentido de",
            "start": 6173.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "poder lograr un mayor bienestar para",
            "start": 6176.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y federalismo",
            "start": 6178.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en esta administraci\u00f3n cuando",
            "start": 6180.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "uno habla de esto tiene un rumbo tiene",
            "start": 6182.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una orientaci\u00f3n lo que hoy anunciamos no",
            "start": 6185.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "me cabe duda que establece una gu\u00eda y",
            "start": 6189.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "establece sobre todo un proceso se\u00f1or",
            "start": 6192.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente nos ha dicho y nos ha",
            "start": 6194.99,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "instruido a los que estamos trabajando",
            "start": 6196.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en esto y estamos tratando de colaborar",
            "start": 6198.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de que esto se ha reiterado nosotros ya",
            "start": 6200.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en el segundo paquete",
            "start": 6204.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que vamos a anunciar esperemos pronto no",
            "start": 6207.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sabemos cuando tengamos ya est\u00e9 definido",
            "start": 6210.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero lo que s\u00ed tenemos",
            "start": 6212.69,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "mi querido compa\u00f1ero un proceso donde",
            "start": 6215.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "van definiendo se los proyectos como lo",
            "start": 6219.679,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 tambi\u00e9n el secretario de",
            "start": 6222.05,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hacienda desde el punto de ejecutables",
            "start": 6223.489,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "proyectos que est\u00e1n autorizados",
            "start": 6228.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "proyectos que est\u00e1n en preparaci\u00f3n",
            "start": 6230.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "proyectos que est\u00e1n en an\u00e1lisis y",
            "start": 6232.33,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "proyectos que est\u00e1n en ideas todo eso lo",
            "start": 6234.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tenemos ya establecido en un proceso con",
            "start": 6238.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n como se dijo de jorge",
            "start": 6241.01,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nu\u00f1o de la oficina de la presidencia",
            "start": 6243.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en conjunto todas las",
            "start": 6245.98,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "organizaciones empresariales tratando de",
            "start": 6249.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entender d\u00f3nde est\u00e1n esas posibilidades",
            "start": 6252.23,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y esos potenciales",
            "start": 6254.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muchas gracias al contrario si me",
            "start": 6255.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "permiten hacerle una pregunta al",
            "start": 6258.89,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 6261.59,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el secretario hoy un peri\u00f3dico de los",
            "start": 6267.18,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "medios impresos reforma dice que los",
            "start": 6273.15,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "fideicomisos se van a manejar a capricho",
            "start": 6275.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nos podr\u00eda explicar si estos",
            "start": 6280.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "fideicomisos que ma\u00f1ana se votan van a",
            "start": 6283.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a manejarse a capricho por parte del",
            "start": 6287.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno federal no en realidad es muy",
            "start": 6289.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sencillo tanto si es a trav\u00e9s de los",
            "start": 6293.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presupuestos como si es a trav\u00e9s del",
            "start": 6295.85,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mecanismo de los fideicomisos hay un",
            "start": 6297.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mecanismo espec\u00edfico para la decisi\u00f3n y",
            "start": 6299.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n de los de los recursos si",
            "start": 6302.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es a trav\u00e9s de los fideicomisos hay un",
            "start": 6305.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 t\u00e9cnico si es a trav\u00e9s del",
            "start": 6307.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presupuesto tiene que haber reglas de",
            "start": 6309.62,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n las cuales son publicadas en",
            "start": 6311.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el diario oficial de la federaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 6313.07,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es que no hay ning\u00fan tema de",
            "start": 6315.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "discrecionalidad y de hecho hay muy",
            "start": 6316.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s de discrecionalidad a trav\u00e9s",
            "start": 6319.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de los fideicomisos porque hay un comit\u00e9",
            "start": 6321.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "donde los miembros deciden decir en el",
            "start": 6323.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "destino a trav\u00e9s del presupuesto las",
            "start": 6326.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reglas son espec\u00edficas",
            "start": 6328.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y finalmente presidente si me permite",
            "start": 6331.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una pregunta para usted presiente todos",
            "start": 6333.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los mexicanos en qu\u00e9 se basa su",
            "start": 6335.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gobernanza y su popularidad toda vez de",
            "start": 6338.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que una de las encuestas una de las",
            "start": 6342.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "empresas encuestadoras que m\u00e1s lo",
            "start": 6344.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "castigan que es mitovsky admite que ha",
            "start": 6346.79,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "crecido su aceptaci\u00f3n al pasar de un 47",
            "start": 6350.63,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "por ciento a un 54 punto por ciento",
            "start": 6355.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "actualmente presidente",
            "start": 6359.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bueno la verdad es que estamos",
            "start": 6361.88,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "trabajando bien",
            "start": 6364.73,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6367.93,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 6369.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sintiendo",
            "start": 6372.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 6374.41,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1s sintiendo la gente el pueblo",
            "start": 6376.4,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6382.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "como nunca se est\u00e1 ayudando a la gente",
            "start": 6384.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitada",
            "start": 6388.98,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 6390.9,
            "duration": 12.07
        },
        {
            "text": "yo he hablado de un prop\u00f3sito de que el",
            "start": 6393.79,
            "duration": 13.68
        },
        {
            "text": "70% de los mexicanos reciba cuando menos",
            "start": 6402.97,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "un beneficio del gobierno 70%",
            "start": 6407.47,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "en la pir\u00e1mide poblacional",
            "start": 6414.45,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ese 70% est\u00e1 de abajo de la pir\u00e1mide",
            "start": 6419.219,
            "duration": 10.391
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres hacia arriba llega hasta",
            "start": 6425.41,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "la clase media",
            "start": 6429.61,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "baja o clase media media del 70%",
            "start": 6432.38,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y el 30% restante",
            "start": 6436.579,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6440.09,
            "duration": 1.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6440.81,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se va a beneficiar",
            "start": 6441.95,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de manera directa el 70% que le va a",
            "start": 6445.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "llegar una beca",
            "start": 6449.41,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "para que estudie uno de los hijos o",
            "start": 6452.01,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "tiene una pensi\u00f3n de adulto mayor o",
            "start": 6456.3,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "recibe un cr\u00e9dito",
            "start": 6459.869,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "o mantiene su empleo",
            "start": 6464.06,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "como trabajador en pemex como trabajador",
            "start": 6467.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 6471.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "si ese es el 70 por ciento todo el 30",
            "start": 6473.88,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "restante tambi\u00e9n se beneficia porque si",
            "start": 6477.51,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "consumen los de abajo",
            "start": 6482.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues este se est\u00e1 impulsando la",
            "start": 6485.31,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "industria se est\u00e1 impulsando el comercio",
            "start": 6488.37,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y se benefician los empresarios y se",
            "start": 6492.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "benefician los comerciantes s\u00ed",
            "start": 6495.64,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "impulsamos proyectos de infraestructura",
            "start": 6499.21,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pues se benefician las empresas si se",
            "start": 6504.3,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "logra c\u00f3mo fue posible el tratado",
            "start": 6508.29,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "el econ\u00f3mico comercial con eeuu y canad\u00e1",
            "start": 6514.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pues van a llegar m\u00e1s inversiones son",
            "start": 6517.969,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "m\u00e1s empleos",
            "start": 6521.09,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s beneficios para todos los",
            "start": 6524.68,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "mexicanos entonces ese es nuestro modelo",
            "start": 6527.5,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lo vamos a patentar porque s\u00ed",
            "start": 6537.489,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 6540.81,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ahora a diferencia de otros pa\u00edses con",
            "start": 6543.04,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "la crisis",
            "start": 6545.74,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nosotros no solicitamos cr\u00e9ditos",
            "start": 6547.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "adicionales la mayor\u00eda de los pa\u00edses se",
            "start": 6551.75,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "endeudaron",
            "start": 6555.5,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 6558.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6562.21,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "seguimos la misma receta de siempre no",
            "start": 6564.68,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "aumentamos impuestos",
            "start": 6569.54,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "no hay gasolinazos",
            "start": 6572.95,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 6576.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pues la gente lo ve bien",
            "start": 6578.78,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6581.03,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hoy aparece una",
            "start": 6582.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en cuesta",
            "start": 6586.38,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en el peri\u00f3dico el financiero",
            "start": 6588.84,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ya que das la oportunidad porque",
            "start": 6591.85,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "mitofsky",
            "start": 6593.71,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este nos da menos",
            "start": 6595.429,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vamos a ver lo que dice el financiero",
            "start": 6598.349,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hoy a ver si ponen la encuesta vamos a",
            "start": 6600.749,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 6604.59,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6605.849,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6607.519,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "tenemos que animar a los de ofrenda",
            "start": 6609.269,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "a que le echen ganas",
            "start": 6612.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda les falta ahora van a ver",
            "start": 6614.75,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "este como estamos",
            "start": 6619.17,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tenemos el apoyo de los mexicanos yo les",
            "start": 6623.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "agradezco mucho eso yo no voy a fallarle",
            "start": 6626.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "al pueblo y va el cambio la",
            "start": 6629.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n claro la inconformidad",
            "start": 6634.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto es normal",
            "start": 6637.7,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6640.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se trata de una transformaci\u00f3n no es m\u00e1s",
            "start": 6642.69,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de lo mismo",
            "start": 6645.78,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "es cero corrupci\u00f3n cero impunidad",
            "start": 6647.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "entonces hay quienes s\u00ed se sienten",
            "start": 6653.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "afectados incluso no solo porque",
            "start": 6657.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "manten\u00edan privilegios",
            "start": 6661.33,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "sino porque",
            "start": 6664.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 6667.34,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "se mantiene la pol\u00edtica conservadora",
            "start": 6670.349,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 buscando que haya cambio",
            "start": 6676.02,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "entonces si existe esa oposici\u00f3n pero",
            "start": 6681.79,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es consustancial a la",
            "start": 6687.7,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "democracia si no ser\u00eda un r\u00e9gimen",
            "start": 6690.31,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 6694.27,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6697.679,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos tramos 62",
            "start": 6700.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "procede 59 del mes pasado",
            "start": 6712.53,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pasamos a 62 y aumentamos 3",
            "start": 6716.429,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y los que no est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 6721.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de 40",
            "start": 6725.179,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "a 36 o sea se redujo en 4",
            "start": 6727.53,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "entonces los d",
            "start": 6731.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "frena tienen que echarle ganas porque",
            "start": 6734.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6737.23,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "a este paso pues van a estar aqu\u00ed en el",
            "start": 6739.4,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo hasta",
            "start": 6744.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el 22",
            "start": 6746.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "damas que se vengan a dormir los",
            "start": 6749.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dirigentes porque nada m\u00e1s est\u00e1n las",
            "start": 6752.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cartas ah\u00ed",
            "start": 6756.04,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "ya voy a mandarle a poner una enramada",
            "start": 6758.32,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "para colgar les unas hamacas",
            "start": 6761.909,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "felicia",
            "start": 6766.78,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or junco una marca grande",
            "start": 6769.29,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el de reforma este",
            "start": 6772.59,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "porque son los que est\u00e1n entre otros",
            "start": 6776.57,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "impulsando",
            "start": 6782.03,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de este mi destituci\u00f3n",
            "start": 6784.26,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6786.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez aclar\u00f3 el joven",
            "start": 6788.469,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "el hijo porque el grande",
            "start": 6792.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es este no se mete y adem\u00e1s ahora est\u00e1",
            "start": 6795.63,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6800.46,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "como yo est\u00e1 padeciendo porque se",
            "start": 6802.21,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pillaron a los cardenales de san luis",
            "start": 6804.94,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6808.5,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pero nosotros los voy a mandar",
            "start": 6810.74,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a este a instalar bien",
            "start": 6813.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la maca como la es que usaba el",
            "start": 6816.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "libertador bol\u00edvar",
            "start": 6818.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que se ven aqu\u00ed porque el reforma ya se",
            "start": 6821.47,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en el bolet\u00edn",
            "start": 6825.16,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de frena ayer sus ocho columnas",
            "start": 6827.7,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "a ver si no tienes el peri\u00f3dico de ayer",
            "start": 6833.29,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "con la fotograf\u00eda",
            "start": 6838.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este truqueada",
            "start": 6840.5,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "porque darle imagen",
            "start": 6844.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "proyectan la imagen de que es el z\u00f3calo",
            "start": 6847.139,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "a reventar y no para llenar el z\u00f3calo",
            "start": 6850.11,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 6855.43,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "le falta",
            "start": 6857.11,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6859.58,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pero en la foto aparece y yo digo que no",
            "start": 6861.06,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "siguiendo el z\u00f3calo ayer yo creo que",
            "start": 6864.6,
            "duration": 11.149
        },
        {
            "text": "si acaso la mitad o menos vi una foto de",
            "start": 6869.389,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "un sacerdote que es este simpatizante de",
            "start": 6875.749,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "frena",
            "start": 6878.449,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "que la tom\u00f3 desde",
            "start": 6880.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la torre de catedral y pues ah\u00ed me di",
            "start": 6882.869,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "cuenta de c\u00f3mo estaba",
            "start": 6886.86,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de este y digo que es simpatizante",
            "start": 6889.96,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "porque antes de que se tomara esa foto",
            "start": 6892.39,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "ya sab\u00edamos por los mismos este jerarcas",
            "start": 6896.79,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "de la iglesia que hab\u00edan 23 sacerdotes",
            "start": 6902.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "simpatizantes de frena de aqu\u00ed de la",
            "start": 6906.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "catedral lo cual tambi\u00e9n es leg\u00edtimo",
            "start": 6909.12,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "porque somos libres",
            "start": 6913.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pero mire",
            "start": 6918.32,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "como la foto de la reforma hasta aqu\u00ed",
            "start": 6920.289,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6924.489,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "esto no es ni la mitad del z\u00f3calo",
            "start": 6926.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9chale ganas este",
            "start": 6930.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para ver si lo llena y tiene que ser",
            "start": 6936.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "varias veces",
            "start": 6938.95,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s de eso quedarse hasta el 22 que",
            "start": 6941.53,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "va a ser el refer\u00e9ndum",
            "start": 6945.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y de manera",
            "start": 6948.11,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "legal sin violencia",
            "start": 6951.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se le va a preguntar a la gente en el",
            "start": 6955.37,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "primer trimestre",
            "start": 6958.31,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de el 22 quieres que contin\u00fae o que",
            "start": 6960.36,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "renuncie el presidente",
            "start": 6964.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque repito el pueblo pone y el pueblo",
            "start": 6968.11,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "quita entonces ya hay esa oportunidad",
            "start": 6970.42,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "porque se hizo esa reforma a la",
            "start": 6974.539,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 6976.28,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y es cosa que siguen adelante",
            "start": 6978.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6983.159,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6984.52,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "si el pueblo dice que yo me vaya",
            "start": 6986.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pues adi\u00f3s a palenque chiapas",
            "start": 6990.09,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6996.05,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "porque el pueblo no quiere y en la",
            "start": 6997.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "democracia el pueblo manda",
            "start": 7000.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no pero en la constituci\u00f3n est\u00e1 el",
            "start": 7005.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "refer\u00e9ndum",
            "start": 7009.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la revocaci\u00f3n del mandato y yo no",
            "start": 7010.69,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "voy a estar este",
            "start": 7014.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a la fuerza",
            "start": 7018.17,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como voy a estar si la gente no quiere",
            "start": 7020.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que yo est\u00e9",
            "start": 7022.57,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aunque lo diga la ley por encima de la",
            "start": 7024.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ley este el pueblo est\u00e1 la democracia",
            "start": 7027.489,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "yo voy a estar aqu\u00ed",
            "start": 7031.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mientras el pueblo me respalda",
            "start": 7033.88,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "cuando ya el pueblo diga no hay",
            "start": 7038.239,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 7042.05,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7043.829,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tienen una aceptaci\u00f3n del 30 por ciento",
            "start": 7047.41,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 7051.85,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "porque se les eligi\u00f3 por seis a\u00f1os y si",
            "start": 7053.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es legal es constitucional no se puede",
            "start": 7057.6,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 7060.57,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "como se gobierna sin el respaldo de la",
            "start": 7062.38,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s como se transforma un pa\u00eds si",
            "start": 7064.69,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "no se cuenta con el apoyo del pueblo",
            "start": 7069.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el",
            "start": 7071.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pueblo nada",
            "start": 7074.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "yo no soy un ambicioso vulgar",
            "start": 7076.25,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "yo llegu\u00e9 aqu\u00ed para transformar",
            "start": 7079.46,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "yo lucho por ideales lucho por",
            "start": 7083.65,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "principios no por cargo",
            "start": 7085.63,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7089.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por eso se decide",
            "start": 7091.2,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "que se establezca la revocaci\u00f3n del",
            "start": 7094.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mandato nada m\u00e1s",
            "start": 7096.949,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "imaginen cu\u00e1nto nos hubi\u00e9semos evitar",
            "start": 7099.11,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bueno primero si no hubiese habido",
            "start": 7103.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "france",
            "start": 7106.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 7108.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s",
            "start": 7112.85,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "si existiera este mexicano hubiese",
            "start": 7116.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "existido este mecanismo de revocaci\u00f3n",
            "start": 7119.37,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "del mandato",
            "start": 7121.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y servicio preguntado a mediados de",
            "start": 7123.71,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 7126.62,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "que al pueblo",
            "start": 7129.26,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "sobre presidentes anteriores",
            "start": 7131.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no qu\u00e9",
            "start": 7136.55,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "se tuvo que aguantar hasta el final",
            "start": 7138.51,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y se deteriora mucho la situaci\u00f3n de un",
            "start": 7142.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7147.01,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "entonces no hay que tenerle miedo al",
            "start": 7149.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pueblo y en la democracia es el pueblo",
            "start": 7151.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el que decide es el pueblo que manda",
            "start": 7154.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 7157.51,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7159.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7161.41,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "minor\u00edas",
            "start": 7164.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que se sienten afectadas porque ya no se",
            "start": 7167.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mantienen la misma pol\u00edtica de",
            "start": 7171.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y de privilegios ya no es el",
            "start": 7173.35,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "cuarto poder ya no es el llamado c\u00edrculo",
            "start": 7177.43,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "rojo ya no es la llamada sociedad",
            "start": 7182.41,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7185.79,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ya no es",
            "start": 7188.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la llamada sociedad civil",
            "start": 7191.24,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "ahora es pueblo",
            "start": 7194.449,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "lo que originalmente",
            "start": 7197.989,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "caracteriza la democracia",
            "start": 7202.639,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tenemos el pueblo gratos es poder",
            "start": 7206.559,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "es el poder del pueblo",
            "start": 7211.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7214.77,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "esa es la democracia",
            "start": 7216.46,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "entonces hay quienes quieren",
            "start": 7218.849,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s gratos sin demos",
            "start": 7221.409,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "y poder sin pueblo",
            "start": 7227.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 7230.27,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7232.99,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es la gente",
            "start": 7234.96,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda la que decide",
            "start": 7237.45,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1 en cuesti\u00f3n pero nos",
            "start": 7241.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estamos desviando ya es otra observa que",
            "start": 7243.739,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "el presidente lo de las hamacas y se las",
            "start": 7246.41,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "voy a mandar a poner aqu\u00ed",
            "start": 7248.75,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el director de el due\u00f1o de reforma entre",
            "start": 7250.78,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "otros a junco",
            "start": 7254.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas a la",
            "start": 7262.42,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "gente que lo escuch\u00e9 lo ve\u00eda los se\u00f1ores",
            "start": 7264.34,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "funcionarios del gobierno y los",
            "start": 7265.929,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "integrantes de la iniciativa privada dos",
            "start": 7267.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "preguntas para usted pero si me permite",
            "start": 7270.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "primero una pregunta para el se\u00f1or",
            "start": 7272.65,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "carlos salazar por favor",
            "start": 7274.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "presidente de las juntas editoriales de",
            "start": 7277.57,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos de york times' y final",
            "start": 7281.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "santa a\u00f1os el objetivo principal de esas",
            "start": 7284.0,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "juntas editoriales es doblar a m\u00e9xico a",
            "start": 7287.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "su gobierno por el tema energ\u00e9tico que",
            "start": 7290.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "usted ha retirado para beneficio del",
            "start": 7294.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que les dice sobre todo al final",
            "start": 7296.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sun times que public\u00f3 ayer diciendo que",
            "start": 7300.32,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "usted es un autoritario y un populista",
            "start": 7303.47,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "pues el financial time y siempre",
            "start": 7306.07,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "impulso",
            "start": 7311.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el modelo econ\u00f3mico neoliberal en m\u00e9xico",
            "start": 7314.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y en el mundo",
            "start": 7317.79,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y ese modelo ha fracasado",
            "start": 7319.58,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "entonces ellos en vez de estar",
            "start": 7324.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cuestionando nuestro proyecto",
            "start": 7327.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "alternativo en lo econ\u00f3mico en lo social",
            "start": 7330.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en lo pol\u00edtico deber\u00edan de ofrecer",
            "start": 7333.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "disculpas",
            "start": 7337.34,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 7339.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y al mundo entero",
            "start": 7342.42,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "porque la crisis",
            "start": 7346.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y la crisis",
            "start": 7349.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 7352.5,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "se produjo",
            "start": 7354.699,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "fundamentalmente por el modelo econ\u00f3mico",
            "start": 7358.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 7362.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 7363.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y apostar todo a las privatizaciones",
            "start": 7366.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 7371.809,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 7373.559,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 7375.29,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y sectores minoritarios y abandonar al",
            "start": 7378.25,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7381.37,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "eso fue lo que ocasion\u00f3",
            "start": 7382.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el derrumbe del modelo neoliberal",
            "start": 7386.039,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "lo que vino a ser la pandemia fue nada",
            "start": 7389.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s precipitar",
            "start": 7393.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es el fracaso",
            "start": 7395.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 7399.329,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "hablando coloquialmente el modelo",
            "start": 7402.79,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "neoliberal estaba tocado estaba ya",
            "start": 7405.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 7410.04,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "estaba afectado",
            "start": 7411.96,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "la pandemia lo termin\u00f3 de destruir y",
            "start": 7414.65,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "'financial times'",
            "start": 7420.13,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "como otros peri\u00f3dicos famosos",
            "start": 7422.73,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sin \u00e9tica",
            "start": 7426.39,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "no han hecho",
            "start": 7428.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la autocr\u00edtica",
            "start": 7430.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "deber\u00edan ellos",
            "start": 7434.09,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan de",
            "start": 7437.77,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hacer una reflexi\u00f3n sobre",
            "start": 7439.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la falla",
            "start": 7445.69,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "del modelo econ\u00f3mico neoliberal entonces",
            "start": 7447.4,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "no hacen eso y si siguen apostando a",
            "start": 7451.809,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "querer mantener privilegios a querer",
            "start": 7459.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mantener la pol\u00edtica de saqueo de",
            "start": 7461.949,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que se impuso en pa\u00edses como",
            "start": 7465.28,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "el nuestro y a nosotros aunque el 'new",
            "start": 7469.03,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "york times'",
            "start": 7472.689,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "y financial times y el washington post y",
            "start": 7474.18,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "el wall street journal no les guste",
            "start": 7477.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 7481.09,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante con nuestra",
            "start": 7483.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y desde luego si no le gusta",
            "start": 7485.639,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "que a reforma pues tambi\u00e9n es lo mismo",
            "start": 7488.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "yo creo que es hasta mejor el reforma",
            "start": 7493.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que el financial time pero eso es otra",
            "start": 7495.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 7498.89,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n presidente por no presentarme",
            "start": 7500.3,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "marco antonio olvera de la revista de",
            "start": 7501.86,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis y del canal de youtube marca",
            "start": 7503.51,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "olvera oficial una segunda pregunta",
            "start": 7505.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente con respecto a los migrantes",
            "start": 7507.7,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "como voz de migrantes aqu\u00ed en la ma\u00f1ana",
            "start": 7509.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "era en suma llanera",
            "start": 7512.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "durante una parte del gobierno de felipe",
            "start": 7514.3,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n hinojosa y en la recta final de",
            "start": 7517.07,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n de enrique pe\u00f1a nieto",
            "start": 7520.37,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "y ahora en su gobierno que pr\u00e1cticamente",
            "start": 7523.409,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cumplir\u00e1 dos a\u00f1os el pr\u00f3ximo primero de",
            "start": 7526.829,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 7529.679,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "quiero decirle presidente que entre",
            "start": 7531.599,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "25.000 y 30.000 mexicanos migrantes que",
            "start": 7534.139,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "viven en alaska nadie los representa",
            "start": 7538.739,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque lo digo porque all\u00e1 en alaska el",
            "start": 7541.519,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tercer estado menos poblado de los eeuu",
            "start": 7545.999,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no hay representaci\u00f3n diplom\u00e1tica es",
            "start": 7548.989,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "decir hombres y mujeres que se",
            "start": 7552.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1an como jardineros ciudadanos",
            "start": 7555.809,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuidadores de ni\u00f1os perd\u00f3n limpiando",
            "start": 7558.719,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "casas y pescando el camar\u00f3n tienen que",
            "start": 7561.479,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "viajar a seattle washington para",
            "start": 7567.389,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "realizar un tr\u00e1mite cualquiera desde",
            "start": 7570.149,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "actas de nacimiento idish pasaportes",
            "start": 7572.729,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y ya no se diga las las",
            "start": 7576.239,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "vejaciones laborales y jur\u00eddicas por las",
            "start": 7579.719,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que pasan ellos los migrantes mexicanos",
            "start": 7582.03,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "ganan entre 9 y 15 d\u00f3lares la hora por",
            "start": 7585.709,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "esos trabajos nobles ahorita en invierno",
            "start": 7589.649,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "van a tener que quitar nieve de los",
            "start": 7592.769,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "garage de los jardines de las casas",
            "start": 7594.899,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por desempe\u00f1ar tan nobles actividades",
            "start": 7597.579,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presidente que le dice marcelo ebrad",
            "start": 7600.179,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores que",
            "start": 7602.82,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "le responde martha elena federica",
            "start": 7605.889,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "b\u00e1rcena cops la embajadora de m\u00e9xico en",
            "start": 7609.489,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "washington que usted propuso y que",
            "start": 7612.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el senado la ratific\u00f3 porque no",
            "start": 7615.699,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hay quien atienda a los mexicanos all\u00e1",
            "start": 7618.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos faltan recursos al estado mexicano",
            "start": 7620.879,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "le faltan recursos para poner un",
            "start": 7623.619,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "representante diplom\u00e1tico all\u00e1",
            "start": 7625.479,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "el elefante reum\u00e1tico del que usted",
            "start": 7628.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tanto habla tambi\u00e9n persiste en los",
            "start": 7631.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consulados y en las embajadas de m\u00e9xico",
            "start": 7633.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el exterior por los funcionarios",
            "start": 7636.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "antes mencionados se hacen ojo de",
            "start": 7638.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hormiga presidente que le contesta a",
            "start": 7640.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estos 25 30 mil migrantes que nadie lo",
            "start": 7643.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "representa que est\u00e1 en la libre",
            "start": 7646.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "albeldr\u00edo y le voy a poner un caso que",
            "start": 7648.12,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "si es por realmente de",
            "start": 7651.21,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de preocupaci\u00f3n en tiempos de kobe que",
            "start": 7654.219,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todav\u00eda vivimos las secuelas en el mundo",
            "start": 7657.34,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "entero nadie se apareci\u00f3 nadie pregunt\u00f3",
            "start": 7659.559,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de los migrantes mexicanos entre una",
            "start": 7663.909,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de 700 mil personas y que por",
            "start": 7666.519,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "fortuna s\u00f3lo hubo 56 individuos que",
            "start": 7670.599,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "perdieron la batalla por el cob y 19",
            "start": 7674.289,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "cinco mil se encuentran en recuperaci\u00f3n",
            "start": 7676.71,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "y 360 est\u00e1n en activos por la misma",
            "start": 7679.78,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pandemia presidencia si vamos a escuchar",
            "start": 7683.739,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "lo mejor dicho se va a tender tu",
            "start": 7687.51,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "planteamiento le voy a pedir al",
            "start": 7690.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores que",
            "start": 7692.26,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "tome en cuenta lo que acabas de exponer",
            "start": 7694.84,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "y que se vea la posibilidad de que hay",
            "start": 7697.949,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "una representaci\u00f3n de m\u00e9xico en alaska",
            "start": 7701.409,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "como lo est\u00e1s proponiendo le vamos a",
            "start": 7704.979,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pedir a marcelo ebrard que lo atiendan y",
            "start": 7708.4,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "\u00e9l me va a presentar un informe y yo te",
            "start": 7711.309,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "voy a responder aqu\u00ed",
            "start": 7713.979,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "sobre este asunto te parece gracias y",
            "start": 7718.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sobre todo que los migrantes pues es una",
            "start": 7721.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que es una industria que genera",
            "start": 7724.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares en el pa\u00eds e incluso",
            "start": 7727.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "superior al turismo y perd\u00f3n por los",
            "start": 7730.08,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "empresarios incluso superior a lo que",
            "start": 7732.67,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los empresarios generan en este pa\u00eds si",
            "start": 7735.25,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "son mexicanos",
            "start": 7738.27,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "merecen la protecci\u00f3n y el apoyo de",
            "start": 7742.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nosotros y lo vamos a hacer",
            "start": 7745.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "independientemente de otras",
            "start": 7748.0,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "consideraciones y una pregunta para el",
            "start": 7749.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1or carlos salazar si me lo permite si",
            "start": 7752.39,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "les va a decir carlos",
            "start": 7754.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 7757.72,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7759.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se\u00f1or salazar buenos d\u00edas \u00f3rdenes usted",
            "start": 7762.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acaba de firmar un convenio con el",
            "start": 7764.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gobierno de cooperaci\u00f3n para impulsar el",
            "start": 7766.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desarrollo y generaci\u00f3n de empleos para",
            "start": 7769.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "impulsar a m\u00e9xico despu\u00e9s de la pandemia",
            "start": 7771.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que hemos vivido por el cob y 19 y que",
            "start": 7773.42,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "como consecuencia nos ha dejado una",
            "start": 7776.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cat\u00e1strofe digamos econ\u00f3mica aqu\u00ed afuera",
            "start": 7778.63,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "hay un grupo de empresarios tambi\u00e9n de",
            "start": 7781.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n e incluso gente",
            "start": 7785.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil que recibe el 65 y",
            "start": 7788.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para las personas mayores",
            "start": 7792.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sus pap\u00e1s o ellos mismos reciben ese ese",
            "start": 7794.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "apoyo tambi\u00e9n hay padres de familia que",
            "start": 7797.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed afuera y que reciben es pues",
            "start": 7800.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el apoyo para los j\u00f3venes que antes les",
            "start": 7803.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "llamaban ninis que le dice a sus padres",
            "start": 7805.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "empresarios que est\u00e1n aqu\u00ed afuera",
            "start": 7808.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mientras que ustedes est\u00e1n remando hacia",
            "start": 7810.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el norte para avanzar ellos est\u00e1n yendo",
            "start": 7812.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hacia el sur cuando usted est\u00e1 haciendo",
            "start": 7815.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un llamado para que podamos remar hacia",
            "start": 7817.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una misma direcci\u00f3n que le dice estos",
            "start": 7821.03,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "empresarios porque es algunos de ellos",
            "start": 7822.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "formaron parte del consejo coordinador",
            "start": 7824.81,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 7826.76,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "bueno no s\u00e9 exactamente qui\u00e9n est\u00e1 usted",
            "start": 7828.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "-refiri\u00e9ndose pero nosotros",
            "start": 7831.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "representamos a una cantidad enorme de",
            "start": 7833.13,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empresarios a trav\u00e9s de las 12",
            "start": 7836.43,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "organizaciones que integran el cs",
            "start": 7838.61,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "1.600.000 empresarios todos ellos son",
            "start": 7841.85,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "definitivamente parte de nuestras",
            "start": 7846.92,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 7848.97,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de promover inversiones",
            "start": 7849.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estamos pensando en ellos y cuando hemos",
            "start": 7852.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tenido reiteradas veces pl\u00e1ticas con el",
            "start": 7855.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente nosotros siempre hemos",
            "start": 7857.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "insistido y lo hicimos en el documento",
            "start": 7860.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de dimensi\u00f3n social del empresario",
            "start": 7863.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mexicano en la importancia que tienen",
            "start": 7865.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los programas sociales el apoyo de los",
            "start": 7868.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1s desfavorecidos el inter\u00e9s real y",
            "start": 7871.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "genuino de todos los empresarios",
            "start": 7875.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicanos de que nadie se nos quede",
            "start": 7876.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y que definitivamente vayamos en",
            "start": 7879.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esta recuperaci\u00f3n y no solamente por la",
            "start": 7882.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n sino buscando siempre el",
            "start": 7884.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "crecimiento de nuestro pa\u00eds y que nadie",
            "start": 7887.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "insisto se vaya quedando sin recibir los",
            "start": 7890.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "beneficios de un",
            "start": 7894.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adecuado yo creo que la pol\u00edtica que se",
            "start": 7895.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "propone por parte del presidente es",
            "start": 7898.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "exactamente esa es tratar de integrar a",
            "start": 7900.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todo el mundo en un bienestar compartido",
            "start": 7903.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y es lo es el mensaje que nosotros le",
            "start": 7905.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "damos a todos los empresarios mexicanos",
            "start": 7908.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo hemos puesto en nuestro documento hay",
            "start": 7910.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "10 puntos b\u00e1sicos que van desde el",
            "start": 7913.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "compromiso del empresario por cumplir",
            "start": 7916.11,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con sus obligaciones sus",
            "start": 7918.81,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "responsabilidades ante sus trabajadores",
            "start": 7920.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s su compromiso ante el estado",
            "start": 7923.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cumpliendo con su pago de impuestos",
            "start": 7925.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "evitando cualquier situaci\u00f3n de",
            "start": 7928.55,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n hasta llegar al compromiso",
            "start": 7930.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que tenemos con el medio ambiente que",
            "start": 7933.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tenemos con la equidad de g\u00e9nero que",
            "start": 7936.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos al final con todas las acciones",
            "start": 7938.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que el empresariado puede emprender en",
            "start": 7941.01,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "beneficio de los dem\u00e1s muchas gracias",
            "start": 7943.17,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos a concluir ma\u00f1ana",
            "start": 7947.219,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 7950.42,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y agradecerles mucho a todos los",
            "start": 7952.59,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "empresarios de mexico a todos por su",
            "start": 7955.65,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 7960.0,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de manera especial agradecer a agradecer",
            "start": 7961.58,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a los representantes del sector privado",
            "start": 7964.61,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico por su apoyo",
            "start": 7969.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eficaz",
            "start": 7974.45,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y sin ser",
            "start": 7978.059,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "y agradecerle",
            "start": 7980.93,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para carlos al azar",
            "start": 7984.35,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "presidente del consejo coordinador",
            "start": 7987.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empresarial antonio del valle presidente",
            "start": 7989.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del consejo mexicano de negocios a",
            "start": 7991.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "francisco cervantes presidente de",
            "start": 7994.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "concam\u00edn a luis ni\u00f1o de rivera",
            "start": 7997.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de",
            "start": 8000.58,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y a joaqu\u00edn a jos\u00e9 manuel l\u00f3pez",
            "start": 8002.9,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "campos presidente de la concanaco",
            "start": 8007.85,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "agradecerles tambi\u00e9n a los que nos",
            "start": 8011.83,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron en esta ocasi\u00f3n que a los",
            "start": 8016.21,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "millones empresarios a todos y vamos a",
            "start": 8018.65,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "seguir trabajando juntos y tambi\u00e9n algo",
            "start": 8023.45,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que es muy importante garantizando las",
            "start": 8027.59,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 8030.73,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del derecho a disentir",
            "start": 8032.85,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no tenemos por qu\u00e9",
            "start": 8035.57,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "estar pensando lo mismo todos",
            "start": 8039.179,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no puede haber pensamiento \u00fanico la",
            "start": 8044.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "democracia es pluralidad",
            "start": 8047.269,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8050.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "debemos de ejercer a plenitud nuestras",
            "start": 8052.17,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "libertades nosotros no condicionamos",
            "start": 8055.65,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 8060.01,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 8062.21,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8064.22,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tengan relaci\u00f3n con el gobierno si",
            "start": 8067.07,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "coinciden",
            "start": 8071.739,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en todo con nuestras pol\u00edticas no no",
            "start": 8073.679,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "tenemos por qu\u00e9",
            "start": 8079.229,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "este coincidir en todo",
            "start": 8081.13,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la democracia es eso es pluralidad",
            "start": 8084.89,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no es totalitarismo",
            "start": 8090.35,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es libertad",
            "start": 8096.21,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed vamos a seguir",
            "start": 8098.719,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "agradezco hasta a los conservadores",
            "start": 8103.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo digo",
            "start": 8111.46,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con respeto",
            "start": 8113.659,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "hablo de conservadores porque es",
            "start": 8116.13,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el concepto es el t\u00e9rmino es la palabra",
            "start": 8120.47,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para distinguirlos",
            "start": 8123.31,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8127.71,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por conservar",
            "start": 8129.6,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el conservadurismo es eso es mantener el",
            "start": 8133.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "statu quo es que las cosas no cambien",
            "start": 8135.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces siempre hab\u00eda habido",
            "start": 8139.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conservadores en la historia de m\u00e9xico y",
            "start": 8141.46,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "en la historia del mundo",
            "start": 8144.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nadie se debe de ofender como existen",
            "start": 8145.989,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "desde siempre los liberales",
            "start": 8148.3,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "entonces mi respeto a los conservadores",
            "start": 8151.51,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 8155.789,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la \u00fanica este",
            "start": 8159.11,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de insistencia es que acepten que",
            "start": 8162.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros tambi\u00e9n el derecho de",
            "start": 8166.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica",
            "start": 8169.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y que vamos tambi\u00e9n ejercer nuestra",
            "start": 8171.29,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "libertad y lo otro es",
            "start": 8173.18,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8176.869,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no se permita la hipocres\u00eda",
            "start": 8179.019,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8184.739,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "no estemos con un doble discurso una",
            "start": 8186.74,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "doble moral",
            "start": 8191.36,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 como orgullo podemos decir",
            "start": 8195.149,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "yo soy opositor conservador",
            "start": 8200.55,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "como yo soy este liberal",
            "start": 8204.81,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "yo estoy por la transformaci\u00f3n",
            "start": 8209.11,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed y garant\u00edas de no represi\u00f3n",
            "start": 8212.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de no acoso",
            "start": 8219.0,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "libertades plenas",
            "start": 8222.02,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1n aqu\u00ed en el z\u00f3calo en la",
            "start": 8225.439,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "protesta nada m\u00e1s que se apuren que",
            "start": 8229.489,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llenen el z\u00f3calo varias veces que sigan",
            "start": 8232.34,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "haciendo su labor",
            "start": 8235.429,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "con absoluta libertad de manera pac\u00edfica",
            "start": 8238.519,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "porque una cosa es que por la v\u00eda",
            "start": 8244.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 8247.51,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "puedan lograr su prop\u00f3sito de que yo",
            "start": 8249.559,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "abandon\u00e9 la presidencia y otra cosa es",
            "start": 8252.639,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "un derrocamiento",
            "start": 8255.649,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "el actual por la v\u00eda ilegal por la v\u00eda",
            "start": 8259.359,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "de facto de los hechos es o no",
            "start": 8262.659,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "tenemos que procurar",
            "start": 8267.25,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que las cosas se resuelvan se diriman",
            "start": 8270.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 8274.649,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas un escritor",
            "start": 8278.479,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "yo tengo una opini\u00f3n de \u00e9l porque es un",
            "start": 8282.38,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "conservador y adem\u00e1s porque este es como",
            "start": 8285.139,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "l\u00edder de opini\u00f3n del conservadurismo",
            "start": 8290.139,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "mart\u00edn moreno lleg\u00f3 al extremo de decir",
            "start": 8295.029,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 8300.069,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "viviera la inquisici\u00f3n el quemar\u00eda a",
            "start": 8302.21,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "todos los morenistas uno por uno",
            "start": 8308.059,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "vivos en el z\u00f3calo o sea",
            "start": 8311.53,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n",
            "start": 8316.85,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "excesiva",
            "start": 8320.109,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "y pues no s\u00f3lo es propagar odio",
            "start": 8322.44,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "sino que a m\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 8328.09,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de que no sali\u00f3 nadie",
            "start": 8332.54,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "de los que supuestamente son",
            "start": 8336.04,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "anti fascistas",
            "start": 8341.67,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "a decir",
            "start": 8346.7,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pues no estamos de acuerdo por los",
            "start": 8348.64,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "morenistas no estamos de acuerdo con el",
            "start": 8350.35,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "presidente pero eso",
            "start": 8352.27,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "es inaceptable",
            "start": 8354.939,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "nadie sali\u00f3",
            "start": 8357.17,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "de los escritores de reforma",
            "start": 8359.66,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "articulistas",
            "start": 8362.469,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "modelos intelectuales org\u00e1nicos ninguno",
            "start": 8364.719,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces que somos pues este",
            "start": 8371.599,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 8377.099,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "queremos que las libertades",
            "start": 8379.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se apliquen siempre cuando sea a favor",
            "start": 8386.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 8389.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no a favor de los dem\u00e1s",
            "start": 8390.45,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8393.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "todos tenemos qu\u00e9",
            "start": 8394.979,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "a luchar por las libertades",
            "start": 8397.59,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 8403.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 8405.18,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y por la paz",
            "start": 8407.92,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "y por la tranquilidad y dirimir nuestras",
            "start": 8410.359,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 8412.579,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "mediante el di\u00e1logo o por la v\u00eda",
            "start": 8414.61,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 8417.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda democr\u00e1tica",
            "start": 8419.189,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no de esa forma",
            "start": 8421.96,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 8424.99,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "yo quiero terminar diciendo que no",
            "start": 8427.55,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "tenemos ning\u00fan problema con los",
            "start": 8432.41,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 8434.569,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema al contrario merecen",
            "start": 8437.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todo nuestro respeto y admiraci\u00f3n",
            "start": 8441.359,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "porque invierte en generan empleos",
            "start": 8444.36,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "producen bienestar",
            "start": 8449.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nosotros estamos en contra",
            "start": 8451.81,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 8455.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la riqueza malhabida",
            "start": 8457.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de los que de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 8461.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "acumulan grandes fortunas al amparo del",
            "start": 8463.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico y",
            "start": 8467.8,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8470.1,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "mediante el sufrimiento del pueblo que",
            "start": 8471.609,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "se quedan con lo que pertenece a todos",
            "start": 8475.689,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "eso es en sentido estricto ni siquiera",
            "start": 8479.1,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "son empresarios",
            "start": 8481.5,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "son traficantes de influencias pero eso",
            "start": 8483.899,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ya se determin\u00f3 ya no existe",
            "start": 8486.959,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y muchas gracias a todas ya todos",
            "start": 8491.83,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "ustedes muchas gracias",
            "start": 8494.05,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "pues este vamos a tener reuni\u00f3n con el",
            "start": 8497.569,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gabinete pero como la vida p\u00fablica es",
            "start": 8500.419,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s p\u00fablica y todo se sabe ya",
            "start": 8503.749,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "al rato van a saber que ese trato aunque",
            "start": 8506.329,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es cerrada este",
            "start": 8508.609,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a la del gabinete a las 11 a las 11",
            "start": 8514.85,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "la que",
            "start": 8521.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8522.3,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no todav\u00eda no",
            "start": 8526.28,
            "duration": 19.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8528.1,
            "duration": 17.379
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 8546.149,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 8548.52,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que para",
            "start": 8551.71,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "investigaciones por eso yo le pregunto",
            "start": 8554.17,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "si ya conocen ustedes usted como",
            "start": 8557.091,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presenten los alcances jur\u00eddicos porque",
            "start": 8559.761,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "es muy importante y es muy interesante",
            "start": 8562.431,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "lo que pueda venir en el engrose de la",
            "start": 8564.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de este voy a estar",
            "start": 8566.301,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pendientes de la resoluci\u00f3n y aqu\u00ed la",
            "start": 8568.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comentamos si les paran y si nos lo d\u00e9 a",
            "start": 8571.761,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "conocer acceso y ese compromiso",
            "start": 8573.71,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "presidentes y como no como no claro es",
            "start": 8575.061,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "muy muy importante esta semana va a ser",
            "start": 8577.641,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 8579.851,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8581.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque van a presentarse",
            "start": 8583.25,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y muchas cosas",
            "start": 8587.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "creo que corresponde la declaraci\u00f3n del",
            "start": 8589.75,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 8592.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 8594.99,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "garc\u00eda en una",
            "start": 8596.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "este mi\u00e9rcoles",
            "start": 8599.631,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "tengo entendido tambi\u00e9n de que se va a",
            "start": 8603.74,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "presentar aunque todav\u00eda no s\u00e9 si ya",
            "start": 8607.55,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "terminaron",
            "start": 8611.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la averiguaci\u00f3n de lo del se\u00f1or",
            "start": 8612.78,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "lo soy",
            "start": 8616.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces va a haber mucha informaci\u00f3n",
            "start": 8620.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero entonces nos avisa de lo del",
            "start": 8622.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "engrose para con una vez que yo tenga el",
            "start": 8624.47,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "aviso lo leo y le inform\u00f3 esto s\u00ed porque",
            "start": 8628.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en la sesi\u00f3n p\u00fablica remota nadie habl\u00f3",
            "start": 8632.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de comisiones de la verdad ninguno de",
            "start": 8634.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los ministros y en medio sald\u00edvar dice",
            "start": 8636.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que da para eso entonces manera de",
            "start": 8638.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n s\u00ed s\u00ed claro que s\u00ed nada para",
            "start": 8640.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n est\u00e1 bien pero todav\u00eda no",
            "start": 8643.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nos adelantemos no no no que nos",
            "start": 8645.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "explique muy bien muchas gracias gracias",
            "start": 8647.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8653.08,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8672.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8673.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque nunca",
            "start": 8676.82,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8680.78,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8700.33,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "lo hablamos",
            "start": 8709.521,
            "duration": 4.808
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8711.2,
            "duration": 3.129
        }
    ],
    "transcription_text": "se demor\u00f3 la reuni\u00f3n de seguridad porque estuvimos viendo lo de las inundaciones y el manejo de las presas sobre todo de la presa pe\u00f1itas chiapas si no se cuida el manejo de esa presa afectan m\u00e1s las lluvias en tabasco y tambi\u00e9n se afectaron estados como interna rock como yucat\u00e1n el norte de chiapas con las lluvias pero ya estamos atendiendo esto por eso tardamos pero ya nos da much\u00edsimo gusto que nos acompa\u00f1en e integrantes del sector privado qu\u00e9 van hacer un anuncio vamos a hacer un anuncio que consideramos importante de inversi\u00f3n en proyectos en donde participa el sector privado y el sector p\u00fablico si se pueden sentar muchas gracias por acompa\u00f1arnos vamos de iniciar luego de dar a conocer este importante proyecto de inversi\u00f3n del sector privado vamos a antes de darlo a conocer y sirve para qu\u00e9 y los que nos est\u00e1n viendo este reserven su tiempo antes vamos a y presentar el quienes tienen los precios de los energ\u00e9ticos de los combustibles que es algo que se hace todos los lunes y no queremos dejar de informar y luego vamos a presentar los v\u00eddeos sobre las obras como vamos avanzando como se hace tambi\u00e9n los lunes y luego ya la presentaci\u00f3n de este proyecto de inversi\u00f3n con el sector privado entonces comenzamos con ricardo safe buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes quienes que en el precio de los combustibles en las gasolinas la gasolina regular la encontramos con el precio m\u00e1s alto y el margen m\u00e1s alto en una gasolinera m\u00f3vil de monterrey nuevo l\u00e9on 1999 por litro un margen de 3 pesos 53 centavos mientras que la m\u00e1s econ\u00f3mica con un margen de 16 centavos y un precio al p\u00fablico de 1750 por litro lo encontramos en chihuahua chihuahua de carvel tambi\u00e9n para la premium es m\u00f3vil el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto en san pedro garza garc\u00eda nuevo le\u00f3n 20 99 por litro un margen de 4 pesos 58 centavos que pas\u00f3 con los de m\u00f3vil ojal\u00e1 nos apoyen a los consumidores estas \u00faltimas semanas han tenido los primeros lugares en margen y precio dina me tienen con el m\u00e1s bajo en saltillo coahuila 17 pesos 23 centavos por litro un margen de 15 centavos para el diesel m\u00f3vil 20 pesos con 42 centavos monterrey nuevo le\u00f3n con un margen de 4 pesos 10 centavos mientras que franquicia pemex en veracruz veracruz 16 pesos con 3 centavos por litro un margen de 16 centavos las tres marcas con m\u00e1s el precio m\u00e1s bajo en esta semana que cerr\u00f3 total orz\u00e1n y que 500 y las m\u00e1s caras red con arco y chevron con corte el d\u00eda 2 de octubre el el el precio de la mezcla mexicana 34 d\u00f3lares 16 centavos ese mismo d\u00eda 19 es 33 el promedio del diesel 1935 el de la premium y 1890 el promedio de la gasolina regular en verificaciones a trav\u00e9s de la de litro por litro recibimos 396 denuncias fueron atendidas a trav\u00e9s de 167 verificaciones hubo dos gasolineras que no permitieron la colocaci\u00f3n de sellos una en c\u00f3rdoba veracruz avenida n\u00famero 1 2803 de combustibles f\u00f3siles del sureste en le\u00f3n guanajuato los para mis paisanos panzas verdes en servicios o para bulevar vasco de quiroga tampoco dejan dejaron colocar sellos para que lo tomemos en cuenta los consumidores que ah\u00ed est\u00e1n obviamente ocultando algo y servicios gasolineros de mexico en san pedro tlaquepaque jalisco ni siquiera nos dejaron realizar la verificaci\u00f3n al igual que servicio tos a cantinflas en cuautlancingo puebla que tampoco permitieron la verificaci\u00f3n encontramos un alterador de pulsador que son estos aparatos en el pulsador para no dar litros completos para robar a los consumidores nos sorprendi\u00f3 que ahora fue de una franquicia internacional de golf y esta gasolinera instante out y wha kang estado de m\u00e9xico donde inmovilizamos en total 12 bombas esto lo hicimos ya acompa\u00f1ados de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ah\u00ed a la cadena de custodia inici\u00f3 con ellos mismos desde el primer momento agradecemos mucho a la fiscal\u00eda su apoyo en estos casos igual en cuautlancingo puebla donde movilizamos 16 posiciones tambi\u00e9n por arte lado alterador en el pulsador y en ecatepec estado de m\u00e9xico 12 bombas inmovilizados tambi\u00e9n por no dar litros completos tambi\u00e9n comentamos que de acuerdo a la app de litro por litro la m\u00e1s barata 16 16 pesos 19 centavos en m\u00f3vil es de san mateo atenco en el estado de mexico \u00e9ste sin tomar en cuenta el margen y la m\u00e1scara 21 21 pesos 3 centavos de franquicia pemex en talpa de allende jalisco a trav\u00e9s de esta gasolinera que le encanta dar car\u00edsimo la m\u00e1s barata para premium franquicia pemex 16 pesos 67 centavos medell\u00edn de bravo veracruz y la m\u00e1scara 22 29 franquicias el en \u00e1lvaro obreg\u00f3n aqu\u00ed en la ciudad de mexico para el diesel el m\u00e1s barato 15 99 franquicia pemex en medell\u00edn de bravo veracruz y la m\u00e1scara 21 67 juan escudero guerrero es de franquicia pemex en el gas lp el precio m\u00e1s alto para tanque estacionario 12 pesos 20 centavos en venustiano carranza ciudad de mexico glass fama azul con un margen de 5 pesos 48 centavos comparado con el m\u00e1s econ\u00f3mico un margen de 2 pesos 10 centavos en ajalpan puebla 8 pesos 41 centavos por litro central de abastos tehuac\u00e1n en cilindros de gas regio gas lerdo el precio m\u00e1s alto canatl\u00e1n durango 21 pesos 90 centavos por litro 6 pesos 86 centavos de margen y gas providencia en sange iturbide guanajuato 15 pesos 41 centavos por litro 2 pesos 81 centavos de margen una ligera baja en los precios promedio esta semana en el gas lp 52 verificaciones una no se dej\u00f3 verificar en acolman estado de mexico energ\u00eda del centro de energ\u00eda ecol\u00f3gica que lo estaremos visitando en compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional y de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica encontramos un 3 cientos de cilindros en mal estado en general todas las verificaciones en el tema de gas lp salieron bien muchas gracias vamos a ver los v\u00eddeos la secretaria de la defensa nacional informa los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles al 5 de octubre de 2020 en la torre de control y servicios de extinci\u00f3n de incendios se contin\u00faa con el montaje de la estructura met\u00e1lica colocaci\u00f3n de muros e instalaci\u00f3n de ductos de aire acondicionado en el estacionamiento y terminal intermodal de transporte terrestre se trabaja en la excavaci\u00f3n de cepas de cimentaci\u00f3n y excavaci\u00f3n para el sistema de tierras f\u00edsicas y red sanitaria en la pista y plataforma militar se avanza de forma destacada en la construcci\u00f3n de la losa de concreto magro y de alta resistencia el tendido de tuber\u00eda el\u00e9ctrica y la colocaci\u00f3n de tubos de concreto preesforzados en la terminal de combustible y red de distribuci\u00f3n se realiza el armado de la estructura en cubierta del tanque vertical atmosf\u00e9rico 2 y la conformaci\u00f3n de base en vialidad central en las redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales se lleva a cabo la excavaci\u00f3n para alojar tuber\u00eda especial de gas contin\u00faan los trabajos en los cuartos de sopladores de las plantas de tratamiento de aguas residuales n\u00famero 2 3 y 4 en el hospital militar de zona se ejecutan los trabajos de montaje de columnas y vidas en estructura principal habilitado de muros de alojamiento para personal m\u00e9dico y de guardia a la fecha se han generado 43 mil 574 empleos civiles falta en 532 d\u00edas de construcci\u00f3n gobierno de mexico el 2 de octubre ha llovido mucho la plataforma se ha comportado perfecto tal como se dise\u00f1\u00f3 y seguimos trabajando el reporte de dos bocas esta semana se reporta la conclusi\u00f3n de la cimentaci\u00f3n en pilas de la planta productora de hidr\u00f3geno con lo que se contabiliza las cimentaciones profundas de ocho plantas de proceso incluyendo las unidades de planta tratadora y recuperadora de gases y suministradora de pantanos iec sanos y summers isadora de butanos alquilaci\u00f3n recuperadora de azufre destilaci\u00f3n combinada y coquizaci\u00f3n retardada todas estas correspondientes a los paquetes 1 3 y 4 contin\u00faa al colado en la \u00faltima etapa del rack 300 en la planta combinada y la construcci\u00f3n de columnas de la mesa de tambores en la planta coquizadora se elevan visiblemente de la plataforma en los paquetes 2 y 3 contin\u00faan los trabajos de pilotaje con un avance del 55 por ciento y 63 por ciento respectivamente para un total de 5 mil 995 pilas ejecutadas que pronto estar\u00e1n listas para soportar racks de tuber\u00edas y plantas de proceso con 10 mil 658 metros c\u00fabicos de vaciado de concreto la compa\u00f1\u00eda de ching ha concluido la construcci\u00f3n de 621 pilas de la planta de aguas amargas l\u00e1minas del paquete 4a en el \u00e1rea de almacenamiento correspondiente al paquete 5 se tiene concluida la construcci\u00f3n de las cimentaciones profundas de 35 tanques verticales con inclusiones y 21 esferas de almacenamiento en pilas de los cuales 11 tanques est\u00e1n en proceso de excavaci\u00f3n 8 en proceso de cama de reparto tres anillos de cimentaci\u00f3n concluidos y cinco en procesos de cimentaci\u00f3n estos trabajos se efect\u00faan en forma continua pese a las condiciones climatol\u00f3gicas presentadas en el sitio esta semana contin\u00faa el corte rodado bordeado biselado y acondicionado de placas para la construcci\u00f3n de 90 tanques verticales y esf\u00e9ricos en talleres de diferentes estados de nuestro pa\u00eds derivado de las fuertes lluvias y precipitaciones en la zona se reporta que la plataforma construida se comport\u00f3 con eficacia y los niveles de escurrimiento y drenaje dise\u00f1ados se probaron con un resultado de alta eficiencia respecto al paquete 6 se realiza el de sembrado y detallado de la losa del techo y se contin\u00faa con la colocaci\u00f3n del muro de mamposter\u00eda en el edificio de seguridad armado para vaciado de concreto en columnas de cimentaci\u00f3n del cuarto de control instalaci\u00f3n de alumbrado en estacionamiento y montado de estructura met\u00e1lica del edificio de mantenimiento satelital en materia de sustentabilidad continua al desarrollo de 40 mil 250 espec\u00edmenes de ornato y forestales en el vivero en maya reporte de avances semana 7 de 157 la semana pasada finalizamos la campa\u00f1a total de geotecnia en el tramo 1 en el tramo 2 la producci\u00f3n acumulada de durmientes ascendi\u00f3 a 46 1920 concluimos la plataforma de acopio de materiales en pomuch y continuamos con el desmonte en los subtramos en el tramo 4 seguimos el proceso con los estudios iniciales de topograf\u00eda geolog\u00eda geof\u00edsica y geotecnia el durmiente es la columna vertebral del tren maya este material es lo que sostiene los rieles por los cuales pasar\u00e1 el tren y tambi\u00e9n permite la distancia correcta entre los rieles est\u00e1 conformado por material p\u00e9treo que se convierte en concreto despu\u00e9s se vibr\u00f3 compacta con un molde para darle las dimensiones necesarias ya compactado es trasladado a una zona de espera donde adquiere la dureza requerida finalmente en el procedimiento de postensado el durmiente obtiene las resistencias de carga para su instalaci\u00f3n en la as\u00ed los durmientes quedan listos para ser enviados a los puntos de instalaci\u00f3n en el tramo ferroviario hasta ahora los durmientes del tren all\u00e1 son fabricadas en cascada nuestro proceso cumple con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de calidad a nivel mundial la fabricaci\u00f3n de durmientes genera 600 empleos directos y m\u00e1s de 1.000 indirectos a\u00f1o con a\u00f1o el tren maya avanza [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] gobierno de mexico [M\u00fasica] se cuenta ya en sitio con la totalidad del equipo y herramienta que se utilizar\u00e1 en el mantenimiento menor y mayor de los trenes tramo 1 36 kil\u00f3metros avance a la fecha 98 punto 2 por ciento obras inducidas se realiz\u00f3 el vaciado de concreto en las cuatro pilas para la cimentaci\u00f3n de la torre de remate que permitir\u00e1 el desv\u00edo de la l\u00ednea de alta tensi\u00f3n terracer\u00edas 2 se contin\u00faa con la construcci\u00f3n de trav\u00e9s de apoyo para la losa que recibir\u00e1 las v\u00edas terracer\u00edas 3 se afina el corte en roca previo a la construcci\u00f3n de la losa de apoyo de las v\u00edas se avanza en los cuartos t\u00e9cnicos hace 172 estos locales alojar\u00e1n el equipo electromec\u00e1nico y de comunicaci\u00f3n para la operaci\u00f3n del sistema v\u00eda catenaria y obra electromec\u00e1nica se cuenta con 27 kil\u00f3metros de doble v\u00eda y 23 kil\u00f3metros de catenaria instalada se avanza en el tendido de catenaria en el tramo del kil\u00f3metro 23 al 25 paso inferior vehicular la venta se llev\u00f3 a cabo 1 reuni\u00f3n con autoridades y representantes de los comuneros de san mateo tlaltenango para la reactivaci\u00f3n de los trabajos en el pib la venta tramo 3 a cargo de la ciudad de mexico 17 kil\u00f3metros avance a la fecha 52% terminal observatorio se trabaja en la perforaci\u00f3n de pilas secantes para la cimentaci\u00f3n de la terminal observatorio y que a la vez servir\u00e1n como muros para el paso desnivel de minas de arena estructuras met\u00e1licas se cuenta ya con la estructura principal de la estaci\u00f3n santa fe y con los tres viaductos mixtos fabricados en una planta especializada en el salto jalisco secretaria de comunicaciones y transportes gobierno de mexico la plataforma log\u00edstica del corredor interoce\u00e1nico como parte del programa istmo de tehuantepec es uno de los proyectos de log\u00edstica de mayor relevancia en el mundo el cual aprovecha la privilegiada posici\u00f3n geogr\u00e1fica de mexico para abrir al mundo una nueva puerta comercial entre el oc\u00e9ano pac\u00edfico y el oc\u00e9ano atl\u00e1ntico consiste en ampliar y adecuar con tecnolog\u00eda de punta los puertos de coatzacoalcos en veracruz y salina cruz en oaxaca as\u00ed como renovar y optimizar la red ferroviaria del istmo de tehuantepec que conecta el corredor impulsar\u00e1 el comercio intercontinental el fortalecimiento del sector productivo y generar\u00e1 un crecimiento notable en el desarrollo de la regi\u00f3n y del pa\u00eds con estas obras continuamos generando empleos directos e indirectos nuestra meta son siete mil trescientos y al cierre de agosto sumamos casi tres mil impactando a m\u00e1s familias mexicanas a lo largo del mismo de tehuantepec las obras en los puertos est\u00e1n enfocadas en aumentar la capacidad de manejo de contenedores asegurar la recepci\u00f3n de buques de alto calado y optimizar la seguridad para posicionarse dentro de los m\u00e1s altos est\u00e1ndares mundiales en salina cruz transformaremos el puerto con la construcci\u00f3n del rompeolas oeste el m\u00e1s grande de am\u00e9rica latina que contar\u00e1 con una longitud de 1.6 kil\u00f3metros y requerir\u00e1n 9 millones de toneladas de piedra al d\u00eda de hoy el patio de acopio ya se encuentra listo se llevar\u00e1 a cabo la construcci\u00f3n de terminales de contenedores en ambos puertos incrementando la capacidad de manejo y expandiendo la suficiencia autonom\u00eda de los mismos el avance promedio de estas obras es del 80 punto 7 por ciento la modernizaci\u00f3n de la v\u00eda f\u00e9rrea optimizar a los tiempos de transporte y conectar\u00e1 con los r\u00edos parques industriales que se desarrollar\u00e1n en el mismo de tehuantepec y con el sistema ferroviario del pa\u00eds integrando las comunidades la regi\u00f3n el avance promedio en los cinco tramos es de 13% el proyecto iniciado en 2019 cuenta con una alta responsabilidad ambiental contribuye a la disminuci\u00f3n de la huella de carbono a la cadena de suministro y asegura la conservaci\u00f3n de la biodiversidad de la zona el corredor interoce\u00e1nico es una inversi\u00f3n que genera bienestar y desarrollo para todos los mexicanos y ofrece una alternativa a las necesidades comerciales del mundo gobierno de mexico bueno pues ahora s\u00ed y se va a ser un anuncio muy importante porque va a significar el que haya m\u00e1s inversi\u00f3n para proyectos de infraestructura en el pa\u00eds proyectos tambi\u00e9n de el sector energ\u00e9tico todo lo que tiene que ver con comunicaciones estamos trabajando de manera conjunta el sector p\u00fablico el sector social y el sector privado los tres motores que se requieren para reactivar la econom\u00eda es muy importante que sepamos todos que no podr\u00edamos solos no podr\u00eda el sector p\u00fablico solo y reactivar la econom\u00eda c\u00f3mo se necesita desde luego ha sido muy importante lo que se ha hecho enfrentando las dos crisis la crisis sanitaria la crisis econ\u00f3mica el que se haya tomado la decisi\u00f3n de apoyar las actividades productivas de los dem\u00e1s abajo muy contrario de lo que se hac\u00eda anteriormente frente a una crisis se rescataba a las grandes corporaciones ahora se opt\u00f3 por fortalecer el consumo de las mayor\u00edas y se destinaron muchos recursos para el bienestar se entregaron cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas como nunca se hab\u00eda hecho del pa\u00eds en cinco meses alrededor de 2 millones de cr\u00e9ditos para peque\u00f1as medianas empresas con tasas de inter\u00e9s del 5% anual en promedio algo nunca visto adem\u00e1s todo esto se hizo en cinco meses fueron cr\u00e9ditos a la palabra sin papeleo porque la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo entonces esto ha ayudado mucho aqu\u00ed se enfrente la crisis econ\u00f3mica y se complement\u00f3 con el apoyo de nuestros paisanos porque no dejaron de enviar recursos a sus familiares en mexico nuestros paisanos que por necesidad se han tenido que ir a buscarse la vida a eeuu ahora en estos tiempos dif\u00edciles nos han apoyado como nunca ahora que m\u00e1s los necesit\u00e1bamos los expertos dec\u00edan que con la crisis se iban a caer las remesas y fue lo contrario se han incrementado las remesas 10 por ciento con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado y este a\u00f1o sin duda y ese es mi pron\u00f3stico van a ser remesas r\u00e9cord porque vamos a llegar a los 40.000 millones de d\u00f3lares ya eso que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares es la principal fuente de ingresos que tiene en nuestro pa\u00eds entonces todo este env\u00edo de remesas llega a 10 millones de familias tambi\u00e9n abajo por eso a pesar de la crisis de las tiendas departamentales se dar\u00e1 un soriana oxxo paulmann en vez de vender menos aumentaron sus ventas esto significa que la gente no y ha dejado de tener para consumir lo b\u00e1sico tambi\u00e9n nos ayud\u00f3 mucho que el sector menos afectado por la crisis fue el primario se nos cay\u00f3 el sector terciario que tiene que ver con servicios el secundario que tiene que ver con industrias pero el sector agropecuario se mantuvo es decir no tuvimos problemas en la producci\u00f3n de alimentos entonces todo esto nos ha ayudado a enfrentar esta crisis sanitaria esta crisis econ\u00f3mica y tambi\u00e9n es muy satisfactorio poder informarle al pueblo de m\u00e9xico que ya estamos recuperando los empleos perdidos desde agosto empezamos a recuperar empleos en agosto se recuperaron m\u00e1s de 90 mil en el mes de septiembre cerca de 120 mil ya llevamos en dos meses m\u00e1s de 200.000 empleos recuperados perdimos cerca de un mill\u00f3n de empleos por la pandemia a partir de abril recuerden que solo en ese mes se perdieron 550 mil empleos de los trabajadores inscritos en el seguro social pero ya estamos recuperando esos empleos y seguimos as\u00ed yo calculo que en seis meses vamos a tener de nuevo los 20 millones 500 mil empleos que estaban registrados en el seguro social antes de la pandemia y ahora para reforzar todo este plan vamos a suscribir un convenio con el sector privado nacional qu\u00e9 va a significar tambi\u00e9n inversi\u00f3n empleos bienestar por eso celebro que est\u00e9n aqu\u00ed los representantes de los empresarios de m\u00e9xico a quienes les agradecemos mucho a ellos y a todos los empresarios del pa\u00eds peque\u00f1os medianos grandes que nos han ayudado mucho desde no despedir a sus trabajadores mantenerlos seguirles pagando a pesar de que se detuvo la actividad productiva hasta todo el apoyo que nos han brindado en equipos m\u00e9dicos la actitud de los hospitales privados de poner a disposici\u00f3n camas que se reconvirtieran hospitales del seguro de la secretaria de salud para la atenci\u00f3n exclusiva de hobbits esto ha sido un gran apoyo hemos tenido mucho respaldo del sector privado y con esto m\u00e1s y es vamos a decir apenas el inicio como aqu\u00ed se va a explicar porque vamos a seguir trabajando juntos y van a haber m\u00e1s inversiones y m\u00e1s empleos y m\u00e1s bienestar entonces ya hice la introducci\u00f3n ahora corresponde a carlos salazar que nos d\u00e9 a conocer en qu\u00e9 consiste este plan muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente muchas gracias por la invitaci\u00f3n compa\u00f1eros secretarios de estado representantes del sector empresarial es para nosotros una pues un motivo de enorme motivaci\u00f3n el poder hacer un anuncio como \u00e9ste quiero recordarles que en diciembre del a\u00f1o pasado en este mismo sal\u00f3n ante el se\u00f1or presidente tuve la oportunidad de tratar de pronosticar qu\u00e9 iba a pasar en el 2020 me equivoqu\u00e9 completa y absolutamente yo dec\u00eda que hab\u00eda tres grandes cosas que se estaban haciendo en el gobierno de mexico y en el sector privado tendr\u00edamos un magn\u00edfico a\u00f1o econ\u00f3mico hab\u00edamos logrado subir los salarios como nunca 20 por ciento del salario hab\u00edamos firmado hac\u00eda unos d\u00edas en ese mismo mes de diciembre el tratado de m\u00e9xico eeuu y canad\u00e1 lo cual le daba certeza certidumbre a todos aquellos que invert\u00edan en el sector externo y por \u00faltimo acab\u00e1bamos de anunciar a finales de noviembre un gran plan de infraestructura que movilizar\u00eda la inversi\u00f3n privada y p\u00fablica y tratar\u00edamos de que \u00e9ste fuera el elemento m\u00e1s importante para provocar un crecimiento de la inversi\u00f3n y v\u00eda el crecimiento de la inversi\u00f3n los empleos los salarios y lo que m\u00e1s nos interesaba el bienestar de m\u00e9xico por eso dec\u00edamos que iba a ser un gran a\u00f1o nunca nos imaginamos en ese momento lo que ven\u00eda nunca imaginamos esta crisis sanitaria que se ha convertido en un problema econ\u00f3mico auto infringido porque tratando de proteger la salud de los mexicanos pues hemos provocado un problema econ\u00f3mico de dimensiones in\u00e9ditas sin embargo la voluntad el talento la capacidad de m\u00e9xico representada por cada uno de los mexicanos por sus empresarios pero tambi\u00e9n por sus trabajadores sus obreros su sector social sus trabajadores en eeuu sus pol\u00edticos todos aquellos que queremos a m\u00e9xico hemos tratado de encontrarle una salida a esta problem\u00e1tica hoy como dice el se\u00f1or presidente anunciamos dentro de aquel plan de infraestructura que ten\u00edamos a finales del a\u00f1o pasado y una reactivaci\u00f3n del mismo plan y un paquete de proyectos que seguramente tendr\u00e1n un impacto enormemente positivo en el pa\u00eds sin embargo alrededor de este plan se mandan much\u00edsimos mensajes importantes se me manda el mensaje de estar unidos buscando el bienestar del pa\u00eds se manda el mensaje de que buscamos tener la certeza y la certidumbre de la cual hemos hablado durante reiteradas ocasiones vuelve la presidencia de m\u00e9xico a reiterar el inter\u00e9s que tiene en la inversi\u00f3n privada el soporte que la inversi\u00f3n privada le puede dar a nuestro pa\u00eds la importancia de trabajar unidos y juntos y como \u00e9l dijo ya un paquete de inversi\u00f3n que se va a ir anunciando paulatinamente quisiera yo en la presentaci\u00f3n que tenemos no s\u00e9 si la vamos a proyectar en este momento tenemos en esto un marco de acuerdo para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica entre el gobierno federal y el consejo coordinador empresarial y anunciaremos como ya dije un conjunto de acciones y proyectos de infraestructura financiados primordialmente con capital privado a\u00fan en estas circunstancias dif\u00edciles como ya dije m\u00e9xico tiene un enorme potencial estamos convencidos de que nuestro pa\u00eds merece tener mejores niveles de vida y mejores nivel de bienestar estamos convencidos que lo podemos lograr y que para esto requerimos requerimos la colaboraci\u00f3n del sector p\u00fablico social y privado para una reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica con equidad se requiere que reforcemos la atenci\u00f3n a todos los sectores de la poblaci\u00f3n pero principalmente a los desfavorecidos y que podamos crear un ambiente de negocios propicio donde impere la certeza con reglas claras y estables siempre bajo la conducci\u00f3n de un estado de derecho fuerte un estado de derecho fuerte y eficaz esto implica erradicar la corrupci\u00f3n como lo ha dicho el presidente en reiteradas ocasiones implica mantener la estabilidad macroecon\u00f3mica y tener mecanismos transparentes y la sustentabilidad que contribuyan a resolver obst\u00e1culos que pueden enfrentar cualquier proyecto con base en el acuerdo que ya hab\u00edamos firmado tambi\u00e9n hace hace m\u00e1s de un a\u00f1o entre el gobierno federal y el consejo coordinador empresarial y todos los organismos que lo acompa\u00f1an las 12 organizaciones empresariales buscamos comprometernos a promover una serie de acciones y buscar financiar proyectos de infraestructura p\u00fablica en donde la aportaci\u00f3n privada deber\u00e1 ser al menos del 50 por ciento del costo total del proyecto buscaremos aprovechar el tema el kobe 19 ha reforzado la importancia estrat\u00e9gica de la integraci\u00f3n de las cadenas productivas en am\u00e9rica del norte y requerimos programas para el desarrollo de proveedores nacionales competitivos alianzas estrat\u00e9gicas atracci\u00f3n dirigida a la inversi\u00f3n mejoras en el cruce fronterizo y facilitaci\u00f3n para la participaci\u00f3n de las empresas de todos los tama\u00f1os adicionalmente la baja participaci\u00f3n de las exportaciones de m\u00e9xico en la costa este de los eeuu representa una oportunidad significativa de crecimiento en especial para el sur sureste del pa\u00eds con el apoyo de estos nuevos medios de comunicaci\u00f3n terrestre y mar\u00edtimo que se anunciaron hace ya m\u00e1s de un a\u00f1o y que hoy el presidente nos da el el estatus que tienen cada uno de estos proyectos debemos de promover el turismo el turismo es un importante fuente de ingresos y empleo en el pa\u00eds por ello debe plantearse opciones para reposicionar y reactivar el sector no solo con las m\u00e1s estrictas medidas de seguridad sanitaria sino tambi\u00e9n con la modernizaci\u00f3n de la infraestructura de comunicaci\u00f3n mantenimiento de carreteras trenes de pasajeros rehabilitaci\u00f3n y construcci\u00f3n de aeropuertos as\u00ed como mejorar cada vez m\u00e1s la seguridad p\u00fablica todo esto va a lograr que trabajemos en conjunto para ese ese objetivo que el sector privado se comprometi\u00f3 con el presidente de la rep\u00fablica hace ya tambi\u00e9n casi dos a\u00f1os de poder promover que la inversi\u00f3n de nuestro pa\u00eds p\u00fablica y privada llegase al 25 por ciento del producto interno bruto y que a trav\u00e9s de eso aprovechemos las ventajas competitivas y podamos crecer y ofrecer una mayor rentabilidad social y econ\u00f3mica a todo nuestro pa\u00eds ese es el principal objetivo que buscamos y este es el primer paso que damos hemos identificado como tambi\u00e9n ya se coment\u00f3 proyectos en todos los sectores comunicaciones y trasportes energ\u00eda turismo agua potable saneamiento y medio ambiente hoy se anunciar\u00e1n 39 proyectos y le pedir\u00e9 yo a algunos de mis compa\u00f1eros al secretario de hacienda que sea el que nos identifique los proyectos nos de los montos y nos explique cu\u00e1l va a ser la mec\u00e1nica con la que vamos a trabajar en sus frecuentes reuniones yo no me queda m\u00e1s que apreciar otra vez la confianza que se est\u00e1 teniendo en nosotros como veh\u00edculos del sector privado para lograr este tipo de acuerdos en bien de nuestro pa\u00eds en bien del bienestar de toda la poblaci\u00f3n agradezco enormemente a los empresarios ya los organismos empresariales que nos acompa\u00f1an en el consejo coordinador el apoyo irrestricto que le han dado a todas las acciones que hemos promovido buscando como siempre acuerdo uni\u00f3n y beneficio para todos muchas gracias se\u00f1or presidente y muchas gracias a todos ustedes [Aplausos] su permiso presidente efectivamente como se\u00f1al\u00f3 el presidente hoy vamos a formar a firmar este convenio de colaboraci\u00f3n entre el sector privado y el sector p\u00fablico pero no quer\u00edamos que fuera solamente un mecanismo a trav\u00e9s del cual manifestamos buenas intenciones sino quer\u00edamos de manera muy expl\u00edcita hacer el anuncio con proyectos muy espec\u00edficos y hemos acordado un proceso a trav\u00e9s del cual se est\u00e1n identificando primero los proyectos potenciales pasan despu\u00e9s a una etapa de an\u00e1lisis la formulaci\u00f3n ya espec\u00edfica de los proyectos la aprobaci\u00f3n y la ejecuci\u00f3n de los proyectos y justo para ilustrar esto queremos iniciar con las \u00faltimas dos fases de proyectos que ser\u00edan parte del anuncio de hoy hay alrededor de siete proyectos que est\u00e1n en ejecuci\u00f3n por 7 por 38 mil millones de pesos esta ejecuci\u00f3n inici\u00f3 en el mes de diciembre en los \u00faltimos 10 meses y un total de 32 proyectos por 259 mil millones de pesos de los cuales 156 mil son el sector de comunicaciones 98 mil en energ\u00eda y 2.000 millones de pesos en agua y medio ambiente que esto tan solo lo que pueden ver en la segunda columna es m\u00e1s de un punto porcentual del producto interno bruto el total de los proyectos que acaban de estar recientemente en ejecuci\u00f3n o que van a ser anunciados para iniciar este este mismo mes se suman casi 300 mil millones de pesos la siguiente cuales son primero empezamos con los proyectos que est\u00e1n en ejecuci\u00f3n y yo dec\u00eda no los tenemos organizados en orden cronol\u00f3gico el m\u00e1s antiguo de ellos empez\u00f3 hace apenas 10 meses en diciembre del 2019 y lo que van a ver en la donde se hablan se habla se tiene identificado el proyecto el monto y en el siguiente cuadro vamos a ver el mecanismo a trav\u00e9s del cual se est\u00e1 iniciando el proyecto con la cola con el sector el sector privado el \u00faltimo de los que empezaron a ejecutarse fue tan s\u00f3lo en el mes pasado que es el que fue impulsado por el gobierno de aguascalientes y es la construcci\u00f3n del libramiento carretero surponiente aguascalientes si pasamos a los proyectos que se anuncian el d\u00eda de hoy aqu\u00ed vamos a encontrar despu\u00e9s del n\u00famero la caracter\u00edstica a trav\u00e9s del cual se est\u00e1 ejecutando este proyecto cuando se habla de ese desdoblamiento ah\u00ed nos estamos refiriendo a concesiones carreteras que ya estaban en proceso de ejecuci\u00f3n por ejemplo una carretera de 25 a\u00f1os y que le quedaban ya nada m\u00e1s 10 a\u00f1os al ampliar el proceso el tiempo de la concesi\u00f3n se aumenta el valor presente neto de esa carretera y contra esa acci\u00f3n se hace una inversi\u00f3n por ejemplo en la primera de ellas de cuatro mil 297 millones de pesos que no le cuesta ni un solo peso al gobierno federal es estas las cuatro primeras se iban a iniciar este este mismo mes que son el libramiento carretero de san lu\u00eds potos\u00ed la ampliaci\u00f3n de la autopista tuxtla guti\u00e9rrez san crist\u00f3bal la construcci\u00f3n de la avenida ju\u00e1rez la primera etapa de san lu\u00eds potos\u00ed as\u00ed como la autopista tepic-villa uni\u00f3n podemos pasar a las siguientes ya no me voy a detener en ellos pero les va a dar una idea de los montos por ejemplo algunos son muy importantes como pueden ver en el nivel 14 la construcci\u00f3n del tren suburbano rama lecher\u00eda para el aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles es a trav\u00e9s de un mecanismo de concesi\u00f3n y tiene m\u00e1s de 12 mil millones de pesos en inversi\u00f3n y este se empieza a ser en marzo del pr\u00f3ximo a\u00f1o si pasamos a la siguiente ah\u00ed van a ver por ejemplo la 19 la carretera de la autopista real el monte con el entronque aguas ac\u00e1 forma parte de un proyecto de la carretera de pachuca huejutla y como pueden ver ah\u00ed tienen un esquema mixto porque la inversi\u00f3n tanto privada como inversi\u00f3n p\u00fablica y finalmente si pasamos a la siguiente hay y seis proyectos cinco proyectos en el sector energ\u00e9tico que son los primeros que se est\u00e1n anunciando en este sector la mayor parte de los que anunciamos con anterioridad ten\u00edan que ver con comunicaciones y trasportes algunos de ellos son muy muy importantes y de montos muy muy relevantes por ejemplo el proyecto 30 que es la instalaci\u00f3n de la coquizadora en la refiner\u00eda de tula tan solo ese proyecto tiene una inversi\u00f3n de 54 mil millones de pesos todos estos van a iniciar el a\u00f1o que que es hacia donde nos vamos a dirigir como se\u00f1al\u00f3 el presidente estos son los que estamos anunciando vieron algunos que estaban en ejecuci\u00f3n pero tenemos otros paquetes de proyectos que est\u00e1n en las etapas anteriores los que est\u00e1n bajo an\u00e1lisis los potenciales que se han identificando y en la medida en que se vayan madurando vamos a ir haciendo anuncios posteriores una parte muy importante como lo pueden ver aqu\u00ed en el segundo punto es que estamos trabajando de manera muy coordinada con el equipo de energ\u00eda en particular con la secretaria de racionales para identificar cu\u00e1les son los proyectos de energ\u00eda estamos convencidos que en los paquetes se anunciar\u00e1n con posteridad la inversi\u00f3n en el sector de energ\u00eda va a ser m\u00e1s importante muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muchas gracias por su apertura y disposici\u00f3n para trabajar junto con el sector privado en esta iniciativa que busca aportar a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds gracias tambi\u00e9n a todos los funcionarios del gobierno de mexico que est\u00e1n participando en este gran esfuerzo el 26 de noviembre del a\u00f1o pasado estuvimos aqu\u00ed reunidos para presentar un primer paquete de proyectos de infraestructura con la finalidad con la finalidad de promover la inversi\u00f3n crecimiento y el empleo nadie imagin\u00f3 como coment\u00f3 carlos al azar que tres meses despu\u00e9s estar\u00edamos enfrentando uno de los momentos m\u00e1s complejos de nuestra historia reciente con una crisis sanitaria y econ\u00f3mica de grandes dimensiones y adem\u00e1s esta crisis impidi\u00f3 que pudiera avanzar en los que se pudiera avanzar en los proyectos como se plante\u00f3 en aquel momento el confinamiento en una gran parte del mundo ha sido comparado con un freno de mano en el quehacer cotidiano afectando fuertemente la actividad econ\u00f3mica adem\u00e1s adem\u00e1s de la tragedia humana que vivimos quienes hemos perdido a seres cercanos y muy queridos como mexicanos debemos enfrentar la situaci\u00f3n con nuestros mejores recursos disponibles y con la suma de esfuerzos y acciones las circunstancias que enfrenta m\u00e9xico amaya amerita en una respuesta de dimensiones proporcionales al da\u00f1o que hemos resentido en el consumo la inversi\u00f3n las exportaciones y por lo tanto en el empleo y el desarrollo en general de nuestro pa\u00eds es as\u00ed que la inversi\u00f3n en infraestructura se conviene se convierte en uno de los veh\u00edculos de mayor importancia para la econom\u00eda por la generaci\u00f3n de empleos que proporciona en el corto plazo y el impulso al crecimiento en el mediano y largo plazo el acceso a energ\u00eda y v\u00eda de comunicaci\u00f3n es fundamental cuando un empresario o empresaria deciden hacer una nueva inversi\u00f3n es por esto que aunque no estemos todos directamente relacionados con la infraestructura si dependemos de \u00e9sta para garantizar el \u00e9xito de nuestros emprendimientos y para mejorar tambi\u00e9n la calidad de vida de los mexicanos este d\u00eda unidos por el progreso de m\u00e9xico y el bienestar de todos se marc\u00f3 un punto de inflexi\u00f3n con una din\u00e1mica de colaboraci\u00f3n nacional para una recuperaci\u00f3n sostenida de actividad econ\u00f3mica que origina empleos m\u00e1s y mejor desarrollo y por ende una mayor recaudaci\u00f3n fiscal necesaria para ampliar los servicios p\u00fablicos del pa\u00eds reconocemos la disposici\u00f3n de su gobierno se\u00f1or presidente para mantener la interlocuci\u00f3n la apertura al di\u00e1logo y el intercambio de ideas con el sector privado para asegurar las inversiones que requiere el pa\u00eds es necesario garantizar el estado de derecho dar certeza a las inversiones nacionales y extranjeras a trav\u00e9s de reglas claras y estables y con acuerdos entre el gobierno y el sector privado como el que se anuncia hoy hoy damos muestra de confianza mutua y acciones decididas que nos permiten trabajar unidos para superar esta crisis y aprovechar el incre\u00edble potencial que tiene nuestro pa\u00eds s\u00f3lo as\u00ed lograremos fortalecer a los mexicanos de forma equitativa y sostenida el bienestar y la esperanza en el porvenir al que aspiramos pero repito esto no es posible si no lo hacemos hoy todos al un\u00edsono por un solo m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] su presidente sin secretarios amigos empresarios y quiero antes de nada felicitar a las hect\u00e1rea de hacienda arturo arturo y al orden ni\u00f1o a los empresarios que han hecho una labor extraordinaria en la compilaci\u00f3n de todos los proyectos y la colaboraci\u00f3n de los videos secretarios de la secretar\u00eda de comunicaciones y transportes y devocionales de veras muchas gracias muchas gracias por el apoyo tambi\u00e9n a paco cervantes ya lu\u00eds a todos los que est\u00e1n aqu\u00ed pues a todos despu\u00e9s de todos los mensajes est\u00e1n importantes de hoy me gustar\u00eda destacar algunos puntos que consider\u00f3 relevantes un contexto excepcional como el que estamos viviendo requiere medidas excepcionales el anuncio de hoy es una muestra como lo aqu\u00ed lo han dicho varios de que trabajando juntos siendo proactivos dando certidumbre y con foco a cero barreras a la inversi\u00f3n privada podemos crecer superando cualquier pron\u00f3stico y ese es el resto y superar cualquier pron\u00f3stico en eso tengo contexto el mundo no se ha detenido al rev\u00e9s est\u00e1 mutando la globalizaci\u00f3n la globalizaci\u00f3n est\u00e1 mutando hacia una regionalizaci\u00f3n esto supone una gran oportunidad para que m\u00e9xico fortalezca a sus peque\u00f1os sus peque\u00f1as y medianas empresas as\u00ed como para impulsar nuestro mercado interno todos los pa\u00edses lo est\u00e1n haciendo y por ello debemos motivar a que todos los proyectos que presentemos contraten empresas mexicanas dado que el consumo privado se va a recuperar lentamente la inversi\u00f3n que estimula el mercado interno as\u00ed como necesitamos una vacuna para el coronavirus la mejor vacuna que tenemos los mexicanos para luchar contra la pared econ\u00f3mica es la inversi\u00f3n privada por esto mismo lo que m\u00e9xico y los mexicanos no resolvamos nadie lo har\u00e1 por nosotros como ya coment\u00e9 en alguna ocasi\u00f3n la inversi\u00f3n privada es la esperanza para salir de la crisis porque representa el 87 por ciento del total de la inversi\u00f3n del pa\u00eds la inversi\u00f3n privada nacional es vital para el crecimiento y para el bienestar sin m\u00e1s conf\u00edo y deseo se\u00f1or presidente que replicaremos m\u00e1s anuncios como el de hoy incluyendo todos aquellos sectores claves para el crecimiento sector agr\u00edcola-ganadero la industria del comercio todos porque poniendo cero barreras a la inversi\u00f3n estaremos dando prioridad al bienestar y termino subrayando nadie nada por m\u00e9xico lo que los mexicanos no hagamos por nosotros mismos muchas gracias y reitero mi m\u00e1s sincera enhorabuena por el importante paso que acabamos de dar hoy muchas gracias [Aplausos] bueno pues este [M\u00fasica] este es el anuncio muy importante como no hubo 1 maestro de ceremonia no hubo una presentaci\u00f3n no est\u00e1 de m\u00e1s mencionar quienes nos acompa\u00f1an est\u00e1 la doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn que es secretaria de econom\u00eda est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros la ingeniera roc\u00edo nahle garc\u00eda secretaria de energ\u00eda tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros el doctor arturo herrera secretario de hacienda nos acompa\u00f1a y \u00e9ste intervino para dar a conocer este plan alfonso romo garza jefe de la oficina de presidencia que tambi\u00e9n existe acaba de tomar la palabra y nos ayuda mucho alfonso romo con su trabajo d comunicaci\u00f3n permanente con el sector privado est\u00e1 con nosotros qui\u00e9n llevo a cabo el trabajo d elaboraci\u00f3n de este plan articulando todos los proyectos de todos los sectores y \u00e9l debi\u00f3 iniciar la exposici\u00f3n solo que ellos me equivoqu\u00e9 y adem\u00e1s porque quer\u00eda que hablara el representante del sector privado de \u00e9ste y carlos salazar pero aqu\u00ed le hacemos un reconocimiento a jorge nu\u00f1o que es titular de la unidad de inversiones de la secretar\u00eda de hacienda est\u00e9 \u00e9l nos ayud\u00f3 [Aplausos] pues nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1en empresarios como carlos slim domit y que est\u00e1 con nosotros rogelio zambrano que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros del grupo cemex carlos slim es grupo carso est\u00e1 el ingeniero h\u00e9ctor ovalle mend\u00edvil que es director de coconal est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n con nosotros ellos trabajan en lo que tiene que ver con carreteras como de organizaci\u00f3n de carreteras con construcci\u00f3n de autopistas est\u00e1 tambi\u00e9n el maestro daniel baker feldman que es presidente y director general del grupo financiero mifel est\u00e1 tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros acompa\u00f1\u00e1ndonos y los presidentes de organismos empresariales ya escuchamos a carlos salazar lomel\u00edn como la palabra carlos ha encabezado esta iniciativa lo mismo antonio del valle presidente del consejo mexicano de negocios quien ha participado junto con carlos y constantemente han estado ellos promoviendo que se lleve a cabo este plan de asociaci\u00f3n sector privado sector p\u00fablico sector social nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n francisco cervantes garc\u00eda presidente de la concam\u00edn que est\u00e1 aqu\u00ed francisco luis ni\u00f1o de rivera que es presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico louis este bienvenido \u00e9l representa todos los bancos de el pa\u00eds nos da much\u00edsimo gusto estoy aqu\u00ed jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campus que es el presidente de concanaco de los comerciantes de mexico muchas gracias a todas a todos esta es presentaci\u00f3n qu\u00e9 se hizo de este plan y como aqu\u00ed se mencion\u00f3 te van a ir anunciando nuevos proyectos ya se ech\u00f3 a andar este mecanismo va a fortalecer el prop\u00f3sito de reactivar nuestra econom\u00eda en estas circunstancias dif\u00edciles y con este mismo m\u00e9todo pues se van a ir incorporando nuevos proyectos y as\u00ed vamos a trabajar hacia el mediano y el largo plazo abrimos y les parece sobre el tema este que tenemos que firmar si entonces vamos primero es un peque\u00f1o de tres carlos otros [M\u00fasica] por qu\u00e9 [M\u00fasica] [Aplausos] vamos con preguntas sara gracias presidente buenos d\u00edas a pensar a pablo del grupo formula preguntarles cu\u00e1l es la dec\u00edan que la la meta final es un inverno grar una inversi\u00f3n de 25 por ciento del pib suena bastante ambicioso como en qu\u00e9 tiempo se podr\u00eda lograr esto ya dec\u00edan que hoy este paquete representa el 1 por ciento y tambi\u00e9n este paquete cu\u00e1ntos empleos podr\u00eda generar c\u00f3mo se le podr\u00eda dar la vuelta dec\u00eda la otra vez carlos al azar que se busca darle la vuelta a la econom\u00eda como se le podr\u00eda dar la vuelta que tanto podr\u00eda crecer la econom\u00eda con este primer paquete pues ahora s\u00ed vamos a darle a jorge para que el conteste sobre el futuro [M\u00fasica] esta fase gracias respondiendo concreto a la pregunta es estimamos que con este primer paquete se van a generar entre unos 185 mil 190 mil empleos y si representa apenas un poco m\u00e1s de 1% del producto interno bruto y conforme los proyectos pasen de oportunidades a proyectos ejecutables se van a ir anunciando y poco a poco van a ir acumulando los los puntos que se necesitan para llegar a los al 25 por ciento de la inversi\u00f3n total es 22% del pp estimamos ahorita es todo este paquete de proyectos tendr\u00e1 que estar iniciado en ejecuci\u00f3n a m\u00e1s tardar en el 2021 con los paquetes subsecuentes pues estar\u00edamos logrando alcanzar la meta entre a finales de 2021 primer trimestre el 22 ya estar\u00edamos alcanzando esa meta yo creo que s\u00ed y no s\u00e9 si pudiera tambi\u00e9n preguntarle al secretario de hacienda sobre el tema de los fideicomisos cu\u00e1nto realmente ser\u00eda lo que se podr\u00eda obtener y ha habido mucha pol\u00e9mica ya dec\u00eda el presidente la otra vez que van a seguir entreg\u00e1ndose apoyos a los artistas a los creadores cient\u00edficos c\u00f3mo ser\u00eda el mecanismo para que no se queden justamente sin este tipo de apoyos si el mecanismo tradicional de hecho la mayor parte de los recursos se pagan directamente a trav\u00e9s del presupuesto en realidad el fideicomiso es la excepci\u00f3n el fideicomiso es un mecanismo a trav\u00e9s de los cuales los recursos en de la tesorer\u00eda van a dar un fidecomiso y del multi decomiso se paga para hacer referencia al ejemplo que tuvo acaba de se\u00f1alar hay una analog\u00eda muy clara por ejemplo hay un sistema nacional de investigadores para los acad\u00e9micos que se dedican en la investigaci\u00f3n es un sobresueldo para ello y para ellos y hay un sistema nacional de creadores el sistema nacional de investigadores se paga directamente desde la tesorer\u00eda a la cuenta del investigador el sistema nacional de crear creadores pasa a trav\u00e9s del fonca entonces es realidad lo que va a hacer es que la transferencia sea mucho m\u00e1s r\u00e1pida mucho m\u00e1s transparente y los fideicomisos que pueden tener una raz\u00f3n de ser los decomisos t\u00e9cnicamente son un ente un veh\u00edculo que tiene personalidad jur\u00eddica y patrimonio propio para para la mayor parte de estas transferencias no se necesita se ven todos los recursos que se obtengan de la eliminaci\u00f3n de esos de esos fideicomisos van a ser aplicados para su mismo fin en todo caso lo que s\u00ed no va a pasar es que antes cuando hab\u00eda subejercicios los recursos se quedaban sentados en fideicomiso y de hecho los recursos que est\u00e1n sentados en un fideicomiso no benefician a nadie ni a los artistas ni a los deportistas ni a los creadores etc\u00e9tera lo que estamos buscando a trav\u00e9s de este mecanismo es hacer un ejercicio \u00e1gil de esos queremos que en circunstancias como \u00e9stas cuando m\u00e1s se necesitan estos recursos es que tenemos que ser muy muy r\u00e1pidos y muy operativos para poderlos aplicar a estos fideicomisos bueno lo que lo que lo que ya ahora hemos logrado hacer hab\u00eda dos tipos de fideicomisos los que estaban por ley que s\u00f3lo fueron motivos de la discusi\u00f3n que estando en el congreso y los que no est\u00e1n por ley los que estaban por ley representan alrededor los que no estaban por ley alrededor de 60 mil millones de pesos que ya llevamos y estamos ejecutando en el presupuesto puede ser una cantidad m\u00e1s o menos similar de los que est\u00e1n por ley gracias presidente y si me permite finalmente le quiero preguntar sobre el tema de la caravana si lo analizaron hoy en la en la reuni\u00f3n del gabinete si viene esta caravana porque dec\u00edan que ya algunos hab\u00edan sido deportados desde guatemala que el informe se tiene este gracias pues que afortunadamente no se contin\u00faa con la caravana que viene de honduras porque tanto el gobierno de honduras como el gobierno de guatemala \u00e9ste ayudaron convencer a los integrantes de estas de esta caravana de que no hay condiciones sanitarias y que est\u00e9 hab\u00eda que y actuar de manera distinta creo que ayud\u00f3 mucho el llamado que hicimos sobre todo advertencia de que pod\u00eda haber intereses pol\u00edticos por qu\u00e9 no es casualidad de que se organice una caravana cuando estamos a menos de un mes de las elecciones en eeuu desde luego no podemos asegurar que fue por eso que se organiz\u00f3 la caravana si nos g\u00e9nero pues extra\u00f1eza el qu\u00e9 en v\u00edsperas de las elecciones se iniciar\u00e1 esta caravana hay tambi\u00e9n pues una realidad hay mucha gente necesitada de trabajo pero si est\u00e1 haciendo lo que considero es fundamental el que se den opciones se den alternativas que la migraci\u00f3n sea opcional que la gente pueda trabajar donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres nadie se sale de su pueblo por el gusto lo hace por necesidad entonces tambi\u00e9n estamos conscientes de eso y se est\u00e1n atendiendo las cosas pero ya la mayor\u00eda de los integrantes de esta caravana se han regresado a honduras de guatemala de todas maneras nosotros vamos a seguir observando esta situaci\u00f3n pero ya no hay este el n\u00famero d personas se pensaba que iban a entrar al pa\u00eds se hablaba de 2500 triste integrantes ya no est\u00e9 son desde muy peque\u00f1os grupos no hay en ning\u00fan problema es vamos a decir el regreso a la normalidad de todas maneras si hay un plan en especial en la frontera sur estamos ah\u00ed pendientes si tratamos el asunto desde ayer este estoy recibiendo informes lo mismo que de las inundaciones como lo hacemos todo el tiempo si se le pidi\u00f3 al secretario relaciones exteriores m\u00e1s celebrado desde el viernes que se estableciera comunicaci\u00f3n con los gobiernos de honduras y de guatemala este el gobierno de guatemala lo tengo que decir emiti\u00f3 un comunicado incluso firmado por el presidente de guatemala argumentando de qu\u00e9 por razones sanitarias no era posible qu\u00e9 transitar\u00e1n los migrantes libremente por el territorio de guatemala entonces si hubo una intervenci\u00f3n de parte de los gobiernos de centroam\u00e9rica para don carlos para provocarnos nunca m\u00e1s muy brujas presidente de todos los mexicanos buenos d\u00edas a los invitados en los d\u00edas en los colegas y buenos d\u00edas aqu\u00ed nos escuchan su servidor carlos esposos el reportero de los molecular y columnista para la revista petr\u00f3leo y energ\u00eda don carlos usted a como presidente del cc al inicio y ahorita de este acuerdo para la reactivaci\u00f3n con equidad econ\u00f3mica con equidad dijo que admit\u00eda que se hab\u00eda equivocado nos podr\u00eda explicar si se es esta aseveraci\u00f3n que dice se equivoc\u00f3 en que el gobierno es usted cre\u00eda que estaba tomando malas decisiones econ\u00f3micas mi pregunta es usted a nombre de los empresarios aqu\u00ed reunidos dir\u00eda que hay rumbo y confianza y que est\u00e1n lejos las ocurrencias bueno qu\u00e9 bueno qu\u00e9 hace usted esa pregunta porque me permite aclarar la perfectamente cuando yo me refer\u00ed a equivocarme es que nosotros pronosticamos en diciembre del a\u00f1o pasado y vamos a crecer al menos al 4% porque ten\u00edamos todos los elementos en la mano me refer\u00ed a los tres un salario creciente una certeza y una serie de certidumbre en lo que significaba el tratado de libre comercio con eeuu y canad\u00e1 y tercer elemento un plan de infraestructura que movilizar\u00eda la inversi\u00f3n y pronosticamos en aquel entonces que eso era suficiente para que nosotros tuvi\u00e9ramos un magn\u00edfico a\u00f1o econ\u00f3mico ah\u00ed fue donde nosotros nos equivocamos porque nunca pensamos que el impacto que iba a tener el hobbit sobre la salud de los mexicanos y como protegiendo la salud de los mexicanos nos \u00edbamos a autor infringir un problema econ\u00f3mico como el que hemos vivido ese es el contexto donde yo me refiero el equipo creo que la muestra de lo que hoy est\u00e1 pasando es una muestra de que estamos unidos en un mismo objetivo que tenemos una orientaci\u00f3n y que hay verdaderamente una enorme enorme posibilidad en nuestro pa\u00eds de que movilizando la inversi\u00f3n nos recuperemos m\u00e1s r\u00e1pidamente de lo que hoy se va y que definitivamente creemos que este va a ser el uno de los pasos que tenemos que dar en el sentido de poder lograr un mayor bienestar para todos los mexicanos y federalismo econ\u00f3mico en esta administraci\u00f3n cuando uno habla de esto tiene un rumbo tiene una orientaci\u00f3n lo que hoy anunciamos no me cabe duda que establece una gu\u00eda y establece sobre todo un proceso se\u00f1or presidente nos ha dicho y nos ha instruido a los que estamos trabajando en esto y estamos tratando de colaborar de que esto se ha reiterado nosotros ya estamos trabajando en el segundo paquete que vamos a anunciar esperemos pronto no sabemos cuando tengamos ya est\u00e9 definido pero lo que s\u00ed tenemos mi querido compa\u00f1ero un proceso donde van definiendo se los proyectos como lo explic\u00f3 tambi\u00e9n el secretario de hacienda desde el punto de ejecutables proyectos que est\u00e1n autorizados proyectos que est\u00e1n en preparaci\u00f3n proyectos que est\u00e1n en an\u00e1lisis y proyectos que est\u00e1n en ideas todo eso lo tenemos ya establecido en un proceso con la colaboraci\u00f3n como se dijo de jorge nu\u00f1o de la oficina de la presidencia estamos trabajando en conjunto todas las organizaciones empresariales tratando de entender d\u00f3nde est\u00e1n esas posibilidades y esos potenciales muchas gracias al contrario si me permiten hacerle una pregunta al secretario de hacienda el secretario hoy un peri\u00f3dico de los medios impresos reforma dice que los fideicomisos se van a manejar a capricho nos podr\u00eda explicar si estos fideicomisos que ma\u00f1ana se votan van a a manejarse a capricho por parte del gobierno federal no en realidad es muy sencillo tanto si es a trav\u00e9s de los presupuestos como si es a trav\u00e9s del mecanismo de los fideicomisos hay un mecanismo espec\u00edfico para la decisi\u00f3n y la operaci\u00f3n de los de los recursos si es a trav\u00e9s de los fideicomisos hay un comit\u00e9 t\u00e9cnico si es a trav\u00e9s del presupuesto tiene que haber reglas de operaci\u00f3n las cuales son publicadas en el diario oficial de la federaci\u00f3n as\u00ed es que no hay ning\u00fan tema de discrecionalidad y de hecho hay muy poquito m\u00e1s de discrecionalidad a trav\u00e9s de los fideicomisos porque hay un comit\u00e9 donde los miembros deciden decir en el destino a trav\u00e9s del presupuesto las reglas son espec\u00edficas y finalmente presidente si me permite una pregunta para usted presiente todos los mexicanos en qu\u00e9 se basa su gobernanza y su popularidad toda vez de que una de las encuestas una de las empresas encuestadoras que m\u00e1s lo castigan que es mitovsky admite que ha crecido su aceptaci\u00f3n al pasar de un 47 por ciento a un 54 punto por ciento actualmente presidente bueno la verdad es que estamos trabajando bien [M\u00fasica] se est\u00e1 sintiendo el cambio lo est\u00e1s sintiendo la gente el pueblo por qu\u00e9 como nunca se est\u00e1 ayudando a la gente m\u00e1s necesitada a los pobres yo he hablado de un prop\u00f3sito de que el 70% de los mexicanos reciba cuando menos un beneficio del gobierno 70% en la pir\u00e1mide poblacional ese 70% est\u00e1 de abajo de la pir\u00e1mide los m\u00e1s pobres hacia arriba llega hasta la clase media baja o clase media media del 70% y el 30% restante tambi\u00e9n [M\u00fasica] se va a beneficiar de manera directa el 70% que le va a llegar una beca para que estudie uno de los hijos o tiene una pensi\u00f3n de adulto mayor o recibe un cr\u00e9dito o mantiene su empleo como trabajador en pemex como trabajador de la comisi\u00f3n federal de electricidad si ese es el 70 por ciento todo el 30 restante tambi\u00e9n se beneficia porque si consumen los de abajo pues este se est\u00e1 impulsando la industria se est\u00e1 impulsando el comercio y se benefician los empresarios y se benefician los comerciantes s\u00ed impulsamos proyectos de infraestructura pues se benefician las empresas si se logra c\u00f3mo fue posible el tratado el econ\u00f3mico comercial con eeuu y canad\u00e1 pues van a llegar m\u00e1s inversiones son m\u00e1s empleos con m\u00e1s beneficios para todos los mexicanos entonces ese es nuestro modelo lo vamos a patentar porque s\u00ed funciona ahora a diferencia de otros pa\u00edses con la crisis nosotros no solicitamos cr\u00e9ditos adicionales la mayor\u00eda de los pa\u00edses se endeudaron nosotros no no seguimos la misma receta de siempre no aumentamos impuestos no hay gasolinazos y eso pues la gente lo ve bien [M\u00fasica] hoy aparece una en cuesta en el peri\u00f3dico el financiero ya que das la oportunidad porque mitofsky este nos da menos vamos a ver lo que dice el financiero hoy a ver si ponen la encuesta vamos a aprovechar por qu\u00e9 este tenemos que animar a los de ofrenda a que le echen ganas porque todav\u00eda les falta ahora van a ver este como estamos tenemos el apoyo de los mexicanos yo les agradezco mucho eso yo no voy a fallarle al pueblo y va el cambio la transformaci\u00f3n claro la inconformidad esto es normal por qu\u00e9 se trata de una transformaci\u00f3n no es m\u00e1s de lo mismo es cero corrupci\u00f3n cero impunidad entonces hay quienes s\u00ed se sienten afectados incluso no solo porque manten\u00edan privilegios sino porque ya no se mantiene la pol\u00edtica conservadora se est\u00e1 buscando que haya cambio entonces si existe esa oposici\u00f3n pero eso tambi\u00e9n es consustancial a la democracia si no ser\u00eda un r\u00e9gimen autoritario muy bien cu\u00e1ntos tramos 62 procede 59 del mes pasado pasamos a 62 y aumentamos 3 y los que no est\u00e1n de acuerdo de 40 a 36 o sea se redujo en 4 entonces los d frena tienen que echarle ganas porque este a este paso pues van a estar aqu\u00ed en el z\u00f3calo hasta el 22 damas que se vengan a dormir los dirigentes porque nada m\u00e1s est\u00e1n las cartas ah\u00ed ya voy a mandarle a poner una enramada para colgar les unas hamacas felicia el se\u00f1or junco una marca grande el de reforma este porque son los que est\u00e1n entre otros impulsando de este mi destituci\u00f3n [M\u00fasica] claudio x gonz\u00e1lez aclar\u00f3 el joven el hijo porque el grande es este no se mete y adem\u00e1s ahora est\u00e1 este como yo est\u00e1 padeciendo porque se pillaron a los cardenales de san luis este pero nosotros los voy a mandar a este a instalar bien la maca como la es que usaba el libertador bol\u00edvar que se ven aqu\u00ed porque el reforma ya se convirti\u00f3 en el bolet\u00edn de frena ayer sus ocho columnas a ver si no tienes el peri\u00f3dico de ayer con la fotograf\u00eda este truqueada porque darle imagen proyectan la imagen de que es el z\u00f3calo a reventar y no para llenar el z\u00f3calo todav\u00eda le falta y este pero en la foto aparece y yo digo que no siguiendo el z\u00f3calo ayer yo creo que si acaso la mitad o menos vi una foto de un sacerdote que es este simpatizante de frena que la tom\u00f3 desde la torre de catedral y pues ah\u00ed me di cuenta de c\u00f3mo estaba de este y digo que es simpatizante porque antes de que se tomara esa foto ya sab\u00edamos por los mismos este jerarcas de la iglesia que hab\u00edan 23 sacerdotes simpatizantes de frena de aqu\u00ed de la catedral lo cual tambi\u00e9n es leg\u00edtimo porque somos libres pero mire como la foto de la reforma hasta aqu\u00ed nada m\u00e1s esto no es ni la mitad del z\u00f3calo entonces \u00e9chale ganas este para ver si lo llena y tiene que ser varias veces y adem\u00e1s de eso quedarse hasta el 22 que va a ser el refer\u00e9ndum y de manera legal sin violencia se le va a preguntar a la gente en el primer trimestre de el 22 quieres que contin\u00fae o que renuncie el presidente porque repito el pueblo pone y el pueblo quita entonces ya hay esa oportunidad porque se hizo esa reforma a la constituci\u00f3n y es cosa que siguen adelante para que est\u00e9 si el pueblo dice que yo me vaya pues adi\u00f3s a palenque chiapas no porque el pueblo no quiere y en la democracia el pueblo manda no pero en la constituci\u00f3n est\u00e1 el refer\u00e9ndum est\u00e1 la revocaci\u00f3n del mandato y yo no voy a estar este a la fuerza como voy a estar si la gente no quiere que yo est\u00e9 aunque lo diga la ley por encima de la ley este el pueblo est\u00e1 la democracia yo voy a estar aqu\u00ed mientras el pueblo me respalda cuando ya el pueblo diga no hay presidentes qu\u00e9 tienen una aceptaci\u00f3n del 30 por ciento y ah\u00ed est\u00e1 porque se les eligi\u00f3 por seis a\u00f1os y si es legal es constitucional no se puede hacer como se gobierna sin el respaldo de la gente m\u00e1s como se transforma un pa\u00eds si no se cuenta con el apoyo del pueblo dec\u00eda ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada yo no soy un ambicioso vulgar yo llegu\u00e9 aqu\u00ed para transformar yo lucho por ideales lucho por principios no por cargo entonces por eso se decide que se establezca la revocaci\u00f3n del mandato nada m\u00e1s imaginen cu\u00e1nto nos hubi\u00e9semos evitar bueno primero si no hubiese habido france electorales y despu\u00e9s si existiera este mexicano hubiese existido este mecanismo de revocaci\u00f3n del mandato y servicio preguntado a mediados de sexenio que al pueblo sobre presidentes anteriores no qu\u00e9 se tuvo que aguantar hasta el final y se deteriora mucho la situaci\u00f3n de un pa\u00eds entonces no hay que tenerle miedo al pueblo y en la democracia es el pueblo el que decide es el pueblo que manda claro y este no minor\u00edas que se sienten afectadas porque ya no se mantienen la misma pol\u00edtica de corrupci\u00f3n y de privilegios ya no es el cuarto poder ya no es el llamado c\u00edrculo rojo ya no es la llamada sociedad pol\u00edtica ya no es la llamada sociedad civil ahora es pueblo lo que originalmente caracteriza la democracia tenemos el pueblo gratos es poder es el poder del pueblo [M\u00fasica] esa es la democracia entonces hay quienes quieren nada m\u00e1s gratos sin demos y poder sin pueblo eso ya no ahora es la gente y la mayor\u00eda la que decide eso es lo que est\u00e1 en cuesti\u00f3n pero nos estamos desviando ya es otra observa que el presidente lo de las hamacas y se las voy a mandar a poner aqu\u00ed el director de el due\u00f1o de reforma entre otros a junco buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas a la gente que lo escuch\u00e9 lo ve\u00eda los se\u00f1ores funcionarios del gobierno y los integrantes de la iniciativa privada dos preguntas para usted pero si me permite primero una pregunta para el se\u00f1or carlos salazar por favor presidente de las juntas editoriales de los peri\u00f3dicos de york times' y final santa a\u00f1os el objetivo principal de esas juntas editoriales es doblar a m\u00e9xico a su gobierno por el tema energ\u00e9tico que usted ha retirado para beneficio del pa\u00eds que les dice sobre todo al final sun times que public\u00f3 ayer diciendo que usted es un autoritario y un populista pues el financial time y siempre impulso el modelo econ\u00f3mico neoliberal en m\u00e9xico y en el mundo y ese modelo ha fracasado entonces ellos en vez de estar cuestionando nuestro proyecto alternativo en lo econ\u00f3mico en lo social en lo pol\u00edtico deber\u00edan de ofrecer disculpas al pueblo de mexico y al mundo entero porque la crisis en m\u00e9xico y la crisis en el mundo se produjo fundamentalmente por el modelo econ\u00f3mico neoliberal x y apostar todo a las privatizaciones x apoyar solo y sectores minoritarios y abandonar al pueblo eso fue lo que ocasion\u00f3 el derrumbe del modelo neoliberal lo que vino a ser la pandemia fue nada m\u00e1s precipitar es el fracaso pero ya hablando coloquialmente el modelo neoliberal estaba tocado estaba ya sentido estaba afectado la pandemia lo termin\u00f3 de destruir y 'financial times' como otros peri\u00f3dicos famosos sin \u00e9tica no han hecho la autocr\u00edtica deber\u00edan ellos se\u00f1alan de hacer una reflexi\u00f3n sobre la falla del modelo econ\u00f3mico neoliberal entonces no hacen eso y si siguen apostando a querer mantener privilegios a querer mantener la pol\u00edtica de saqueo de corrupci\u00f3n que se impuso en pa\u00edses como el nuestro y a nosotros aunque el 'new york times' y financial times y el washington post y el wall street journal no les guste pues este vamos a seguir adelante con nuestra pol\u00edtica y desde luego si no le gusta que a reforma pues tambi\u00e9n es lo mismo yo creo que es hasta mejor el reforma que el financial time pero eso es otra cosa perd\u00f3n presidente por no presentarme marco antonio olvera de la revista de \u00e9nfasis y del canal de youtube marca olvera oficial una segunda pregunta presidente con respecto a los migrantes como voz de migrantes aqu\u00ed en la ma\u00f1ana era en suma llanera durante una parte del gobierno de felipe calder\u00f3n hinojosa y en la recta final de la administraci\u00f3n de enrique pe\u00f1a nieto y ahora en su gobierno que pr\u00e1cticamente cumplir\u00e1 dos a\u00f1os el pr\u00f3ximo primero de diciembre quiero decirle presidente que entre 25.000 y 30.000 mexicanos migrantes que viven en alaska nadie los representa porque lo digo porque all\u00e1 en alaska el tercer estado menos poblado de los eeuu no hay representaci\u00f3n diplom\u00e1tica es decir hombres y mujeres que se desempe\u00f1an como jardineros ciudadanos cuidadores de ni\u00f1os perd\u00f3n limpiando casas y pescando el camar\u00f3n tienen que viajar a seattle washington para realizar un tr\u00e1mite cualquiera desde actas de nacimiento idish pasaportes etc\u00e9tera y ya no se diga las las vejaciones laborales y jur\u00eddicas por las que pasan ellos los migrantes mexicanos ganan entre 9 y 15 d\u00f3lares la hora por esos trabajos nobles ahorita en invierno van a tener que quitar nieve de los garage de los jardines de las casas por desempe\u00f1ar tan nobles actividades presidente que le dice marcelo ebrad secretario de relaciones exteriores que le responde martha elena federica b\u00e1rcena cops la embajadora de m\u00e9xico en washington que usted propuso y que adem\u00e1s el senado la ratific\u00f3 porque no hay quien atienda a los mexicanos all\u00e1 nos faltan recursos al estado mexicano le faltan recursos para poner un representante diplom\u00e1tico all\u00e1 el elefante reum\u00e1tico del que usted tanto habla tambi\u00e9n persiste en los consulados y en las embajadas de m\u00e9xico en el exterior por los funcionarios antes mencionados se hacen ojo de hormiga presidente que le contesta a estos 25 30 mil migrantes que nadie lo representa que est\u00e1 en la libre albeldr\u00edo y le voy a poner un caso que si es por realmente de de preocupaci\u00f3n en tiempos de kobe que todav\u00eda vivimos las secuelas en el mundo entero nadie se apareci\u00f3 nadie pregunt\u00f3 de los migrantes mexicanos entre una poblaci\u00f3n de 700 mil personas y que por fortuna s\u00f3lo hubo 56 individuos que perdieron la batalla por el cob y 19 cinco mil se encuentran en recuperaci\u00f3n y 360 est\u00e1n en activos por la misma pandemia presidencia si vamos a escuchar lo mejor dicho se va a tender tu planteamiento le voy a pedir al secretario de relaciones exteriores que tome en cuenta lo que acabas de exponer y que se vea la posibilidad de que hay una representaci\u00f3n de m\u00e9xico en alaska como lo est\u00e1s proponiendo le vamos a pedir a marcelo ebrard que lo atiendan y \u00e9l me va a presentar un informe y yo te voy a responder aqu\u00ed sobre este asunto te parece gracias y sobre todo que los migrantes pues es una yo dir\u00eda que es una industria que genera millones de d\u00f3lares en el pa\u00eds e incluso superior al turismo y perd\u00f3n por los empresarios incluso superior a lo que los empresarios generan en este pa\u00eds si son mexicanos merecen la protecci\u00f3n y el apoyo de nosotros y lo vamos a hacer independientemente de otras consideraciones y una pregunta para el se\u00f1or carlos salazar si me lo permite si les va a decir carlos perd\u00f3n s\u00ed se\u00f1or salazar buenos d\u00edas \u00f3rdenes usted acaba de firmar un convenio con el gobierno de cooperaci\u00f3n para impulsar el desarrollo y generaci\u00f3n de empleos para impulsar a m\u00e9xico despu\u00e9s de la pandemia que hemos vivido por el cob y 19 y que como consecuencia nos ha dejado una cat\u00e1strofe digamos econ\u00f3mica aqu\u00ed afuera hay un grupo de empresarios tambi\u00e9n de medios de comunicaci\u00f3n e incluso gente de la sociedad civil que recibe el 65 y m\u00e1s para las personas mayores sus pap\u00e1s o ellos mismos reciben ese ese apoyo tambi\u00e9n hay padres de familia que est\u00e1n aqu\u00ed afuera y que reciben es pues el apoyo para los j\u00f3venes que antes les llamaban ninis que le dice a sus padres empresarios que est\u00e1n aqu\u00ed afuera mientras que ustedes est\u00e1n remando hacia el norte para avanzar ellos est\u00e1n yendo hacia el sur cuando usted est\u00e1 haciendo un llamado para que podamos remar hacia una misma direcci\u00f3n que le dice estos empresarios porque es algunos de ellos formaron parte del consejo coordinador empresarial bueno no s\u00e9 exactamente qui\u00e9n est\u00e1 usted -refiri\u00e9ndose pero nosotros representamos a una cantidad enorme de empresarios a trav\u00e9s de las 12 organizaciones que integran el cs 1.600.000 empresarios todos ellos son definitivamente parte de nuestras acciones cuando hablamos de promover inversiones estamos pensando en ellos y cuando hemos tenido reiteradas veces pl\u00e1ticas con el presidente nosotros siempre hemos insistido y lo hicimos en el documento de dimensi\u00f3n social del empresario mexicano en la importancia que tienen los programas sociales el apoyo de los m\u00e1s desfavorecidos el inter\u00e9s real y genuino de todos los empresarios mexicanos de que nadie se nos quede atr\u00e1s y que definitivamente vayamos en esta recuperaci\u00f3n y no solamente por la recuperaci\u00f3n sino buscando siempre el crecimiento de nuestro pa\u00eds y que nadie insisto se vaya quedando sin recibir los beneficios de un adecuado yo creo que la pol\u00edtica que se propone por parte del presidente es exactamente esa es tratar de integrar a todo el mundo en un bienestar compartido y es lo es el mensaje que nosotros le damos a todos los empresarios mexicanos lo hemos puesto en nuestro documento hay 10 puntos b\u00e1sicos que van desde el compromiso del empresario por cumplir con sus obligaciones sus responsabilidades ante sus trabajadores despu\u00e9s su compromiso ante el estado cumpliendo con su pago de impuestos evitando cualquier situaci\u00f3n de corrupci\u00f3n hasta llegar al compromiso que tenemos con el medio ambiente que tenemos con la equidad de g\u00e9nero que tenemos al final con todas las acciones que el empresariado puede emprender en beneficio de los dem\u00e1s muchas gracias bueno pues vamos a concluir ma\u00f1ana seguimos y agradecerles mucho a todos los empresarios de mexico a todos por su apoyo de manera especial agradecer a agradecer a los representantes del sector privado de m\u00e9xico por su apoyo eficaz y sin ser y agradecerle para carlos al azar presidente del consejo coordinador empresarial antonio del valle presidente del consejo mexicano de negocios a francisco cervantes presidente de concam\u00edn a luis ni\u00f1o de rivera presidente de la asociaci\u00f3n de bancos de m\u00e9xico y a joaqu\u00edn a jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos presidente de la concanaco agradecerles tambi\u00e9n a los que nos acompa\u00f1aron en esta ocasi\u00f3n que a los millones empresarios a todos y vamos a seguir trabajando juntos y tambi\u00e9n algo que es muy importante garantizando las libertades del derecho a disentir no tenemos por qu\u00e9 estar pensando lo mismo todos no puede haber pensamiento \u00fanico la democracia es pluralidad y debemos de ejercer a plenitud nuestras libertades nosotros no condicionamos para nada el qu\u00e9 este tengan relaci\u00f3n con el gobierno si coinciden en todo con nuestras pol\u00edticas no no tenemos por qu\u00e9 este coincidir en todo la democracia es eso es pluralidad no es totalitarismo es libertad entonces as\u00ed vamos a seguir agradezco hasta a los conservadores lo digo con respeto hablo de conservadores porque es el concepto es el t\u00e9rmino es la palabra para distinguirlos por qu\u00e9 est\u00e1n por conservar el conservadurismo es eso es mantener el statu quo es que las cosas no cambien entonces siempre hab\u00eda habido conservadores en la historia de m\u00e9xico y en la historia del mundo nadie se debe de ofender como existen desde siempre los liberales entonces mi respeto a los conservadores opositores la \u00fanica este de insistencia es que acepten que tenemos nosotros tambi\u00e9n el derecho de r\u00e9plica y que vamos tambi\u00e9n ejercer nuestra libertad y lo otro es qu\u00e9 no se permita la hipocres\u00eda qu\u00e9 no estemos con un doble discurso una doble moral este est\u00e1 como orgullo podemos decir yo soy opositor conservador como yo soy este liberal yo estoy por la transformaci\u00f3n pues as\u00ed y garant\u00edas de no represi\u00f3n de no acoso libertades plenas por eso est\u00e1n aqu\u00ed en el z\u00f3calo en la protesta nada m\u00e1s que se apuren que llenen el z\u00f3calo varias veces que sigan haciendo su labor con absoluta libertad de manera pac\u00edfica porque una cosa es que por la v\u00eda democr\u00e1tica puedan lograr su prop\u00f3sito de que yo abandon\u00e9 la presidencia y otra cosa es un derrocamiento el actual por la v\u00eda ilegal por la v\u00eda de facto de los hechos es o no tenemos que procurar que las cosas se resuelvan se diriman por la v\u00eda pac\u00edfica hace unos d\u00edas un escritor yo tengo una opini\u00f3n de \u00e9l porque es un conservador y adem\u00e1s porque este es como l\u00edder de opini\u00f3n del conservadurismo mart\u00edn moreno lleg\u00f3 al extremo de decir que s\u00ed viviera la inquisici\u00f3n el quemar\u00eda a todos los morenistas uno por uno vivos en el z\u00f3calo o sea cuesti\u00f3n excesiva y pues no s\u00f3lo es propagar odio sino que a m\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n de que no sali\u00f3 nadie de los que supuestamente son anti fascistas a decir pues no estamos de acuerdo por los morenistas no estamos de acuerdo con el presidente pero eso es inaceptable nadie sali\u00f3 de los escritores de reforma articulistas modelos intelectuales org\u00e1nicos ninguno entonces que somos pues este nada m\u00e1s queremos que las libertades se apliquen siempre cuando sea a favor nuestro no a favor de los dem\u00e1s no todos tenemos qu\u00e9 a luchar por las libertades x los derechos humanos y por la paz y por la tranquilidad y dirimir nuestras diferencias mediante el di\u00e1logo o por la v\u00eda electoral por la v\u00eda democr\u00e1tica no de esa forma entonces este yo quiero terminar diciendo que no tenemos ning\u00fan problema con los empresarios ning\u00fan problema al contrario merecen todo nuestro respeto y admiraci\u00f3n porque invierte en generan empleos producen bienestar nosotros estamos en contra de la corrupci\u00f3n de la riqueza malhabida de los que de la noche a la ma\u00f1ana acumulan grandes fortunas al amparo del poder p\u00fablico y [M\u00fasica] mediante el sufrimiento del pueblo que se quedan con lo que pertenece a todos eso es en sentido estricto ni siquiera son empresarios son traficantes de influencias pero eso ya se determin\u00f3 ya no existe y muchas gracias a todas ya todos ustedes muchas gracias pues este vamos a tener reuni\u00f3n con el gabinete pero como la vida p\u00fablica es cada vez m\u00e1s p\u00fablica y todo se sabe ya al rato van a saber que ese trato aunque es cerrada este a la del gabinete a las 11 a las 11 la que [M\u00fasica] no todav\u00eda no [M\u00fasica] mismo estaba que para investigaciones por eso yo le pregunto si ya conocen ustedes usted como presenten los alcances jur\u00eddicos porque es muy importante y es muy interesante lo que pueda venir en el engrose de la resoluci\u00f3n de este voy a estar pendientes de la resoluci\u00f3n y aqu\u00ed la comentamos si les paran y si nos lo d\u00e9 a conocer acceso y ese compromiso presidentes y como no como no claro es muy muy importante esta semana va a ser important\u00edsima este porque van a presentarse y muchas cosas creo que corresponde la declaraci\u00f3n del se\u00f1or de \u00e9ste garc\u00eda en una este mi\u00e9rcoles tengo entendido tambi\u00e9n de que se va a presentar aunque todav\u00eda no s\u00e9 si ya terminaron la averiguaci\u00f3n de lo del se\u00f1or lo soy entonces va a haber mucha informaci\u00f3n pero entonces nos avisa de lo del engrose para con una vez que yo tenga el aviso lo leo y le inform\u00f3 esto s\u00ed porque en la sesi\u00f3n p\u00fablica remota nadie habl\u00f3 de comisiones de la verdad ninguno de los ministros y en medio sald\u00edvar dice que da para eso entonces manera de asociaci\u00f3n s\u00ed s\u00ed claro que s\u00ed nada para eso tambi\u00e9n est\u00e1 bien pero todav\u00eda no nos adelantemos no no no que nos explique muy bien muchas gracias gracias [Aplausos] ahora [M\u00fasica] porque nunca [M\u00fasica] [M\u00fasica] lo hablamos [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:30.480295"
}