{
    "video_id": "AmGG9upahOo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/AmGG9upahOo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDoAW5X-ef6ZmDmEmSKO6NMxO_zFQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=AmGG9upahOo",
    "video_title": "Discurso del 16 de septiembre estar\u00e1 dedicado a la paz en el mundo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8840,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 439.29,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 446.47,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 452.82,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 469.19,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 479.48,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 591.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es una semana patria",
            "start": 600.899,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 606.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conmemorar",
            "start": 608.519,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "pues nuestra independencia El grito el",
            "start": 610.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 615.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "15 en la noche",
            "start": 616.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todas todos invitados",
            "start": 619.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vamos a tener un festival de m\u00fasica",
            "start": 624.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Ya lo hemos dicho lo repito",
            "start": 630.839,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "van a estar los Tigres del Norte",
            "start": 635.16,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y vamos a Pues",
            "start": 638.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "a celebrar porque",
            "start": 642.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "llevamos dos a\u00f1os",
            "start": 646.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "con gritos virtuales",
            "start": 648.899,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "sin participaci\u00f3n de la gente y en esta",
            "start": 652.68,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n S\u00ed vamos a poder estar todos",
            "start": 657.6,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "juntos el d\u00eda 15 y el 16",
            "start": 661.019,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es el desfile",
            "start": 666.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "va a estar dedicado a la guardia",
            "start": 668.779,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 672.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 675.12,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "van a participar tambi\u00e9n",
            "start": 677.779,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos encargados de la",
            "start": 681.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 685.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 687.2,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la tranquilidad",
            "start": 688.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de conseguir",
            "start": 692.339,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "que vivamos en un pa\u00eds seguro",
            "start": 694.74,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y con justicia Entonces vamos a empezar",
            "start": 699.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la semana con Ricardo con el Qui\u00e9n es",
            "start": 702.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios",
            "start": 706.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 708.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes",
            "start": 711.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los",
            "start": 713.06,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "combustibles vamos a iniciar viendo que",
            "start": 715.8,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la semana pasada el promedio de la",
            "start": 719.399,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "gasolina regular fue de 21 pesos con 94",
            "start": 722.459,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "centavos el litro y en esta semana",
            "start": 726.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 un incentivo fiscal del",
            "start": 728.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "73.2% el promedio la semana pasada de la",
            "start": 732.38,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "gasolina Premium fue de 24 pesos con",
            "start": 736.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tres centavos por tanto \u00c9l en esta",
            "start": 739.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "semana el incentivo fiscal del",
            "start": 742.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "53.6% y el diesel el promedio de la",
            "start": 746.24,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "semana pasada 23 pesos con 48 centavos",
            "start": 750.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "por litro 100% de incentivo fiscal como",
            "start": 754.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "han visto se reduciendo los incentivos",
            "start": 758.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "fiscales porque ha venido bajando el",
            "start": 762.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "precio Internacional del petr\u00f3leo se",
            "start": 764.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 regularizando una vez m\u00e1s el",
            "start": 767.339,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mercado la mezcla mexicana del petr\u00f3leo",
            "start": 769.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo el d\u00eda 8 de septiembre",
            "start": 772.019,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "estuvo en 79 d\u00f3lares con 18 centavos el",
            "start": 774.74,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "litro lo podemos ver en la Gr\u00e1fica lleva",
            "start": 779.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una tendencia continua la baja algo de",
            "start": 781.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "inestabilidad pero estaremos recordando",
            "start": 785.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que hace unos cuantos meses andaba por",
            "start": 788.16,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "arriba de los 100 d\u00f3lares ahora ya",
            "start": 790.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "afortunadamente por abajo de los 80 sin",
            "start": 792.779,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "embargo se mantiene en el diesel el",
            "start": 796.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "incentivo m\u00e1ximo es el combustible que",
            "start": 798.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s impacta en el tema de transporte y",
            "start": 801.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el tema industrial y de comercio en",
            "start": 805.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "general vamos a ver las tres marcas m\u00e1s",
            "start": 808.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "caras que estuvieron la semana pasada",
            "start": 810.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "redco Chevron y arco y las tres aliadas",
            "start": 813.139,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de los consumidores fue",
            "start": 817.079,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "g500 y orsan que en promedio mantuvieron",
            "start": 819.86,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "los precios m\u00e1s bajos los mejores",
            "start": 823.139,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "precios en el pa\u00eds si lo vemos ahora por",
            "start": 824.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "regiones y ya por gasolineras en lo",
            "start": 827.7,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "individual la mascarera para la gasolina",
            "start": 830.399,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "regular fue g500 en Huixquilucan en el",
            "start": 833.66,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico con un precio al",
            "start": 838.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 23 pesos con 59 centavos por",
            "start": 840.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "litro que 500 fue de las m\u00e1s econ\u00f3micas",
            "start": 844.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero esta gasolinera se sali\u00f3 del",
            "start": 846.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "promedio no solo de su marca sino del",
            "start": 849.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "promedio de la regi\u00f3n Se pasaron de",
            "start": 852.66,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "rosca cobrandoles 4.22 pesos 24 pesos 22",
            "start": 855.06,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "centavos de m\u00e1s ese es el margen que",
            "start": 861.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 teniendo esta gasolinera por eso el",
            "start": 864.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "precio tan alto Comparado con los 16",
            "start": 867.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "centavos de franquicia Pemex en Tepic",
            "start": 869.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Nayarit que por tanto tiene un mejor",
            "start": 871.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico 21 pesos con 39",
            "start": 873.779,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "centavos en el caso Premium bp fue la",
            "start": 876.98,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cara en Benito Ju\u00e1rez Quintana Roo",
            "start": 881.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan con un precio al p\u00fablico de 25",
            "start": 884.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pesos con 40 centavos y un margen de",
            "start": 886.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tres pesos con 94 centavos podemos por",
            "start": 889.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "eso podemos ver que la otra gasolinera",
            "start": 893.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tiene un margen alt\u00edsimo con los 21",
            "start": 895.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "centavos de margen es con lo que lo",
            "start": 898.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comparamos tambi\u00e9n de gasolina Premium",
            "start": 900.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de franquicia Pemex en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 902.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n un precio al p\u00fablico de 22",
            "start": 905.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pesos con 60 centavos en el diesel la",
            "start": 907.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cara con el margen m\u00e1s alto cargog\u00e1s",
            "start": 912.3,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en Torre\u00f3n Coahuila 24 pesos con 99",
            "start": 914.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "centavos un margen de dos pesos 75",
            "start": 917.519,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "centavos y la m\u00e1s econ\u00f3mica franquicia",
            "start": 921.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Pemex en Veracruz Veracruz un precio al",
            "start": 924.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 22 pesos con 70 centavos un",
            "start": 927.48,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "margen de 22 centavos realizamos",
            "start": 931.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "390 visitas o constataciones",
            "start": 935.959,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y verificaciones y fue a trav\u00e9s de",
            "start": 939.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "477 denuncias o quejas que presentaron",
            "start": 943.639,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en la app de litro por litro tres",
            "start": 946.98,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "gasolineras no se dejaron colocar los",
            "start": 950.399,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sellos a pesar de que encontramos serias",
            "start": 953.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "irregularidades en ellas dos en Tijuana",
            "start": 955.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "una en tizayuca en Hidalgo ahorita",
            "start": 958.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "daremos cuenta de ello y una que no se",
            "start": 961.199,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 verificar en Cajeme encajeme Sonora",
            "start": 964.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "vamos a ver que las que no se dejaron",
            "start": 969.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "colocar sellos a pesar de haber",
            "start": 971.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "encontrado en esta 8 bombas de 24 que",
            "start": 973.56,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "ten\u00edan rastrillo que ten\u00edan este aparato",
            "start": 977.94,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y vamos a pedir la intervenci\u00f3n de la",
            "start": 980.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica porque",
            "start": 983.399,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "eso ya no es irregularidad eso ya es",
            "start": 985.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "robo fue en Tijuana Baja California ah\u00ed",
            "start": 988.019,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tenemos el n\u00famero de permiso de esta",
            "start": 991.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gasolinera y otra en tizayuca en el",
            "start": 994.38,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Estado de Hidalgo donde se encontraron",
            "start": 999.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n 8 pero de 14 de las bombas que",
            "start": 1001.699,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ten\u00edan estos aditamentos y en Tijuana en",
            "start": 1005.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Baja California esta otra gasolinera",
            "start": 1008.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fueron 4 de 12 bombas que ten\u00edan",
            "start": 1010.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "rastrillos Ahora s\u00ed reitero vamos a",
            "start": 1014.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pedir el apoyo de la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1017.6,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica En estos casos vamos a ver",
            "start": 1020.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el referente que tenemos cuales barato o",
            "start": 1022.579,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es caro para lo barato tenemos eh",
            "start": 1026.299,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de ser vigas en Coatzacoalcos 19 pesos",
            "start": 1029.66,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "con 49 centavos para la regular ah\u00ed",
            "start": 1033.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "podemos saber cuando andamos poquito",
            "start": 1036.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "abajo de los 20 pesos es muy buen precio",
            "start": 1039.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para la gasolina regular en Veracruz",
            "start": 1042.919,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Veracruz 19 pesos con 65 centavos en",
            "start": 1045.199,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex cuando podemos saber",
            "start": 1048.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que es caro en la gasolina regular 24",
            "start": 1051.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pesos con 25 centavos de franquicia",
            "start": 1055.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Pemex de las m\u00e1s entre el meme Villa de",
            "start": 1058.22,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Morelos Oaxaca y 24 pesos con 10",
            "start": 1061.1,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "centavos en",
            "start": 1063.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "jilotl\u00e1n Jalisco tambi\u00e9n de franquicia",
            "start": 1066.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Pemex para la Premium las m\u00e1s econ\u00f3micas",
            "start": 1068.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "21 pesos con 49 centavos de franquicia",
            "start": 1071.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Pemex en Coatzacoalcos Veracruz y 2189",
            "start": 1074.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de Soriana en Veracruz Veracruz las m\u00e1s",
            "start": 1077.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "caras 26 pesos con 89 centavos en",
            "start": 1081.559,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Naucalpan en el Estado de M\u00e9xico de",
            "start": 1085.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "shell que les gusta hacer careros y",
            "start": 1088.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "25.99 de bp en Ixtapaluca en el Estado",
            "start": 1091.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico para el diesel las m\u00e1s",
            "start": 1096.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas 22 pesos con 70 centavos de",
            "start": 1098.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en Veracruz Veracruz y",
            "start": 1101.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "22 pesos con 75 centavos de bp en centro",
            "start": 1103.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Tabasco las m\u00e1s caras 26 pesos con 99",
            "start": 1107.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "centavos de Windstar en Cuauht\u00e9moc",
            "start": 1110.9,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Chihuahua y 25 pesos con 94 centavos de",
            "start": 1113.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cuicas en",
            "start": 1117.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Sinaloa seguimos revisando tambi\u00e9n el",
            "start": 1119.919,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "tema de los servicios sanitarios en las",
            "start": 1123.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estaciones de servicio de gasolineras",
            "start": 1126.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para que no los cobren de preferencia ya",
            "start": 1129.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 85% no lo cobra pero que los",
            "start": 1132.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sigan manteniendo en buen estado y",
            "start": 1136.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "limpios vamos a ver el tema del gas LP",
            "start": 1138.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ve una tendencia a la baja en",
            "start": 1141.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los mercados internacionales a grado de",
            "start": 1144.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ya muy similares los promedios",
            "start": 1146.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacionales y Los promedios",
            "start": 1149.419,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Internacionales convertidos aqu\u00ed los a",
            "start": 1151.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "litros y a pesos mexicanos con corte el",
            "start": 1154.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "7 de septiembre 23 pesos con 95 centavos",
            "start": 1156.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el kilo para cilindros de gas cuando el",
            "start": 1160.28,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "promedio en las 220 regiones en que se",
            "start": 1163.58,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "divide el pa\u00eds fue de 23 pesos con 36",
            "start": 1167.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "centavos una diferencia poquito arriba",
            "start": 1170.98,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de los 50 centavos hacia la baja 12 61",
            "start": 1173.72,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "centavos el promedio de las 220 regiones",
            "start": 1180.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para tanque estacionario por litro y el",
            "start": 1182.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "precio internacional 12 pesos con",
            "start": 1186.5,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "78 centavos vamos a ver que siguen",
            "start": 1189.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "encontr\u00e1ndose afortunadamente aliadas de",
            "start": 1193.66,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los consumidores en el gas LP que dan",
            "start": 1196.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por abajo del precio m\u00e1ximo de su regi\u00f3n",
            "start": 1198.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y encontramos ejemplos en Jalisco en",
            "start": 1201.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n y en el Estado de M\u00e9xico para",
            "start": 1205.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tanques estacionarios un ejemplo de ello",
            "start": 1207.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Alfa gas en Teocaltiche Jalisco tiene un",
            "start": 1210.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 12 pesos 73",
            "start": 1213.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "centavos el precio m\u00e1ximo en la regi\u00f3n",
            "start": 1216.02,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "13 pesos con tres centavos un poquito",
            "start": 1220.1,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 centavos por abajo del precio",
            "start": 1224.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo y Astro gas en mecayapan Veracruz",
            "start": 1227.98,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "con un precio al p\u00fablico de 22 pesos 39",
            "start": 1232.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "centavos cuando el precio m\u00e1ximo es de",
            "start": 1235.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "23 pesos 69",
            "start": 1238.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "centavos un poquito m\u00e1s de un peso por",
            "start": 1241.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "abajo del precio m\u00e1ximo y tambi\u00e9n hay",
            "start": 1244.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejemplos en Jalisco en Puebla en el",
            "start": 1246.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico en Zacatecas y tambi\u00e9n",
            "start": 1249.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "realizamos",
            "start": 1253.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "890 visitas o verificaciones encontramos",
            "start": 1254.74,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "irregularidades menores solamente en",
            "start": 1258.5,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "siete estaciones una dos no se dejaron",
            "start": 1261.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "verificar y en una de ellas result\u00f3",
            "start": 1266.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "evidente que no estaba respetando los",
            "start": 1268.4,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1ximos Esto fue en",
            "start": 1271.28,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "corpogas en la carretera a Cedral en el",
            "start": 1276.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entronque",
            "start": 1280.039,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Matehuala Saltillo en San Luis Potos\u00ed",
            "start": 1281.14,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "donde no exhib\u00eda el precio ten\u00eda nada",
            "start": 1284.299,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "m\u00e1s una una leyenda que no coincid\u00eda con",
            "start": 1289.159,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1ximo y no permiti\u00f3 realizar",
            "start": 1292.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la verificaci\u00f3n as\u00ed que qui\u00e9n sabe qu\u00e9",
            "start": 1296.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "datos las autoridades tiene esta gasera",
            "start": 1298.82,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "lo mismo sucedi\u00f3 all\u00e1 con mis paisanos",
            "start": 1302.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "guanajuatenses en San Miguel de Allende",
            "start": 1305.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en la carretera de doctor Mora a San",
            "start": 1307.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Miguel de Allende hidrocarburos de",
            "start": 1310.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro que no tampoco permiti\u00f3 la",
            "start": 1313.24,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n estos dos los estaremos ya",
            "start": 1317.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "visitando pero con la asea y con la cree",
            "start": 1320.179,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "vamos a ver los productos de primera",
            "start": 1324.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "necesidad estos 24 productos como se han",
            "start": 1326.14,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "venido comportando en la semana que",
            "start": 1329.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cerr\u00f3 el \u00edndice Nacional de precios al",
            "start": 1332.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "consumidor que es la raya negra que",
            "start": 1334.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "termina punteada sigue teniendo una",
            "start": 1337.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tendencia a la alza afortunadamente",
            "start": 1339.62,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "menos marcada y una Clara baja en la el",
            "start": 1341.179,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo de los 24 productos y",
            "start": 1347.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el precio de los precios",
            "start": 1351.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bajos m\u00ednimos de estos 24 productos que",
            "start": 1354.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "es la l\u00ednea",
            "start": 1357.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de color verde vamos a ver en cada una",
            "start": 1359.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de las cuatro zonas Qui\u00e9n dio m\u00e1s caro Y",
            "start": 1362.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es lo m\u00e1s caro para estos 24",
            "start": 1365.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "productos y Qui\u00e9n dio m\u00e1s barato en esta",
            "start": 1367.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "semana la m\u00e1s cara para la zona centro",
            "start": 1370.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fue Walmart Express en Santiago",
            "start": 1372.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 1375.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "1.151 pesos con 30 centavos los 24",
            "start": 1377.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "productos para una familia de cuatro una",
            "start": 1381.2,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "semana completa mega Soriana en Tlalpan",
            "start": 1384.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico fue la",
            "start": 1389.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica vean la la",
            "start": 1390.62,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "diferencia casi de 200 pesos",
            "start": 1393.32,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "958 pesos con 80 centavos as\u00ed como",
            "start": 1396.7,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "fresco la comer en Cuernavaca Morelos a",
            "start": 1401.539,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "975 pesos con 80 centavos ah\u00ed pueden ver",
            "start": 1405.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en todas las principales ciudades hay",
            "start": 1409.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de cu\u00e1l es la m\u00e1s econ\u00f3mica",
            "start": 1412.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es la m\u00e1s cara la pueden",
            "start": 1414.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "consultar a detalle en casa en la p\u00e1gina",
            "start": 1416.72,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de Profeco en la zona centro Norte la",
            "start": 1418.82,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cara fue Walmart en San Luis Potos\u00ed",
            "start": 1422.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "1.145 pesos con 40 centavos mientras que",
            "start": 1425.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s econ\u00f3mica la encontramos en mega",
            "start": 1429.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Soriana de Zapopan Jalisco",
            "start": 1432.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "997 pesos con 30 centavos Soriana ha",
            "start": 1435.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "estado dando muy buen precio tambi\u00e9n",
            "start": 1439.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Incluso en combustibles como ya vimos",
            "start": 1440.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hace un momento y en la zona norte La",
            "start": 1443.72,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cara 1136 pesos con 80",
            "start": 1447.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "centavos Esto fue en S\u00faper del Norte",
            "start": 1451.659,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "centro mientras que la m\u00e1s barata en",
            "start": 1454.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "merco arremberri en Monterrey Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 1457.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "919 pesos con 36 centavos veamos ahora",
            "start": 1461.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "finalmente en la zona Sur sureste en",
            "start": 1467.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "donde la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica fue",
            "start": 1469.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Walmart en Boca del R\u00edo a 1.123 pesos",
            "start": 1471.799,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "los mismos 24 productos en las mismas",
            "start": 1476.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cantidades lo encontramos m\u00e1s mucho m\u00e1s",
            "start": 1479.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "barato en Bodega Aurrer\u00e1 en Campeche",
            "start": 1482.419,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 1485.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "922 pesos con 30 centavos mismo Bodega",
            "start": 1486.34,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Aurrer\u00e1 en centro Tabasco mil tres pesos",
            "start": 1491.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "con 90 centavos entre las opciones",
            "start": 1494.539,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas de esta zona y toca informar",
            "start": 1497.74,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "sobre las remesas las h\u00e9roes y hero\u00ednas",
            "start": 1501.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que desde Estados Unidos mandan en",
            "start": 1505.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "promedio 350 d\u00f3lares a mam\u00e1 o a esposa",
            "start": 1507.679,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en M\u00e9xico en el mes de julio fueron",
            "start": 1511.88,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "5.297 millones de d\u00f3lares que se",
            "start": 1517.419,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enviaron desde Estados Unidos a M\u00e9xico",
            "start": 1520.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "esas hero\u00ednas y H\u00e9roes que trabajan con",
            "start": 1523.419,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo Para apoyar a sus familias",
            "start": 1527.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en M\u00e9xico y sigue aumentando dos",
            "start": 1529.039,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Comparado al 2018 fue un aumento del",
            "start": 1532.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "85.33",
            "start": 1536.539,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "100% mientras que he Comparado con el 19",
            "start": 1539.0,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "Un aumento de",
            "start": 1541.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "60.82%,",
            "start": 1544.419,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "49.97% Comparado con el 2020 y en",
            "start": 1546.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado de Julio a Julio",
            "start": 1550.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fue un aumento del",
            "start": 1553.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "16.54% sigue siendo buena noticia para",
            "start": 1556.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las familias de esos paisanos y paisanas",
            "start": 1560.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una tendencia a la alza como podemos ver",
            "start": 1562.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en la Gr\u00e1fica transexenal Y tambi\u00e9n",
            "start": 1565.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vamos ahora a ver qui\u00e9nes fueron los m\u00e1s",
            "start": 1569.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos Y por qu\u00e9 y qui\u00e9nes los m\u00e1s",
            "start": 1573.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "caros de las remesadoras para el env\u00edo",
            "start": 1575.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de efectivo por esos 350 d\u00f3lares la",
            "start": 1578.539,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mejor opci\u00f3n fue un link que nos dio",
            "start": 1582.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "7,017 pesos con 50 centavos porque no",
            "start": 1585.159,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cobra comisi\u00f3n y su tipo cambiario fue",
            "start": 1589.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy bueno 20 pesos con 5 centavos",
            "start": 1592.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "mientras que la peor opci\u00f3n fue Western",
            "start": 1595.58,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Union",
            "start": 1598.22,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "6.723 pesos con 72 centavos y Esto fue",
            "start": 1600.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "porque el tipo cambiario no tan bueno 19",
            "start": 1605.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pesos con 66 centavos por d\u00f3lar y una",
            "start": 1608.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n alta de 8 d\u00f3lares por el env\u00edo",
            "start": 1611.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vamos ahora para dep\u00f3sito en cuenta la",
            "start": 1615.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mejor opci\u00f3n sigui\u00f3 siendo un link que",
            "start": 1618.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "da los mismos 7.000 17 pesos con 50",
            "start": 1621.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "centavos mismo tipo cambiario y 5 Misi\u00f3n",
            "start": 1623.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y la peor opci\u00f3n fue pangea Money",
            "start": 1626.539,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "transfer que nos dio",
            "start": 1629.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "6.745 pesos con 73 centavos tipo",
            "start": 1631.24,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "cambiario de 1955 una comisi\u00f3n de 4",
            "start": 1635.419,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con 95 centavos por eso all\u00e1",
            "start": 1639.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para nuestros paisanas paisanos pueden",
            "start": 1642.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ustedes determinar al escoger la",
            "start": 1645.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "remesadora que lleguen m\u00e1s pesos a",
            "start": 1648.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico las ventanillas todas tienen",
            "start": 1651.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente las mismas condiciones en",
            "start": 1654.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que hay que fijarnos es que quede de",
            "start": 1657.2,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "casa Telecom tiene cubiertos",
            "start": 1659.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "1.210 municipios del pa\u00eds",
            "start": 1665.2,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Oxxo tiene cubiertos 1.040 municipios",
            "start": 1668.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds Entonces te le comes m\u00e1s",
            "start": 1671.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "probable que se encuentre cerca de su",
            "start": 1674.24,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "casa con",
            "start": 1676.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "1.730 ubicaciones mientras que Oxxo con",
            "start": 1678.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "19.146",
            "start": 1683.14,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "ubicaciones entonces realmente hay que",
            "start": 1684.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fijarnos en los Estados Unidos que",
            "start": 1687.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "remesadora es la que vamos a utilizar y",
            "start": 1690.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "le seguimos recomendando a esas h\u00e9roes y",
            "start": 1693.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas que abran su cuenta en Banco",
            "start": 1695.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "del bienestar lo pueden hacer por",
            "start": 1698.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "internet desde all\u00e1 en los Estados",
            "start": 1699.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Unidos Muchas gracias",
            "start": 1701.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1704.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1707.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1709.419,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ver si es que el lunes vamos a video",
            "start": 1711.76,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "tren Maya reporte de avances 12 de",
            "start": 1716.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "septiembre de 2022 en el tramo 1",
            "start": 1719.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los trabajos para la",
            "start": 1722.919,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n del paradero del tren maya",
            "start": 1724.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en Candelaria Campeche que adem\u00e1s de",
            "start": 1726.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "andenes tendr\u00e1 tres niveles y contar\u00e1",
            "start": 1729.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con escaleras el\u00e9ctricas elevador",
            "start": 1731.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "locales comerciales y \u00e1rea de",
            "start": 1733.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "convivencia",
            "start": 1735.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en Esc\u00e1rcega sigue la cimentaci\u00f3n del",
            "start": 1736.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "viaducto elevado que cruzar\u00e1 la ciudad",
            "start": 1739.52,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "con trabajos de armado y colado de",
            "start": 1741.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "zapatas as\u00ed como la construcci\u00f3n de",
            "start": 1743.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "apoyos y cabezales que dar\u00e1n soporte a",
            "start": 1745.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la losa",
            "start": 1747.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en el tramo 2 en Champot\u00f3n Campeche",
            "start": 1749.14,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "avanza la conformaci\u00f3n de terrapl\u00e9n con",
            "start": 1752.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "acciones para la estabilizaci\u00f3n del",
            "start": 1755.299,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "terreno y a la altura de la comunidad de",
            "start": 1756.919,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "San Dimas en este mismo municipio",
            "start": 1759.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la construcci\u00f3n de pasos de",
            "start": 1761.5,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "fauna",
            "start": 1763.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el tramo 3 cerca de kanas\u00edn Yucat\u00e1n",
            "start": 1764.799,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "iniciaron los trabajos para la base de",
            "start": 1768.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mantenimiento que dar\u00e1 atenci\u00f3n",
            "start": 1770.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "permanente a la v\u00eda a fin de garantizar",
            "start": 1771.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "su adecuado funcionamiento de seguridad",
            "start": 1774.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la base de mantenimiento contar\u00e1 con",
            "start": 1776.659,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "patios de materiales y maniobras para",
            "start": 1779.24,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "carga y descarga de suministros",
            "start": 1780.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ferroviarios un taller as\u00ed como un",
            "start": 1782.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "edificio para personal administrativo y",
            "start": 1785.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "operativo",
            "start": 1787.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 avanza la producci\u00f3n de",
            "start": 1789.22,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "durmientes en la planta de Um\u00e1n Yucat\u00e1n",
            "start": 1792.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "donde ya se han fabricado m\u00e1s de 340.000",
            "start": 1794.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "piezas que son distribuidas a lo largo",
            "start": 1798.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del trazo tambi\u00e9n sigue la conformaci\u00f3n",
            "start": 1800.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la plataforma de v\u00eda canalizaci\u00f3n",
            "start": 1802.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para cableado el\u00e9ctrico y fibra \u00f3ptica",
            "start": 1805.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "as\u00ed como soldadura de riel y montaje de",
            "start": 1807.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la doble v\u00eda en estos trabajos se",
            "start": 1810.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "utilizan 4000 m\u00e1quinas de apoyo",
            "start": 1812.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en la planta de ciudad Sahag\u00fan Hidalgo",
            "start": 1815.02,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "avanza la producci\u00f3n de partes primarias",
            "start": 1817.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s ir\u00e1n a la l\u00ednea de",
            "start": 1820.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ensamblaje para dar forma a los vagones",
            "start": 1822.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los trenes se fabrican completamente en",
            "start": 1824.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con la creaci\u00f3n de 11.000 empleos",
            "start": 1827.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el tren Maya avanza",
            "start": 1830.559,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1833.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa",
            "start": 1839.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los avances en la construcci\u00f3n del",
            "start": 1841.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco en el",
            "start": 1842.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "vivero comenzaron los trabajos",
            "start": 1845.36,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "preliminares de mantenimiento",
            "start": 1846.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fitosanitario a 35.000 nopales que ser\u00e1n",
            "start": 1848.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sembrados en distintas \u00e1reas del parque",
            "start": 1851.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Asimismo se desarrollan tareas de",
            "start": 1852.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n de semillas para la",
            "start": 1855.2,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "reproducci\u00f3n en invernadero de 700.000",
            "start": 1856.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "plantas herb\u00e1ceas nativas del lago de",
            "start": 1858.86,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Texcoco contin\u00faan los trabajos de",
            "start": 1860.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "plantaci\u00f3n para la cobertura de suelos",
            "start": 1862.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "salinos a la fecha se han colocado",
            "start": 1864.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "200.000 piezas de vegetaci\u00f3n hal\u00f3fila",
            "start": 1866.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "para cumplir con su presencia de",
            "start": 1868.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "crecimiento y establecimiento en la zona",
            "start": 1870.799,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "del Lago se realiza la plantaci\u00f3n de",
            "start": 1872.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "especies vegetales comestibles como",
            "start": 1874.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "zarzamoras y Granada en los biombos",
            "start": 1876.62,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ubicados en el \u00e1rea demostrativa del",
            "start": 1878.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "vivero en tanto las plantas acu\u00e1ticas",
            "start": 1880.399,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "reciben tratamiento fitosanitario y se",
            "start": 1882.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "realiza la colecta de semillas de",
            "start": 1885.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "especies acu\u00e1ticas para su posterior uso",
            "start": 1886.76,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en las zonas lacustres del parque en el",
            "start": 1888.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "jard\u00edn central se concluy\u00f3 la colocaci\u00f3n",
            "start": 1890.899,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de los geotextiles para el desplante de",
            "start": 1892.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los distintos cuerpos de terracer\u00edas se",
            "start": 1894.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mantienen los trabajos de conformaci\u00f3n y",
            "start": 1897.02,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "del material de Tezontle as\u00ed como el",
            "start": 1898.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "corte de acero Sobrante de los registros",
            "start": 1901.399,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "reutilizados para la creaci\u00f3n de Los",
            "start": 1903.08,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Laberintos circular rectangular y",
            "start": 1904.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asim\u00e9trico a la par siguen las tareas de",
            "start": 1906.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "mantenimiento y revisi\u00f3n fitosanitarias",
            "start": 1909.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de mil plantas de distintas",
            "start": 1910.94,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "especies que fueron rescatadas y que",
            "start": 1912.5,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n trasplantadas dentro del pol\u00edgono",
            "start": 1914.539,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de cimientos",
            "start": 1916.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de gradas en distintas canchas del",
            "start": 1918.14,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "parque y de la cimentaci\u00f3n en cuatro de",
            "start": 1919.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los seis estacionamientos adicionalmente",
            "start": 1922.039,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se mantienen los trabajos de colocaci\u00f3n",
            "start": 1924.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de registros para las instalaciones",
            "start": 1926.179,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sanitarias y el\u00e9ctricas contin\u00faa al",
            "start": 1927.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "armado de acero y cimbras para la",
            "start": 1930.559,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de muros de concreto",
            "start": 1931.94,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "perimetrales de las canchas de f\u00fatbol",
            "start": 1933.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido actualmente se han colado 477",
            "start": 1934.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "metros cuadrados se concluy\u00f3 la",
            "start": 1938.059,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las trincheras que",
            "start": 1940.58,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "albergar\u00e1n una de las dos Fuentes",
            "start": 1941.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "monumentales de piso a la fecha se han",
            "start": 1943.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "generado m\u00e1s de 4.100 empleos en la",
            "start": 1946.039,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del parque",
            "start": 1947.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1948.85,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1955.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bueno a ver este pongan",
            "start": 1956.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1960.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cachitos de loter\u00eda para el 15",
            "start": 1963.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a ver si los tenemos para que pues",
            "start": 1976.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se tenga suerte y adem\u00e1s se ayude porque",
            "start": 1983.86,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "toda la ganancia la utilidad es para",
            "start": 1991.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 1995.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 1999.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dinero en efectivo",
            "start": 2001.14,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "240 millones y 8 macrolotes",
            "start": 2003.96,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "en Playa Esp\u00edritu",
            "start": 2010.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en Sinaloa es ese terreno que compr\u00f3 por",
            "start": 2012.659,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "Natura en la \u00e9poca de Calder\u00f3n",
            "start": 2017.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que lo compraron",
            "start": 2020.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "car\u00edsimo",
            "start": 2023.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2026.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y no hay forma de venderlo",
            "start": 2029.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "es como el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2033.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque hasta les da pena",
            "start": 2040.6,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "andar en un avi\u00f3n as\u00ed y aqu\u00ed pues",
            "start": 2044.019,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil el acceso",
            "start": 2049.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2052.839,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "centros",
            "start": 2054.54,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hoteles tur\u00edsticos pero s\u00ed se puede",
            "start": 2056.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "llegar bien",
            "start": 2061.48,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "si se tienen",
            "start": 2063.06,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "viviendas que ese es el prop\u00f3sito ahora",
            "start": 2066.899,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de la rifa son lotes",
            "start": 2070.72,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y lo que se obtenga pues va a quedar en",
            "start": 2074.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 2078.639,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se va a invertir en la presa de Santa",
            "start": 2080.5,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda",
            "start": 2083.2,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "para controlar las avenidas de Agua",
            "start": 2084.879,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "de la Sierra para el riego",
            "start": 2087.659,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "para el abasto dom\u00e9stico y va a",
            "start": 2091.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "funcionar tambi\u00e9n",
            "start": 2096.58,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "una planta",
            "start": 2097.5,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrica se va a generar energ\u00eda",
            "start": 2099.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en fin es una obra importante",
            "start": 2103.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Entonces si",
            "start": 2106.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 2109.32,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2111.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2113.859,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "el 15",
            "start": 2116.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "creo que empieza el sorteo como a las 4",
            "start": 2117.9,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de la tarde no y termina a las 8",
            "start": 2120.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la noche",
            "start": 2124.66,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "a ver a ver si",
            "start": 2126.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "en loter\u00eda",
            "start": 2138.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "D\u00eda Nacional sabemos que a los mexicanos",
            "start": 2141.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nos gusta ayudar compra tu Cachito y",
            "start": 2143.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "participa en el gran sorteo especial",
            "start": 2146.5,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "este 15 de septiembre",
            "start": 2148.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "240 millones de pesos en Premios en",
            "start": 2150.599,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "efectivo y la oportunidad de ganarte uno",
            "start": 2153.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de los ocho macrolotes en Playa Esp\u00edritu",
            "start": 2155.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Sinaloa con la compra de tus cachitos",
            "start": 2158.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del Gran sorteo especial aportas para la",
            "start": 2160.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de obras con beneficios",
            "start": 2163.06,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "sociales como la presa Santa Mar\u00eda en",
            "start": 2164.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Sinaloa loter\u00eda nacional si juegas gana",
            "start": 2166.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2168.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fresa vamos",
            "start": 2171.18,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "Primera fila",
            "start": 2174.18,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2176.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "siempre y cuando este no hayan",
            "start": 2178.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "participado",
            "start": 2182.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para dar oportunidad a todos",
            "start": 2186.579,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "adelante adelante",
            "start": 2190.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "noticias cuatro media de Veracruz pues",
            "start": 2192.3,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "preguntarle de esta reuni\u00f3n que tendr\u00e1",
            "start": 2195.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "al mediod\u00eda con con Anthony blanco los",
            "start": 2197.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "temas que va a tocar por ah\u00ed se",
            "start": 2199.839,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mencionaba el fin de semana de que ser\u00eda",
            "start": 2201.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el tema de la consulta",
            "start": 2203.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "por la cuesti\u00f3n Electro energ\u00e9tica del",
            "start": 2204.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "temec Y tambi\u00e9n si nos puede hablar",
            "start": 2208.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la agenda que va a tener el pr\u00f3ximo",
            "start": 2211.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "fin de semana para empezar el presidente",
            "start": 2213.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Bueno pues este nos vamos a reunir con",
            "start": 2217.0,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or brinque",
            "start": 2222.04,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "jefe el departamento de estado",
            "start": 2225.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hay una reuni\u00f3n",
            "start": 2230.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de alto nivel para",
            "start": 2233.339,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "atender asuntos",
            "start": 2236.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "del tratado y tambi\u00e9n",
            "start": 2239.98,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "bilaterales entre M\u00e9xico y Estados",
            "start": 2243.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2248.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 si antes o despu\u00e9s",
            "start": 2248.82,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a estar aqu\u00ed en palacio",
            "start": 2252.3,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "es a la una y media de la tarde",
            "start": 2255.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y es una pl\u00e1tica",
            "start": 2261.579,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "independientemente de la agenda no que",
            "start": 2265.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 2268.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llevar a cabo que se va a desarrollar en",
            "start": 2270.24,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n que se hace peri\u00f3dicamente",
            "start": 2273.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de alto nivel donde participan",
            "start": 2276.339,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2279.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "secretaria secretarios de econom\u00eda",
            "start": 2282.78,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses en este caso Estados",
            "start": 2286.26,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "Unidos de M\u00e9xico y se ven varios temas",
            "start": 2290.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Y si hay oportunidad",
            "start": 2296.619,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "este fuera de ese programa",
            "start": 2299.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2304.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiene su agenda propia",
            "start": 2305.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pues vamos a platicar no sobre temas no",
            "start": 2309.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "hay una agenda",
            "start": 2312.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "definida para que yo",
            "start": 2314.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "trate ni \u00e9l trae una agenda en especial",
            "start": 2319.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 2324.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atender asuntos no de inter\u00e9s para las",
            "start": 2326.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dos naciones y para los dos pueblos el",
            "start": 2329.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tema Obviamente el tema el\u00e9ctrico",
            "start": 2332.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico ser\u00eda",
            "start": 2334.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "se va a tratar este",
            "start": 2336.54,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "ha habido",
            "start": 2341.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pues buena",
            "start": 2343.26,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "respuesta por parte del presidente baile",
            "start": 2346.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "me envi\u00f3 una carta",
            "start": 2353.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2357.46,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2358.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de que mantengamos las",
            "start": 2360.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 2364.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que se mantenga",
            "start": 2366.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n de respeto que se sigan",
            "start": 2368.74,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "integrando nuestras econom\u00edas",
            "start": 2372.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con el respeto a la soberan\u00edas de los",
            "start": 2376.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dos pa\u00edses",
            "start": 2380.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de buena vecindad y no",
            "start": 2383.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hemos tenido problemas nuestros",
            "start": 2386.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 2388.06,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues se frotan las manos pero ya llevan",
            "start": 2390.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os se les van a despertar",
            "start": 2393.579,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "porque este quisieran que nos peleamos",
            "start": 2397.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "apostaron a eso durante el gobierno del",
            "start": 2403.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2407.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Trump",
            "start": 2409.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 el gobierno del presidente Trump",
            "start": 2415.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fue buena la relaci\u00f3n para los dos",
            "start": 2417.88,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 2422.5,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "no hubo problemas mayores",
            "start": 2425.619,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s de las coincidencias que",
            "start": 2428.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2433.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "discrepancias o diferencias",
            "start": 2435.119,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "entre el presidente del Valle Y de nuevo",
            "start": 2438.359,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "afrontarse las manos ahora s\u00ed",
            "start": 2442.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "va a haber Plate",
            "start": 2445.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pues se va a quedar",
            "start": 2448.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo el tiempo frot\u00e1ndose las manos",
            "start": 2451.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y no puede haber pleito",
            "start": 2454.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2457.78,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tenemos acuerdos que son",
            "start": 2462.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ben\u00e9ficos para",
            "start": 2466.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ambas naciones",
            "start": 2469.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de antes",
            "start": 2476.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2485.079,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "pod\u00edan",
            "start": 2486.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobiernos extranjeros",
            "start": 2489.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "tomar represalias Incluso en el extremo",
            "start": 2492.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "invadirnos",
            "start": 2496.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 2499.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente libre",
            "start": 2503.859,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "soberano ha costado mucho",
            "start": 2506.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2511.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "celebramos con mucho orgullo nuestra",
            "start": 2513.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 2517.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s de que es una relaci\u00f3n que nos",
            "start": 2519.72,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "conviene a las dos naciones",
            "start": 2524.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2528.339,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pues mucha amistad entre los pueblos",
            "start": 2530.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "son 40 millones de mexicanos que viven",
            "start": 2536.8,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "trabajan honradamente",
            "start": 2540.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 2543.579,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "al desarrollo de esa gran naci\u00f3n 40",
            "start": 2548.14,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos",
            "start": 2551.98,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "nacidos all\u00e1",
            "start": 2556.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de padres",
            "start": 2559.599,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "madres mexicanas",
            "start": 2562.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "o nacidos en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2564.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2569.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no hay que dejar",
            "start": 2571.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2573.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "repetirlo",
            "start": 2576.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2578.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "40 millones nuestros hermanos",
            "start": 2580.3,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "puertorrique\u00f1os",
            "start": 2586.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son cinco millones",
            "start": 2589.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos cubanos que est\u00e1n en",
            "start": 2592.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Estados Unidos son cuatro millones",
            "start": 2596.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de cuatro millones",
            "start": 2599.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a 40 millones",
            "start": 2601.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "guardadas todas las proporciones",
            "start": 2605.859,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 Tiene 38 millones de habitantes",
            "start": 2612.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los mexicanos en Estados Unidos 40",
            "start": 2617.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2619.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es",
            "start": 2623.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n importante",
            "start": 2625.92,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hay lugares en Estados Unidos en donde",
            "start": 2631.06,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "no se necesita hablar ingl\u00e9s California",
            "start": 2633.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2639.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 2642.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pelearnos",
            "start": 2645.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar",
            "start": 2647.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que sean buenas las relaciones",
            "start": 2650.319,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y es una responsabilidad",
            "start": 2653.14,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de los gobiernos",
            "start": 2657.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque nos vamos a pelear nosotros",
            "start": 2662.14,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 2666.3,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2670.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se afecta a nuestros pueblos",
            "start": 2671.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es un poco lo que estamos cuestionando",
            "start": 2676.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "sobre la guerra de Rusia y Ucrania",
            "start": 2679.18,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es un pleito",
            "start": 2685.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2687.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "promueve arriba",
            "start": 2690.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en la c\u00fapula",
            "start": 2693.46,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico",
            "start": 2696.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "se le consult\u00f3 a los pueblos",
            "start": 2701.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2706.119,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed se perjudica a los pueblos",
            "start": 2708.52,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "no tiene derecho ning\u00fan gobierno ning\u00fan",
            "start": 2713.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hegemon\u00eda ning\u00fan grupo de inter\u00e9s",
            "start": 2716.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 2719.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a tomar decisiones",
            "start": 2721.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que afectan al pueblo Mucho menos",
            "start": 2725.319,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "a declarar la guerra",
            "start": 2729.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2733.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se tiene que escuchar a la gente y se",
            "start": 2736.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tiene que entender que el poder",
            "start": 2739.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "solo tiene sentirse convierte en virtud",
            "start": 2742.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 2744.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que el poder",
            "start": 2749.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2751.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dominio prepotencia hegemon\u00eda",
            "start": 2753.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el poder es servir",
            "start": 2760.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 2767.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el ciudadanos se\u00f1or presidente estar\u00eda",
            "start": 2769.859,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presente el d\u00eda de ayer una",
            "start": 2772.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n en la Embajada de Estados",
            "start": 2775.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Unidos de que estaban pidiendo de que",
            "start": 2777.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "usted le le presente formalmente al",
            "start": 2779.319,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or blingen esta petici\u00f3n de",
            "start": 2782.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de Juliana sachs Estar\u00e1",
            "start": 2784.98,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "presente tambi\u00e9n ese tema en la agenda",
            "start": 2787.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente vamos a este",
            "start": 2789.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo se presentan las cosas Si hay",
            "start": 2792.359,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "oportunidad porque no est\u00e1 en no hay una",
            "start": 2796.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "agenda",
            "start": 2800.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se tiene para el encuentro",
            "start": 2801.4,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es el que hice menci\u00f3n que llevan a cabo",
            "start": 2803.88,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "los gobiernos de Canad\u00e1 de Estados",
            "start": 2808.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Unidos de M\u00e9xico",
            "start": 2811.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 2815.319,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "esta es una visita que \u00e9l nos hace",
            "start": 2816.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a palacio",
            "start": 2824.14,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y vamos a poder conversar",
            "start": 2825.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "si hay oportunidad",
            "start": 2831.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "si hay condiciones Si se presentan las",
            "start": 2836.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 2840.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pues entonces vamos a poder tratar",
            "start": 2842.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "asuntos como seguramente",
            "start": 2845.099,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n",
            "start": 2847.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or brinquen va a querer",
            "start": 2850.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hacer planteamientos o sea si hay esta",
            "start": 2855.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n",
            "start": 2858.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cambio de tema se\u00f1or presidente de temas",
            "start": 2859.98,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "legislativos esta semana todo puede",
            "start": 2862.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "indicar que ma\u00f1ana seg\u00fan versiones de",
            "start": 2864.7,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Nacho Mier el presidente de la jucopo",
            "start": 2866.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ahora en c\u00e1mara de diputados Hoy hay una",
            "start": 2868.119,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "conferencia de medios de legislavadas",
            "start": 2869.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del pri en su sede nacional se va a",
            "start": 2871.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "votar y Buscar a probar esta",
            "start": 2874.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n de 2024-2028 de la presencia",
            "start": 2876.48,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano en apoyo a labores",
            "start": 2879.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de seguridad de la guardia nacional es",
            "start": 2882.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "consultarle si se mantiene en el tema de",
            "start": 2885.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hacer un llamado a los legisladores de",
            "start": 2887.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "morena tanto en c\u00e1mara baja como en seno",
            "start": 2890.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de Rep\u00fablica de que apoyen esta",
            "start": 2892.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "iniciativa como usted ha comentado se\u00f1or",
            "start": 2894.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed yo estoy a favor",
            "start": 2895.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2899.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuando menos se ampl\u00ede el plazo",
            "start": 2901.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 2906.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2908.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "est\u00e9n haciendo evaluaciones",
            "start": 2910.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicas",
            "start": 2913.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es importante que se ampl\u00ede el",
            "start": 2916.3,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "plazo porque el a\u00f1o que viene",
            "start": 2920.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed creo que en el 23 24",
            "start": 2924.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en marzo del 24",
            "start": 2931.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "termine el plazo",
            "start": 2934.2,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "y ya no podr\u00edan",
            "start": 2937.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ayudar en tareas de seguridad",
            "start": 2939.819,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ni el ej\u00e9rcito ni la Marina",
            "start": 2944.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2949.839,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir contando con el apoyo",
            "start": 2954.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de estas dos instituciones",
            "start": 2957.9,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y hacerlo",
            "start": 2961.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como no se hac\u00eda antes",
            "start": 2964.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de manera legal",
            "start": 2967.42,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sin violar la constituci\u00f3n",
            "start": 2970.48,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque ahora los que se rasgan las",
            "start": 2975.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "vestiduras se les olvida",
            "start": 2977.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que se utilizaba el ej\u00e9rcito",
            "start": 2979.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2984.64,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tareas de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2989.2,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "incluso sexual ej\u00e9rcito para",
            "start": 2992.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "declarar la guerra",
            "start": 2995.46,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "sin consultar al congreso",
            "start": 3001.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3004.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta la constituci\u00f3n",
            "start": 3005.96,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "Es que de veras los conservadores y sus",
            "start": 3009.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "militantes",
            "start": 3020.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "son muy hip\u00f3critas",
            "start": 3023.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la verdadera doctrina del",
            "start": 3026.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 3028.16,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "es la hipocres\u00eda",
            "start": 3029.72,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "todos esos se les olvid\u00f3",
            "start": 3032.94,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entonces S\u00ed ser\u00eda bueno",
            "start": 3036.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3038.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que legalmente",
            "start": 3040.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se le permitiera al ej\u00e9rcito y a la",
            "start": 3041.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 3045.42,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que nos sigan ayudando en labores de",
            "start": 3048.059,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3050.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a todos Nos conviene no puede ser que",
            "start": 3052.619,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "por la politiquer\u00eda",
            "start": 3056.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3060.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "les caiga mal",
            "start": 3062.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 3064.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que no vean con buenos ojos al",
            "start": 3068.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3071.04,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3075.059,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3076.339,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "actuando con la autenticidad y buscando",
            "start": 3078.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 3082.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y les estamos hoy ellos mismos est\u00e1n",
            "start": 3086.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quitando las m\u00e1scaras",
            "start": 3088.94,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Porque eran unos simuladores",
            "start": 3092.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y lo peor unos corruptos",
            "start": 3096.54,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que sigan a saquear a robar",
            "start": 3099.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "racistas",
            "start": 3104.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que actuaban",
            "start": 3109.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3115.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manera prepotente",
            "start": 3117.14,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "te sent\u00edan sabiondos",
            "start": 3122.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "y algunos hasta",
            "start": 3126.18,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pertenec\u00edan a la moronga azul",
            "start": 3129.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3137.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien Est\u00e1n inconformes",
            "start": 3139.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "no les gusta eso",
            "start": 3143.7,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "acaso los medios no",
            "start": 3147.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "periodistas famosos",
            "start": 3151.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que rendirles dec\u00eda",
            "start": 3156.9,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "quemarle es incienso",
            "start": 3161.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y eso ya no",
            "start": 3165.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "existe porque no tiene raz\u00f3n de ser",
            "start": 3169.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces Est\u00e1 bien est\u00e1 bien est\u00e1 bien",
            "start": 3175.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3177.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "bien este",
            "start": 3178.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3181.619,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Estamos de acuerdo",
            "start": 3184.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Est\u00e1n en contra de nosotros",
            "start": 3188.16,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pueden ejercer",
            "start": 3194.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "a libertad",
            "start": 3198.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su derecho a disentir",
            "start": 3201.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pueden insultar",
            "start": 3203.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3206.76,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "no hay problema",
            "start": 3207.859,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 3210.619,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 3213.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como ha ido avanzando la revoluci\u00f3n de",
            "start": 3216.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "las conciencias y la gente est\u00e1 cada vez",
            "start": 3219.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s despierta el que m\u00e1s insulta m\u00e1s se",
            "start": 3221.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "degrada",
            "start": 3226.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se exhibe",
            "start": 3229.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Pero bueno",
            "start": 3234.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en medio",
            "start": 3235.94,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "de ese coraje de ese malestar de ese mal",
            "start": 3239.579,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "humor",
            "start": 3245.099,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "gru\u00f1\u00f3n",
            "start": 3246.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que no podemos",
            "start": 3250.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entrar en raz\u00f3n",
            "start": 3256.14,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3259.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta que es importante",
            "start": 3262.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "independientemente de nuestras",
            "start": 3267.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "diferencias y adem\u00e1s que",
            "start": 3268.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se deben de mantener incluso",
            "start": 3271.7,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed ha sido la historia cada vez",
            "start": 3276.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que hay una transformaci\u00f3n Pues hay una",
            "start": 3278.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n por eso se habla de los",
            "start": 3281.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "reaccionarios",
            "start": 3284.16,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero que no podemos",
            "start": 3288.599,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "de acuerdo a decir es nuestra seguridad",
            "start": 3291.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 3302.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a sacar esta",
            "start": 3307.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "agenda o este tema",
            "start": 3310.38,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "de nuestras diferencias pol\u00edticas y no",
            "start": 3315.0,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "vamos a ser politiquer\u00eda",
            "start": 3318.839,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con este tema",
            "start": 3323.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero no ah\u00ed andan",
            "start": 3330.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 3335.819,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 3337.22,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "yo no deber\u00eda de darles consejos pero",
            "start": 3340.859,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "la llevan de perder",
            "start": 3344.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por dos razones primero",
            "start": 3352.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "porque la gente",
            "start": 3356.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "quiere la seguridad",
            "start": 3359.099,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 3362.099,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 3363.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es su derecho que se les proteja",
            "start": 3366.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y no le importa que haya pleitos",
            "start": 3372.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ni le importa qui\u00e9n es el responsable si",
            "start": 3376.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es el presidente municipal si son los",
            "start": 3380.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "gobernadores si es el presidente de la",
            "start": 3382.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3384.059,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "si es el poder legislativo si es el",
            "start": 3385.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "poder judicial si son los diputados los",
            "start": 3387.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "senadores los jueces los magistrados los",
            "start": 3390.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ministros no lo que les interesa es que",
            "start": 3392.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no los roben no los asalten no los",
            "start": 3396.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "secuestren no los asesinen",
            "start": 3400.26,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eso es lo que la gente quiere",
            "start": 3403.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Y tenemos por los mexicanos que buscar",
            "start": 3407.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la forma",
            "start": 3409.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3413.22,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 3415.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la seguridad de la gente la Paz",
            "start": 3418.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es lo que estamos haciendo",
            "start": 3420.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3426.48,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3426.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se ve en las encuestas",
            "start": 3429.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "80 por ciento",
            "start": 3432.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "quiere que nos apoye",
            "start": 3436.619,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito en la tarea de seguridad",
            "start": 3442.319,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "80% es del universal es encuesta",
            "start": 3445.4,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "es una encuesta s\u00ed del universo",
            "start": 3449.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y este y as\u00ed est\u00e1",
            "start": 3454.559,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "pero tienes no est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 3460.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pues la \u00e9lite",
            "start": 3463.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Y eso no todos los de la \u00e9lite",
            "start": 3470.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3474.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Claudia x Gonz\u00e1lez y adem\u00e1s muy",
            "start": 3477.079,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 3481.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque antes este",
            "start": 3483.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "o se callaban",
            "start": 3491.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cuando estaban utilizando el ej\u00e9rcito",
            "start": 3495.66,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "para reprimir al pueblo",
            "start": 3497.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "o estaba",
            "start": 3502.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "n de acuerdo",
            "start": 3506.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con la violaci\u00f3n de los derechos humanos",
            "start": 3510.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 3512.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ahora se les olvida",
            "start": 3516.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de que la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3519.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estaba en manos",
            "start": 3523.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 3525.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3533.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el gobierno de Calder\u00f3n",
            "start": 3536.819,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 preso",
            "start": 3539.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3544.079,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se le acusa de proteger",
            "start": 3548.099,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a narcotraficantes",
            "start": 3554.819,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n rasgando de las vestiduras",
            "start": 3562.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 barbaridad se va a militarizar el",
            "start": 3566.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3570.0,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3574.38,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "se torturaba",
            "start": 3577.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "hab\u00edan masacres",
            "start": 3581.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en los gobiernos neoliberales",
            "start": 3586.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 3591.66,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3592.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nunca lo vieron",
            "start": 3593.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nunca lo cuestionaron",
            "start": 3596.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por eso hablo de hipocres\u00eda",
            "start": 3600.72,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "si ahora",
            "start": 3606.839,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hace una",
            "start": 3615.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 3617.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de fondo Serena",
            "start": 3620.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y se decide",
            "start": 3624.599,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que se va a permitir",
            "start": 3627.54,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que se siga apoyando",
            "start": 3632.339,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la tarea de seguridad p\u00fablica con la",
            "start": 3637.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del ej\u00e9rcito y de la",
            "start": 3640.44,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 3641.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Pues claro que veo bien",
            "start": 3643.559,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "que se apruebe esa iniciativa",
            "start": 3646.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3649.03,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 3651.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se informe cada seis meses y que cuando",
            "start": 3653.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se vence el plazo",
            "start": 3657.839,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se haga una consulta",
            "start": 3661.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 3664.619,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3668.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas habl\u00e1bamos aqu\u00ed que se",
            "start": 3672.059,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "estaba proponiendo aumentar cinco a\u00f1os",
            "start": 3675.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el plazo",
            "start": 3679.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3682.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "2028 es la propuesta Bueno pues en el 27",
            "start": 3683.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3689.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ya para entonces",
            "start": 3691.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya se detendr\u00edan resultados",
            "start": 3696.059,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "una consulta ciudadana",
            "start": 3699.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "quieres que contin\u00fae",
            "start": 3703.619,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 3707.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "como una rama de la secretar\u00eda de la",
            "start": 3712.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 3714.96,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s aqu\u00ed aprovecho para decir c\u00f3mo es",
            "start": 3718.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en muchos pa\u00edses del mundo",
            "start": 3721.619,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "en Espa\u00f1a en Francia",
            "start": 3723.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en Italia",
            "start": 3726.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 3728.599,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 3732.68,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "s\u00ed no lo hicieron bien si este",
            "start": 3737.66,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "no hay resultados",
            "start": 3743.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y al contrario hay violaciones de",
            "start": 3747.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos",
            "start": 3749.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3752.16,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se quita la tutela del ej\u00e9rcito",
            "start": 3757.5,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "pero yo sostengo que eso es lo mejor",
            "start": 3762.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "porque se requiere",
            "start": 3769.2,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de una Corporaci\u00f3n",
            "start": 3772.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 3776.339,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no sujeta",
            "start": 3780.359,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a intereses econ\u00f3micos a intereses",
            "start": 3784.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 3786.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no manejada",
            "start": 3789.299,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3792.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "inexpertos",
            "start": 3796.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos estos j\u00f3venes que salieron",
            "start": 3800.42,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "del cisen desde la \u00e9poca de Salinas",
            "start": 3804.9,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y que este sin principio sin ideales",
            "start": 3811.92,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "solo con el af\u00e1n autoritario",
            "start": 3816.859,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan este",
            "start": 3821.46,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ser polic\u00edas y tener poder",
            "start": 3823.819,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "y vaya",
            "start": 3827.839,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "que lo lograron",
            "start": 3830.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 da\u00f1o causaron",
            "start": 3832.74,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "porque lo que pas\u00f3",
            "start": 3837.059,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "durante el tiempo de Calder\u00f3n",
            "start": 3839.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y en el sexenio pasado",
            "start": 3844.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "fue muy parecido",
            "start": 3850.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "a la guerra sucia",
            "start": 3854.22,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de los a\u00f1os 60",
            "start": 3857.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3865.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Aquellos tiempos",
            "start": 3867.079,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "la Polic\u00eda Federal de seguridad",
            "start": 3871.94,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la Federal de seguridad",
            "start": 3876.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3880.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el terror",
            "start": 3881.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9",
            "start": 3884.64,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "nazararon y todos estos personajes",
            "start": 3889.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "no tienen parecido",
            "start": 3894.299,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "a Garc\u00eda Luna y a palominos",
            "start": 3898.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y hacer\u00f3n",
            "start": 3903.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "fue muy muy muy muy muy muy muy",
            "start": 3916.94,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "lamentable lo que sucedi\u00f3",
            "start": 3921.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "lo que se permiti\u00f3",
            "start": 3925.859,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 3929.7,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "en el caso de Garc\u00eda Luna",
            "start": 3933.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "coincidimos",
            "start": 3938.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "con el ex presidente de Francia",
            "start": 3941.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "yo lo observaba",
            "start": 3945.059,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y mi conclusi\u00f3n al final fue",
            "start": 3948.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es ser el brazo derecho",
            "start": 3952.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 3958.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ten\u00eda mucha influencia C\u00f3rdoba Montoya",
            "start": 3960.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "con Salinas de Gortari",
            "start": 3963.66,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y puedo decir de otros",
            "start": 3966.359,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda mucha influencia con los",
            "start": 3973.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 3975.359,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed el hombre fuerte",
            "start": 3977.819,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n era Garc\u00eda Luna",
            "start": 3981.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3989.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 3991.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3993.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3995.07,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "no puede existir",
            "start": 3997.44,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 4000.079,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de ella andan los organismos",
            "start": 4003.859,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "alcahuetes",
            "start": 4008.539,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "supuestamente Defensores de derechos",
            "start": 4011.66,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "humanos de la oea o de la ONU",
            "start": 4013.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "preocupados",
            "start": 4020.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuando en su momento",
            "start": 4024.44,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "guardan un silencio",
            "start": 4030.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no vieron nada",
            "start": 4035.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Pues c\u00f3mo van a ver",
            "start": 4038.66,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4044.059,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "este se le nubla la vista",
            "start": 4046.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "por su se les nubla la vista por su",
            "start": 4052.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 4055.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se quedan callados",
            "start": 4059.299,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 4063.74,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "te la pasan muy bien",
            "start": 4067.42,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4069.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tanto la ONU como la oea y otros",
            "start": 4071.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "organismos se tienen que reformar",
            "start": 4074.599,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "nos cuestan mucho",
            "start": 4078.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 4084.619,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "dan resultados",
            "start": 4085.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "act\u00faan de manera tendenciosa",
            "start": 4089.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y cuando digo nos cuestan mucho es",
            "start": 4094.579,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ganan en d\u00f3lares",
            "start": 4099.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y ni se despeinan",
            "start": 4102.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no trabajan",
            "start": 4111.14,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de hay que hacerles",
            "start": 4115.819,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "este pagando",
            "start": 4118.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y son as\u00ed como Intocables",
            "start": 4121.759,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se sienten",
            "start": 4125.54,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4127.94,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "miembros de los del gobierno del mundo",
            "start": 4129.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Entonces ya",
            "start": 4137.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "basta de eso",
            "start": 4139.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que han hecho en la ONU",
            "start": 4141.199,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por lo de",
            "start": 4145.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que no es un preso",
            "start": 4155.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de conciencia",
            "start": 4157.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 preso",
            "start": 4162.02,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "por ejercer la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 4166.339,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4174.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "El preso",
            "start": 4176.359,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4183.56,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "los derechos",
            "start": 4189.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 4192.259,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4196.94,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4197.96,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 4200.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as",
            "start": 4201.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de la un de las organizaciones",
            "start": 4203.86,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "defensoras de Derechos Humanos",
            "start": 4207.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n los grandes",
            "start": 4212.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos nacionales los grandes medios",
            "start": 4215.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 4218.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Yo me acuerdo que cuando iban a dar a",
            "start": 4222.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conocer esa informaci\u00f3n esos cables",
            "start": 4225.38,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "hasta se asociaron algunos peri\u00f3dicos",
            "start": 4228.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y medios para dar a conocer los cables",
            "start": 4234.98,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4239.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "se echaron para atr\u00e1s",
            "start": 4242.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y lo dejaron solo",
            "start": 4244.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una gran injusticia",
            "start": 4253.159,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 4257.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es interesante el tema y ojal\u00e1 y los",
            "start": 4260.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 4263.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de todos los partidos",
            "start": 4265.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "act\u00faen de manera consecuente",
            "start": 4268.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz la tranquilidad",
            "start": 4273.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4277.54,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y este se puede ampliar ahora imag\u00ednense",
            "start": 4279.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4286.699,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 4289.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 4293.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "un doble discurso",
            "start": 4295.82,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "si se termina el plazo",
            "start": 4300.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para que el ej\u00e9rcito y la Marina ayuden",
            "start": 4307.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pues se termin\u00f3 el plazo",
            "start": 4312.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 4319.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a suceder",
            "start": 4321.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vamos desde luego con la guardia",
            "start": 4325.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nacional a seguir",
            "start": 4327.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "garantizando la paz la tranquilidad",
            "start": 4332.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con los programas de bienestar porque",
            "start": 4337.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estoy convencido",
            "start": 4340.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que eso es lo mejor",
            "start": 4342.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atender las causas que originan la",
            "start": 4344.26,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4347.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras",
            "start": 4348.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Por eso ahora que estuve de gira",
            "start": 4353.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hice un exhorto respetuoso a los",
            "start": 4356.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 4359.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "para que se manifiesten",
            "start": 4364.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que no se queden callados",
            "start": 4366.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "porque nos piden",
            "start": 4370.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4373.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "intervenga del ej\u00e9rcito",
            "start": 4374.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que intervenga la marina",
            "start": 4378.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "incluso reconocen",
            "start": 4383.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que ayuda el ej\u00e9rcito que ayuda a la",
            "start": 4388.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 4390.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero cuando se trata",
            "start": 4392.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de defender",
            "start": 4396.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "El que puedan legalmente",
            "start": 4399.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas a ayudar en la tarea",
            "start": 4401.8,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de seguridad silencio",
            "start": 4404.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ya algunos s\u00ed se han estado manifestando",
            "start": 4409.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "desde luego hubo",
            "start": 4412.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "un manifiesto como de 21 gobernadores",
            "start": 4417.44,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "s\u00ed del movimiento de morena como 21",
            "start": 4422.06,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pero falta",
            "start": 4428.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "n 22",
            "start": 4433.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces Faltan 10",
            "start": 4435.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y que hablen con sus partidos",
            "start": 4441.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que no usen esto",
            "start": 4446.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "para presionar",
            "start": 4450.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Yo espero que se apruebe la ampliaci\u00f3n",
            "start": 4458.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Espero que se aprueben porque he estado",
            "start": 4463.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "viendo una actitud distinta",
            "start": 4466.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "en algunos otros siguen en lo mismo",
            "start": 4471.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4479.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no permitir nada",
            "start": 4481.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "en que nos vaya mal y que",
            "start": 4485.42,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "entre entre m\u00e1s homicidios ah\u00ed",
            "start": 4487.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "est\u00e1 no funciona",
            "start": 4494.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no funcion\u00f3",
            "start": 4496.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "les tenemos que estar sacando la gr\u00e1fica",
            "start": 4501.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de que no funcionaron los gobiernos",
            "start": 4505.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "anteriores el de nosotros est\u00e1 dando",
            "start": 4507.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 4510.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en esa materia tan dif\u00edcil",
            "start": 4512.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que es garantizar la seguridad sobre",
            "start": 4518.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "todo en lo que tiene que ver como",
            "start": 4520.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 4522.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que es lo m\u00e1s complicado",
            "start": 4526.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4530.19,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 4533.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con Fox",
            "start": 4534.82,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 los los homicidios como 2% un",
            "start": 4538.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "poco menos 1.6",
            "start": 4542.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "casi no aument\u00f3 mucho 1.6 pero con",
            "start": 4546.199,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n casi 200 por ciento",
            "start": 4550.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "homicidios 200 por ciento",
            "start": 4554.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con el presidente Pe\u00f1a",
            "start": 4561.14,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4564.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "55%, aument\u00f3",
            "start": 4565.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "n\u00famero de domicilios",
            "start": 4568.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nosotros ahora",
            "start": 4571.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ha habido una disminuci\u00f3n como del 3%",
            "start": 4576.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": ". hasta ahora",
            "start": 4580.159,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "porque este mes que pas\u00f3",
            "start": 4582.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Pon la Gr\u00e1fica no vamos a volverse",
            "start": 4586.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a recetar",
            "start": 4591.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4594.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Tambi\u00e9n aprovecho para decir ahora",
            "start": 4606.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3 el proyecto de",
            "start": 4608.54,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presupuesto lo mismo qu\u00e9 barbaridad",
            "start": 4611.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda",
            "start": 4616.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n de pesos para el pago de la",
            "start": 4618.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 4622.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4624.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Pero qui\u00e9n contrat\u00f3 esa deuda",
            "start": 4626.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ya se les olvid\u00f3",
            "start": 4629.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no es como para decirle s\u00ed un bill\u00f3n",
            "start": 4635.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para el pago de servicio de la deuda S\u00ed",
            "start": 4637.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero es un bill\u00f3n",
            "start": 4639.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se ha pagado de servicio de deuda",
            "start": 4642.8,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "solo del foaproa que ustedes aprobaron",
            "start": 4644.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "me acuerdo que era un 12 de diciembre",
            "start": 4651.86,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "acabamos de tener un debate",
            "start": 4655.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con Guti\u00e9rrez vivo",
            "start": 4662.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos candidatos",
            "start": 4666.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no \u00e9ramos dirigentes de partido Calder\u00f3n",
            "start": 4671.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4675.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su partido el pan y yo",
            "start": 4677.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el otro partido el PRD esto",
            "start": 4680.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 4684.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "2000 perd\u00f3n",
            "start": 4693.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed como en el 98",
            "start": 4695.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "98 a ver 12 de diciembre 98",
            "start": 4701.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "busquenlo antes hab\u00edamos tenido un",
            "start": 4704.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 4707.78,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 4710.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "igual simulando no diciendo no vamos a",
            "start": 4712.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "probar",
            "start": 4716.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a Cedillo",
            "start": 4718.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo dej\u00f3 aproba no lo vamos a probar",
            "start": 4720.38,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "los panistas no van a probar el f\u00fatbol",
            "start": 4724.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estamos en el debate",
            "start": 4729.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y ya nada m\u00e1s",
            "start": 4732.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "le digo a",
            "start": 4734.32,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 4739.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Lo \u00fanico que quiero Ah porque es tambi\u00e9n",
            "start": 4742.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que no lo iban a probar",
            "start": 4747.08,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "digo Lo \u00fanico que quiero es que me digas",
            "start": 4750.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "van a probar el s\u00ed o no",
            "start": 4753.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como ese es mi pueblo",
            "start": 4759.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "vas a querer o no vas a querer lo dem\u00e1s",
            "start": 4762.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no me interesa",
            "start": 4765.199,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "vas van a probar el s\u00ed o no",
            "start": 4767.48,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "y me dice no",
            "start": 4773.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estamos ah\u00ed",
            "start": 4779.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez vivo",
            "start": 4782.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "digo pues ya est\u00e1 ya",
            "start": 4785.78,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "no hay nada que debatir no van a probar",
            "start": 4788.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 4793.659,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "12 de diciembre de",
            "start": 4798.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del 98",
            "start": 4800.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los votos del Pri del pan aprobando el",
            "start": 4804.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "foco te lo olvido",
            "start": 4811.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "del compromiso pero as\u00ed tengo muchas",
            "start": 4815.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Entonces es lo mismo",
            "start": 4822.739,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones si te envi\u00f3 Carlos lo",
            "start": 4826.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de deuda",
            "start": 4830.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque si no aprovechamos para aclarar",
            "start": 4841.42,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "la avalancha de desinformaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 4845.32,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a todo lo que da",
            "start": 4850.219,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y tenemos que pagar",
            "start": 4867.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "muchos servicios",
            "start": 4870.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "por la deuda porque ya es una deuda de",
            "start": 4871.9,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "alrededor de 13",
            "start": 4878.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 4881.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es la del p\u00fablico y hay que pagar",
            "start": 4887.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "servicio de la deuda y tambi\u00e9n",
            "start": 4890.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hay una parte de esa deuda contratada en",
            "start": 4893.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y otra en peso la contratada en",
            "start": 4897.08,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 4899.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Pues ahora como nuestro peso est\u00e1 fuerte",
            "start": 4901.219,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "eso nos ayuda",
            "start": 4906.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero como est\u00e1n aumentando las tasas de",
            "start": 4910.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 4913.219,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "del banco de M\u00e9xico",
            "start": 4914.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4918.14,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "aumenta el pago de servicio de",
            "start": 4920.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4924.739,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os de cada gobierno",
            "start": 4934.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es Calder\u00f3n a",
            "start": 4944.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 4950.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a",
            "start": 4954.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y lo nuestro",
            "start": 4956.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y no es justificaci\u00f3n",
            "start": 4959.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pero nos toc\u00f3 la pandemia",
            "start": 4961.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y por eso es el aumento nuestro",
            "start": 4965.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque se cay\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 4968.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en los otros secciones tambi\u00e9n nada m\u00e1s",
            "start": 4971.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "que la ca\u00edda ahora",
            "start": 4974.659,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Pues fue mayor",
            "start": 4979.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y ya nos estamos recuperando",
            "start": 4982.1,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y ya este se entreg\u00f3 el paquete",
            "start": 5004.42,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "este para el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 5007.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y se garantiza que no falten los",
            "start": 5013.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5019.86,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y no van a Aumentar los impuestos",
            "start": 5021.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ni va a aumentar el precio de las",
            "start": 5025.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gasolinas en el precio del diesel y el",
            "start": 5027.52,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "precio de la luz",
            "start": 5031.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5035.08,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se va a incrementar el presupuesto sobre",
            "start": 5039.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5043.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5044.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y bienestar",
            "start": 5045.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ya vamos a presentarlo aqu\u00ed",
            "start": 5049.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cuando se vaya acercando la fecha de la",
            "start": 5052.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n vamos a hacer el p\u00fablico",
            "start": 5056.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5060.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "preguntarle nada m\u00e1s una precisi\u00f3n por",
            "start": 5061.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el tema de la guardia nacional ya fue",
            "start": 5064.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "publicado al decreto para que pase a",
            "start": 5067.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "formar parte del ej\u00e9rcito qu\u00e9 valoraci\u00f3n",
            "start": 5068.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "han hecho jur\u00eddica Ya que en la",
            "start": 5071.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n han anunciado que la van a",
            "start": 5073.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "impugnar ante la Corte y si desde su",
            "start": 5075.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "punto de vista el soporte tendr\u00eda que",
            "start": 5078.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ser la reforma constitucional que est\u00e1n",
            "start": 5080.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "proponiendo para ampliar el plazo de los",
            "start": 5082.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "militares en las tareas de seguridad es",
            "start": 5084.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "decir si en el 2024 se acaba ese plazo",
            "start": 5087.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la guardia nacional que ahora depende de",
            "start": 5090.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "la Sedena ser\u00eda tambi\u00e9n inconstitucional",
            "start": 5092.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed ya no podr\u00edamos",
            "start": 5096.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "si no se ampl\u00eda el plazo",
            "start": 5099.34,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "utilizar al ej\u00e9rcito a la marina",
            "start": 5103.14,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "para tareas de seguridad solo quedar\u00eda",
            "start": 5108.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 5110.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "sin reforma constitucional proceder\u00eda la",
            "start": 5114.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "guardia nacional como la probaron",
            "start": 5117.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 5119.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero no podr\u00edamos",
            "start": 5121.659,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "este utilizar al ej\u00e9rcito ni a la marina",
            "start": 5123.78,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "solo la guardia",
            "start": 5127.92,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "pero dependiendo de la Sedena la guardia",
            "start": 5131.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5134.739,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "este dependiendo de la de la Sedena sin",
            "start": 5137.1,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que sea",
            "start": 5142.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pues una fuerza de defensa para los",
            "start": 5143.8,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "militares sino encargada de la seguridad",
            "start": 5149.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no es necesario una reforma",
            "start": 5152.02,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "constitucional no no y si es as\u00ed lo",
            "start": 5154.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que resolver la corte",
            "start": 5160.6,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "si hay controversia constitucional",
            "start": 5163.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nosotros respetamos la legalidad",
            "start": 5166.139,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Gracias presidente y preguntarle para el",
            "start": 5170.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "15 y 16 y nos actualiza la lista de",
            "start": 5173.199,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "invitados y va a tener una cena con los",
            "start": 5175.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "invitados Y si tambi\u00e9n se mantiene su",
            "start": 5177.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "discurso de defensa del sector el\u00e9ctrico",
            "start": 5179.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la carta que recibi\u00f3 del",
            "start": 5181.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "presidente byden dec\u00eda que estaba",
            "start": 5185.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "satisfecho con la respuesta pero tambi\u00e9n",
            "start": 5186.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hab\u00eda adelantado que iba a abordar este",
            "start": 5189.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tema en el discurso del 16 pues",
            "start": 5191.5,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirles que no voy",
            "start": 5193.719,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5198.9,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "referirme el 16 a ese tema",
            "start": 5200.699,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "voy a hablar sobre la paz en el mundo",
            "start": 5205.659,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed voy a hablar sobre",
            "start": 5210.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la postura de M\u00e9xico",
            "start": 5212.82,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "sobre la guerra de Rusia y Ucrania",
            "start": 5216.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y voy a presentar una propuesta",
            "start": 5220.659,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "a Naciones Unidas",
            "start": 5223.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "distinta a la que ya conocemos a la que",
            "start": 5228.659,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 de que haya un comit\u00e9",
            "start": 5232.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de mediaci\u00f3n",
            "start": 5240.719,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "integrado por el Primer Ministro modi",
            "start": 5244.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "por el Papa Francisco",
            "start": 5249.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y por el secretario general de la ONU",
            "start": 5254.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez",
            "start": 5256.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que de inmediato",
            "start": 5260.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5264.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inicien conversaciones",
            "start": 5266.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tanto con el presidente de Ucrania como",
            "start": 5271.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidente de Rusia",
            "start": 5274.54,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n se consiga",
            "start": 5282.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de todos una tregua",
            "start": 5287.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de cuando menos cinco a\u00f1os",
            "start": 5295.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sin ejercicios b\u00e9licos sin pr\u00e1cticas",
            "start": 5301.12,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "nucleares",
            "start": 5307.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de misiles",
            "start": 5311.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5315.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "intervenciones",
            "start": 5320.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin participar en conflictos internos",
            "start": 5324.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os de paz para que los gobiernos",
            "start": 5330.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se ocupen por entero",
            "start": 5334.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de atender los grandes y graves",
            "start": 5338.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 5341.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de los pueblos del mundo",
            "start": 5343.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Y eso que voy a",
            "start": 5349.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "exponer el 16",
            "start": 5351.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "lo va a presentar formalmente",
            "start": 5354.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en la asamblea general de la ONU",
            "start": 5358.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 5361.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque ya no abordar el tema el\u00e9ctrico",
            "start": 5366.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la respuesta que",
            "start": 5369.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 el presidente byden usando todo",
            "start": 5370.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "buena respuesta ya hay una soluci\u00f3n que",
            "start": 5372.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no conocemos Es que este",
            "start": 5375.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay un tono distinto",
            "start": 5383.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "actitud de respeto Mejor dicho es la",
            "start": 5393.28,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "reafirmaci\u00f3n",
            "start": 5398.02,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "del respeto a nuestra soberan\u00eda",
            "start": 5400.179,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque siempre el presidente va",
            "start": 5404.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo hab\u00eda planteado",
            "start": 5408.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de que el trato con nosotros",
            "start": 5410.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n",
            "start": 5413.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "iba a darse a partir de un pie de",
            "start": 5415.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 5419.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "respetando nuestra soberan\u00eda",
            "start": 5421.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y lo que sucedi\u00f3",
            "start": 5425.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con lo de la consulta el tono el modito",
            "start": 5427.26,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "dir\u00eda el presidente de",
            "start": 5432.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pues no fue",
            "start": 5436.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que el m\u00e1s diplom\u00e1tico",
            "start": 5439.54,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ni lo que merecemos",
            "start": 5443.739,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces se entendi\u00f3",
            "start": 5448.3,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de que no es por ah\u00ed",
            "start": 5451.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de que tenemos que",
            "start": 5456.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hacer un esfuerzo todos para mantener",
            "start": 5458.28,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "buenas relaciones",
            "start": 5462.159,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "y hay disposici\u00f3n",
            "start": 5465.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de presidente baile",
            "start": 5467.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "les explicaba pues",
            "start": 5471.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dec\u00eda conocerlo un pedazo de la carta",
            "start": 5473.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y este nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 5481.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estimamos la la actitud respetuosa del",
            "start": 5489.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 5494.139,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "y por eso pues no tiene caso",
            "start": 5498.159,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "seguir este",
            "start": 5501.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "alentando diferencias",
            "start": 5504.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y es mejor que se sigan flotando las",
            "start": 5508.06,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "manos no",
            "start": 5510.34,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "los este los adversarios que dicho sea",
            "start": 5514.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de paso",
            "start": 5518.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 5520.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "solo de",
            "start": 5523.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el extranjero",
            "start": 5525.42,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "donde aqu\u00ed Aunque parezca",
            "start": 5528.219,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 5533.02,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 5539.199,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "potentados pero tambi\u00e9n",
            "start": 5541.659,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5543.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 5545.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "internacionalistas mexicanos",
            "start": 5549.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muy sumisos",
            "start": 5558.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "acostumbrados",
            "start": 5566.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bajar la cabeza",
            "start": 5573.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "como era en el periodo neoliberal",
            "start": 5576.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "cuando nuestra pol\u00edtica exterior",
            "start": 5584.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ha hecho historia",
            "start": 5592.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5596.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 5604.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 5606.3,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "buscando la unidad que nos conviene y",
            "start": 5608.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 de eso",
            "start": 5613.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no puedo pelear porque",
            "start": 5615.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de por medio del inter\u00e9s de",
            "start": 5618.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 5620.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es muy responsable que",
            "start": 5626.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "una \u00e9lite",
            "start": 5631.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "act\u00faa en nombre de todo el pueblo",
            "start": 5635.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n",
            "start": 5639.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5643.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sus ideolog\u00edas",
            "start": 5646.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "o de sus intereses",
            "start": 5649.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nicos econ\u00f3micos",
            "start": 5651.659,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "comerciales",
            "start": 5657.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el da\u00f1o que se est\u00e1 causando",
            "start": 5661.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con la Guerra de Ucrania",
            "start": 5665.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5671.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la v\u00edctima de la guerra",
            "start": 5672.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pero luego",
            "start": 5678.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "todos los efectos",
            "start": 5681.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos comerciales",
            "start": 5684.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 5687.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 5690.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que afecta",
            "start": 5693.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 5696.82,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la crisis",
            "start": 5699.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de",
            "start": 5703.84,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "alimentos la crisis energ\u00e9tica",
            "start": 5707.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el desabasto de gas en Europa",
            "start": 5713.199,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5719.56,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "es que no se pudo evitar",
            "start": 5721.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "les dijeron a los pueblos este",
            "start": 5728.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5733.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a usar",
            "start": 5734.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "o vamos a hacernos los",
            "start": 5743.76,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "omisos",
            "start": 5748.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y va a haber una guerra",
            "start": 5751.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5756.82,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "tenemos que pagar un precio",
            "start": 5762.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "te vas a tener que ba\u00f1ar",
            "start": 5765.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con fr\u00edo",
            "start": 5772.179,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y no va a haber agua caliente",
            "start": 5776.199,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Est\u00e1s de acuerdo",
            "start": 5779.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o peor a\u00fan",
            "start": 5783.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a mandar a las armas",
            "start": 5786.52,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "bastantes armas",
            "start": 5790.44,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y van a haber muertos",
            "start": 5794.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Est\u00e1s de acuerdo",
            "start": 5798.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero nosotros no nos va a afectar porque",
            "start": 5808.239,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "estamos lejos",
            "start": 5811.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Entonces es lo m\u00e1s irracional que puede",
            "start": 5817.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "haber no a la guerra",
            "start": 5820.719,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que vamos a plantear en la",
            "start": 5828.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ONU presente Ya dijo que no hay agenda",
            "start": 5830.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "con blinken pero usted que tema le",
            "start": 5833.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "importa poner sobre la mesa o qu\u00e9",
            "start": 5836.32,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "asuntos de M\u00e9xico",
            "start": 5837.699,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5844.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "se hace p\u00fablico todo",
            "start": 5846.12,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la vida p\u00fablica es cada vez m\u00e1s",
            "start": 5849.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es que justo adelantaba usted",
            "start": 5851.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que iba a tratarlo del acuerdo comercial",
            "start": 5853.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "o de migraci\u00f3n esos temas son los que",
            "start": 5855.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "usted solamente",
            "start": 5858.4,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5859.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5861.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "saliera algo",
            "start": 5862.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sobre los temas pero",
            "start": 5864.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no hay problemas",
            "start": 5868.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "algunas diferencias con empresas",
            "start": 5873.06,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estadounidenses se han venido",
            "start": 5875.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "resolviendo",
            "start": 5877.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5878.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya lo expliqu\u00e9 en una ocasi\u00f3n",
            "start": 5882.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los atendimos",
            "start": 5885.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas",
            "start": 5888.639,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "abrir la agenda y personalmente",
            "start": 5892.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "atend\u00ed creo que a 18 empresas",
            "start": 5896.56,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "estadounidenses y de las 18 empresas",
            "start": 5899.44,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "llegamos a acuerdos con casi todas",
            "start": 5904.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no casi todas",
            "start": 5911.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo porque es",
            "start": 5913.3,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo ayudar",
            "start": 5916.239,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 5919.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "algo que les impida invertir",
            "start": 5922.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y que tengan raz\u00f3n",
            "start": 5929.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "porque son asuntos",
            "start": 5933.0,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que se dan",
            "start": 5939.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en el marco de la legalidad pues tenemos",
            "start": 5943.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que ayudar",
            "start": 5946.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo",
            "start": 5948.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Ah pero si se trata por ejemplo de que",
            "start": 5951.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 5955.42,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "estadounidense como ha sucedido",
            "start": 5957.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que se le agarra",
            "start": 5963.1,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "con contrabando de combustible",
            "start": 5966.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ni modo que porque es estadounidense",
            "start": 5972.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no va a haber sanci\u00f3n",
            "start": 5978.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hasta en esos casos llegamos a acuerdos",
            "start": 5985.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5991.12,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "una empresa Valero",
            "start": 5994.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de las que distribuyen gasolina",
            "start": 5998.32,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "empezamos a notar",
            "start": 6002.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "una facturaci\u00f3n",
            "start": 6005.42,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de exagerada",
            "start": 6008.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de importaci\u00f3n de gasolina",
            "start": 6010.739,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y se le llam\u00f3",
            "start": 6015.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 6018.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6021.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no hay tanta importaci\u00f3n de gasolina",
            "start": 6023.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya nos explicaron",
            "start": 6027.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de que ellos est\u00e1n",
            "start": 6030.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "investigando porque les est\u00e1n",
            "start": 6032.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "falsificando facturas",
            "start": 6035.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y Nos llevaron las pruebas",
            "start": 6038.159,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "huachicoleros",
            "start": 6042.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "falsificando facturas de balero",
            "start": 6046.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "entonces pues ah\u00ed ya hay un",
            "start": 6052.32,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "entendimiento",
            "start": 6056.76,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "Por cierto Quiero enviar",
            "start": 6061.98,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "un abrazo",
            "start": 6066.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mis condolencias a los familiares de",
            "start": 6068.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los que perdieron la vida",
            "start": 6073.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas",
            "start": 6075.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por el municipio de Hidalgo",
            "start": 6079.86,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "un cami\u00f3n de pasajeros trabajadores",
            "start": 6083.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos migrantes",
            "start": 6086.239,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6089.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "explot\u00f3 una pipa",
            "start": 6091.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se quemaron",
            "start": 6097.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y estamos tambi\u00e9n haciendo la",
            "start": 6106.679,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre eso",
            "start": 6109.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Bueno pues ya un poco nada m\u00e1s de agenda",
            "start": 6114.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la semana si va a haber ma\u00f1anera",
            "start": 6117.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas se va a tener gira si va",
            "start": 6120.119,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a tener cena",
            "start": 6122.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el 15",
            "start": 6123.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "que es jueves",
            "start": 6127.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 6129.199,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "el viernes No pues les invitamos al",
            "start": 6130.76,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 6135.78,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6138.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no va a haber",
            "start": 6141.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "se va este",
            "start": 6148.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a declarar",
            "start": 6151.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6153.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a estar con vamos a",
            "start": 6158.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ir a caminar",
            "start": 6163.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hacer ejercicio",
            "start": 6166.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no vamos a la monta\u00f1a aqu\u00ed cerca",
            "start": 6169.56,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6174.6,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "vamos a no el 15 no",
            "start": 6177.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6182.1,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 6186.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s s\u00ed los invitados s\u00ed voy a estar",
            "start": 6187.1,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "con ellos despu\u00e9s del grito una un",
            "start": 6192.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tiempo tambi\u00e9n no muy tarde porque al",
            "start": 6196.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "d\u00eda siguiente est\u00e1n invitados ellos",
            "start": 6199.44,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "al desfile",
            "start": 6201.86,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 6207.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "pero si no tienes la lista",
            "start": 6210.119,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ellos son los que vienen es pap\u00e1 y el",
            "start": 6222.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hermano verdad",
            "start": 6227.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de Juli\u00e1n",
            "start": 6229.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este Aleida la doctora",
            "start": 6235.739,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "Aleida Guevara hija del che",
            "start": 6241.1,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Che Silvia Ch\u00e1vez Delgado hija de C\u00e9sar",
            "start": 6250.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez",
            "start": 6253.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "luchador",
            "start": 6255.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "defensor de migrantes y de trabajadores",
            "start": 6256.76,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas en California",
            "start": 6259.56,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "y en todo Estados Unidos",
            "start": 6263.1,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "vienen pues su familia",
            "start": 6266.76,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "de C\u00e9sar Ch\u00e1vez",
            "start": 6272.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "viene m\u00fasica",
            "start": 6276.6,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "nuestro amigo",
            "start": 6281.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Pepe que ya est\u00e1 grande y",
            "start": 6283.44,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 estar con nosotros",
            "start": 6287.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que es muy a m\u00ed eso",
            "start": 6292.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "viene Evo",
            "start": 6295.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 6298.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "viene tambi\u00e9n la familia",
            "start": 6301.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de m\u00e1rtir",
            "start": 6306.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "Martin Luther King",
            "start": 6308.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6310.01,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "es Mart\u00edn Luther King",
            "start": 6313.199,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "tercero porque",
            "start": 6317.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el dirigente de los Derechos civiles es",
            "start": 6319.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn Luther King segundo",
            "start": 6322.199,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "entonces viene toda la familia tambi\u00e9n",
            "start": 6329.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "bien su esposa y su hija",
            "start": 6331.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "esos son",
            "start": 6339.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6345.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "t\u00edo son nuestros invitados",
            "start": 6349.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vamos y luego",
            "start": 6357.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Jorge Chaparro de la",
            "start": 6370.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n presidente preguntarle en entorno",
            "start": 6373.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a lo sucedido en la mina del pinabete ya",
            "start": 6375.78,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "saben Qui\u00e9nes son los due\u00f1os Qui\u00e9nes son",
            "start": 6379.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "los operadores Qui\u00e9nes son los",
            "start": 6381.719,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "concesionarios Qui\u00e9nes son los",
            "start": 6382.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "responsables de esta operaci\u00f3n donde",
            "start": 6384.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pues ya Lamentablemente tenemos 10",
            "start": 6387.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "muertos me gustar\u00eda que nos si nos puede",
            "start": 6389.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por favor ampliar esta informaci\u00f3n no",
            "start": 6392.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sabemos hoy si Qui\u00e9n es el realmente el",
            "start": 6395.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "due\u00f1o hay tres \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n",
            "start": 6398.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "por parte de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 6400.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica pero no sabemos tampoco si se",
            "start": 6401.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ha cumplimentado y la segunda pregunta",
            "start": 6404.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de esta de este tema tendr\u00eda que ver por",
            "start": 6406.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 el gobierno ASUME el compromiso de",
            "start": 6409.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "indemnizar a las familias me queda claro",
            "start": 6411.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es un asunto de humanidad y de pues",
            "start": 6414.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "legalidad pero las empresas no tienen",
            "start": 6417.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ning\u00fan compromiso en este asunto se\u00f1or",
            "start": 6420.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay una hay un en el a\u00f1o pasado en una",
            "start": 6422.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Mina en M\u00fazquiz donde mueren siete",
            "start": 6426.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "mineros y no fueron indemnizadas las",
            "start": 6428.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "familias las empresas Siguen sin ser",
            "start": 6430.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sancionadas sin ser castigadas sin ser",
            "start": 6434.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "evaluadas por la autoridad el gobierno",
            "start": 6436.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que usted representa Qu\u00e9 ha hecho para",
            "start": 6439.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sancionar a estas empresas para evitar",
            "start": 6442.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que se repitan las situaciones es el",
            "start": 6445.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mismo asunto de M\u00fazquiz lo mismo de",
            "start": 6448.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Sabinas y no vemos realmente que haya",
            "start": 6450.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sanciones a las empresas al menos no no",
            "start": 6453.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si usted tenga informaci\u00f3n al",
            "start": 6457.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "respecto que nos pudiera compartir S\u00ed s\u00ed",
            "start": 6458.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hay sanciones y este y se est\u00e1",
            "start": 6460.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "atendiendo este asunto en efecto la",
            "start": 6463.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda ya",
            "start": 6466.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "giro \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n",
            "start": 6468.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a la fiscal\u00eda que nos",
            "start": 6472.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 6475.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hasta donde",
            "start": 6477.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es posible y ya se ha dado a conocer y",
            "start": 6479.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer ahora mismo",
            "start": 6483.06,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "el este que t\u00fa le pidas",
            "start": 6487.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a econom\u00eda y a trabajo para saber qui\u00e9n",
            "start": 6492.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "es el due\u00f1o de la mina",
            "start": 6496.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los due\u00f1os y Quienes son los",
            "start": 6499.26,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "tres este",
            "start": 6502.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "responsables a los que se les est\u00e1",
            "start": 6504.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "girando orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 6508.02,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero te damos toda la informaci\u00f3n y",
            "start": 6512.58,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "siempre la indemnizaci\u00f3n es por razones",
            "start": 6517.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "humanitarias siempre",
            "start": 6521.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 6524.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6526.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lo que les corresponda por ley que s\u00ed se",
            "start": 6528.619,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "les entrega pero suele ser muy poco",
            "start": 6532.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bueno no hay nada pues que compense la",
            "start": 6540.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de la vida de un ser querido",
            "start": 6542.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Pero de cualquier persona pero",
            "start": 6545.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esto es otro apoyo",
            "start": 6549.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "este esto nos nos nace",
            "start": 6553.5,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Y tenemos los recursos para eso",
            "start": 6557.76,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Y esa es la funci\u00f3n del gobierno",
            "start": 6561.9,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ayudar al despose\u00eddo al necesitado",
            "start": 6564.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo pues castigar a los",
            "start": 6571.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 6573.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "o sea nosotros no encubrimos a nadie",
            "start": 6575.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "porque yo no estoy aqu\u00ed o sea para",
            "start": 6578.48,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "este ser claros por los grandes Mineros",
            "start": 6583.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "A lo mejor alguno vot\u00f3 por m\u00ed",
            "start": 6590.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 dif\u00edcil",
            "start": 6594.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "s\u00ed yo estoy aqu\u00ed por el pueblo",
            "start": 6598.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan momento suger\u00ed que hubiera Esa",
            "start": 6603.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esa circunstancia yo lo que le",
            "start": 6606.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "preguntaba es Por qu\u00e9 las empresas no",
            "start": 6608.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "han sido sancionadas por ejemplo para",
            "start": 6611.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "obligarlas a tener un pago pues",
            "start": 6613.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "extraordinario en estos asuntos en el",
            "start": 6615.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que lamentablemente una familia queda",
            "start": 6618.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "sin el sustento Y que adem\u00e1s era un",
            "start": 6620.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sustento tan magro tan escueto que pues",
            "start": 6622.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Da hasta pena porque gastaba ganan 150",
            "start": 6625.56,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pesos por tonelada de de Carb\u00f3n extra\u00eddo",
            "start": 6628.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de la tierra exponiendo la vida de esta",
            "start": 6633.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "manera y las empresas no se hacen",
            "start": 6635.699,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "responsables de absolutamente nada",
            "start": 6637.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "preguntando que todo eso cambie es un",
            "start": 6640.82,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 6645.0,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ya empezamos a dar los primeros pasos",
            "start": 6646.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y yo creo que se ha avanzado es muy",
            "start": 6653.699,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6656.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "f\u00edjese el cambio",
            "start": 6658.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6662.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6664.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda del trabajo",
            "start": 6667.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estaba en manos",
            "start": 6670.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de los Mineros",
            "start": 6676.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "de las grandes empresas mineras",
            "start": 6684.659,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 6693.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "o no se sabe",
            "start": 6694.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "o entra por un o\u00eddo y sale por el otro",
            "start": 6697.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero era grav\u00edsimo",
            "start": 6703.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque todo el gobierno",
            "start": 6708.0,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6709.35,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estaba tomado",
            "start": 6710.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6715.86,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6716.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 6718.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho no hab\u00eda democracia en",
            "start": 6721.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sentido estricto",
            "start": 6724.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "era una oligarqu\u00eda",
            "start": 6726.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si ha habido cambios",
            "start": 6734.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6738.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6740.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "lo nieguen todo",
            "start": 6742.58,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6747.06,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "es por razones de tipo pol\u00edtica",
            "start": 6748.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6754.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pensamos distintos no somos iguales",
            "start": 6755.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Y eso adem\u00e1s es leg\u00edtimo no",
            "start": 6760.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya he dicho muchas veces que ser\u00eda muy",
            "start": 6764.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aburrida la vida si todos pens\u00e1ramos de",
            "start": 6766.619,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la misma forma No pero s\u00ed ha habido",
            "start": 6770.1,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "cambio entonces me veo obligado",
            "start": 6773.34,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "a decirlo as\u00ed",
            "start": 6777.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "O sea me veo obligado",
            "start": 6781.86,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a decir que el gobierno de Calder\u00f3n",
            "start": 6785.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica la manejaban los",
            "start": 6790.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 6793.02,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "como me veo obligado a decir",
            "start": 6796.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6803.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda del trabajo era",
            "start": 6805.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "manejada por los magnates",
            "start": 6808.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y que no se garantizaba",
            "start": 6816.179,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la equidad",
            "start": 6820.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y los trabajadores siempre",
            "start": 6823.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la llevaban",
            "start": 6828.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de perder",
            "start": 6830.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "entonces no es lo mismo",
            "start": 6837.54,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "por eso fue que la gente vot\u00f3",
            "start": 6842.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "en el 18 para un cambio",
            "start": 6848.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6853.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "si regresan",
            "start": 6854.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los que estaban",
            "start": 6857.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "yo con madera",
            "start": 6865.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed quiero que regresen pero lo",
            "start": 6868.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que se llevaron",
            "start": 6870.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces pues s\u00ed el gobierno va a ser de",
            "start": 6874.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "otra forma",
            "start": 6877.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "presidente y en este asunto en la",
            "start": 6882.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se ha",
            "start": 6885.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "establecido Si tiene alguna",
            "start": 6887.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "responsabilidad en estos en adquirir el",
            "start": 6888.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "carb\u00f3n con Minas que usted mencion\u00f3",
            "start": 6891.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estaban irregulares la Secretar\u00eda del",
            "start": 6894.659,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "trabajo dijo que no que era una empresa",
            "start": 6896.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "regular y tiene contratos desde 2021 O",
            "start": 6898.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sea hay una confusi\u00f3n En ese sentido",
            "start": 6901.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "responsabilidad de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 6905.06,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de electricidad en este asunto y la",
            "start": 6907.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "segunda parte de esta pregunta ser\u00eda",
            "start": 6909.36,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les fueron las consideraciones",
            "start": 6911.179,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas para darle a la Comisi\u00f3n",
            "start": 6913.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad el rescate de",
            "start": 6915.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "los mineros es decir que experiencia",
            "start": 6917.219,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tienen en esta materia o qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 6919.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "usted decidi\u00f3 o le hizo tomar esta",
            "start": 6922.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 6924.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6925.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no pero que la fiscal\u00eda resuelva porque",
            "start": 6930.42,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "si no aqu\u00ed nos ponemos a ver si es o no",
            "start": 6934.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "responsable y eso corresponde a la",
            "start": 6938.94,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y no hay impunidad para nadie",
            "start": 6941.88,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "el que comete un delito tiene que este",
            "start": 6946.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hacerse responsable M\u00e1s cuando",
            "start": 6952.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hay p\u00e9rdidas de Vidas humanas",
            "start": 6956.659,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6959.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Electricidad porque tienen experiencia",
            "start": 6962.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tienen un buen equipo t\u00e9cnico",
            "start": 6967.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dividida la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6975.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Cristo es una gran empresa",
            "start": 6978.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y se conociera m\u00e1s para que se",
            "start": 6980.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "defendiera",
            "start": 6985.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ser\u00eda extraordinario que",
            "start": 6989.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se organizaban",
            "start": 6992.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "visitas a las plantas",
            "start": 6994.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de diputados de senadores",
            "start": 6998.88,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y que hablaran con los t\u00e9cnicos",
            "start": 7003.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "con los ingenieros",
            "start": 7007.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con los encargados",
            "start": 7010.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n",
            "start": 7012.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "los encargados de distribuci\u00f3n",
            "start": 7018.139,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "son muy buenos los trabajadores los",
            "start": 7024.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 7027.92,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 7030.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "opinan y opinan y opinan",
            "start": 7032.679,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7036.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7038.54,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "en el escritorio no en el territorio",
            "start": 7041.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "me refiero a",
            "start": 7047.0,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "los opositores conservadores",
            "start": 7049.94,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y a los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 7054.139,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "no les quer\u00eda mal que les diera un poco",
            "start": 7059.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de sol",
            "start": 7062.3,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "entonces tienen un buen equipo t\u00e9cnico",
            "start": 7067.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda digo en la Comisi\u00f3n",
            "start": 7073.219,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 7076.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y ellos est\u00e1n a cargo del rescate",
            "start": 7081.739,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de los Mineros de pasta de concho ya",
            "start": 7086.719,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en esa regi\u00f3n",
            "start": 7089.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los ingenieros de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7093.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Electricidad y se hizo la valoraci\u00f3n y",
            "start": 7096.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3",
            "start": 7099.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el acuerdo de que ellos",
            "start": 7101.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7104.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se ocuparan y ya est\u00e1n trabajando",
            "start": 7106.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para el rescate no han dejado de",
            "start": 7110.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 7113.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "para el rescate",
            "start": 7115.099,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lleva tiempo en caso de",
            "start": 7118.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "los Mineros de pasta de concho",
            "start": 7121.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "calculamos que el rescate",
            "start": 7124.219,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo si las cosas salen",
            "start": 7126.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bien el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 7130.099,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que requiere hacer t\u00faneles y se requiere",
            "start": 7134.98,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "mucha seguridad por gases para evitar",
            "start": 7144.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "explosiones",
            "start": 7148.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es un proyecto",
            "start": 7153.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7155.53,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "Pues que lleva tiempo y",
            "start": 7158.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "mucha ingenier\u00eda",
            "start": 7161.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y es lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 7164.599,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente en el segundo",
            "start": 7168.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tema que le quiero preguntar esta",
            "start": 7170.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la guardia nacional en",
            "start": 7172.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "manos del ej\u00e9rcito y qu\u00e9 prop\u00f3sito",
            "start": 7176.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda al final si usted hab\u00eda dicho",
            "start": 7179.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que no se va a crear una polic\u00eda federal",
            "start": 7182.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 7185.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es solamente alargar el tiempo O tendr\u00eda",
            "start": 7187.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como prop\u00f3sito reforzar algunas de las",
            "start": 7190.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "polic\u00edas federales o locales con Pues no",
            "start": 7192.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "s\u00e9 una una nueva corporaci\u00f3n un cuerpo",
            "start": 7197.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "m\u00e1s capacitado que Cu\u00e1l es el prop\u00f3sito",
            "start": 7199.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de esta extensi\u00f3n Pues que se termine de",
            "start": 7202.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "consolidar la guardia",
            "start": 7205.699,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed ayuda mucho",
            "start": 7208.219,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 7210.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se apoye con el ej\u00e9rcito y con la Marina",
            "start": 7213.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y las polic\u00edas estatales",
            "start": 7217.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "todos juntos",
            "start": 7219.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es que ahora",
            "start": 7223.159,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "se tienen por ejemplo",
            "start": 7226.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "240 un poco m\u00e1s de cuarteles",
            "start": 7231.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero necesitamos 500",
            "start": 7236.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nos vamos a terminar",
            "start": 7240.52,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "antes de que concluye el gobierno el a\u00f1o",
            "start": 7242.739,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 7245.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "vamos a terminar",
            "start": 7247.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7250.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "160 m\u00e1s",
            "start": 7251.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y 100 instalaciones",
            "start": 7255.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de la defensa van a pasar a la guardia",
            "start": 7259.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nacional por eso hablo de 500",
            "start": 7262.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "en elementos tenemos",
            "start": 7266.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "115.000 aproximadamente",
            "start": 7270.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y vamos a llegar a 145.000",
            "start": 7272.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "entonces todo eso requiere",
            "start": 7278.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "adiestramiento",
            "start": 7279.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n ya hay en el Colegio Militar",
            "start": 7282.44,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "la carrera de seguridad p\u00fablica",
            "start": 7286.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "eso implic\u00f3",
            "start": 7291.44,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "ampliar las instalaciones del colegio",
            "start": 7295.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 7297.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "dedicar",
            "start": 7302.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aulas",
            "start": 7303.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para la formaci\u00f3n",
            "start": 7306.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7309.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional ya lo",
            "start": 7311.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 el general la vez pasada general",
            "start": 7314.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Sandoval",
            "start": 7318.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces va a dar tiempo a que se",
            "start": 7319.639,
            "duration": 10.821
        },
        {
            "text": "consolide Estoy seguro que va a seguir",
            "start": 7322.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "funcionando bien",
            "start": 7330.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed no quiero",
            "start": 7332.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por ning\u00fan motivo",
            "start": 7337.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que quede en manos de gente",
            "start": 7339.34,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "irresponsable",
            "start": 7344.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que vuelva a suceder lo que pas\u00f3 con la",
            "start": 7345.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Federal",
            "start": 7348.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ser\u00eda terrible",
            "start": 7351.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Porque si nos ha costado",
            "start": 7355.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Pero acu\u00e9rdense",
            "start": 7357.98,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de que cuando llegamos",
            "start": 7361.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eran 40.000 elementos y 20.000",
            "start": 7363.219,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "operativos",
            "start": 7367.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "20.000 operativos para todo el pa\u00eds",
            "start": 7370.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "La verdad la verdad",
            "start": 7375.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 7378.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7383.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 7386.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para la gente",
            "start": 7388.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "eran operativos",
            "start": 7391.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan que ver con la delincuencia",
            "start": 7394.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y se usaba",
            "start": 7400.34,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito a la Marina",
            "start": 7402.159,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "y se lleg\u00f3 al extremo",
            "start": 7404.739,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de permitir que agencias extranjeras",
            "start": 7408.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "intervinieran",
            "start": 7411.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 7414.86,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Pues todo esto que signific\u00f3",
            "start": 7419.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "el R\u00e1pido y furioso",
            "start": 7423.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 7429.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 7433.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de agencias",
            "start": 7435.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "metidos",
            "start": 7438.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "hasta la cocina",
            "start": 7443.119,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Embajadores",
            "start": 7447.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7453.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "detuvieron y",
            "start": 7456.46,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 en el enfrentamiento uno de los",
            "start": 7459.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7462.95,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "l\u00edderes famosos de la delincuencia",
            "start": 7464.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hasta declar\u00f3 el embajador de Estados",
            "start": 7469.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Unidos en ese entonces",
            "start": 7471.679,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de que lo hab\u00edan hecho con la Marina",
            "start": 7474.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque ellos trabajaban con la Marina",
            "start": 7476.619,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "porque le ten\u00edan confianza en la Marina",
            "start": 7480.739,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y no le ten\u00edan confianza al ej\u00e9rcito",
            "start": 7483.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "meti\u00e9ndose as\u00ed metiendo",
            "start": 7488.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la nariz",
            "start": 7495.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en asuntos internos",
            "start": 7504.02,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese el opositor",
            "start": 7507.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7511.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "saqu\u00e9 en ese entonces",
            "start": 7512.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "un mensaje",
            "start": 7516.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente de esa declaraci\u00f3n",
            "start": 7518.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndole que",
            "start": 7523.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "respetara",
            "start": 7526.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda del pa\u00eds",
            "start": 7530.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo iba a \u00e9l",
            "start": 7532.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "\u00e9l a decir qu\u00e9 corporaci\u00f3n era buena y",
            "start": 7535.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 corporaci\u00f3n era mala",
            "start": 7538.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero no era tanto el embajador sino era",
            "start": 7545.0,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "que se lo permit\u00edan",
            "start": 7548.9,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "en presente y en esta en esta estrategia",
            "start": 7553.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 usted dise\u00f1ando para la guardia",
            "start": 7556.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacional contempla la capacitaci\u00f3n de",
            "start": 7558.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "otras polic\u00edas adicionales a la guardia",
            "start": 7561.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "nacional independientemente de ello a",
            "start": 7564.139,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de qu\u00e9 mecanismos porque Bueno",
            "start": 7566.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues desaparecieron los fondos por",
            "start": 7567.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ejemplo que se entregaban al a los",
            "start": 7569.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "estados para que tuvieran fortasec por",
            "start": 7571.219,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ejemplo el fortalecimiento de seguridad",
            "start": 7573.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "desaparecieron",
            "start": 7575.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo c\u00f3mo c\u00f3mo t\u00fa est\u00e1s dise\u00f1ando pero",
            "start": 7577.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez desaparecido no no no no no no",
            "start": 7580.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7583.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "si fuese cierto lo que dices no ya",
            "start": 7584.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos aqu\u00ed una",
            "start": 7587.599,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "una huelga un plant\u00f3n",
            "start": 7589.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "o cuando menos un mot\u00edn emocional",
            "start": 7592.179,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7596.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Claro que no A ver no tienen lo",
            "start": 7598.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "defortab\u00fan y lo que va a los municipios",
            "start": 7602.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y lo que va a los Estados s\u00ed",
            "start": 7605.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "a ver puesto un estado",
            "start": 7615.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el de Zacatecas el \u00faltimo",
            "start": 7617.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7627.04,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "no Intocable Pero adem\u00e1s no solo es",
            "start": 7633.139,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "porque con derecho los gobernadores",
            "start": 7635.619,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "protestar\u00edan sino porque se trata de",
            "start": 7639.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7642.679,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bueno que hay ma\u00f1aneras eh",
            "start": 7645.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de veras porque todo esto nos permite",
            "start": 7651.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 7655.099,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Y ustedes Pues no tienen por qu\u00e9",
            "start": 7657.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "saberlo todo y menos",
            "start": 7662.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "si no se tiene la informaci\u00f3n",
            "start": 7665.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed a nosotros nos permite aclarar",
            "start": 7667.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 7682.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tiempo.com.mx y puente libre punto mx",
            "start": 7685.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pues ya se pospuso la soluci\u00f3n al",
            "start": 7688.36,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "conflicto de la prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 7693.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "oficiosa por la corte",
            "start": 7695.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "una discusi\u00f3n que caus\u00f3 internacional no",
            "start": 7697.699,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "solamente por",
            "start": 7700.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la diferencia la divergencia de",
            "start": 7701.739,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "opiniones entre el presidente y la corte",
            "start": 7704.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y diputados y expertos sino porque est\u00e1n",
            "start": 7707.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "involucrados miles de detenidos y",
            "start": 7711.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "futuros detenidos",
            "start": 7714.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sin embargo la corte no resolvi\u00f3",
            "start": 7717.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "no se defini\u00f3 un asunto tan importante",
            "start": 7720.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "como este sali\u00f3 por la puerta trasera",
            "start": 7722.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dijo que le iba a resolver despu\u00e9s y no",
            "start": 7726.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "puso fecha Pese que ganan arriba 400 mil",
            "start": 7729.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pesos al mes",
            "start": 7732.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pero este punto es muy importante porque",
            "start": 7734.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "plantea el problema de la justicia en",
            "start": 7738.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que es muy grave es muy serio",
            "start": 7739.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 7742.94,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hay instituciones",
            "start": 7744.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas leyes la Constituci\u00f3n misma en",
            "start": 7747.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "donde la corte ya opera como un",
            "start": 7751.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "superpoder",
            "start": 7754.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo establecen las normas ya no van a",
            "start": 7755.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "impartir justicia",
            "start": 7759.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ya no son int\u00e9rpretes y aplicadores de",
            "start": 7760.96,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "la justicia sino ellos crean la norma ya",
            "start": 7764.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no son operadores sino crean la Norma y",
            "start": 7768.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con el presidente la igualdad general y",
            "start": 7772.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por lo tanto ley es decir f\u00e1cticamente",
            "start": 7774.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "realmente jur\u00eddicamente la corte eso es",
            "start": 7776.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "un superpoder verdad y aqu\u00ed hay un serio",
            "start": 7779.86,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "problema porque en esto como no imparte",
            "start": 7785.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en justicia los jueces aparte de los",
            "start": 7788.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "problemas de corrupci\u00f3n que pudiera",
            "start": 7791.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "haber que ya se han manejado mucho o de",
            "start": 7793.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conflicto de intereses",
            "start": 7797.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "verdad pues entonces ellos pueden",
            "start": 7798.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "decidir como quieran hay millones de",
            "start": 7801.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "juicios",
            "start": 7804.619,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "en los tribunales administrativos",
            "start": 7805.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "penales civiles",
            "start": 7808.3,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "en donde los abogados y las partes no",
            "start": 7810.82,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo va a resolver el juez porque",
            "start": 7815.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como ellos ya crean la Norma pues",
            "start": 7817.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces ya no importan los hechos ya no",
            "start": 7819.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "importa la justicia usted dicho que no",
            "start": 7822.26,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "va a hacer o va a proponer una reforma",
            "start": 7824.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constitucional sobre el tema porque pues",
            "start": 7826.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hab\u00eda prioridades y luego pues ya",
            "start": 7829.699,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ahorita ya no hay mayor\u00eda sin embargo",
            "start": 7831.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tal vez no s\u00e9 si usted haya pensado en",
            "start": 7833.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hacer una reforma a la ley secundarias",
            "start": 7837.619,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que agil\u00edsimos procedimientos porque son",
            "start": 7839.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "miles de millones de pesos que est\u00e1n en",
            "start": 7843.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "conflicto situaciones de justicia y",
            "start": 7847.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desde luego los que est\u00e1n detenidos no",
            "start": 7849.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si ha pensado en ese en esa salida",
            "start": 7851.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7854.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bueno ya este",
            "start": 7856.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aprobamos una ley de amnist\u00eda que no ha",
            "start": 7860.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "podido funcionar",
            "start": 7866.119,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "como quisi\u00e9ramos porque",
            "start": 7869.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay muchos obst\u00e1culos es que no es un",
            "start": 7871.54,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "punto eso es toda la estructura del",
            "start": 7874.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "poder social Est\u00e1 orientada hacia Eso s\u00ed",
            "start": 7876.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero esa reforma que se necesita y",
            "start": 7879.139,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "coincido contigo",
            "start": 7882.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "corresponde promoverla",
            "start": 7884.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "llevarla a cabo al poder judicial yo ya",
            "start": 7888.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 la decisi\u00f3n de no",
            "start": 7893.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "presentar una iniciativa de reforma",
            "start": 7895.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al poder judicial",
            "start": 7899.719,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 7901.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el inicio del gobierno Pero por qu\u00e9",
            "start": 7903.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 7907.78,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "ser respetuoso lo he sido y lo voy a",
            "start": 7909.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "seguir siendo",
            "start": 7914.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y quiero que este poder",
            "start": 7915.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lleva a cabo esa reforma yo les",
            "start": 7921.82,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "comentaba que",
            "start": 7926.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo",
            "start": 7929.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la destructiva",
            "start": 7930.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica",
            "start": 7933.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "es entre otras cosas optar entre",
            "start": 7938.599,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "inconvenientes",
            "start": 7941.78,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7944.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Llevaba yo a cabo la reforma",
            "start": 7946.719,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "iban a ver las mismas voces no de estos",
            "start": 7950.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "conservadores hablando de que",
            "start": 7955.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pretend\u00eda someter al poder judicial",
            "start": 7960.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no lo hicieron cuando Cedillo porque",
            "start": 7967.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estaban bien",
            "start": 7972.82,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "apegollados no",
            "start": 7977.199,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "o eran socios pero con nosotros",
            "start": 7980.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "iban a dar",
            "start": 7985.579,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "a poner el grito en el cielo",
            "start": 7987.739,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7992.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "dije no",
            "start": 7995.0,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7997.699,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "es un asunto complicado porque lo",
            "start": 8000.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dejaron crecer",
            "start": 8004.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 8005.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "desde mi punto de vista con rosas",
            "start": 8010.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 8014.079,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "el poder judicial era una forma de pagar",
            "start": 8015.659,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "favores",
            "start": 8021.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8024.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos",
            "start": 8026.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y mantener el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 8031.06,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y de privilegios",
            "start": 8034.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8039.04,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "llenaron la corte",
            "start": 8043.659,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de recomendados",
            "start": 8046.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de partidos",
            "start": 8053.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ni tampoco les interesaba mucho",
            "start": 8058.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque el gobierno",
            "start": 8062.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 8064.9,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "convertido en facilitador",
            "start": 8066.3,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8070.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 8071.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "era un facilitador",
            "start": 8075.699,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de las transferencias",
            "start": 8077.579,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "el traslado de los bienes nacionales a",
            "start": 8080.699,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "particulares ese era",
            "start": 8084.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "su encomienda principal",
            "start": 8086.199,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces para poder hacer eso que",
            "start": 8090.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "significaba reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 8092.26,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "para legalizar es ese saqueo",
            "start": 8096.219,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de convertir",
            "start": 8101.139,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "lo p\u00fablico en privado",
            "start": 8103.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "En beneficio de una minor\u00eda pues sab\u00eda",
            "start": 8105.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que dar concesiones",
            "start": 8108.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para obtener votos",
            "start": 8112.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para ir juntos como en el caso del fuego",
            "start": 8114.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a prueba que lo tratamos",
            "start": 8117.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que maicear",
            "start": 8121.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y siento que el poder judicial lo",
            "start": 8125.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "utilizaron para eso",
            "start": 8127.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "para compensar",
            "start": 8132.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a partidos",
            "start": 8135.579,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "no generalizo",
            "start": 8141.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque me consta de que hay jueces",
            "start": 8146.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "rectos y",
            "start": 8148.119,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "magistrados y ministros y el actor",
            "start": 8149.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "actual de la corte pero",
            "start": 8153.219,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8155.46,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "hac\u00eda muy dif\u00edcil una reforma pues al",
            "start": 8157.139,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 8161.079,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8162.82,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "expliqu\u00e9 de que opt\u00e9 decir Bueno me va a",
            "start": 8164.46,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "tocar presentar cuatro ministros",
            "start": 8170.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "nuevos ministros voy a procurar enviar",
            "start": 8173.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 8177.04,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este eternas",
            "start": 8182.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sin l\u00ednea",
            "start": 8184.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lo que nunca",
            "start": 8187.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sucedido",
            "start": 8191.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mandaba yo la terna como cuando mand\u00e9 la",
            "start": 8194.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "terna para el fiscal",
            "start": 8197.5,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "mand\u00e9 la eterna para el fiscal fueron",
            "start": 8199.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los legisladores los que decidieron",
            "start": 8202.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y mandaba vio la terna para los",
            "start": 8205.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 8208.24,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8212.139,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la hablaba yo con la persona que iba yo",
            "start": 8214.439,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "a proponer y le dec\u00eda te voy a proponer",
            "start": 8217.24,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "porque Considero que eres una gente",
            "start": 8219.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "honesta este \u00edntegra",
            "start": 8222.219,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 8227.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no depende de m\u00ed depende",
            "start": 8230.5,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "de El poder legislativo",
            "start": 8235.059,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed eligieron",
            "start": 8238.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pero yo los propuse porque era mi",
            "start": 8241.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "facultad entonces con la idea de esto si",
            "start": 8245.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se tiene mayor\u00eda o sea aunque son 11",
            "start": 8248.92,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "pero el 4 y se van convenciendo",
            "start": 8252.54,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "2 ya se tiene mayor\u00eda y se puede",
            "start": 8261.519,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la reforma",
            "start": 8266.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "al interior del poder judicial sin que",
            "start": 8269.62,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "participe de manera directa el ejecutivo",
            "start": 8272.859,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "porque no tiene por qu\u00e9 participar",
            "start": 8277.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "si no es a trav\u00e9s de una modificaci\u00f3n",
            "start": 8281.679,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 8284.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y lo mismo pens\u00e9 en la judicatura",
            "start": 8287.679,
            "duration": 10.741
        },
        {
            "text": "que es un \u00f3rgano important\u00edsimo",
            "start": 8294.219,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "porque es el que vigila",
            "start": 8298.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el cumplimiento",
            "start": 8305.979,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de las funciones de todos los miembros",
            "start": 8308.859,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 8312.34,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el recto proceder",
            "start": 8316.74,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "desde los miembros del poder judicial de",
            "start": 8319.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "jueces de magistrados pero",
            "start": 8322.479,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "los de la judicatura",
            "start": 8327.66,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que los respeto mucho",
            "start": 8331.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siento yo",
            "start": 8334.899,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que han actuado con mucha tibieza",
            "start": 8337.3,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y un juicio pol\u00edtico nada no ha habido",
            "start": 8343.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8347.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hubo una renuncia de un ministro",
            "start": 8349.12,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8353.11,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "renuncia",
            "start": 8358.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de \u00e9l que me present\u00f3",
            "start": 8364.78,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este yo envi\u00e9 la propuesta",
            "start": 8367.139,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "al congreso",
            "start": 8372.16,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8375.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda es tiempo",
            "start": 8376.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de que se lleve a cabo esa reforma",
            "start": 8380.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Yo",
            "start": 8385.059,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "pienso que a\u00fan no resolviendo este",
            "start": 8387.059,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 8393.16,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de lo de la prisi\u00f3n preventiva oficiosa",
            "start": 8395.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se actu\u00f3 bien",
            "start": 8402.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no es lo ideal",
            "start": 8407.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no es lo deseable Es lo posible",
            "start": 8410.859,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "porque lo otro s\u00ed hubiese significado",
            "start": 8414.18,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "una violaci\u00f3n",
            "start": 8419.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n del poder judicial",
            "start": 8422.32,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8425.24,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "porque eso s\u00ed no les corresponde",
            "start": 8428.32,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "quitar una ley y digo un art\u00edculo de la",
            "start": 8433.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 8437.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nulificarlo o",
            "start": 8438.54,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hacer la chica nada",
            "start": 8442.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de mantener el art\u00edculo de la",
            "start": 8445.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero Modificar el C\u00f3digo de",
            "start": 8448.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Procedimientos Penales",
            "start": 8452.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y no lo hicieron",
            "start": 8456.52,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y hay tiempo como para que",
            "start": 8459.819,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "se contin\u00fae",
            "start": 8463.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reformando Cambiando al poder judicial y",
            "start": 8468.72,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "como todos perdamos este la fe en eso",
            "start": 8474.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque son yo he dicho aqu\u00ed en otras",
            "start": 8480.54,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "ocasiones buenos abogados es cuesti\u00f3n de",
            "start": 8483.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "voluntad y es cuesti\u00f3n de que se vayan",
            "start": 8486.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "convenciendo son procesos",
            "start": 8488.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que llevan tiempo no es un problema de",
            "start": 8492.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobernabilidad ya no porque no solamente",
            "start": 8494.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son los casos ic\u00f3nicos porque se",
            "start": 8497.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "discuten en los medios sino millones de",
            "start": 8499.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "asuntos S\u00ed pero donde los poderes",
            "start": 8501.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "judiciales de los estados est\u00e1n",
            "start": 8503.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "subordinados al final de cuentas de lo",
            "start": 8504.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que diga un juez de Amparo o",
            "start": 8507.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el ministro verdad hay casos pero",
            "start": 8510.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estamos pendientes",
            "start": 8513.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que este",
            "start": 8515.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8518.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se me graben",
            "start": 8520.92,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "los asuntos que tienen que ver con el",
            "start": 8524.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poder judicial por ejemplo",
            "start": 8526.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hemos hecho el compromiso",
            "start": 8529.38,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda 15",
            "start": 8532.42,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer un informe",
            "start": 8538.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a ver si es posible",
            "start": 8544.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hacerlo de manera conjunta",
            "start": 8546.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "poder judicial y poder ejecutivo va a",
            "start": 8550.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "depender de",
            "start": 8553.24,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "el respeto a nuestras autonom\u00edas pero si",
            "start": 8562.3,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "se puede hacerlo",
            "start": 8566.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ya se va a informar cu\u00e1ntos han obtenido",
            "start": 8570.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "su libertad",
            "start": 8573.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con amnist\u00edas y",
            "start": 8575.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con revisi\u00f3n",
            "start": 8579.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de sus casos",
            "start": 8582.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 15 el jueves",
            "start": 8585.939,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed en la ma\u00f1ana",
            "start": 8588.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8592.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "van a ver ustedes que s\u00ed estamos",
            "start": 8597.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "trabajando Muchas gracias presidente",
            "start": 8601.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya nos vamos porque este no me puedo",
            "start": 8608.5,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "traspasar porque viene el el jefe de",
            "start": 8611.979,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 8616.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 8617.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ya vamos a caminar",
            "start": 8628.08,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8632.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "va a estar en la representaci\u00f3n",
            "start": 8635.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 8638.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 8641.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Ya enviamos nuestro p\u00e9same y en su",
            "start": 8646.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "momento vamos",
            "start": 8650.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a enviar",
            "start": 8654.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8657.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestra aceptaci\u00f3n",
            "start": 8661.14,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "y deseo de",
            "start": 8664.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "\u00e9xito al nuevo jefe del estado",
            "start": 8668.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al rey",
            "start": 8674.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cuando corresponda",
            "start": 8676.78,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pero tengo entendido que primero son los",
            "start": 8680.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "funerales",
            "start": 8683.979,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este y va a llevar tiempo",
            "start": 8685.14,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "se el proceso para en la coronaci\u00f3n",
            "start": 8688.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8693.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "va a estar ya recibimos la invitaci\u00f3n",
            "start": 8694.38,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "para asistir a los funerales de la reina",
            "start": 8700.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y he decidido que",
            "start": 8706.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nos represente el secretario de",
            "start": 8709.26,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores Marcelo ebrard",
            "start": 8713.26,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "ya lo expresamos nuestras condolencias",
            "start": 8719.38,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones el Face desde que nos",
            "start": 8722.819,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "enteramos",
            "start": 8729.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del fallecimiento de la reina",
            "start": 8730.66,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8756.77,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "decidir\u00eda usted a la coronaci\u00f3n dentro",
            "start": 8762.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o se lo invitan",
            "start": 8764.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 8766.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "env\u00edo mis condolencias a los pueblos del",
            "start": 8769.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Reino Unido por el fallecimiento de la",
            "start": 8772.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Reina Isabel segunda",
            "start": 8776.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "monarca brit\u00e1nica y soberana de 14",
            "start": 8778.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estados independientes",
            "start": 8781.6,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de igual manera",
            "start": 8783.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las hago extensivas",
            "start": 8785.939,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "mis condolencias",
            "start": 8789.819,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "a sus familiares amigos y miembros de la",
            "start": 8793.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "casa real Esto",
            "start": 8797.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fue el mismo d\u00eda",
            "start": 8800.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y es muy probable que",
            "start": 8804.58,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "haya sido de las primeras condolencias",
            "start": 8807.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "fue en Twitter y",
            "start": 8816.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "en Face y el secretario de relaciones",
            "start": 8819.88,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "exteriores fue a la embajada y firm\u00f3 que",
            "start": 8824.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el libro de condolencias y ahora",
            "start": 8829.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "va a representar",
            "start": 8831.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 8835.66,
            "duration": 2.659
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo es una semana patria vamos a conmemorar pues nuestra independencia El grito el d\u00eda 15 en la noche est\u00e1n todas todos invitados vamos a tener un festival de m\u00fasica Ya lo hemos dicho lo repito van a estar los Tigres del Norte y vamos a Pues a celebrar porque llevamos dos a\u00f1os con gritos virtuales sin participaci\u00f3n de la gente y en esta ocasi\u00f3n S\u00ed vamos a poder estar todos juntos el d\u00eda 15 y el 16 es el desfile va a estar dedicado a la guardia nacional y van a participar tambi\u00e9n servidores p\u00fablicos encargados de la seguridad p\u00fablica de garantizar la paz la tranquilidad de conseguir que vivamos en un pa\u00eds seguro y con justicia Entonces vamos a empezar la semana con Ricardo con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de los combustibles vamos a iniciar viendo que la semana pasada el promedio de la gasolina regular fue de 21 pesos con 94 centavos el litro y en esta semana tendr\u00e1 un incentivo fiscal del 73.2% el promedio la semana pasada de la gasolina Premium fue de 24 pesos con tres centavos por tanto \u00c9l en esta semana el incentivo fiscal del 53.6% y el diesel el promedio de la semana pasada 23 pesos con 48 centavos por litro 100% de incentivo fiscal como han visto se reduciendo los incentivos fiscales porque ha venido bajando el precio Internacional del petr\u00f3leo se est\u00e1 regularizando una vez m\u00e1s el mercado la mezcla mexicana del petr\u00f3leo de petr\u00f3leo el d\u00eda 8 de septiembre estuvo en 79 d\u00f3lares con 18 centavos el litro lo podemos ver en la Gr\u00e1fica lleva una tendencia continua la baja algo de inestabilidad pero estaremos recordando que hace unos cuantos meses andaba por arriba de los 100 d\u00f3lares ahora ya afortunadamente por abajo de los 80 sin embargo se mantiene en el diesel el incentivo m\u00e1ximo es el combustible que m\u00e1s impacta en el tema de transporte y en el tema industrial y de comercio en general vamos a ver las tres marcas m\u00e1s caras que estuvieron la semana pasada redco Chevron y arco y las tres aliadas de los consumidores fue g500 y orsan que en promedio mantuvieron los precios m\u00e1s bajos los mejores precios en el pa\u00eds si lo vemos ahora por regiones y ya por gasolineras en lo individual la mascarera para la gasolina regular fue g500 en Huixquilucan en el Estado de M\u00e9xico con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 59 centavos por litro que 500 fue de las m\u00e1s econ\u00f3micas pero esta gasolinera se sali\u00f3 del promedio no solo de su marca sino del promedio de la regi\u00f3n Se pasaron de rosca cobrandoles 4.22 pesos 24 pesos 22 centavos de m\u00e1s ese es el margen que est\u00e1 teniendo esta gasolinera por eso el precio tan alto Comparado con los 16 centavos de franquicia Pemex en Tepic Nayarit que por tanto tiene un mejor precio al p\u00fablico 21 pesos con 39 centavos en el caso Premium bp fue la m\u00e1s cara en Benito Ju\u00e1rez Quintana Roo en Canc\u00fan con un precio al p\u00fablico de 25 pesos con 40 centavos y un margen de tres pesos con 94 centavos podemos por eso podemos ver que la otra gasolinera tiene un margen alt\u00edsimo con los 21 centavos de margen es con lo que lo comparamos tambi\u00e9n de gasolina Premium de franquicia Pemex en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n un precio al p\u00fablico de 22 pesos con 60 centavos en el diesel la m\u00e1s cara con el margen m\u00e1s alto cargog\u00e1s en Torre\u00f3n Coahuila 24 pesos con 99 centavos un margen de dos pesos 75 centavos y la m\u00e1s econ\u00f3mica franquicia Pemex en Veracruz Veracruz un precio al p\u00fablico de 22 pesos con 70 centavos un margen de 22 centavos realizamos 390 visitas o constataciones y verificaciones y fue a trav\u00e9s de 477 denuncias o quejas que presentaron en la app de litro por litro tres gasolineras no se dejaron colocar los sellos a pesar de que encontramos serias irregularidades en ellas dos en Tijuana una en tizayuca en Hidalgo ahorita daremos cuenta de ello y una que no se dej\u00f3 verificar en Cajeme encajeme Sonora vamos a ver que las que no se dejaron colocar sellos a pesar de haber encontrado en esta 8 bombas de 24 que ten\u00edan rastrillo que ten\u00edan este aparato y vamos a pedir la intervenci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica porque eso ya no es irregularidad eso ya es robo fue en Tijuana Baja California ah\u00ed tenemos el n\u00famero de permiso de esta gasolinera y otra en tizayuca en el Estado de Hidalgo donde se encontraron tambi\u00e9n 8 pero de 14 de las bombas que ten\u00edan estos aditamentos y en Tijuana en Baja California esta otra gasolinera fueron 4 de 12 bombas que ten\u00edan rastrillos Ahora s\u00ed reitero vamos a pedir el apoyo de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica En estos casos vamos a ver el referente que tenemos cuales barato o cu\u00e1l es caro para lo barato tenemos eh de ser vigas en Coatzacoalcos 19 pesos con 49 centavos para la regular ah\u00ed podemos saber cuando andamos poquito abajo de los 20 pesos es muy buen precio para la gasolina regular en Veracruz Veracruz 19 pesos con 65 centavos en franquicia Pemex cuando podemos saber que es caro en la gasolina regular 24 pesos con 25 centavos de franquicia Pemex de las m\u00e1s entre el meme Villa de Morelos Oaxaca y 24 pesos con 10 centavos en jilotl\u00e1n Jalisco tambi\u00e9n de franquicia Pemex para la Premium las m\u00e1s econ\u00f3micas 21 pesos con 49 centavos de franquicia Pemex en Coatzacoalcos Veracruz y 2189 de Soriana en Veracruz Veracruz las m\u00e1s caras 26 pesos con 89 centavos en Naucalpan en el Estado de M\u00e9xico de shell que les gusta hacer careros y 25.99 de bp en Ixtapaluca en el Estado de M\u00e9xico para el diesel las m\u00e1s econ\u00f3micas 22 pesos con 70 centavos de franquicia Pemex en Veracruz Veracruz y 22 pesos con 75 centavos de bp en centro Tabasco las m\u00e1s caras 26 pesos con 99 centavos de Windstar en Cuauht\u00e9moc Chihuahua y 25 pesos con 94 centavos de cuicas en Sinaloa seguimos revisando tambi\u00e9n el tema de los servicios sanitarios en las estaciones de servicio de gasolineras para que no los cobren de preferencia ya m\u00e1s del 85% no lo cobra pero que los sigan manteniendo en buen estado y limpios vamos a ver el tema del gas LP tambi\u00e9n se ve una tendencia a la baja en los mercados internacionales a grado de que est\u00e1n ya muy similares los promedios nacionales y Los promedios Internacionales convertidos aqu\u00ed los a litros y a pesos mexicanos con corte el 7 de septiembre 23 pesos con 95 centavos el kilo para cilindros de gas cuando el promedio en las 220 regiones en que se divide el pa\u00eds fue de 23 pesos con 36 centavos una diferencia poquito arriba de los 50 centavos hacia la baja 12 61 centavos el promedio de las 220 regiones para tanque estacionario por litro y el precio internacional 12 pesos con 78 centavos vamos a ver que siguen encontr\u00e1ndose afortunadamente aliadas de los consumidores en el gas LP que dan por abajo del precio m\u00e1ximo de su regi\u00f3n y encontramos ejemplos en Jalisco en Nuevo Le\u00f3n y en el Estado de M\u00e9xico para tanques estacionarios un ejemplo de ello Alfa gas en Teocaltiche Jalisco tiene un precio al p\u00fablico de 12 pesos 73 centavos el precio m\u00e1ximo en la regi\u00f3n 13 pesos con tres centavos un poquito m\u00e1s de 30 centavos por abajo del precio m\u00e1ximo y Astro gas en mecayapan Veracruz con un precio al p\u00fablico de 22 pesos 39 centavos cuando el precio m\u00e1ximo es de 23 pesos 69 centavos un poquito m\u00e1s de un peso por abajo del precio m\u00e1ximo y tambi\u00e9n hay ejemplos en Jalisco en Puebla en el Estado de M\u00e9xico en Zacatecas y tambi\u00e9n realizamos 890 visitas o verificaciones encontramos irregularidades menores solamente en siete estaciones una dos no se dejaron verificar y en una de ellas result\u00f3 evidente que no estaba respetando los precios m\u00e1ximos Esto fue en corpogas en la carretera a Cedral en el entronque Matehuala Saltillo en San Luis Potos\u00ed donde no exhib\u00eda el precio ten\u00eda nada m\u00e1s una una leyenda que no coincid\u00eda con el precio m\u00e1ximo y no permiti\u00f3 realizar la verificaci\u00f3n as\u00ed que qui\u00e9n sabe qu\u00e9 datos las autoridades tiene esta gasera lo mismo sucedi\u00f3 all\u00e1 con mis paisanos guanajuatenses en San Miguel de Allende en la carretera de doctor Mora a San Miguel de Allende hidrocarburos de Quer\u00e9taro que no tampoco permiti\u00f3 la verificaci\u00f3n estos dos los estaremos ya visitando pero con la asea y con la cree vamos a ver los productos de primera necesidad estos 24 productos como se han venido comportando en la semana que cerr\u00f3 el \u00edndice Nacional de precios al consumidor que es la raya negra que termina punteada sigue teniendo una tendencia a la alza afortunadamente menos marcada y una Clara baja en la el precio m\u00e1ximo de los 24 productos y tambi\u00e9n en el precio de los precios bajos m\u00ednimos de estos 24 productos que es la l\u00ednea de color verde vamos a ver en cada una de las cuatro zonas Qui\u00e9n dio m\u00e1s caro Y cu\u00e1nto es lo m\u00e1s caro para estos 24 productos y Qui\u00e9n dio m\u00e1s barato en esta semana la m\u00e1s cara para la zona centro fue Walmart Express en Santiago Quer\u00e9taro 1.151 pesos con 30 centavos los 24 productos para una familia de cuatro una semana completa mega Soriana en Tlalpan aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico fue la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica vean la la diferencia casi de 200 pesos 958 pesos con 80 centavos as\u00ed como fresco la comer en Cuernavaca Morelos a 975 pesos con 80 centavos ah\u00ed pueden ver en todas las principales ciudades hay informaci\u00f3n de cu\u00e1l es la m\u00e1s econ\u00f3mica y cu\u00e1l es la m\u00e1s cara la pueden consultar a detalle en casa en la p\u00e1gina de Profeco en la zona centro Norte la m\u00e1s cara fue Walmart en San Luis Potos\u00ed 1.145 pesos con 40 centavos mientras que la m\u00e1s econ\u00f3mica la encontramos en mega Soriana de Zapopan Jalisco 997 pesos con 30 centavos Soriana ha estado dando muy buen precio tambi\u00e9n Incluso en combustibles como ya vimos hace un momento y en la zona norte La m\u00e1s cara 1136 pesos con 80 centavos Esto fue en S\u00faper del Norte centro mientras que la m\u00e1s barata en merco arremberri en Monterrey Nuevo Le\u00f3n 919 pesos con 36 centavos veamos ahora finalmente en la zona Sur sureste en donde la opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica fue Walmart en Boca del R\u00edo a 1.123 pesos los mismos 24 productos en las mismas cantidades lo encontramos m\u00e1s mucho m\u00e1s barato en Bodega Aurrer\u00e1 en Campeche Campeche 922 pesos con 30 centavos mismo Bodega Aurrer\u00e1 en centro Tabasco mil tres pesos con 90 centavos entre las opciones econ\u00f3micas de esta zona y toca informar sobre las remesas las h\u00e9roes y hero\u00ednas que desde Estados Unidos mandan en promedio 350 d\u00f3lares a mam\u00e1 o a esposa ac\u00e1 en M\u00e9xico en el mes de julio fueron 5.297 millones de d\u00f3lares que se enviaron desde Estados Unidos a M\u00e9xico esas hero\u00ednas y H\u00e9roes que trabajan con gran esfuerzo Para apoyar a sus familias ac\u00e1 en M\u00e9xico y sigue aumentando dos Comparado al 2018 fue un aumento del 85.33 100% mientras que he Comparado con el 19 Un aumento de 60.82%, 49.97% Comparado con el 2020 y en relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado de Julio a Julio fue un aumento del 16.54% sigue siendo buena noticia para las familias de esos paisanos y paisanas una tendencia a la alza como podemos ver en la Gr\u00e1fica transexenal Y tambi\u00e9n vamos ahora a ver qui\u00e9nes fueron los m\u00e1s econ\u00f3micos Y por qu\u00e9 y qui\u00e9nes los m\u00e1s caros de las remesadoras para el env\u00edo de efectivo por esos 350 d\u00f3lares la mejor opci\u00f3n fue un link que nos dio 7,017 pesos con 50 centavos porque no cobra comisi\u00f3n y su tipo cambiario fue muy bueno 20 pesos con 5 centavos mientras que la peor opci\u00f3n fue Western Union 6.723 pesos con 72 centavos y Esto fue porque el tipo cambiario no tan bueno 19 pesos con 66 centavos por d\u00f3lar y una comisi\u00f3n alta de 8 d\u00f3lares por el env\u00edo vamos ahora para dep\u00f3sito en cuenta la mejor opci\u00f3n sigui\u00f3 siendo un link que da los mismos 7.000 17 pesos con 50 centavos mismo tipo cambiario y 5 Misi\u00f3n y la peor opci\u00f3n fue pangea Money transfer que nos dio 6.745 pesos con 73 centavos tipo cambiario de 1955 una comisi\u00f3n de 4 d\u00f3lares con 95 centavos por eso all\u00e1 para nuestros paisanas paisanos pueden ustedes determinar al escoger la remesadora que lleguen m\u00e1s pesos a M\u00e9xico las ventanillas todas tienen pr\u00e1cticamente las mismas condiciones en lo que hay que fijarnos es que quede de casa Telecom tiene cubiertos 1.210 municipios del pa\u00eds Oxxo tiene cubiertos 1.040 municipios del pa\u00eds Entonces te le comes m\u00e1s probable que se encuentre cerca de su casa con 1.730 ubicaciones mientras que Oxxo con 19.146 ubicaciones entonces realmente hay que fijarnos en los Estados Unidos que remesadora es la que vamos a utilizar y le seguimos recomendando a esas h\u00e9roes y hero\u00ednas que abran su cuenta en Banco del bienestar lo pueden hacer por internet desde all\u00e1 en los Estados Unidos Muchas gracias [Aplausos] vamos a ver si es que el lunes vamos a video tren Maya reporte de avances 12 de septiembre de 2022 en el tramo 1 contin\u00faan los trabajos para la cimentaci\u00f3n del paradero del tren maya en Candelaria Campeche que adem\u00e1s de andenes tendr\u00e1 tres niveles y contar\u00e1 con escaleras el\u00e9ctricas elevador locales comerciales y \u00e1rea de convivencia en Esc\u00e1rcega sigue la cimentaci\u00f3n del viaducto elevado que cruzar\u00e1 la ciudad con trabajos de armado y colado de zapatas as\u00ed como la construcci\u00f3n de apoyos y cabezales que dar\u00e1n soporte a la losa en el tramo 2 en Champot\u00f3n Campeche avanza la conformaci\u00f3n de terrapl\u00e9n con acciones para la estabilizaci\u00f3n del terreno y a la altura de la comunidad de San Dimas en este mismo municipio contin\u00faa la construcci\u00f3n de pasos de fauna en el tramo 3 cerca de kanas\u00edn Yucat\u00e1n iniciaron los trabajos para la base de mantenimiento que dar\u00e1 atenci\u00f3n permanente a la v\u00eda a fin de garantizar su adecuado funcionamiento de seguridad la base de mantenimiento contar\u00e1 con patios de materiales y maniobras para carga y descarga de suministros ferroviarios un taller as\u00ed como un edificio para personal administrativo y operativo en el tramo 4 avanza la producci\u00f3n de durmientes en la planta de Um\u00e1n Yucat\u00e1n donde ya se han fabricado m\u00e1s de 340.000 piezas que son distribuidas a lo largo del trazo tambi\u00e9n sigue la conformaci\u00f3n de la plataforma de v\u00eda canalizaci\u00f3n para cableado el\u00e9ctrico y fibra \u00f3ptica as\u00ed como soldadura de riel y montaje de la doble v\u00eda en estos trabajos se utilizan 4000 m\u00e1quinas de apoyo en la planta de ciudad Sahag\u00fan Hidalgo avanza la producci\u00f3n de partes primarias que despu\u00e9s ir\u00e1n a la l\u00ednea de ensamblaje para dar forma a los vagones los trenes se fabrican completamente en M\u00e9xico con la creaci\u00f3n de 11.000 empleos el tren Maya avanza [M\u00fasica] la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa los avances en la construcci\u00f3n del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco en el vivero comenzaron los trabajos preliminares de mantenimiento fitosanitario a 35.000 nopales que ser\u00e1n sembrados en distintas \u00e1reas del parque Asimismo se desarrollan tareas de recolecci\u00f3n de semillas para la reproducci\u00f3n en invernadero de 700.000 plantas herb\u00e1ceas nativas del lago de Texcoco contin\u00faan los trabajos de plantaci\u00f3n para la cobertura de suelos salinos a la fecha se han colocado 200.000 piezas de vegetaci\u00f3n hal\u00f3fila para cumplir con su presencia de crecimiento y establecimiento en la zona del Lago se realiza la plantaci\u00f3n de especies vegetales comestibles como zarzamoras y Granada en los biombos ubicados en el \u00e1rea demostrativa del vivero en tanto las plantas acu\u00e1ticas reciben tratamiento fitosanitario y se realiza la colecta de semillas de especies acu\u00e1ticas para su posterior uso en las zonas lacustres del parque en el jard\u00edn central se concluy\u00f3 la colocaci\u00f3n de los geotextiles para el desplante de los distintos cuerpos de terracer\u00edas se mantienen los trabajos de conformaci\u00f3n y del material de Tezontle as\u00ed como el corte de acero Sobrante de los registros reutilizados para la creaci\u00f3n de Los Laberintos circular rectangular y asim\u00e9trico a la par siguen las tareas de mantenimiento y revisi\u00f3n fitosanitarias de m\u00e1s de mil plantas de distintas especies que fueron rescatadas y que ser\u00e1n trasplantadas dentro del pol\u00edgono se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de cimientos de gradas en distintas canchas del parque y de la cimentaci\u00f3n en cuatro de los seis estacionamientos adicionalmente se mantienen los trabajos de colocaci\u00f3n de registros para las instalaciones sanitarias y el\u00e9ctricas contin\u00faa al armado de acero y cimbras para la construcci\u00f3n de muros de concreto perimetrales de las canchas de f\u00fatbol r\u00e1pido actualmente se han colado 477 metros cuadrados se concluy\u00f3 la construcci\u00f3n de las trincheras que albergar\u00e1n una de las dos Fuentes monumentales de piso a la fecha se han generado m\u00e1s de 4.100 empleos en la construcci\u00f3n del parque [M\u00fasica] ya bueno a ver este pongan los cachitos de loter\u00eda para el 15 a ver si los tenemos para que pues se tenga suerte y adem\u00e1s se ayude porque toda la ganancia la utilidad es para obras se trata de dinero en efectivo 240 millones y 8 macrolotes en Playa Esp\u00edritu en Sinaloa es ese terreno que compr\u00f3 por Natura en la \u00e9poca de Calder\u00f3n que lo compraron car\u00edsimo y este y no hay forma de venderlo es como el avi\u00f3n presidencial porque hasta les da pena andar en un avi\u00f3n as\u00ed y aqu\u00ed pues no es f\u00e1cil el acceso para centros hoteles tur\u00edsticos pero s\u00ed se puede llegar bien si se tienen viviendas que ese es el prop\u00f3sito ahora de la rifa son lotes y lo que se obtenga pues va a quedar en Sinaloa se va a invertir en la presa de Santa Mar\u00eda para controlar las avenidas de Agua de la Sierra para el riego para el abasto dom\u00e9stico y va a funcionar tambi\u00e9n una planta hidroel\u00e9ctrica se va a generar energ\u00eda en fin es una obra importante Entonces si se puede pues para el 15 creo que empieza el sorteo como a las 4 de la tarde no y termina a las 8 de la noche a ver a ver si en loter\u00eda D\u00eda Nacional sabemos que a los mexicanos nos gusta ayudar compra tu Cachito y participa en el gran sorteo especial este 15 de septiembre 240 millones de pesos en Premios en efectivo y la oportunidad de ganarte uno de los ocho macrolotes en Playa Esp\u00edritu Sinaloa con la compra de tus cachitos del Gran sorteo especial aportas para la construcci\u00f3n de obras con beneficios sociales como la presa Santa Mar\u00eda en Sinaloa loter\u00eda nacional si juegas gana M\u00e9xico fresa vamos Primera fila [M\u00fasica] siempre y cuando este no hayan participado para dar oportunidad a todos adelante adelante noticias cuatro media de Veracruz pues preguntarle de esta reuni\u00f3n que tendr\u00e1 al mediod\u00eda con con Anthony blanco los temas que va a tocar por ah\u00ed se mencionaba el fin de semana de que ser\u00eda el tema de la consulta por la cuesti\u00f3n Electro energ\u00e9tica del temec Y tambi\u00e9n si nos puede hablar de la agenda que va a tener el pr\u00f3ximo fin de semana para empezar el presidente Bueno pues este nos vamos a reunir con el se\u00f1or brinque jefe el departamento de estado hay una reuni\u00f3n de alto nivel para atender asuntos del tratado y tambi\u00e9n bilaterales entre M\u00e9xico y Estados Unidos y no s\u00e9 si antes o despu\u00e9s \u00e9l va a estar aqu\u00ed en palacio es a la una y media de la tarde y es una pl\u00e1tica independientemente de la agenda no que se va a llevar a cabo que se va a desarrollar en esta reuni\u00f3n que se hace peri\u00f3dicamente de alto nivel donde participan pues secretaria secretarios de econom\u00eda de los pa\u00edses en este caso Estados Unidos de M\u00e9xico y se ven varios temas Y si hay oportunidad este fuera de ese programa que tiene su agenda propia pues vamos a platicar no sobre temas no hay una agenda definida para que yo trate ni \u00e9l trae una agenda en especial pero pues atender asuntos no de inter\u00e9s para las dos naciones y para los dos pueblos el tema Obviamente el tema el\u00e9ctrico energ\u00e9tico ser\u00eda se va a tratar este ha habido pues buena respuesta por parte del presidente baile me envi\u00f3 una carta con [M\u00fasica] el prop\u00f3sito de que mantengamos las relaciones que se mantenga la relaci\u00f3n de respeto que se sigan integrando nuestras econom\u00edas con el respeto a la soberan\u00edas de los dos pa\u00edses una pol\u00edtica de buena vecindad y no hemos tenido problemas nuestros adversarios pues se frotan las manos pero ya llevan cuatro a\u00f1os se les van a despertar porque este quisieran que nos peleamos apostaron a eso durante el gobierno del presidente Trump termin\u00f3 el gobierno del presidente Trump fue buena la relaci\u00f3n para los dos pa\u00edses no hubo problemas mayores pero m\u00e1s de las coincidencias que las discrepancias o diferencias entre el presidente del Valle Y de nuevo afrontarse las manos ahora s\u00ed va a haber Plate pues se va a quedar todo el tiempo frot\u00e1ndose las manos y no puede haber pleito porque tenemos acuerdos que son ben\u00e9ficos para ambas naciones ya no es el tiempo de antes que pod\u00edan gobiernos extranjeros tomar represalias Incluso en el extremo invadirnos eso ya no M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente libre soberano ha costado mucho por eso celebramos con mucho orgullo nuestra independencia y adem\u00e1s de que es una relaci\u00f3n que nos conviene a las dos naciones hay pues mucha amistad entre los pueblos son 40 millones de mexicanos que viven trabajan honradamente ayudan al desarrollo de esa gran naci\u00f3n 40 millones de mexicanos nacidos all\u00e1 de padres madres mexicanas o nacidos en nuestro pa\u00eds y no hay que dejar de repetirlo [M\u00fasica] 40 millones nuestros hermanos puertorrique\u00f1os son cinco millones nuestros hermanos cubanos que est\u00e1n en Estados Unidos son cuatro millones de cuatro millones a 40 millones guardadas todas las proporciones Canad\u00e1 Tiene 38 millones de habitantes los mexicanos en Estados Unidos 40 millones Entonces s\u00ed es una relaci\u00f3n importante hay lugares en Estados Unidos en donde no se necesita hablar ingl\u00e9s California entonces no podemos pelearnos tenemos que buscar que sean buenas las relaciones y es una responsabilidad de los gobiernos porque nos vamos a pelear nosotros los gobiernos s\u00ed se afecta a nuestros pueblos es un poco lo que estamos cuestionando sobre la guerra de Rusia y Ucrania es un pleito que se promueve arriba en la c\u00fapula del poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico se le consult\u00f3 a los pueblos no pero s\u00ed se perjudica a los pueblos no tiene derecho ning\u00fan gobierno ning\u00fan hegemon\u00eda ning\u00fan grupo de inter\u00e9s econ\u00f3mico a tomar decisiones que afectan al pueblo Mucho menos a declarar la guerra entonces se tiene que escuchar a la gente y se tiene que entender que el poder solo tiene sentirse convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s que el poder no es dominio prepotencia hegemon\u00eda el poder es servir a la gente el ciudadanos se\u00f1or presidente estar\u00eda presente el d\u00eda de ayer una manifestaci\u00f3n en la Embajada de Estados Unidos de que estaban pidiendo de que usted le le presente formalmente al Se\u00f1or blingen esta petici\u00f3n de liberaci\u00f3n de Juliana sachs Estar\u00e1 presente tambi\u00e9n ese tema en la agenda se\u00f1or presidente vamos a este a ver c\u00f3mo se presentan las cosas Si hay oportunidad porque no est\u00e1 en no hay una agenda se tiene para el encuentro es el que hice menci\u00f3n que llevan a cabo los gobiernos de Canad\u00e1 de Estados Unidos de M\u00e9xico Y esta es una visita que \u00e9l nos hace aqu\u00ed a palacio y vamos a poder conversar si hay oportunidad si hay condiciones Si se presentan las circunstancias pues entonces vamos a poder tratar asuntos como seguramente ellos tambi\u00e9n el se\u00f1or brinquen va a querer hacer planteamientos o sea si hay esta conversaci\u00f3n cambio de tema se\u00f1or presidente de temas legislativos esta semana todo puede indicar que ma\u00f1ana seg\u00fan versiones de Nacho Mier el presidente de la jucopo ahora en c\u00e1mara de diputados Hoy hay una conferencia de medios de legislavadas del pri en su sede nacional se va a votar y Buscar a probar esta extensi\u00f3n de 2024-2028 de la presencia del ej\u00e9rcito mexicano en apoyo a labores de seguridad de la guardia nacional es consultarle si se mantiene en el tema de hacer un llamado a los legisladores de morena tanto en c\u00e1mara baja como en seno de Rep\u00fablica de que apoyen esta iniciativa como usted ha comentado se\u00f1or presidente s\u00ed yo estoy a favor de que cuando menos se ampl\u00ede el plazo aunque se est\u00e9n haciendo evaluaciones peri\u00f3dicas pero s\u00ed es importante que se ampl\u00ede el plazo porque el a\u00f1o que viene s\u00ed creo que en el 23 24 en marzo del 24 termine el plazo y ya no podr\u00edan ayudar en tareas de seguridad ni el ej\u00e9rcito ni la Marina entonces tenemos que seguir contando con el apoyo de estas dos instituciones y hacerlo como no se hac\u00eda antes de manera legal sin violar la constituci\u00f3n porque ahora los que se rasgan las vestiduras se les olvida que se utilizaba el ej\u00e9rcito para tareas de seguridad p\u00fablica incluso sexual ej\u00e9rcito para declarar la guerra sin consultar al congreso sin tomar en cuenta la constituci\u00f3n Es que de veras los conservadores y sus militantes son muy hip\u00f3critas la verdadera doctrina del conservadurismo es la hipocres\u00eda todos esos se les olvid\u00f3 entonces S\u00ed ser\u00eda bueno [M\u00fasica] que legalmente se le permitiera al ej\u00e9rcito y a la marina que nos sigan ayudando en labores de seguridad a todos Nos conviene no puede ser que por la politiquer\u00eda porque les caiga mal del presidente que no vean con buenos ojos al presidente porque estamos actuando con la autenticidad y buscando la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y les estamos hoy ellos mismos est\u00e1n quitando las m\u00e1scaras Porque eran unos simuladores y lo peor unos corruptos que sigan a saquear a robar racistas que actuaban de manera prepotente te sent\u00edan sabiondos y algunos hasta pertenec\u00edan a la moronga azul entonces est\u00e1 bien Est\u00e1n inconformes no les gusta eso acaso los medios no periodistas famosos que hab\u00eda que rendirles dec\u00eda quemarle es incienso y eso ya no existe porque no tiene raz\u00f3n de ser entonces Est\u00e1 bien est\u00e1 bien est\u00e1 bien est\u00e1 bien este no Estamos de acuerdo Est\u00e1n en contra de nosotros pueden ejercer a libertad su derecho a disentir pueden insultar todo no hay problema ning\u00fan problema porque tambi\u00e9n como ha ido avanzando la revoluci\u00f3n de las conciencias y la gente est\u00e1 cada vez m\u00e1s despierta el que m\u00e1s insulta m\u00e1s se degrada m\u00e1s se exhibe Pero bueno en medio de ese coraje de ese malestar de ese mal humor gru\u00f1\u00f3n que no podemos entrar en raz\u00f3n y tomar en cuenta que es importante independientemente de nuestras diferencias y adem\u00e1s que se deben de mantener incluso porque as\u00ed ha sido la historia cada vez que hay una transformaci\u00f3n Pues hay una reacci\u00f3n por eso se habla de los reaccionarios pero que no podemos de acuerdo a decir es nuestra seguridad y vamos a sacar esta agenda o este tema de nuestras diferencias pol\u00edticas y no vamos a ser politiquer\u00eda con este tema pero no ah\u00ed andan Y la verdad yo no deber\u00eda de darles consejos pero la llevan de perder por dos razones primero porque la gente quiere la seguridad necesita la seguridad es su derecho que se les proteja y no le importa que haya pleitos ni le importa qui\u00e9n es el responsable si es el presidente municipal si son los gobernadores si es el presidente de la rep\u00fablica si es el poder legislativo si es el poder judicial si son los diputados los senadores los jueces los magistrados los ministros no lo que les interesa es que no los roben no los asalten no los secuestren no los asesinen eso es lo que la gente quiere Y tenemos por los mexicanos que buscar la forma para garantizar la seguridad de la gente la Paz es lo que estamos haciendo y [M\u00fasica] se ve en las encuestas 80 por ciento quiere que nos apoye el ej\u00e9rcito en la tarea de seguridad 80% es del universal es encuesta es una encuesta s\u00ed del universo y este y as\u00ed est\u00e1 pero tienes no est\u00e1n de acuerdo pues la \u00e9lite Y eso no todos los de la \u00e9lite pero Claudia x Gonz\u00e1lez y adem\u00e1s muy hip\u00f3critas porque antes este o se callaban cuando estaban utilizando el ej\u00e9rcito para reprimir al pueblo o estaba n de acuerdo con la violaci\u00f3n de los derechos humanos de acuerdo ahora se les olvida de que la seguridad p\u00fablica estaba en manos de la delincuencia secretario de seguridad p\u00fablica el gobierno de Calder\u00f3n est\u00e1 preso porque se le acusa de proteger a narcotraficantes y ah\u00ed est\u00e1n rasgando de las vestiduras qu\u00e9 barbaridad se va a militarizar el pa\u00eds cuando se torturaba hab\u00edan masacres en los gobiernos neoliberales Y eso [M\u00fasica] nunca lo vieron nunca lo cuestionaron por eso hablo de hipocres\u00eda si ahora hace una reflexi\u00f3n de fondo Serena y se decide que se va a permitir que se siga apoyando la tarea de seguridad p\u00fablica con la participaci\u00f3n del ej\u00e9rcito y de la marina Pues claro que veo bien que se apruebe esa iniciativa [M\u00fasica] y que se informe cada seis meses y que cuando se vence el plazo se haga una consulta ciudadana antes Hace unos d\u00edas habl\u00e1bamos aqu\u00ed que se estaba proponiendo aumentar cinco a\u00f1os el plazo [M\u00fasica] 2028 es la propuesta Bueno pues en el 27 antes ya para entonces ya se detendr\u00edan resultados una consulta ciudadana quieres que contin\u00fae la guardia nacional como una rama de la secretar\u00eda de la defensa adem\u00e1s aqu\u00ed aprovecho para decir c\u00f3mo es en muchos pa\u00edses del mundo en Espa\u00f1a en Francia en Italia en pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina o no s\u00ed no lo hicieron bien si este no hay resultados y al contrario hay violaciones de Derechos Humanos pues se quita la tutela del ej\u00e9rcito pero yo sostengo que eso es lo mejor porque se requiere de una Corporaci\u00f3n profesional no sujeta a intereses econ\u00f3micos a intereses pol\u00edticos no manejada por inexpertos todos estos j\u00f3venes que salieron del cisen desde la \u00e9poca de Salinas y que este sin principio sin ideales solo con el af\u00e1n autoritario que quer\u00edan este ser polic\u00edas y tener poder y vaya que lo lograron Pero qu\u00e9 da\u00f1o causaron porque lo que pas\u00f3 durante el tiempo de Calder\u00f3n y en el sexenio pasado fue muy parecido a la guerra sucia de los a\u00f1os 60 este Aquellos tiempos la Polic\u00eda Federal de seguridad la Federal de seguridad era el terror Y qu\u00e9 nazararon y todos estos personajes no tienen parecido a Garc\u00eda Luna y a palominos y hacer\u00f3n fue muy muy muy muy muy muy muy lamentable lo que sucedi\u00f3 lo que se permiti\u00f3 m\u00e1s este en el caso de Garc\u00eda Luna coincidimos con el ex presidente de Francia yo lo observaba y mi conclusi\u00f3n al final fue es ser el brazo derecho as\u00ed como ten\u00eda mucha influencia C\u00f3rdoba Montoya con Salinas de Gortari y puedo decir de otros que ten\u00eda mucha influencia con los presidentes as\u00ed el hombre fuerte de Calder\u00f3n era Garc\u00eda Luna entonces ya no eso [M\u00fasica] no puede existir nunca m\u00e1s de ella andan los organismos alcahuetes supuestamente Defensores de derechos humanos de la oea o de la ONU preocupados cuando en su momento guardan un silencio no vieron nada Pues c\u00f3mo van a ver si este se le nubla la vista por su se les nubla la vista por su conservadurismo se quedan callados y adem\u00e1s te la pasan muy bien [M\u00fasica] tanto la ONU como la oea y otros organismos se tienen que reformar nos cuestan mucho y no dan resultados act\u00faan de manera tendenciosa y cuando digo nos cuestan mucho es ganan en d\u00f3lares y ni se despeinan no trabajan de hay que hacerles este pagando y son as\u00ed como Intocables se sienten como miembros de los del gobierno del mundo Entonces ya basta de eso que han hecho en la ONU por lo de que no es un preso de conciencia que no est\u00e1 preso por ejercer la libertad de expresi\u00f3n es El preso de los derechos a la libertad de expresi\u00f3n en el mundo [M\u00fasica] D\u00f3nde est\u00e1n las campa\u00f1as de la un de las organizaciones defensoras de Derechos Humanos D\u00f3nde est\u00e1n los grandes peri\u00f3dicos nacionales los grandes medios internacionales Yo me acuerdo que cuando iban a dar a conocer esa informaci\u00f3n esos cables hasta se asociaron algunos peri\u00f3dicos y medios para dar a conocer los cables y luego se echaron para atr\u00e1s y lo dejaron solo una gran injusticia pero bueno es interesante el tema y ojal\u00e1 y los legisladores de todos los partidos act\u00faen de manera consecuente para garantizar la paz la tranquilidad en el pa\u00eds y este se puede ampliar ahora imag\u00ednense nosotros no somos iguales no tenemos un doble discurso si se termina el plazo para que el ej\u00e9rcito y la Marina ayuden pues se termin\u00f3 el plazo Y entonces qu\u00e9 va a suceder vamos desde luego con la guardia nacional a seguir garantizando la paz la tranquilidad con los programas de bienestar porque estoy convencido que eso es lo mejor atender las causas que originan la violencia pero de todas maneras Por eso ahora que estuve de gira hice un exhorto respetuoso a los gobernadores para que se manifiesten que no se queden callados porque nos piden que intervenga del ej\u00e9rcito que intervenga la marina incluso reconocen que ayuda el ej\u00e9rcito que ayuda a la marina pero cuando se trata de defender El que puedan legalmente las fuerzas armadas a ayudar en la tarea de seguridad silencio ya algunos s\u00ed se han estado manifestando desde luego hubo un manifiesto como de 21 gobernadores s\u00ed del movimiento de morena como 21 pero falta n 22 entonces Faltan 10 y que hablen con sus partidos que no usen esto para presionar Yo espero que se apruebe la ampliaci\u00f3n Espero que se aprueben porque he estado viendo una actitud distinta en algunos otros siguen en lo mismo en no permitir nada en que nos vaya mal y que entre entre m\u00e1s homicidios ah\u00ed est\u00e1 no funciona no funcion\u00f3 les tenemos que estar sacando la gr\u00e1fica de que no funcionaron los gobiernos anteriores el de nosotros est\u00e1 dando resultados en esa materia tan dif\u00edcil que es garantizar la seguridad sobre todo en lo que tiene que ver como homicidios que es lo m\u00e1s complicado [M\u00fasica] creo que con Fox aument\u00f3 los los homicidios como 2% un poco menos 1.6 casi no aument\u00f3 mucho 1.6 pero con Calder\u00f3n casi 200 por ciento homicidios 200 por ciento con el presidente Pe\u00f1a como 55%, aument\u00f3 n\u00famero de domicilios nosotros ahora ha habido una disminuci\u00f3n como del 3% . hasta ahora porque este mes que pas\u00f3 Pon la Gr\u00e1fica no vamos a volverse a recetar ah\u00ed est\u00e1 est\u00e1 Tambi\u00e9n aprovecho para decir ahora que se present\u00f3 el proyecto de presupuesto lo mismo qu\u00e9 barbaridad la hipocres\u00eda un bill\u00f3n de pesos para el pago de la deuda s\u00ed Pero qui\u00e9n contrat\u00f3 esa deuda ya se les olvid\u00f3 no es como para decirle s\u00ed un bill\u00f3n para el pago de servicio de la deuda S\u00ed pero es un bill\u00f3n que se ha pagado de servicio de deuda solo del foaproa que ustedes aprobaron me acuerdo que era un 12 de diciembre acabamos de tener un debate con Guti\u00e9rrez vivo \u00e9ramos candidatos no \u00e9ramos dirigentes de partido Calder\u00f3n de su partido el pan y yo el otro partido el PRD esto en el 2000 perd\u00f3n s\u00ed como en el 98 98 a ver 12 de diciembre 98 busquenlo antes hab\u00edamos tenido un debate porque ellos igual simulando no diciendo no vamos a probar a Cedillo lo dej\u00f3 aproba no lo vamos a probar los panistas no van a probar el f\u00fatbol estamos en el debate y ya nada m\u00e1s le digo a Calder\u00f3n Lo \u00fanico que quiero Ah porque es tambi\u00e9n dec\u00eda que no lo iban a probar digo Lo \u00fanico que quiero es que me digas van a probar el s\u00ed o no como ese es mi pueblo vas a querer o no vas a querer lo dem\u00e1s no me interesa vas van a probar el s\u00ed o no y me dice no estamos ah\u00ed Guti\u00e9rrez vivo digo pues ya est\u00e1 ya no hay nada que debatir no van a probar unos d\u00edas despu\u00e9s 12 de diciembre de del 98 los votos del Pri del pan aprobando el foco te lo olvido del compromiso pero as\u00ed tengo muchas Entonces es lo mismo Por qu\u00e9 no pones si te envi\u00f3 Carlos lo de deuda porque si no aprovechamos para aclarar la avalancha de desinformaci\u00f3n est\u00e1 a todo lo que da y tenemos que pagar muchos servicios por la deuda porque ya es una deuda de alrededor de 13 billones es la del p\u00fablico y hay que pagar servicio de la deuda y tambi\u00e9n hay una parte de esa deuda contratada en d\u00f3lares y otra en peso la contratada en d\u00f3lares Pues ahora como nuestro peso est\u00e1 fuerte eso nos ayuda pero como est\u00e1n aumentando las tasas de inter\u00e9s del banco de M\u00e9xico pues aumenta el pago de servicio de de cuatro a\u00f1os de cada gobierno es Calder\u00f3n a Calder\u00f3n Pe\u00f1a y lo nuestro y no es justificaci\u00f3n pero nos toc\u00f3 la pandemia y por eso es el aumento nuestro porque se cay\u00f3 la econom\u00eda en los otros secciones tambi\u00e9n nada m\u00e1s que la ca\u00edda ahora Pues fue mayor y ya nos estamos recuperando y ya este se entreg\u00f3 el paquete este para el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo y se garantiza que no falten los recursos y no van a Aumentar los impuestos ni va a aumentar el precio de las gasolinas en el precio del diesel y el precio de la luz y se va a incrementar el presupuesto sobre todo para inversi\u00f3n y bienestar ya vamos a presentarlo aqu\u00ed cuando se vaya acercando la fecha de la aprobaci\u00f3n vamos a hacer el p\u00fablico Gracias Presidente buenos d\u00edas preguntarle nada m\u00e1s una precisi\u00f3n por el tema de la guardia nacional ya fue publicado al decreto para que pase a formar parte del ej\u00e9rcito qu\u00e9 valoraci\u00f3n han hecho jur\u00eddica Ya que en la oposici\u00f3n han anunciado que la van a impugnar ante la Corte y si desde su punto de vista el soporte tendr\u00eda que ser la reforma constitucional que est\u00e1n proponiendo para ampliar el plazo de los militares en las tareas de seguridad es decir si en el 2024 se acaba ese plazo la guardia nacional que ahora depende de la Sedena ser\u00eda tambi\u00e9n inconstitucional S\u00ed ya no podr\u00edamos si no se ampl\u00eda el plazo utilizar al ej\u00e9rcito a la marina para tareas de seguridad solo quedar\u00eda la guardia nacional sin reforma constitucional proceder\u00eda la guardia nacional como la probaron la ley pero no podr\u00edamos este utilizar al ej\u00e9rcito ni a la marina solo la guardia pero dependiendo de la Sedena la guardia nacional este dependiendo de la de la Sedena sin que sea pues una fuerza de defensa para los militares sino encargada de la seguridad p\u00fablica no es necesario una reforma constitucional no no y si es as\u00ed lo tendr\u00eda que resolver la corte si hay controversia constitucional nosotros respetamos la legalidad Gracias presidente y preguntarle para el 15 y 16 y nos actualiza la lista de invitados y va a tener una cena con los invitados Y si tambi\u00e9n se mantiene su discurso de defensa del sector el\u00e9ctrico despu\u00e9s de la carta que recibi\u00f3 del presidente byden dec\u00eda que estaba satisfecho con la respuesta pero tambi\u00e9n hab\u00eda adelantado que iba a abordar este tema en el discurso del 16 pues aprovecho para decirles que no voy a referirme el 16 a ese tema voy a hablar sobre la paz en el mundo Y s\u00ed voy a hablar sobre la postura de M\u00e9xico sobre la guerra de Rusia y Ucrania y voy a presentar una propuesta a Naciones Unidas distinta a la que ya conocemos a la que plante\u00e9 de que haya un comit\u00e9 de mediaci\u00f3n integrado por el Primer Ministro modi por el Papa Francisco y por el secretario general de la ONU Guti\u00e9rrez para que de inmediato se inicien conversaciones tanto con el presidente de Ucrania como presidente de Rusia y que tambi\u00e9n se consiga con la participaci\u00f3n de todos una tregua de cuando menos cinco a\u00f1os sin ejercicios b\u00e9licos sin pr\u00e1cticas nucleares de misiles sin intervenciones sin participar en conflictos internos cinco a\u00f1os de paz para que los gobiernos se ocupen por entero de atender los grandes y graves problemas de los pueblos del mundo Y eso que voy a exponer el 16 lo va a presentar formalmente en la asamblea general de la ONU el secretario de relaciones exteriores porque ya no abordar el tema el\u00e9ctrico tiene que ver con la respuesta que recibi\u00f3 el presidente byden usando todo buena respuesta ya hay una soluci\u00f3n que no conocemos Es que este hay un tono distinto actitud de respeto Mejor dicho es la reafirmaci\u00f3n del respeto a nuestra soberan\u00eda porque siempre el presidente va lo hab\u00eda planteado de que el trato con nosotros la relaci\u00f3n iba a darse a partir de un pie de igualdad respetando nuestra soberan\u00eda y lo que sucedi\u00f3 con lo de la consulta el tono el modito dir\u00eda el presidente de pues no fue que el m\u00e1s diplom\u00e1tico ni lo que merecemos Entonces se entendi\u00f3 de que no es por ah\u00ed de que tenemos que hacer un esfuerzo todos para mantener buenas relaciones y hay disposici\u00f3n de presidente baile les explicaba pues dec\u00eda conocerlo un pedazo de la carta y este nosotros tambi\u00e9n estimamos la la actitud respetuosa del presidente de y por eso pues no tiene caso seguir este alentando diferencias y es mejor que se sigan flotando las manos no los este los adversarios que dicho sea de paso no son solo de el extranjero donde aqu\u00ed Aunque parezca incre\u00edble y son potentados pero tambi\u00e9n [M\u00fasica] intelectuales org\u00e1nicos internacionalistas mexicanos muy sumisos acostumbrados bajar la cabeza como era en el periodo neoliberal cuando nuestra pol\u00edtica exterior ha hecho historia en el mundo de modo que vamos a seguir buscando la unidad que nos conviene y habl\u00e9 de eso no puedo pelear porque est\u00e1 de por medio del inter\u00e9s de nuestros pueblos es muy responsable que una \u00e9lite act\u00faa en nombre de todo el pueblo en funci\u00f3n de sus ideolog\u00edas o de sus intereses hegem\u00f3nicos econ\u00f3micos comerciales imag\u00ednense el da\u00f1o que se est\u00e1 causando con la Guerra de Ucrania primero la v\u00edctima de la guerra pero luego todos los efectos econ\u00f3micos comerciales la inflaci\u00f3n mundial que afecta a todos la crisis de producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de alimentos la crisis energ\u00e9tica el desabasto de gas en Europa todo es que no se pudo evitar les dijeron a los pueblos este vamos a usar o vamos a hacernos los omisos y va a haber una guerra pero tenemos que pagar un precio te vas a tener que ba\u00f1ar con fr\u00edo y no va a haber agua caliente Est\u00e1s de acuerdo o peor a\u00fan vamos nosotros a mandar a las armas bastantes armas y van a haber muertos Est\u00e1s de acuerdo pero nosotros no nos va a afectar porque estamos lejos Entonces es lo m\u00e1s irracional que puede haber no a la guerra Y eso es lo que vamos a plantear en la ONU presente Ya dijo que no hay agenda con blinken pero usted que tema le importa poner sobre la mesa o qu\u00e9 asuntos de M\u00e9xico este se hace p\u00fablico todo aqu\u00ed la vida p\u00fablica es cada vez m\u00e1s p\u00fablica es que justo adelantaba usted que iba a tratarlo del acuerdo comercial o de migraci\u00f3n esos temas son los que usted solamente [M\u00fasica] que saliera algo sobre los temas pero no hay problemas algunas diferencias con empresas estadounidenses se han venido resolviendo [M\u00fasica] ya lo expliqu\u00e9 en una ocasi\u00f3n los atendimos 15 d\u00edas abrir la agenda y personalmente atend\u00ed creo que a 18 empresas estadounidenses y de las 18 empresas llegamos a acuerdos con casi todas no casi todas y lo vamos a seguir haciendo porque es nuestro trabajo ayudar si hay algo que les impida invertir y que tengan raz\u00f3n porque son asuntos que se dan en el marco de la legalidad pues tenemos que ayudar lo estamos haciendo Ah pero si se trata por ejemplo de que una empresa estadounidense como ha sucedido que se le agarra con contrabando de combustible ni modo que porque es estadounidense no va a haber sanci\u00f3n hasta en esos casos llegamos a acuerdos ahora una empresa Valero de las que distribuyen gasolina empezamos a notar una facturaci\u00f3n de exagerada de importaci\u00f3n de gasolina y se le llam\u00f3 qu\u00e9 est\u00e1 pasando si no hay tanta importaci\u00f3n de gasolina ya nos explicaron de que ellos est\u00e1n investigando porque les est\u00e1n falsificando facturas y Nos llevaron las pruebas huachicoleros falsificando facturas de balero entonces pues ah\u00ed ya hay un entendimiento Por cierto Quiero enviar un abrazo mis condolencias a los familiares de los que perdieron la vida en Tamaulipas por el municipio de Hidalgo un cami\u00f3n de pasajeros trabajadores todos migrantes porque explot\u00f3 una pipa se quemaron y estamos tambi\u00e9n haciendo la investigaci\u00f3n sobre eso Bueno pues ya un poco nada m\u00e1s de agenda de la semana si va a haber ma\u00f1anera todos los d\u00edas se va a tener gira si va a tener cena el 15 que es jueves S\u00ed el viernes No pues les invitamos al decir no este no va a haber se va este a declarar este vamos a estar con vamos a ir a caminar hacer ejercicio no vamos a la monta\u00f1a aqu\u00ed cerca s\u00ed vamos a no el 15 no este no no nada m\u00e1s s\u00ed los invitados s\u00ed voy a estar con ellos despu\u00e9s del grito una un tiempo tambi\u00e9n no muy tarde porque al d\u00eda siguiente est\u00e1n invitados ellos al desfile vienen pero si no tienes la lista ellos son los que vienen es pap\u00e1 y el hermano verdad de Juli\u00e1n este Aleida la doctora Aleida Guevara hija del che Che Silvia Ch\u00e1vez Delgado hija de C\u00e9sar Ch\u00e1vez luchador defensor de migrantes y de trabajadores agr\u00edcolas en California y en todo Estados Unidos vienen pues su familia de C\u00e9sar Ch\u00e1vez viene m\u00fasica nuestro amigo Pepe que ya est\u00e1 grande y acept\u00f3 estar con nosotros que es muy a m\u00ed eso viene Evo Morales viene tambi\u00e9n la familia de m\u00e1rtir Martin Luther King [M\u00fasica] es Mart\u00edn Luther King tercero porque el dirigente de los Derechos civiles es Mart\u00edn Luther King segundo entonces viene toda la familia tambi\u00e9n bien su esposa y su hija esos son s\u00ed t\u00edo son nuestros invitados vamos y luego Gracias presidente Jorge Chaparro de la raz\u00f3n presidente preguntarle en entorno a lo sucedido en la mina del pinabete ya saben Qui\u00e9nes son los due\u00f1os Qui\u00e9nes son los operadores Qui\u00e9nes son los concesionarios Qui\u00e9nes son los responsables de esta operaci\u00f3n donde pues ya Lamentablemente tenemos 10 muertos me gustar\u00eda que nos si nos puede por favor ampliar esta informaci\u00f3n no sabemos hoy si Qui\u00e9n es el realmente el due\u00f1o hay tres \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica pero no sabemos tampoco si se ha cumplimentado y la segunda pregunta de esta de este tema tendr\u00eda que ver por qu\u00e9 el gobierno ASUME el compromiso de indemnizar a las familias me queda claro que es un asunto de humanidad y de pues legalidad pero las empresas no tienen ning\u00fan compromiso en este asunto se\u00f1or hay una hay un en el a\u00f1o pasado en una Mina en M\u00fazquiz donde mueren siete mineros y no fueron indemnizadas las familias las empresas Siguen sin ser sancionadas sin ser castigadas sin ser evaluadas por la autoridad el gobierno que usted representa Qu\u00e9 ha hecho para sancionar a estas empresas para evitar que se repitan las situaciones es el mismo asunto de M\u00fazquiz lo mismo de Sabinas y no vemos realmente que haya sanciones a las empresas al menos no no s\u00e9 si usted tenga informaci\u00f3n al respecto que nos pudiera compartir S\u00ed s\u00ed hay sanciones y este y se est\u00e1 atendiendo este asunto en efecto la fiscal\u00eda ya giro \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n vamos a pedirle a la fiscal\u00eda que nos informe hasta donde es posible y ya se ha dado a conocer y lo vamos a hacer ahora mismo el este que t\u00fa le pidas a econom\u00eda y a trabajo para saber qui\u00e9n es el due\u00f1o de la mina Qui\u00e9nes son los due\u00f1os y Quienes son los tres este responsables a los que se les est\u00e1 girando orden de aprehensi\u00f3n S\u00ed pero te damos toda la informaci\u00f3n y siempre la indemnizaci\u00f3n es por razones humanitarias siempre independientemente de lo que les corresponda por ley que s\u00ed se les entrega pero suele ser muy poco bueno no hay nada pues que compense la p\u00e9rdida de la vida de un ser querido Pero de cualquier persona pero esto es otro apoyo este esto nos nos nace Y tenemos los recursos para eso Y esa es la funci\u00f3n del gobierno ayudar al despose\u00eddo al necesitado y al mismo tiempo pues castigar a los responsables o sea nosotros no encubrimos a nadie porque yo no estoy aqu\u00ed o sea para este ser claros por los grandes Mineros A lo mejor alguno vot\u00f3 por m\u00ed pero est\u00e1 dif\u00edcil s\u00ed yo estoy aqu\u00ed por el pueblo en ning\u00fan momento suger\u00ed que hubiera Esa esa circunstancia yo lo que le preguntaba es Por qu\u00e9 las empresas no han sido sancionadas por ejemplo para obligarlas a tener un pago pues extraordinario en estos asuntos en el que lamentablemente una familia queda sin el sustento Y que adem\u00e1s era un sustento tan magro tan escueto que pues Da hasta pena porque gastaba ganan 150 pesos por tonelada de de Carb\u00f3n extra\u00eddo de la tierra exponiendo la vida de esta manera y las empresas no se hacen responsables de absolutamente nada preguntando que todo eso cambie es un proceso ya empezamos a dar los primeros pasos y yo creo que se ha avanzado es muy importante f\u00edjese el cambio que antes la Secretar\u00eda del trabajo estaba en manos de los Mineros de las grandes empresas mineras Aunque o no se sabe o entra por un o\u00eddo y sale por el otro pero era grav\u00edsimo porque todo el gobierno [M\u00fasica] estaba tomado por [M\u00fasica] los potentados ya lo he dicho no hab\u00eda democracia en sentido estricto era una oligarqu\u00eda si ha habido cambios que este lo nieguen todo pues es por razones de tipo pol\u00edtica porque pensamos distintos no somos iguales Y eso adem\u00e1s es leg\u00edtimo no ya he dicho muchas veces que ser\u00eda muy aburrida la vida si todos pens\u00e1ramos de la misma forma No pero s\u00ed ha habido cambio entonces me veo obligado a decirlo as\u00ed O sea me veo obligado a decir que el gobierno de Calder\u00f3n la seguridad p\u00fablica la manejaban los delincuentes como me veo obligado a decir que la Secretar\u00eda del trabajo era manejada por los magnates y que no se garantizaba la equidad y los trabajadores siempre la llevaban de perder entonces no es lo mismo por eso fue que la gente vot\u00f3 en el 18 para un cambio Entonces si regresan los que estaban yo con madera porque s\u00ed quiero que regresen pero lo que se llevaron entonces pues s\u00ed el gobierno va a ser de otra forma presidente y en este asunto en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se ha establecido Si tiene alguna responsabilidad en estos en adquirir el carb\u00f3n con Minas que usted mencion\u00f3 estaban irregulares la Secretar\u00eda del trabajo dijo que no que era una empresa regular y tiene contratos desde 2021 O sea hay una confusi\u00f3n En ese sentido responsabilidad de la comisi\u00f3n federal de electricidad en este asunto y la segunda parte de esta pregunta ser\u00eda Cu\u00e1les fueron las consideraciones t\u00e9cnicas para darle a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad el rescate de los mineros es decir que experiencia tienen en esta materia o qu\u00e9 fue lo que usted decidi\u00f3 o le hizo tomar esta decisi\u00f3n bueno no pero que la fiscal\u00eda resuelva porque si no aqu\u00ed nos ponemos a ver si es o no responsable y eso corresponde a la fiscal\u00eda y no hay impunidad para nadie el que comete un delito tiene que este hacerse responsable M\u00e1s cuando hay p\u00e9rdidas de Vidas humanas Por qu\u00e9 la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque tienen experiencia tienen un buen equipo t\u00e9cnico est\u00e1 dividida la Comisi\u00f3n Federal de Cristo es una gran empresa Ojal\u00e1 y se conociera m\u00e1s para que se defendiera ser\u00eda extraordinario que se organizaban visitas a las plantas de diputados de senadores y que hablaran con los t\u00e9cnicos con los ingenieros con los encargados de transmisi\u00f3n los encargados de distribuci\u00f3n son muy buenos los trabajadores los t\u00e9cnicos porque tambi\u00e9n opinan y opinan y opinan y est\u00e1n en el escritorio no en el territorio me refiero a los opositores conservadores y a los intelectuales org\u00e1nicos no les quer\u00eda mal que les diera un poco de sol entonces tienen un buen equipo t\u00e9cnico en la secretar\u00eda digo en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad de tiempo atr\u00e1s y ellos est\u00e1n a cargo del rescate de los Mineros de pasta de concho ya est\u00e1n trabajando en esa regi\u00f3n los ingenieros de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y se hizo la valoraci\u00f3n y se lleg\u00f3 el acuerdo de que ellos este se ocuparan y ya est\u00e1n trabajando para el rescate no han dejado de trabajar para el rescate m\u00e1s que lleva tiempo en caso de los Mineros de pasta de concho calculamos que el rescate se va a llevar a cabo si las cosas salen bien el a\u00f1o pr\u00f3ximo que requiere hacer t\u00faneles y se requiere mucha seguridad por gases para evitar explosiones es un proyecto [M\u00fasica] Pues que lleva tiempo y mucha ingenier\u00eda y es lo que est\u00e1n haciendo Gracias se\u00f1or presidente en el segundo tema que le quiero preguntar esta ampliaci\u00f3n de la guardia nacional en manos del ej\u00e9rcito y qu\u00e9 prop\u00f3sito tendr\u00eda al final si usted hab\u00eda dicho que no se va a crear una polic\u00eda federal civil es solamente alargar el tiempo O tendr\u00eda como prop\u00f3sito reforzar algunas de las polic\u00edas federales o locales con Pues no s\u00e9 una una nueva corporaci\u00f3n un cuerpo m\u00e1s capacitado que Cu\u00e1l es el prop\u00f3sito de esta extensi\u00f3n Pues que se termine de consolidar la guardia Y s\u00ed ayuda mucho el que se apoye con el ej\u00e9rcito y con la Marina y las polic\u00edas estatales todos juntos es que ahora se tienen por ejemplo 240 un poco m\u00e1s de cuarteles pero necesitamos 500 nos vamos a terminar antes de que concluye el gobierno el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a terminar como 160 m\u00e1s y 100 instalaciones de la defensa van a pasar a la guardia nacional por eso hablo de 500 en elementos tenemos 115.000 aproximadamente y vamos a llegar a 145.000 entonces todo eso requiere adiestramiento formaci\u00f3n ya hay en el Colegio Militar la carrera de seguridad p\u00fablica eso implic\u00f3 ampliar las instalaciones del colegio militar dedicar m\u00e1s aulas para la formaci\u00f3n de integrantes de la guardia nacional ya lo explic\u00f3 el general la vez pasada general Sandoval entonces va a dar tiempo a que se consolide Estoy seguro que va a seguir funcionando bien pero s\u00ed no quiero por ning\u00fan motivo que quede en manos de gente irresponsable que vuelva a suceder lo que pas\u00f3 con la Polic\u00eda Federal ser\u00eda terrible Porque si nos ha costado Pero acu\u00e9rdense de que cuando llegamos eran 40.000 elementos y 20.000 operativos 20.000 operativos para todo el pa\u00eds La verdad la verdad no hab\u00eda seguridad p\u00fablica para la gente eran operativos que ten\u00edan que ver con la delincuencia y se usaba al ej\u00e9rcito a la Marina y se lleg\u00f3 al extremo de permitir que agencias extranjeras intervinieran de manera directa Pues todo esto que signific\u00f3 el R\u00e1pido y furioso hab\u00edan elementos de agencias metidos hasta la cocina Embajadores cuando detuvieron y muri\u00f3 en el enfrentamiento uno de los [M\u00fasica] l\u00edderes famosos de la delincuencia hasta declar\u00f3 el embajador de Estados Unidos en ese entonces de que lo hab\u00edan hecho con la Marina porque ellos trabajaban con la Marina porque le ten\u00edan confianza en la Marina y no le ten\u00edan confianza al ej\u00e9rcito meti\u00e9ndose as\u00ed metiendo la nariz en asuntos internos Imag\u00ednese el opositor y saqu\u00e9 en ese entonces un mensaje al d\u00eda siguiente de esa declaraci\u00f3n pidi\u00e9ndole que respetara la soberan\u00eda del pa\u00eds c\u00f3mo iba a \u00e9l \u00e9l a decir qu\u00e9 corporaci\u00f3n era buena y qu\u00e9 corporaci\u00f3n era mala pero no era tanto el embajador sino era que se lo permit\u00edan en presente y en esta en esta estrategia que est\u00e1 usted dise\u00f1ando para la guardia nacional contempla la capacitaci\u00f3n de otras polic\u00edas adicionales a la guardia nacional independientemente de ello a trav\u00e9s de qu\u00e9 mecanismos porque Bueno pues desaparecieron los fondos por ejemplo que se entregaban al a los estados para que tuvieran fortasec por ejemplo el fortalecimiento de seguridad desaparecieron C\u00f3mo c\u00f3mo c\u00f3mo t\u00fa est\u00e1s dise\u00f1ando pero Hern\u00e1ndez desaparecido no no no no no no no si fuese cierto lo que dices no ya tendr\u00edamos aqu\u00ed una una huelga un plant\u00f3n o cuando menos un mot\u00edn emocional este Claro que no A ver no tienen lo defortab\u00fan y lo que va a los municipios y lo que va a los Estados s\u00ed a ver puesto un estado el de Zacatecas el \u00faltimo [M\u00fasica] no Intocable Pero adem\u00e1s no solo es porque con derecho los gobernadores protestar\u00edan sino porque se trata de seguridad Qu\u00e9 bueno que hay ma\u00f1aneras eh de veras porque todo esto nos permite aclarar Y ustedes Pues no tienen por qu\u00e9 saberlo todo y menos si no se tiene la informaci\u00f3n pero s\u00ed a nosotros nos permite aclarar Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente tiempo.com.mx y puente libre punto mx pues ya se pospuso la soluci\u00f3n al conflicto de la prisi\u00f3n preventiva oficiosa por la corte una discusi\u00f3n que caus\u00f3 internacional no solamente por la diferencia la divergencia de opiniones entre el presidente y la corte y diputados y expertos sino porque est\u00e1n involucrados miles de detenidos y futuros detenidos sin embargo la corte no resolvi\u00f3 no se defini\u00f3 un asunto tan importante como este sali\u00f3 por la puerta trasera dijo que le iba a resolver despu\u00e9s y no puso fecha Pese que ganan arriba 400 mil pesos al mes pero este punto es muy importante porque plantea el problema de la justicia en M\u00e9xico que es muy grave es muy serio verdad hay instituciones jur\u00eddicas leyes la Constituci\u00f3n misma en donde la corte ya opera como un superpoder as\u00ed lo establecen las normas ya no van a impartir justicia ya no son int\u00e9rpretes y aplicadores de la justicia sino ellos crean la norma ya no son operadores sino crean la Norma y con el presidente la igualdad general y por lo tanto ley es decir f\u00e1cticamente realmente jur\u00eddicamente la corte eso es un superpoder verdad y aqu\u00ed hay un serio problema porque en esto como no imparte en justicia los jueces aparte de los problemas de corrupci\u00f3n que pudiera haber que ya se han manejado mucho o de conflicto de intereses verdad pues entonces ellos pueden decidir como quieran hay millones de juicios en los tribunales administrativos penales civiles en donde los abogados y las partes no saben c\u00f3mo va a resolver el juez porque como ellos ya crean la Norma pues entonces ya no importan los hechos ya no importa la justicia usted dicho que no va a hacer o va a proponer una reforma constitucional sobre el tema porque pues hab\u00eda prioridades y luego pues ya ahorita ya no hay mayor\u00eda sin embargo tal vez no s\u00e9 si usted haya pensado en hacer una reforma a la ley secundarias que agil\u00edsimos procedimientos porque son miles de millones de pesos que est\u00e1n en conflicto situaciones de justicia y desde luego los que est\u00e1n detenidos no s\u00e9 si ha pensado en ese en esa salida pues bueno ya este aprobamos una ley de amnist\u00eda que no ha podido funcionar como quisi\u00e9ramos porque hay muchos obst\u00e1culos es que no es un punto eso es toda la estructura del poder social Est\u00e1 orientada hacia Eso s\u00ed pero esa reforma que se necesita y coincido contigo corresponde promoverla llevarla a cabo al poder judicial yo ya tom\u00e9 la decisi\u00f3n de no presentar una iniciativa de reforma al poder judicial desde el inicio del gobierno Pero por qu\u00e9 quiero ser respetuoso lo he sido y lo voy a seguir siendo y quiero que este poder lleva a cabo esa reforma yo les comentaba que ten\u00eda yo la destructiva porque la pol\u00edtica es entre otras cosas optar entre inconvenientes si Llevaba yo a cabo la reforma iban a ver las mismas voces no de estos conservadores hablando de que pretend\u00eda someter al poder judicial no lo hicieron cuando Cedillo porque estaban bien apegollados no o eran socios pero con nosotros iban a dar a poner el grito en el cielo entonces dije no adem\u00e1s es un asunto complicado porque lo dejaron crecer durante mucho tiempo desde mi punto de vista con rosas excepciones el poder judicial era una forma de pagar favores para partidos pol\u00edticos y mantener el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de privilegios entonces llenaron la corte de recomendados de partidos ni tampoco les interesaba mucho porque el gobierno estaba convertido en facilitador de la corrupci\u00f3n era un facilitador de las transferencias el traslado de los bienes nacionales a particulares ese era su encomienda principal entonces para poder hacer eso que significaba reformar la constituci\u00f3n para legalizar es ese saqueo de convertir lo p\u00fablico en privado En beneficio de una minor\u00eda pues sab\u00eda que dar concesiones para obtener votos para ir juntos como en el caso del fuego a prueba que lo tratamos hab\u00eda que maicear y siento que el poder judicial lo utilizaron para eso para compensar a partidos no generalizo porque me consta de que hay jueces rectos y magistrados y ministros y el actor actual de la corte pero eso hac\u00eda muy dif\u00edcil una reforma pues al inicio por eso expliqu\u00e9 de que opt\u00e9 decir Bueno me va a tocar presentar cuatro ministros nuevos ministros voy a procurar enviar lo mejor este eternas sin l\u00ednea lo que nunca hab\u00eda sucedido mandaba yo la terna como cuando mand\u00e9 la terna para el fiscal mand\u00e9 la eterna para el fiscal fueron los legisladores los que decidieron y mandaba vio la terna para los ministros y la hablaba yo con la persona que iba yo a proponer y le dec\u00eda te voy a proponer porque Considero que eres una gente honesta este \u00edntegra incorruptible pero no depende de m\u00ed depende de El poder legislativo entonces as\u00ed eligieron pero yo los propuse porque era mi facultad entonces con la idea de esto si se tiene mayor\u00eda o sea aunque son 11 pero el 4 y se van convenciendo 2 ya se tiene mayor\u00eda y se puede llevar a cabo la reforma al interior del poder judicial sin que participe de manera directa el ejecutivo porque no tiene por qu\u00e9 participar si no es a trav\u00e9s de una modificaci\u00f3n constitucional y lo mismo pens\u00e9 en la judicatura que es un \u00f3rgano important\u00edsimo porque es el que vigila el cumplimiento de las funciones de todos los miembros del poder judicial el recto proceder desde los miembros del poder judicial de jueces de magistrados pero los de la judicatura que los respeto mucho siento yo que han actuado con mucha tibieza y un juicio pol\u00edtico nada no ha habido nada hubo una renuncia de un ministro [M\u00fasica] renuncia de \u00e9l que me present\u00f3 este yo envi\u00e9 la propuesta al congreso Entonces todav\u00eda es tiempo de que se lleve a cabo esa reforma Yo pienso que a\u00fan no resolviendo este asunto de lo de la prisi\u00f3n preventiva oficiosa se actu\u00f3 bien no es lo ideal no es lo deseable Es lo posible porque lo otro s\u00ed hubiese significado una violaci\u00f3n a la constituci\u00f3n del poder judicial [M\u00fasica] porque eso s\u00ed no les corresponde quitar una ley y digo un art\u00edculo de la Constituci\u00f3n nulificarlo o hacer la chica nada de mantener el art\u00edculo de la constituci\u00f3n pero Modificar el C\u00f3digo de Procedimientos Penales y no lo hicieron y hay tiempo como para que se contin\u00fae reformando Cambiando al poder judicial y como todos perdamos este la fe en eso porque son yo he dicho aqu\u00ed en otras ocasiones buenos abogados es cuesti\u00f3n de voluntad y es cuesti\u00f3n de que se vayan convenciendo son procesos que llevan tiempo no es un problema de gobernabilidad ya no porque no solamente son los casos ic\u00f3nicos porque se discuten en los medios sino millones de asuntos S\u00ed pero donde los poderes judiciales de los estados est\u00e1n subordinados al final de cuentas de lo que diga un juez de Amparo o el ministro verdad hay casos pero estamos pendientes para que este no se me graben los asuntos que tienen que ver con el poder judicial por ejemplo hemos hecho el compromiso y el d\u00eda 15 vamos a dar a conocer un informe a ver si es posible hacerlo de manera conjunta poder judicial y poder ejecutivo va a depender de el respeto a nuestras autonom\u00edas pero si se puede hacerlo ya se va a informar cu\u00e1ntos han obtenido su libertad con amnist\u00edas y con revisi\u00f3n de sus casos el d\u00eda 15 el jueves Aqu\u00ed en la ma\u00f1ana y van a ver ustedes que s\u00ed estamos trabajando Muchas gracias presidente ya nos vamos porque este no me puedo traspasar porque viene el el jefe de estado de Estados Unidos ya vamos a caminar [M\u00fasica] va a estar en la representaci\u00f3n del gobierno de M\u00e9xico el secretario de relaciones exteriores Ya enviamos nuestro p\u00e9same y en su momento vamos a enviar pues nuestra aceptaci\u00f3n y deseo de \u00e9xito al nuevo jefe del estado al rey cuando corresponda pero tengo entendido que primero son los funerales este y va a llevar tiempo se el proceso para en la coronaci\u00f3n entonces va a estar ya recibimos la invitaci\u00f3n para asistir a los funerales de la reina y he decidido que nos represente el secretario de relaciones exteriores Marcelo ebrard ya lo expresamos nuestras condolencias Por qu\u00e9 no pones el Face desde que nos enteramos del fallecimiento de la reina [M\u00fasica] decidir\u00eda usted a la coronaci\u00f3n dentro de un a\u00f1o se lo invitan aqu\u00ed est\u00e1 env\u00edo mis condolencias a los pueblos del Reino Unido por el fallecimiento de la Reina Isabel segunda monarca brit\u00e1nica y soberana de 14 estados independientes de igual manera las hago extensivas mis condolencias a sus familiares amigos y miembros de la casa real Esto fue el mismo d\u00eda y es muy probable que haya sido de las primeras condolencias fue en Twitter y en Face y el secretario de relaciones exteriores fue a la embajada y firm\u00f3 que tambi\u00e9n el libro de condolencias y ahora va a representar Muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:50.050444"
}