{
    "video_id": "aMgISa8_ub8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aMgISa8_ub8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAMANfrOpjreLkiaGHdY6lu90FkdQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aMgISa8_ub8",
    "video_title": "Contin\u00faa compromiso de regularizar al personal del sector salud. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8263,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1074.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1101.75,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "vamos a informar como todas las ma\u00f1anas",
            "start": 1132.75,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "solo comentar que se sigue con la",
            "start": 1140.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 1145.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a hospitales kovic",
            "start": 1147.27,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 incluyendo",
            "start": 1153.33,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "a hospitales privados",
            "start": 1157.44,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a m\u00e9dicos enfermeras a trabajadores",
            "start": 1160.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de hospitales privados hobbits",
            "start": 1164.999,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "vamos a presentar un v\u00eddeo",
            "start": 1169.2,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se est\u00e1 vacunando ya",
            "start": 1174.15,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "estos m\u00e9dicos enfermeras que est\u00e1n",
            "start": 1179.71,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "salvando vidas",
            "start": 1183.39,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ma\u00f1ana",
            "start": 1187.09,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1190.31,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "dar la informaci\u00f3n",
            "start": 1192.75,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sobre la vacunaci\u00f3n de maestros en",
            "start": 1195.57,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 1200.55,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "aprovecho para",
            "start": 1203.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informar a todos los maestros de",
            "start": 1206.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "campeche que est\u00e9n pendientes porque",
            "start": 1208.76,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a explicarles c\u00f3mo se va a",
            "start": 1212.36,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 1216.86,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n tambi\u00e9n informar que ya",
            "start": 1218.65,
            "duration": 14.73
        },
        {
            "text": "ayer se distribuyeron todas las vacunas",
            "start": 1224.93,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 la cgt de la defensa la",
            "start": 1233.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 1236.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con el plan de distribuci\u00f3n de log\u00edstica",
            "start": 1238.33,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de las vacunas que se van",
            "start": 1241.96,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "empezar a aplicar",
            "start": 1246.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 1248.51,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "centros de salud en hospitales",
            "start": 1251.2,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "kovic para terminar o para seguir",
            "start": 1255.95,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "avanzando con los m\u00e9dicos",
            "start": 1259.279,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "con los trabajadores de la salud pero ya",
            "start": 1263.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en todos los estados",
            "start": 1266.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las vacunas ayer",
            "start": 1269.1,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "terminaron en",
            "start": 1272.7,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda del oro",
            "start": 1276.05,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 1281.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hoy la madrugada fue este",
            "start": 1284.269,
            "duration": 10.511
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo sitio de entrega",
            "start": 1289.69,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n santamar\u00eda del oro",
            "start": 1294.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "durango y santa mar\u00eda del oro",
            "start": 1299.17,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en ella le creo",
            "start": 1305.56,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "son tres municipios y al ojo hay otro",
            "start": 1308.86,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pero es santa mar\u00eda del oro zacatecas",
            "start": 1314.559,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "no no es santamar\u00eda es concepci\u00f3n del",
            "start": 1320.5,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "oro",
            "start": 1322.81,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "me acord\u00e9",
            "start": 1325.61,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "fue senador",
            "start": 1327.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nos encontramos aplicando la dosis",
            "start": 1335.35,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "contra el hobbit al personal de la salud",
            "start": 1337.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del sector privado me mandaron un correo",
            "start": 1339.1,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1341.62,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que entrar para registrarme en una",
            "start": 1342.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina nos reunimos en el hospital nos",
            "start": 1345.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trasladamos desde all\u00e1 siempre cuidando",
            "start": 1347.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las medidas higi\u00e9nicas con distancia y",
            "start": 1350.46,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s nos recibieron aqu\u00ed en el en el",
            "start": 1353.25,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "campo militar",
            "start": 1354.929,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "vamos est\u00e9n pasando el personal de a",
            "start": 1356.28,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "partir de en grupos de diez para",
            "start": 1357.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agilizar este tr\u00e1mite de manera ordenada",
            "start": 1360.41,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pues nos formamos despu\u00e9s de eso pues ya",
            "start": 1363.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nos pusieron la vacuna aproximadamente",
            "start": 1365.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "4.200 dosis es un momento importante",
            "start": 1368.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como personal de salud la verdad estoy",
            "start": 1371.52,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "contenta no me imagin\u00e9 que",
            "start": 1374.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "por ser un hospital particular fuera tan",
            "start": 1377.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido no est\u00e1 muy bien organizado nos",
            "start": 1379.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "han dicho nuestro gobierno que si",
            "start": 1382.61,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tenemos alguna cidade vacuna para todos",
            "start": 1384.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es importante que en cuanto tengamos la",
            "start": 1386.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vacuna para toda la poblaci\u00f3n pues todo",
            "start": 1388.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se vacuna y subo yo que eligieron a",
            "start": 1390.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aquel personal que es",
            "start": 1393.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy probable que pueda infectarse los",
            "start": 1396.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que tienen contacto directo con el",
            "start": 1399.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "paciente ser solidarios y cuidarse a",
            "start": 1401.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ellos y cuidar a los dem\u00e1s felices de",
            "start": 1404.63,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que a pesar de ser del sector privado",
            "start": 1406.91,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "impresiones la vacuna gobierno de mexico",
            "start": 1409.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ese es el informe ahora s\u00ed vamos a",
            "start": 1415.559,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 1418.309,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y luego t\u00fa",
            "start": 1426.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente mi nombre",
            "start": 1429.28,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "es diego alias zedillo por parte de",
            "start": 1431.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tabasco y campeche quintana roo y diario",
            "start": 1433.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "basta en la ciudad de mexico por parte",
            "start": 1436.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "del grupo cant\u00f3n buenos d\u00edas a todos a",
            "start": 1438.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todos se\u00f1or presidente con base en la",
            "start": 1440.41,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "toma de posici\u00f3n de ayer de su hom\u00f3logo",
            "start": 1444.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el presidente de eeuu joe biden",
            "start": 1448.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dio a conocer la agenda bilateral que se",
            "start": 1450.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 en todo el mundo por parte de eeuu",
            "start": 1453.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en m\u00e9xico que son buenas",
            "start": 1456.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "noticias en atenci\u00f3n a los migrantes sin",
            "start": 1458.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "embargo se\u00f1or presidente hay una",
            "start": 1461.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "inquietud que existe yo creo en toda la",
            "start": 1463.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana que es cu\u00e1les ser\u00e1n",
            "start": 1466.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las cartas que tanto usted como su",
            "start": 1468.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gobierno presentar\u00e1n para volver al",
            "start": 1471.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "contexto de buenos vecinos y no s\u00f3lo de",
            "start": 1473.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vecinos distantes obra escrita de alan",
            "start": 1477.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "riding que es un retrato de los",
            "start": 1480.19,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mexicanos esa ser\u00eda la primera gracias",
            "start": 1482.05,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidente bueno es",
            "start": 1483.73,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "muy buena la relaci\u00f3n con el nuevo",
            "start": 1486.69,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1489.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "coincidimos con",
            "start": 1491.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la agenda que presentaron",
            "start": 1493.73,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 proponiendo el presidente",
            "start": 1497.799,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "baile",
            "start": 1502.149,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en lo interno",
            "start": 1505.07,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en la atender la pandemia qu\u00e9",
            "start": 1510.41,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1516.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mejor en las condiciones si lo deseamos",
            "start": 1518.13,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1521.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "contagios y de fallecimientos en eeuu",
            "start": 1524.019,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "a eso le va a dar atenci\u00f3n prioritaria",
            "start": 1531.81,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "lo ha estado diciendo",
            "start": 1537.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 1542.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no principal y creo que es muy bueno",
            "start": 1545.85,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque es lo que m\u00e1s est\u00e1 da\u00f1ando en el",
            "start": 1549.35,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1553.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 1555.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no es la crisis econ\u00f3mica solamente",
            "start": 1558.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s",
            "start": 1565.47,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "da\u00f1o est\u00e1 causando",
            "start": 1568.559,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1571.67,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la pandemia de covilh\u00e1",
            "start": 1574.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1577.09,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es un sufrimiento dolor",
            "start": 1580.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso es muy triste porque es p\u00e9rdida de",
            "start": 1584.39,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "vidas humanas",
            "start": 1587.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 1593.549,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1597.35,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "saturados enfermos contagiados",
            "start": 1599.77,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "es mucha gente",
            "start": 1603.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "defendi\u00e9ndose para salvarse",
            "start": 1610.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "muchos esfuerzos de m\u00e9dicos de",
            "start": 1614.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 1617.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s fuerte",
            "start": 1620.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1624.29,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "la sociedad y para el gobierno",
            "start": 1625.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9l le va a dar toda la",
            "start": 1630.029,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "importancia toda la atenci\u00f3n a este",
            "start": 1632.729,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "asunto tan delicado lo segundo",
            "start": 1635.58,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "pues es tambi\u00e9n importante",
            "start": 1641.11,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "aunque tiene que ver m\u00e1s con",
            "start": 1643.929,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "lo material con",
            "start": 1648.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los recursos econ\u00f3micos",
            "start": 1650.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "creo que va a",
            "start": 1654.08,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "y destinar como 1.9 billones de d\u00f3lares",
            "start": 1657.23,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de apoyos",
            "start": 1664.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a la econom\u00eda estadounidense",
            "start": 1666.83,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1669.799,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho en la reactivaci\u00f3n de",
            "start": 1672.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda interna",
            "start": 1676.64,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 1678.77,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "nos ayuda tambi\u00e9n a nosotros porque",
            "start": 1680.41,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "son 38 millones de mexicanos que viven",
            "start": 1687.11,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "trabajan en eeuu y al haber esta derrama",
            "start": 1690.89,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 1694.429,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "una buena cantidad",
            "start": 1696.179,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "se va a entregar de manera directa",
            "start": 1699.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como lo hacemos nosotros desde hace",
            "start": 1703.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1706.24,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pues eso va a ayudar bastante",
            "start": 1708.54,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a la econom\u00eda",
            "start": 1712.55,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que",
            "start": 1718.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por eso entre otras cosas se est\u00e1",
            "start": 1720.909,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "fortaleciendo nuestro peso",
            "start": 1724.84,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 1728.35,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1731.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estaba muy fortalecido el peso",
            "start": 1733.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y lo tercero si va directo a atender una",
            "start": 1742.72,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "demanda de los mexicanos que es su plan",
            "start": 1747.73,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 1751.15,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 proponiendo una iniciativa de ley",
            "start": 1756.169,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "para regularizar",
            "start": 1760.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "residentes",
            "start": 1765.779,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "mexicanos y de otras nacionalidades que",
            "start": 1767.85,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viviendo en eeuu",
            "start": 1771.73,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 1775.299,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a partir de \u00e9l",
            "start": 1778.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1780.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o que est\u00e1n ya partir del primero",
            "start": 1783.04,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de enero del 21",
            "start": 1786.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y van a dar facilidades",
            "start": 1792.029,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para que haya esa regularizaci\u00f3n a",
            "start": 1795.49,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mexicanos que pueden tener la doble",
            "start": 1800.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nacionalidad eso es muy bueno",
            "start": 1802.75,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "entonces no tenemos nosotros nada que",
            "start": 1805.99,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "objetar al contrario",
            "start": 1810.61,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "coincidimos de qu\u00e9",
            "start": 1814.22,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "eso es lo que debe debe hacerse",
            "start": 1816.9,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y desde luego desde la independencia que",
            "start": 1821.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tiene el gobierno eeuu como pa\u00eds y como",
            "start": 1826.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gobierno soberano pero si lo vemos bien",
            "start": 1829.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1832.04,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "no hay ninguna amenaza",
            "start": 1836.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en contra de m\u00e9xico",
            "start": 1840.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y dejarlo",
            "start": 1845.76,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "bien claro",
            "start": 1847.82,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "o sea que los que est\u00e1n apostando a que",
            "start": 1849.97,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nos vamos a enfrentar al gobierno",
            "start": 1854.77,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "sanciones se van a quedar con las ganas",
            "start": 1856.51,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1860.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hablar en pl\u00e1tano",
            "start": 1862.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 1865.13,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "siempre le apuestan aqu\u00ed",
            "start": 1868.0,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "para ver enfrentamientos y pleitos",
            "start": 1871.299,
            "duration": 9.991
        },
        {
            "text": "no la pol\u00edtica se invent\u00f3",
            "start": 1875.57,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y entre otras cosas para evitar la",
            "start": 1881.549,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 1885.659,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para evitar la guerra",
            "start": 1888.269,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1892.78,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema",
            "start": 1895.67,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "ahora se\u00f1or presidente lamentablemente",
            "start": 1899.2,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hay un tema en tabasco y penosamente a\u00fan",
            "start": 1901.539,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "no solamente peor en macuspana esto en",
            "start": 1905.019,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las becas benito ju\u00e1rez estas",
            "start": 1909.429,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "denuncias no las han hecho llegar por",
            "start": 1912.519,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "las redes sociales de tabasco hoy",
            "start": 1913.929,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "referente a que funcionarios que se",
            "start": 1915.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "encargan de estas becas en el municipio",
            "start": 1918.94,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "que lo vio nacer a usted han estado",
            "start": 1921.399,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "pidiendo muchos a los j\u00f3venes que las",
            "start": 1923.649,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "reciben",
            "start": 1926.11,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "usted bien ha dicho y es m\u00e1s que",
            "start": 1927.7,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "conocido que no se puede hacer nada sin",
            "start": 1929.44,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "el conocimiento de su superior",
            "start": 1931.929,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "jer\u00e1rquico en este caso de tu jefe a",
            "start": 1934.029,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de la administraci\u00f3n de francisco",
            "start": 1936.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "javier custodio que es el encargado de",
            "start": 1939.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las becas benito ju\u00e1rez en tabasco a",
            "start": 1942.01,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "cargo del superdelegado carlos merino",
            "start": 1944.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "campos han tenido esta serie de",
            "start": 1947.019,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "denuncias e incluso funcionarios de la",
            "start": 1949.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "misma \u00e1rea que lo han denunciado nos han",
            "start": 1952.63,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comentado han sido cesados de su encargo",
            "start": 1955.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entonces se\u00f1or presidente aprovechando",
            "start": 1957.429,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "esta tribuna y el inter\u00e9s que usted",
            "start": 1960.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "podr\u00eda tener en particular en el estado",
            "start": 1961.72,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ser\u00eda posible que el secretario javier",
            "start": 1965.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mal o en su defecto la secretaria de la",
            "start": 1967.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica irma sandoval que ya",
            "start": 1969.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tiene conocimiento de esto podr\u00eda",
            "start": 1971.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "verificar este caso por favor presidente",
            "start": 1973.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchas gracias y desde luego todo lo que",
            "start": 1975.71,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "se ha denunciado como una irregularidad",
            "start": 1978.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "como un presunto acto de corrupci\u00f3n",
            "start": 1983.28,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 1986.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en investigar",
            "start": 1989.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y de demostrar se tiene que sancionar se",
            "start": 1991.33,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tiene que castigarse a los responsables",
            "start": 1996.13,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n",
            "start": 1999.37,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cero impunidad",
            "start": 2002.509,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de antes",
            "start": 2007.299,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 el gobierno no est\u00e1",
            "start": 2012.899,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hecho para robar",
            "start": 2021.71,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya que se vayan",
            "start": 2027.07,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "a otro lado los corruptos",
            "start": 2030.8,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "ya no hay ninguna posibilidad",
            "start": 2034.09,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tener impunidad",
            "start": 2041.58,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que antes robaban y ni siquiera perd\u00edan",
            "start": 2044.45,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2047.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 2050.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta se les pon\u00eda de ejemplo entonces",
            "start": 2054.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed",
            "start": 2057.58,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "ahora que roba y se le demuestra de que",
            "start": 2059.77,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "es corrupto",
            "start": 2064.929,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "queda estigmatizado mal visto",
            "start": 2070.339,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "ya no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 2076.829,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2082.8,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2084.829,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 2086.919,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "para noches sobornos",
            "start": 2088.95,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "suspensiones",
            "start": 2095.339,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "subsidios",
            "start": 2097.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "chayotes",
            "start": 2100.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 2104.07,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "gracias presidente lisbeth alvares",
            "start": 2111.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez de gur\u00fa pol\u00edtica y 7 mg",
            "start": 2114.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "noticias presidente saber cu\u00e1ntas ni\u00f1as",
            "start": 2116.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os han quedado en orfandad derivado",
            "start": 2118.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del cob it hace el a\u00f1o pasado se hab\u00eda",
            "start": 2121.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dicho que les iban a entregar unas becas",
            "start": 2124.62,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "saber si estas becas ya fueron",
            "start": 2126.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entregadas y que contemplan estas becas",
            "start": 2128.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "si no me equivoco para entonces letizia",
            "start": 2130.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "\u00e1nimas llevar\u00eda este programa y entonces",
            "start": 2134.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ahora quien lo va a llevar por favor si",
            "start": 2136.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 2140.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2142.14,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "vamos a pedir que nos informen sobre el",
            "start": 2143.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "programa de apoyo a familiares de las",
            "start": 2146.77,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas",
            "start": 2150.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dzeko bip",
            "start": 2152.3,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hay un programa",
            "start": 2154.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 apoyando a todos los familiares",
            "start": 2157.45,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "vamos a que nos informen",
            "start": 2162.36,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "esto se maneja en el dif",
            "start": 2166.84,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "roc\u00edo garc\u00eda",
            "start": 2172.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2176.859,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "soy el roble",
            "start": 2178.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los dos pueden informar sobre c\u00f3mo van",
            "start": 2186.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los apoyos pero en espec\u00edfico a ni\u00f1as y",
            "start": 2189.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os a cu\u00e1ntos han quedado en orfandad",
            "start": 2192.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por que ellos van a informarles sobre",
            "start": 2194.74,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "eso tienen todo",
            "start": 2197.35,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "e informaci\u00f3n y hay un programa y se",
            "start": 2199.91,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 avanzando en apoyarnos",
            "start": 2202.01,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en el caso de lety \u00e1nimas que",
            "start": 2204.6,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la extra\u00f1amos mucho",
            "start": 2207.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2210.37,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "era una mujer excepcional",
            "start": 2213.55,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "la lucha dura social",
            "start": 2217.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "comprometida",
            "start": 2220.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "defensora del pueblo",
            "start": 2224.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con esta trabajadora",
            "start": 2228.39,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 2231.92,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "fue un",
            "start": 2233.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "golpe muy fuerte para nosotros",
            "start": 2235.269,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "porque f\u00edjense",
            "start": 2238.76,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "una de las",
            "start": 2242.43,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 2248.25,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2253.05,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "o mejor dicho uno de los problemas que",
            "start": 2254.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "origin\u00f3",
            "start": 2257.63,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica no liberal durante muchos",
            "start": 2259.01,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2261.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fue la p\u00e9rdida de las convicciones",
            "start": 2262.86,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "en servidores p\u00fablicos",
            "start": 2266.9,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2271.32,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este profesionales",
            "start": 2273.98,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se individualiz\u00f3 bastante la sociedad",
            "start": 2278.87,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 2282.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como mucho aspiraci\u00f3n mismo",
            "start": 2287.21,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "yo me preocupo por m\u00ed",
            "start": 2292.86,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "no me importa los dem\u00e1s",
            "start": 2298.76,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de los funcionarios",
            "start": 2305.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos pues llegaban a los cargos a",
            "start": 2308.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 2311.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a aprovechar la oportunidad",
            "start": 2313.66,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2317.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sacar beneficios personales es m\u00e1s de",
            "start": 2319.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ser el mal ejemplo que se daba desde",
            "start": 2322.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "arriba ya hemos hablado aqu\u00ed de quienes",
            "start": 2325.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estudiaron en escuelas p\u00fablicas y van",
            "start": 2328.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "subiendo van subiendo naciones y luego",
            "start": 2331.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "terminan ya en una vez que se meten a la",
            "start": 2333.03,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2336.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si llegan a vivir residencias a las",
            "start": 2339.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lomas y ya tienen departamentos en nueva",
            "start": 2342.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "york",
            "start": 2345.7,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ya cambiaron completamente pues ese",
            "start": 2346.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 2349.57,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "era el qu\u00e9",
            "start": 2351.34,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "predominaba",
            "start": 2353.99,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "es estilo de vida eso era lo que rezaba",
            "start": 2356.839,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "entonces las convicciones los principios",
            "start": 2362.34,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "los ideales el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 2366.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2369.97,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2374.06,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 de lado durante el periodo",
            "start": 2375.99,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2378.6,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "afortunadamente como he dicho siempre",
            "start": 2380.969,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "se puede constatar todos los d\u00edas hay",
            "start": 2384.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una gran reserva de valores culturales",
            "start": 2388.17,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "morales espirituales en nuestro pueblo",
            "start": 2390.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 2392.45,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "imponer la corrupci\u00f3n",
            "start": 2395.4,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "como forma de vida",
            "start": 2398.289,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "por la cultura de nuestro pueblo",
            "start": 2401.329,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "porque nosotros hacemos un pueblo que es",
            "start": 2404.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "heredero de una cultura de",
            "start": 2407.55,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "civilizaciones milenarias",
            "start": 2410.01,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "s m\u00e9xico profundo existe",
            "start": 2416.56,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y en ese m\u00e9xico profundo hay un pueblo",
            "start": 2420.01,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "bueno noble con esto",
            "start": 2424.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces no pudieron eclipsar todo",
            "start": 2430.46,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "no pudieron hacer",
            "start": 2436.12,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "valer en lo cotidiano",
            "start": 2440.31,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aquello de que la moral es un \u00e1rbol que",
            "start": 2445.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "da moras",
            "start": 2449.07,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y que sirve para nada",
            "start": 2452.829,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 2456.22,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hay en nuestro pueblo",
            "start": 2459.84,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2463.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y actitud",
            "start": 2465.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y una forma de ser apegada a",
            "start": 2469.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a la moral",
            "start": 2475.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2480.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ahora estamos",
            "start": 2482.309,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "llamando a participar a mujeres y",
            "start": 2488.94,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hombres que tengan convicciones",
            "start": 2491.67,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "te quieran servir y no servirse",
            "start": 2494.779,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero si hicieron da\u00f1o",
            "start": 2499.38,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "porque no importaban los balones",
            "start": 2504.98,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense llegar a decir que la",
            "start": 2509.55,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n era parte de la cultura del",
            "start": 2512.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 2516.39,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "llegar a eso",
            "start": 2518.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 2522.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todo el saqueo que se registr\u00f3",
            "start": 2523.69,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal es el",
            "start": 2527.67,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "saqueo m\u00e1s grande",
            "start": 2530.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que se ha cometido en la historia de",
            "start": 2532.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2534.62,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no saquean un tanto a m\u00e9xico",
            "start": 2538.81,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el periodo colonial en los tres siglos",
            "start": 2545.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de dominaci\u00f3n colonial como lo hicieron",
            "start": 2548.94,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "en los 36 a\u00f1os",
            "start": 2551.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os del periodo neoliberal",
            "start": 2554.989,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "y se puede probar",
            "start": 2560.13,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces fue una degeneraci\u00f3n completa",
            "start": 2564.11,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "de una distorsi\u00f3n",
            "start": 2569.53,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "por eso este stand como extra\u00f1ados",
            "start": 2574.51,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "sorprendidos",
            "start": 2580.91,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "con la decisi\u00f3n que hemos tomado de",
            "start": 2583.39,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 2585.549,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es esto",
            "start": 2587.579,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "muchos hasta llegar",
            "start": 2589.69,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 2593.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es discurso que es demagogia",
            "start": 2595.74,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y por eso me buscan a ver",
            "start": 2599.72,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "este donde est\u00e1n los negocios",
            "start": 2603.31,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entonces no va a encontrar nada",
            "start": 2607.33,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "si yo llevo",
            "start": 2610.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas sin tienes",
            "start": 2612.859,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "una tarjeta de cr\u00e9dito",
            "start": 2615.89,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nada nada",
            "start": 2621.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ahora es porque me pagan",
            "start": 2624.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y este en mi esposa cobra",
            "start": 2628.11,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "este es mi sueldo",
            "start": 2631.23,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas les comentaba yo que",
            "start": 2637.21,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "estos periodistas",
            "start": 2640.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 2644.62,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2645.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues muy deshonestos no",
            "start": 2648.069,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "no solo luego",
            "start": 2650.77,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico sino tambi\u00e9n en lo intelectual",
            "start": 2654.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que el tren maya se estaba",
            "start": 2662.27,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "haciendo para que la casa",
            "start": 2665.45,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que tengo y que por cierto",
            "start": 2670.82,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ya no es m\u00eda desde mis hijos",
            "start": 2673.75,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que son 12.000",
            "start": 2678.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "metros cuadrados una casa que me hered\u00f3",
            "start": 2681.11,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de ver a mis padres",
            "start": 2684.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una quinta",
            "start": 2688.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque a cada hermano",
            "start": 2691.29,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "nos dieron una hect\u00e1rea",
            "start": 2694.67,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ten\u00eda mi pap\u00e1 hay 6 hect\u00e1reas",
            "start": 2698.85,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y a cada uno nos toc\u00f3",
            "start": 2702.589,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este es un la porci\u00f3n y a m\u00ed me toc\u00f3 por",
            "start": 2706.07,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ser el mayor",
            "start": 2710.63,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "no solo el terreno sino una casa donde",
            "start": 2712.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ellos viv\u00edan",
            "start": 2714.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2716.91,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya mi madre pues ten\u00eda sembrados los",
            "start": 2718.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles y dem\u00e1s y yo he seguido",
            "start": 2720.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sembrando y",
            "start": 2722.57,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "bueno este periodista logr\u00e9 de mola",
            "start": 2724.63,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "dice que",
            "start": 2729.98,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "este todo lo que se est\u00e1 haciendo en el",
            "start": 2732.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sureste como el tren maya",
            "start": 2735.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es porque yo quiero que suba de valor mi",
            "start": 2737.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "propiedad",
            "start": 2743.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que me beneficio con la plusval\u00eda",
            "start": 2744.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estoy a punto de decirle bueno a ver",
            "start": 2750.589,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este cambio la plusval\u00eda que va a tener",
            "start": 2752.71,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "el terreno por su departamento en eeuu",
            "start": 2755.479,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero no alcanzan",
            "start": 2765.74,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a comprender",
            "start": 2769.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de que hay personas muchos",
            "start": 2771.53,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2775.9,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2778.74,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "tienen convicciones",
            "start": 2780.049,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que no se venden",
            "start": 2782.589,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que no tienen precio",
            "start": 2786.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces vamos a sustituir al led y ya",
            "start": 2791.48,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 buscando tiene que ser alguien",
            "start": 2796.25,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2799.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con las caracter\u00edsticas de ella qu\u00e9",
            "start": 2801.18,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e9 vinculado al pueblo que le tenga",
            "start": 2806.05,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "amor al pueblo",
            "start": 2808.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 2812.4,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "estamos buscando y aprovecho para",
            "start": 2815.259,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "decirle a los estudiantes que ha habido",
            "start": 2818.39,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "una demora",
            "start": 2822.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en la entrega de las becas pero",
            "start": 2823.8,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "se va a resolver ya pronto y se les va a",
            "start": 2826.94,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 2831.74,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por adelantado",
            "start": 2832.89,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que ya los adultos mayores este",
            "start": 2837.22,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "bimestre",
            "start": 2840.97,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ya desde el d\u00eda 15",
            "start": 2843.079,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "ya tienen sus recursos",
            "start": 2846.02,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no todos",
            "start": 2850.609,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de los 8 millones como 5 millones",
            "start": 2853.319,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "ya tienen sus recursos los que reciben",
            "start": 2856.869,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "su apoyo a trav\u00e9s de el banco",
            "start": 2861.009,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "ya esos recursos ya se dispersaron",
            "start": 2864.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "5 millones de adultos es un bimestre",
            "start": 2868.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo si se van a dar dos",
            "start": 2875.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trimestres porque no se puede entregar",
            "start": 2878.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recursos durante el periodo electoral",
            "start": 2881.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entonces se van a adelantar dos",
            "start": 2883.82,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "bimestres",
            "start": 2886.08,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "para adultos mayores aprovechando esas",
            "start": 2887.759,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad que son un",
            "start": 2889.969,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n ya este primer bimestre la mitad",
            "start": 2894.029,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "los que tienen",
            "start": 2899.309,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "tarjeta bancaria ya est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2901.72,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 2906.5,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "de trimestre se van a dispersar tambi\u00e9n",
            "start": 2908.859,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los fondos para",
            "start": 2912.249,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 2916.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se les entrega un apoyo para la",
            "start": 2921.22,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "siembra",
            "start": 2923.59,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "del programa",
            "start": 2926.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar lo que el",
            "start": 2928.91,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "procampo antes que tambi\u00e9n ya se ampli\u00f3",
            "start": 2931.7,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "a ca\u00f1eros",
            "start": 2935.08,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "a productores del caf\u00e9",
            "start": 2938.789,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y a otros productores eso s\u00ed",
            "start": 2943.099,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "ahora porque es la temporada de siempre",
            "start": 2946.46,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "empieza el a\u00f1o",
            "start": 2954.34,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vana",
            "start": 2956.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a sembrar sus milpas ea",
            "start": 2958.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sembrar lo b\u00e1sico el ma\u00edz y el frijol",
            "start": 2963.89,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "presidente ya no ya por \u00faltimo saber si",
            "start": 2969.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este programa comunitario puede ponte",
            "start": 2972.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pilas que son maestros que van colonia",
            "start": 2974.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por colonia a hacer deporte con con los",
            "start": 2977.09,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vecinos saber si se podr\u00e1 llevar a nivel",
            "start": 2979.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional y bueno no va a saber si cuando",
            "start": 2981.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reanuda su gira por la ciudad de mexico",
            "start": 2984.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que la cancel\u00f3 el a\u00f1o pasado gracias si",
            "start": 2986.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este s\u00ed vamos a seguir impulsando todas",
            "start": 2988.9,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "las actividades deportivas",
            "start": 2992.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vamos a ver",
            "start": 2994.65,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funciona de ese programa y lo vemos",
            "start": 2997.92,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3002.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acerca de la gira por la ciudad de",
            "start": 3005.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexico me ha estado invitando la jefe de",
            "start": 3007.68,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "gobierno tengo mucho inter\u00e9s",
            "start": 3010.83,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a recorrer",
            "start": 3014.92,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las demarcaciones de la ciudad",
            "start": 3017.0,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "yo le tengo mucho cari\u00f1o a la gente de",
            "start": 3021.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico bueno a todo el",
            "start": 3023.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueblo y de manera muy especial",
            "start": 3025.92,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a los capitalinos",
            "start": 3029.1,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "conmigo se ha portado m\u00e1s que bien",
            "start": 3031.91,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense me permitieron que yo",
            "start": 3039.34,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "gobernada",
            "start": 3041.8,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "este siendo tabasque\u00f1o de origen",
            "start": 3044.349,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "y me permitieron",
            "start": 3050.91,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que yo gobernada la capital me apoyaron",
            "start": 3053.97,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "y gane",
            "start": 3060.65,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n",
            "start": 3063.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 3067.2,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque fue cuando se cre\u00f3 aquella ola se",
            "start": 3069.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acuerdan",
            "start": 3072.83,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 3074.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de que hay ven\u00eda el cambio",
            "start": 3076.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y esa ola fue fuerte porque la gente",
            "start": 3080.48,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "estaba entusiasmada",
            "start": 3084.619,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "pensando de que en efecto iba a haber un",
            "start": 3088.11,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 3090.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces por poco y nos lleva esa ola",
            "start": 3093.66,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "gane creo que por tres o cuatro por tres",
            "start": 3098.88,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "puntos",
            "start": 3103.26,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "que si hubiesen",
            "start": 3105.67,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de morado m\u00e1s las elecciones",
            "start": 3109.46,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a lo mejor no hubiese ganado",
            "start": 3112.82,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero la gente de la ciudad me apoy\u00f3 gan\u00f3",
            "start": 3116.5,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "el candidato",
            "start": 3122.68,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "del pan fox",
            "start": 3127.05,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya con m\u00e1s votos que yo aqu\u00ed",
            "start": 3131.269,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 3136.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "votos gane pero segundo lugar",
            "start": 3138.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n",
            "start": 3142.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3146.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "me apoyan y luego",
            "start": 3149.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 3152.65,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "rescataron cuando quer\u00edan desaforar me",
            "start": 3154.95,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "el pueblo de la ciudad de mexico",
            "start": 3158.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "me saco a flote",
            "start": 3163.99,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "cuando el desafuero",
            "start": 3167.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y luego que participe",
            "start": 3171.9,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "de nuevo como candidato a la presidencia",
            "start": 3175.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed votaron por m\u00ed en el 2006 en el",
            "start": 3183.17,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "2012 y el 18 pues",
            "start": 3187.849,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "ni hablamos",
            "start": 3191.5,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3193.86,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "muy muy muy solidaria a la gente y si",
            "start": 3195.41,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "quiero acompa\u00f1ar a claudia adem\u00e1s",
            "start": 3199.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estamos esperando que",
            "start": 3202.309,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "baje lo de los contagios",
            "start": 3205.67,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "estoy informado y no solo eso",
            "start": 3211.21,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "estoy apoyando a la jefe de gobierno",
            "start": 3215.66,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "ella est\u00e1 haciendo una muy buena labor",
            "start": 3219.289,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en la ciudad ahora con la pandemia que",
            "start": 3221.289,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "est\u00e1n inaugurando",
            "start": 3225.799,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "nuevos hospitales ampliando hospitales",
            "start": 3229.91,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "acaban de terminar uno en",
            "start": 3235.35,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "topilejo",
            "start": 3238.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que yo los acompa\u00f1ar\u00e1 a",
            "start": 3240.64,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "inaugurarlo pero por la pandemia mejor",
            "start": 3243.97,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "que se abra que se tengan las camas los",
            "start": 3248.579,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos los especialistas que se est\u00e1n",
            "start": 3253.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consiguiendo",
            "start": 3255.67,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero eso es una construcci\u00f3n del",
            "start": 3258.299,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad es una obra de la",
            "start": 3261.329,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ciudad impulsada por la jefa de gobierno",
            "start": 3263.16,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "por claudia topilejo tambi\u00e9n ya est\u00e1",
            "start": 3265.979,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "funcionando",
            "start": 3270.049,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "al 100 el nuevo hospital de agua de",
            "start": 3273.039,
            "duration": 10.371
        },
        {
            "text": "lista de 300 camas",
            "start": 3278.979,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n a punto de abrir un",
            "start": 3283.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hospital que hab\u00eda quedado inconcluso en",
            "start": 3287.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gustavo a madero",
            "start": 3290.44,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en fin estoy pendiente",
            "start": 3292.9,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y una vez que yo pueda voy a recorrer en",
            "start": 3297.25,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la ciudad",
            "start": 3300.28,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3304.32,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "si vas a hablar los dem\u00e1s",
            "start": 3306.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "si digo si vas preguntas gracias",
            "start": 3309.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas un par de temas",
            "start": 3312.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el primero el tanto el d\u00eda de ayer como",
            "start": 3314.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hoy se dan a conocer varios detalles",
            "start": 3316.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sobre el expediente de ayotzinapa nuevas",
            "start": 3318.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "investigaciones de la fiscal\u00eda general",
            "start": 3321.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica el d\u00eda de ayer datos que",
            "start": 3323.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "relacionan la presunta participaci\u00f3n de",
            "start": 3326.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "militares en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 3329.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y el d\u00eda de hoy supuestos pagos",
            "start": 3331.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a funcionarios por parte de la",
            "start": 3334.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de guerreros unidos entre",
            "start": 3336.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los personajes que se mencionan est\u00e1 el",
            "start": 3339.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "jefe de la polic\u00eda de la ciudad de",
            "start": 3341.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexico omar garc\u00eda harfuch y otros",
            "start": 3343.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "funcionarios del estado de guerrero ex",
            "start": 3346.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "funcionarios sobre este tema presidente",
            "start": 3348.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preguntarle tendr\u00eda que investigarse al",
            "start": 3350.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "jefe la polic\u00eda de la ciudad de m\u00e9xico y",
            "start": 3353.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "al resto de los personajes que son",
            "start": 3355.27,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mencionados en este expediente es",
            "start": 3357.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "abierta la investigaci\u00f3n todo esto",
            "start": 3359.11,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se ha logrado",
            "start": 3362.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque tenemos el compromiso con los",
            "start": 3365.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "padres madres de los j\u00f3venes de",
            "start": 3369.2,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ayotzinapa de",
            "start": 3372.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "saber lo que sucedi\u00f3",
            "start": 3378.06,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "y sobre todo encontrar a los j\u00f3venes ese",
            "start": 3381.77,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "es mi compromiso entonces estamos",
            "start": 3386.75,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada",
            "start": 3389.87,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 3397.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un asunto de estado",
            "start": 3401.329,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "el que podamos esclarecer",
            "start": 3404.44,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "este hecho tan lamentable",
            "start": 3409.72,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de injusticias",
            "start": 3413.95,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cometidas",
            "start": 3416.63,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1",
            "start": 3419.43,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ayudando el poder judicial la fiscal\u00eda",
            "start": 3422.41,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hay una fiscal\u00eda especial",
            "start": 3426.91,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "se mantiene el grupo de asesores que",
            "start": 3430.03,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "negaron la versi\u00f3n de que los j\u00f3venes",
            "start": 3435.599,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "a d\u00eda",
            "start": 3441.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sigo quemados un basurero",
            "start": 3443.5,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ellos este junto con otros",
            "start": 3447.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "defensores de derechos humanos",
            "start": 3453.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "desmontaron esa",
            "start": 3457.77,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "horrenda mentira no",
            "start": 3463.47,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3467.19,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3469.41,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3471.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n",
            "start": 3473.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los est\u00e1n",
            "start": 3478.589,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "dictando \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n",
            "start": 3480.47,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando mucho en la",
            "start": 3484.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero todav\u00eda no est\u00e1",
            "start": 3486.85,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "concluida la investigaci\u00f3n este proceso",
            "start": 3489.43,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "eso que public\u00f3 el reforma est\u00e1 en el",
            "start": 3494.51,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 3498.05,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3499.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda",
            "start": 3502.49,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 3506.04,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "lo obtuvieron pero es",
            "start": 3508.23,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "real o sea",
            "start": 3512.349,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "no es ap\u00f3crifo",
            "start": 3515.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este s\u00ed",
            "start": 3519.02,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ya se tienen detenidos a m\u00e1s personas",
            "start": 3521.85,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "ya hay una detenci\u00f3n de un capit\u00e1n del",
            "start": 3528.38,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 3531.829,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 abierta a la investigaci\u00f3n",
            "start": 3533.519,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hay todav\u00eda",
            "start": 3538.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ning\u00fan resultado as\u00ed",
            "start": 3542.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "definitivo no",
            "start": 3545.809,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "lo que cada vez es m\u00e1s evidente",
            "start": 3548.22,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "desde que se fabric\u00f3",
            "start": 3552.39,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "la versi\u00f3n que originalmente se le",
            "start": 3556.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "present\u00f3 al pueblo de m\u00e9xico de que los",
            "start": 3560.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes hab\u00edan estado est\u00e9 los hayan",
            "start": 3563.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agarrado y los hab\u00edan quemado en el",
            "start": 3566.57,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "sitio va a subir eso ya",
            "start": 3568.52,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "todo indica de que no obedece a",
            "start": 3573.829,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3",
            "start": 3579.16,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que hay otras",
            "start": 3583.579,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "versiones y es lo que se est\u00e1",
            "start": 3586.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "investigando se le est\u00e1 dando garant\u00edas",
            "start": 3588.279,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "a los que est\u00e1n detenidos aqu\u00ed aprovech\u00f3",
            "start": 3591.4,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para",
            "start": 3595.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que ellos este no tomen en cuenta",
            "start": 3597.29,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de que todo el que nos ayude",
            "start": 3601.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 3606.19,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ya ten\u00e9s",
            "start": 3608.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n",
            "start": 3611.83,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en el marco de la legalidad pero",
            "start": 3614.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se eleva",
            "start": 3617.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a proteger",
            "start": 3619.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3622.16,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 buscando es romper el",
            "start": 3623.82,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "llamado pacto de silencio",
            "start": 3627.99,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 3631.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "43",
            "start": 3635.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3639.34,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 3641.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hasta ahora 80",
            "start": 3645.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presos",
            "start": 3649.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y no tener todav\u00eda",
            "start": 3652.539,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue",
            "start": 3659.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3",
            "start": 3661.18,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "teniendo la voluntad",
            "start": 3664.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de aclarar las cosas",
            "start": 3668.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es que yo no",
            "start": 3672.47,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "puedo mentirle a los padres a las madres",
            "start": 3675.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de familia no le puedo mentir al pueblo",
            "start": 3679.41,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 3681.45,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces teniendo la voluntad de que se",
            "start": 3684.45,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "aclare porque lo vamos a terminar",
            "start": 3686.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "aclarando aunque nos lleve tiempo",
            "start": 3689.099,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "nos ha costado trabajo",
            "start": 3693.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3699.15,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "en efecto esta especie de pacto de",
            "start": 3700.97,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "silencio adem\u00e1s que poco a poco vamos",
            "start": 3703.849,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 3706.849,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y yo tengo mucha confianza de que vamos",
            "start": 3709.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3712.85,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y saber lo que sucedi\u00f3",
            "start": 3714.89,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y no queremos",
            "start": 3718.66,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3722.05,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pasarnos",
            "start": 3724.559,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "en una versi\u00f3n",
            "start": 3727.13,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por ejemplo es a este",
            "start": 3730.54,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n que dio a conocer el reforma",
            "start": 3734.72,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed ya",
            "start": 3739.42,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "se dice que fue lo que sucedi\u00f3 lo dicen",
            "start": 3743.03,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "testigo",
            "start": 3749.17,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pero no podemos",
            "start": 3751.3,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "decide esto fue lo que pas\u00f3",
            "start": 3753.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hasta no probar todo",
            "start": 3756.57,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "investigar m\u00e1s",
            "start": 3760.74,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque no se trata de hacer",
            "start": 3763.3,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 3767.84,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para maya",
            "start": 3769.55,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "otra versi\u00f3n",
            "start": 3773.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "falsa nada m\u00e1s para decir ya se cerr\u00f3 el",
            "start": 3776.47,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 3781.09,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "darle carpetazo no",
            "start": 3784.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tienen que participar los asesores los",
            "start": 3789.95,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "padres las madres de los j\u00f3venes desde",
            "start": 3793.73,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "luego todas las autoridades y tiene que",
            "start": 3797.57,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "haber un acuerdo",
            "start": 3801.2,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "cuando se tengan todos los elementos y",
            "start": 3803.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se puede informar al pueblo sobre lo que",
            "start": 3806.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 y lo m\u00e1s importante encontrar",
            "start": 3808.5,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 3810.99,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es todo un",
            "start": 3816.069,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo pero tenemos la voluntad de",
            "start": 3818.13,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hacerlo como parte de este trabajo y",
            "start": 3822.299,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "esta voluntad de esclarecer el caso",
            "start": 3824.849,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que investigar si estos",
            "start": 3826.89,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "personajes todos los se\u00f1alados no no no",
            "start": 3828.359,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "eso es muy claro",
            "start": 3832.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "nosotros no establecemos relaciones de",
            "start": 3835.109,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "complicidad con nadie",
            "start": 3838.38,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "con nadie",
            "start": 3843.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por eso somos distintos",
            "start": 3845.47,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no somos iguales pues lo digo con todo",
            "start": 3851.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el respeto",
            "start": 3854.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a los anteriores gobernantes",
            "start": 3857.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por eso les cuesta mucho a los de la",
            "start": 3861.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "prensa conservadora",
            "start": 3864.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y enfrentarnos",
            "start": 3867.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pueden inventar pueden calumniar",
            "start": 3870.619,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "pero argumentar",
            "start": 3874.599,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de que somos iguales",
            "start": 3877.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de que somos corruptos",
            "start": 3879.74,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de que somos c\u00f3mplices",
            "start": 3883.35,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3886.13,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hacemos enjuagues con grupos de",
            "start": 3887.759,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "intereses creados",
            "start": 3890.849,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 3894.74,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero eso est\u00e1 muy bien muy bueno el",
            "start": 3898.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "debate en estos tiempos",
            "start": 3900.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muy bueno el debate en este aspecto",
            "start": 3903.79,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3908.28,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "nosotros siempre vamos a garantizar el",
            "start": 3909.619,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "derecho a disentir",
            "start": 3911.809,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "y a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 3914.89,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "y no a la censura",
            "start": 3916.96,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n otro asunto que tambi\u00e9n debe",
            "start": 3920.57,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "considerarse",
            "start": 3924.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la transparencia",
            "start": 3927.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no ocultar nada",
            "start": 3931.72,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "cuando hablo de qu\u00e9",
            "start": 3936.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ese documento sali\u00f3 del expediente de la",
            "start": 3939.29,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 3942.41,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "lo menciono porque siempre se recurre a",
            "start": 3945.06,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "lo del debido proceso",
            "start": 3950.22,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y sin embargo",
            "start": 3954.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "las filtraciones",
            "start": 3956.41,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el caso de",
            "start": 3960.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esta publicaci\u00f3n pero la verdad eso no",
            "start": 3962.93,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "es lo esencial",
            "start": 3968.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lo importante es la justicia",
            "start": 3972.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en el caso ahora del",
            "start": 3975.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "general sin fuegos",
            "start": 3979.55,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que porque ordenamos que se diera a",
            "start": 3982.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conocer el expediente",
            "start": 3985.0,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "que pod\u00eda haber alguna violaci\u00f3n legal",
            "start": 3987.01,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3993.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n siempre hay que poner por",
            "start": 3995.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "delante",
            "start": 3998.97,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y la \u00e9tica",
            "start": 4000.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4004.7,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4006.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "poner la justicia",
            "start": 4008.23,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "por delante la justicia sobre el poder",
            "start": 4010.95,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 4014.369,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "la transparencia es una regla de oro de",
            "start": 4019.38,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 4021.839,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "si el debido proceso hay que cuidarlo",
            "start": 4024.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pero no por eso",
            "start": 4027.19,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y no dar a conocer",
            "start": 4030.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pues lo que el pueblo tiene que saber",
            "start": 4033.23,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3mo se da\u00f1a un pa\u00eds",
            "start": 4035.53,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se afectan las instituciones",
            "start": 4039.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no se da a conocer por qu\u00e9 motivo",
            "start": 4044.339,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "en este caso la fiscal\u00eda tom\u00f3 la",
            "start": 4048.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de no ejercer acci\u00f3n penal",
            "start": 4051.1,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "y se queda el expediente ah\u00ed",
            "start": 4055.41,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4060.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "acaban con todo",
            "start": 4064.13,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "los adversarios los conservadores",
            "start": 4067.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la transparencia",
            "start": 4074.89,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no qu\u00e9",
            "start": 4079.269,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4081.329,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "no eran iguales",
            "start": 4083.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero dijimos va el expediente",
            "start": 4088.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "accedan a molestarlos de la dea nos",
            "start": 4094.76,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ofrecemos disculpas",
            "start": 4097.67,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero que quede a salvo el prestigio de",
            "start": 4101.22,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4104.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de las instituciones",
            "start": 4106.069,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ya que quede como lecci\u00f3n",
            "start": 4109.79,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "de que no se pueden fabricar delitos",
            "start": 4112.92,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "sea quien sea la persona entonces eso es",
            "start": 4122.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo gracias",
            "start": 4125.699,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "presidente y en un segundo tema me",
            "start": 4127.079,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda retomar el asunto de eeuu",
            "start": 4128.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1ndo tiene planeado o",
            "start": 4131.389,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "previsto hablar con \u00e9l con el nuevo",
            "start": 4134.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente de estadounidense qu\u00e9 temas",
            "start": 4136.589,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "abordar\u00e1 adem\u00e1s del tema migratorio",
            "start": 4139.17,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "sobre todo despu\u00e9s de las tensiones por",
            "start": 4140.869,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el tema de la dea y una comunicaci\u00f3n de",
            "start": 4143.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los todav\u00eda funcionarios de donald trump",
            "start": 4146.759,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en el tema de la pol\u00edtica energ\u00e9tica",
            "start": 4148.859,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 4150.569,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pues la verdad que ya hablamos",
            "start": 4152.77,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "tuvimos una muy buena conversaci\u00f3n desde",
            "start": 4157.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "valladolid yucat\u00e1n como el presidente de",
            "start": 4160.91,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "baisa",
            "start": 4164.33,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y hablamos por tel\u00e9fono",
            "start": 4166.67,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y tocamos todos los temas y ya se",
            "start": 4170.739,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3",
            "start": 4173.949,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n",
            "start": 4175.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entre servidores p\u00fablicos",
            "start": 4178.2,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu y los servidores",
            "start": 4181.31,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de m\u00e9xico",
            "start": 4185.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n enlazados est\u00e1n trabajando",
            "start": 4189.72,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no a conjunto",
            "start": 4196.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4198.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nada qu\u00e9",
            "start": 4200.54,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en \u00e9ste",
            "start": 4204.35,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "o sea urgentes",
            "start": 4209.659,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo que \u00e9l plantea",
            "start": 4212.73,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "coincide con lo que nosotros estamos",
            "start": 4216.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4219.57,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nos vemos bien",
            "start": 4223.2,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ahora si hay necesidad de hablar por",
            "start": 4226.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono pues lo hacemos pero no es",
            "start": 4228.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "urgente por el momento no es necesario",
            "start": 4232.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por no hablar con none no hace falta o",
            "start": 4234.77,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sea \u00e9ste",
            "start": 4238.25,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "le deseamos lo mejor",
            "start": 4241.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 4244.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "con nosotros no va a haber el problema",
            "start": 4246.09,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y \u00e9l lo sabe",
            "start": 4250.98,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y nosotros tambi\u00e9n sabemos que no vamos",
            "start": 4252.82,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "a tener ning\u00fan problema con su gobierno",
            "start": 4256.179,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "porque pues todo est\u00e1",
            "start": 4259.79,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4262.79,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 4264.45,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "dale el respeto mutuo",
            "start": 4266.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "respecto a la soberan\u00eda y el asunto",
            "start": 4269.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico pues se va a ver en su",
            "start": 4272.59,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "momento yo nada m\u00e1s quiero aclararles",
            "start": 4274.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4279.06,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos",
            "start": 4281.86,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 4284.43,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4287.22,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "la prensa conservadora",
            "start": 4288.679,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de que cuando se aprob\u00f3 el tratado",
            "start": 4293.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nosotros procuramos",
            "start": 4297.63,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "que el tema energ\u00e9tico",
            "start": 4300.8,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4306.1,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1",
            "start": 4307.639,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "incluido",
            "start": 4309.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el acuerdo",
            "start": 4312.78,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "y que en materia de petr\u00f3leo",
            "start": 4315.65,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 4322.27,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 incluso",
            "start": 4324.7,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un cap\u00edtulo",
            "start": 4327.69,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "amplio que no aceptamos",
            "start": 4331.0,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que cree en una integraci\u00f3n materia",
            "start": 4334.83,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica incluyendo el petr\u00f3leo",
            "start": 4337.59,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entonces no entro en el tema del",
            "start": 4341.62,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo en el tratado",
            "start": 4345.07,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "esto fue un motivo de una diferencia de",
            "start": 4350.949,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "fondo se rompieron las pl\u00e1ticas yo",
            "start": 4354.61,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "todav\u00eda era presidente electo",
            "start": 4358.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero no acept\u00e9",
            "start": 4361.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como estaba redactado",
            "start": 4363.31,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "el cap\u00edtulo energ\u00e9tico",
            "start": 4366.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se rompieron las pr\u00e1cticas tuvieron",
            "start": 4371.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presiones",
            "start": 4373.9,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y a la semana",
            "start": 4376.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hicieron una consulta al presidente",
            "start": 4382.33,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trump y \u00e9l",
            "start": 4384.46,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "estuvo de acuerdo en nuestra propuesta",
            "start": 4387.17,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y a ver s\u00ed",
            "start": 4393.2,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad a lo mejor no se est\u00e1 este",
            "start": 4396.04,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "escuchando dos manda",
            "start": 4400.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4403.89,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo qued\u00f3",
            "start": 4405.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el texto porque es un p\u00e1rrafo todos",
            "start": 4406.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en el tratado",
            "start": 4411.87,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para que esto",
            "start": 4414.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y se aclare",
            "start": 4417.11,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor no lo saben los",
            "start": 4421.239,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "expertos o especialistas o comentaristas",
            "start": 4427.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o articulistas",
            "start": 4430.95,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces se cuido eso",
            "start": 4435.05,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s nosotros no \u00edbamos a aceptar el",
            "start": 4438.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tratado si quedaba el cap\u00edtulo como",
            "start": 4442.04,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "originalmente estaba acordado",
            "start": 4445.82,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no lo vamos a aceptar",
            "start": 4450.97,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por eso se puso tenso",
            "start": 4454.42,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pero van a ver lo que qued\u00f3 ellos se",
            "start": 4457.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quejan fundamentalmente de un aparente",
            "start": 4460.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bloqueo a las inversiones para energ\u00edas",
            "start": 4462.92,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "limpias no es que",
            "start": 4464.84,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se debe de entender",
            "start": 4469.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de que en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 4471.969,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "no les import\u00f3 a los gobernantes",
            "start": 4475.08,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "defender",
            "start": 4478.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a las empresas p\u00fablicas a las empresas",
            "start": 4480.929,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 4483.84,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "parec\u00edan gerentes los presidentes",
            "start": 4486.539,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s atendiendo los asuntos",
            "start": 4492.5,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "particulares y no atend\u00edan",
            "start": 4495.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los asuntos p\u00fablicos",
            "start": 4500.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el pueblo de",
            "start": 4504.23,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4507.29,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "era atender a grupos",
            "start": 4509.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es una pol\u00edtica facciosa",
            "start": 4513.28,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de apoyar a una minor\u00eda apoyar empresas",
            "start": 4516.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 4522.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por eso nuestra defensa de pemex",
            "start": 4524.7,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y nuestra defensa de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 4529.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de electricidad y les extra\u00f1a",
            "start": 4531.29,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que nosotros estemos",
            "start": 4534.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "protegiendo a pemex y protegiendo la",
            "start": 4537.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad es",
            "start": 4539.5,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nuestra funci\u00f3n",
            "start": 4541.78,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si yo no protejo a la comisi\u00f3n",
            "start": 4545.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "federal de electricidad y sigue la misma",
            "start": 4549.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica privatizadora en la industria",
            "start": 4552.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica c\u00f3mo voy a garantizar",
            "start": 4554.39,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "que no aumente el precio de la luz",
            "start": 4557.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "como lo garantizo",
            "start": 4562.3,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "si a estas empresas aunque se disfracen",
            "start": 4565.369,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de ambientalistas lo que les interesa es",
            "start": 4568.789,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "el lucro",
            "start": 4572.269,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los vidrios",
            "start": 4574.44,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "entonces yo tengo que defender a la",
            "start": 4579.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal y la comisi\u00f3n federal",
            "start": 4582.17,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de electricidad y quedamos",
            "start": 4584.21,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "en estado de indefensi\u00f3n los mexicanos y",
            "start": 4587.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que ya no tuvieron ellos tiempo",
            "start": 4591.42,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "suficiente para demostrar que era mejor",
            "start": 4594.0,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica privatizadora que sucedi\u00f3",
            "start": 4599.02,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "todo el tiempo en que ellos manejan o",
            "start": 4603.98,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "al gobierno que eran los due\u00f1os de",
            "start": 4608.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mexico que sucedi\u00f3 con el precio de la",
            "start": 4612.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "luz bajo",
            "start": 4615.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este beneficio la gente se lo hicieron",
            "start": 4620.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "los consumidores",
            "start": 4623.35,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso del petr\u00f3leo",
            "start": 4626.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que bajaron los precios de las gasolinas",
            "start": 4629.8,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se benefici\u00f3 los mexicanos",
            "start": 4634.1,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si quieren m\u00e1s todav\u00eda",
            "start": 4638.62,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 4643.78,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "me digas nada m\u00e1s de que quieren su",
            "start": 4645.72,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nieve",
            "start": 4648.81,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo presidente de reservas que",
            "start": 4651.42,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "puede pasar lo del otra vez porque esto",
            "start": 4653.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 4656.489,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "presa",
            "start": 4660.92,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "esto es lo mejor no lo saben",
            "start": 4664.35,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo 8",
            "start": 4670.71,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "reconocimiento del dominio directo y la",
            "start": 4675.51,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "propiedad inalienable e imprescriptible",
            "start": 4678.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos de los",
            "start": 4682.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hidrocarburos",
            "start": 4685.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "as\u00ed qued\u00f3",
            "start": 4690.94,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 4693.519,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "del dominio directo y la propiedad",
            "start": 4695.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inalienable e imprescriptible de los",
            "start": 4697.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos de los",
            "start": 4700.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hidrocarburos seg\u00fan lo dispone este",
            "start": 4701.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tratado las partes confirman su pleno",
            "start": 4704.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "respeto a la soberan\u00eda",
            "start": 4707.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y su derecho soberano a regular",
            "start": 4711.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con respecto a asuntos abordados en este",
            "start": 4714.78,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo de conformidad con sus",
            "start": 4718.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "respectivas constituciones",
            "start": 4720.93,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y derecho interno",
            "start": 4726.05,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en pleno ejercicio de sus procesos",
            "start": 4729.59,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos",
            "start": 4732.409,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "en el caso de mexico y sin perjuicio de",
            "start": 4736.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sus derechos",
            "start": 4739.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y remedios disponibles conforme a este",
            "start": 4740.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tratado eeuu y canad\u00e1",
            "start": 4744.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reconoce que m\u00e9xico",
            "start": 4746.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4749.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tercera su derecho soberano de reformar",
            "start": 4750.94,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "su constituci\u00f3n y su legislaci\u00f3n interna",
            "start": 4754.18,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "y la dej\u00f3 pero lo vamos a terminar",
            "start": 4758.989,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "porque esto es todo el cap\u00edtulo",
            "start": 4763.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "eran como 100 hojas",
            "start": 4765.92,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed s\u00ed est\u00e1bamos nos ten\u00edan bien",
            "start": 4769.82,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "apergolla 2",
            "start": 4773.14,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene el dominio directo y la",
            "start": 4778.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "propiedad en agradable imprescriptible",
            "start": 4780.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de todos los hidrocarburos en el",
            "start": 4781.91,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "subsuelo del territorio nacional",
            "start": 4784.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "incluida la plataforma continental en la",
            "start": 4785.92,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "zona econ\u00f3mica exclusiva situada fuera",
            "start": 4789.17,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "del mar territorial y adyacente a este",
            "start": 4791.09,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "en mantos y yacimientos cualquiera que",
            "start": 4795.659,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "sea su estado f\u00edsico de conformidad con",
            "start": 4798.419,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n pol\u00edtica los estados",
            "start": 4801.51,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos pero esto es muy",
            "start": 4802.829,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4804.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se reserva el derecho soberano de",
            "start": 4806.31,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reformar su constituci\u00f3n",
            "start": 4810.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y su legislaci\u00f3n interna",
            "start": 4813.03,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4817.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "esto es lo que establece el tratado",
            "start": 4819.1,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "no nosotros",
            "start": 4824.38,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "dejamos",
            "start": 4828.14,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "libres nos comprometimos",
            "start": 4830.81,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "todo lo que es el sector energ\u00e9tico por",
            "start": 4835.1,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4838.79,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "quiere decir presidente que no habr\u00e1",
            "start": 4841.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ning\u00fan cambio ni flexibilizaci\u00f3n en esta",
            "start": 4843.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "polinomio del cambio no va haber cambio",
            "start": 4845.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "porque este no vamos a seguir con la",
            "start": 4848.67,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de desmantelamiento",
            "start": 4852.54,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "de las empresas de la naci\u00f3n",
            "start": 4856.66,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y que no les extra\u00f1e",
            "start": 4860.35,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ellos como cualquier pa\u00eds",
            "start": 4863.949,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "en eeuu defienden",
            "start": 4868.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 4871.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ramas econ\u00f3micas estrat\u00e9gicas",
            "start": 4873.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ahora el presidente de baile",
            "start": 4879.61,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 4883.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que decidi\u00f3",
            "start": 4886.07,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y cancelar un oleoducto alaska",
            "start": 4889.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y ayer",
            "start": 4896.699,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n pero",
            "start": 4899.99,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "este debe ser por cuestiones ambientales",
            "start": 4903.37,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4908.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y no convenir a s\u00ed",
            "start": 4910.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hasta usuales fue de las primeras",
            "start": 4912.739,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 4915.92,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "que se tom\u00f3 a ver por qu\u00e9 no nos manda",
            "start": 4919.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "marcel",
            "start": 4922.84,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "las decisiones m\u00e1s puntuales",
            "start": 4925.27,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "en esta materia",
            "start": 4931.1,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "a lo que estoy ahora refiri\u00e9ndome todo",
            "start": 4934.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "esto ayuda mucho para que quienes nos",
            "start": 4938.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo quienes te escuchen pues",
            "start": 4941.35,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tengan todos los elementos",
            "start": 4943.81,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y por eso no debe de haber ninguna",
            "start": 4947.05,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n porque todo",
            "start": 4950.559,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4953.79,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "escrito pactado acordado",
            "start": 4957.949,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no era aprobar cualquier tratado",
            "start": 4963.93,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "era probar lo que",
            "start": 4969.45,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este no nos perjudicar\u00e1 a los mexicanos",
            "start": 4972.789,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y tuvimos muchas presiones",
            "start": 4979.72,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "cuando se negoci\u00f3 este tema muchas",
            "start": 4982.88,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "muchas m\u00e1s les comento una semana",
            "start": 4988.58,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se rompieron las pl\u00e1ticas",
            "start": 4992.11,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se argument\u00f3 que si se daba a conocer de",
            "start": 4995.95,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que estaban rotas las pl\u00e1ticas por esto",
            "start": 4999.01,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se iba a generar una crisis financiera",
            "start": 5000.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que a todo esto tambi\u00e9n como amenaza",
            "start": 5006.26,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "para que sigui\u00e9ramos y aceptaremos lo",
            "start": 5010.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que ya estaba propuesto",
            "start": 5013.91,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que un d\u00eda lo voy a dar a conocer",
            "start": 5016.16,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "como estaba originalmente este cap\u00edtulo",
            "start": 5020.71,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y miren lo que qued\u00f3",
            "start": 5023.89,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "una cuartilla",
            "start": 5026.22,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero ahora no conviene pues o sea ya",
            "start": 5029.57,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5033.23,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "amor y paz y por \u00faltimo presente de",
            "start": 5036.27,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "manera muy r\u00e1pida del caso de campeche",
            "start": 5038.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "esos son los primeros decretos",
            "start": 5055.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "presidenciales",
            "start": 5057.21,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "yo creo que lo del oleoducto",
            "start": 5071.32,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "es esa",
            "start": 5074.059,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 existe",
            "start": 5077.83,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "desarrollarlo o cancelarlo",
            "start": 5081.099,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "entend\u00ed de que dar cancelar",
            "start": 5085.59,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5090.4,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "preguntarle",
            "start": 5092.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las presidenciales est\u00e1n bien",
            "start": 5101.16,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 5103.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "todo el mundo es muy bueno",
            "start": 5106.07,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "porque yo les comentaba",
            "start": 5109.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de que todos los presidentes",
            "start": 5113.46,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hac\u00edan su",
            "start": 5116.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pedazos",
            "start": 5120.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "su trecho de muro",
            "start": 5122.659,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "era as\u00ed como",
            "start": 5126.5,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "manda",
            "start": 5128.929,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5131.79,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas y",
            "start": 5139.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y republicanos",
            "start": 5141.93,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en los 3000",
            "start": 5145.5,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ciento ochenta o tres mil 200 kil\u00f3metros",
            "start": 5150.0,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de frontera",
            "start": 5153.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "considerando todo lo que incluye en el",
            "start": 5157.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "r\u00edo grado",
            "start": 5160.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a ver si no tienen ah\u00ed lo de mientras",
            "start": 5164.91,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "nos aclaran",
            "start": 5169.29,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lo de c\u00f3mo se construy\u00f3 el muro",
            "start": 5171.58,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "o lo que hay de construcci\u00f3n de muro",
            "start": 5176.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por eso es muy bueno",
            "start": 5186.32,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5189.179,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5191.07,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "si 3.200 kil\u00f3metros de frontera",
            "start": 5193.43,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "miren clinton",
            "start": 5196.97,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "100 km",
            "start": 5201.07,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "buzz",
            "start": 5209.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "880",
            "start": 5212.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "obama",
            "start": 5216.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ah no este es el acumulado no eso es lo",
            "start": 5221.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que hicieron cada uno esto es c\u00f3mo se va",
            "start": 5224.309,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "acumulando 100",
            "start": 5226.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "clinton",
            "start": 5228.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "781 km bus",
            "start": 5231.14,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "222 obama",
            "start": 5234.82,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "386",
            "start": 5238.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trump",
            "start": 5240.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entonces el que diga el presidente vaya",
            "start": 5242.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 5247.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 construir el muro quiere decir que",
            "start": 5249.16,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en estos cuatro a\u00f1os cero conf\u00eda en que",
            "start": 5253.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sea 0 km este per\u00edodo s\u00ed porque lo est\u00e1",
            "start": 5257.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5260.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asegurando es su compromiso y yo lo",
            "start": 5262.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "celebro",
            "start": 5266.15,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero esto estoy seguro que no se sab\u00eda",
            "start": 5268.4,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "que en muchos mexicanos no sab\u00edan y aqu\u00ed",
            "start": 5273.19,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "volvemos",
            "start": 5276.91,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "a la importancia que tiene garantizar el",
            "start": 5278.63,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 5281.21,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque ni modo que los medios",
            "start": 5283.449,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "convencionales informar\u00e1n sobre esto",
            "start": 5285.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l era la idea que sexy exist\u00eda",
            "start": 5289.099,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "bueno pues que todo lo relacionado con",
            "start": 5293.0,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el muro era trump",
            "start": 5295.31,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "sab\u00edan qu\u00e9",
            "start": 5301.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "claro aqu\u00ed son dos periodos",
            "start": 5303.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con buzz",
            "start": 5307.6,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 5309.19,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces lo mejor",
            "start": 5316.33,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es reconocer lo bueno",
            "start": 5319.22,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de quien est\u00e9",
            "start": 5324.87,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en la presidencia eeuu",
            "start": 5329.33,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5332.599,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y reconocer lo que es bueno para m\u00e9xico",
            "start": 5336.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "para nosotros",
            "start": 5342.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y no meternos",
            "start": 5344.94,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no debemos",
            "start": 5347.3,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no los proh\u00edbe la constituci\u00f3n en",
            "start": 5350.78,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "asuntos internos de otros pa\u00edses",
            "start": 5355.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es sabio",
            "start": 5359.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo de la no intervenci\u00f3n y la",
            "start": 5364.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 5367.7,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esto viene de la frase c\u00e9lebre del",
            "start": 5371.21,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez de las naciones como",
            "start": 5377.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los individuos el respeto al derecho",
            "start": 5379.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ajeno es la paz",
            "start": 5381.98,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces si nos",
            "start": 5385.79,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "metemos a tomar partido",
            "start": 5387.73,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 5391.11,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pues van a querer tambi\u00e9n",
            "start": 5393.93,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vamos a dar motivo para qu\u00e9",
            "start": 5398.19,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de zidane en m\u00e9xico lo que nos",
            "start": 5401.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "corresponde s\u00f3lo a nosotros a los",
            "start": 5405.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicanos como pa\u00eds independiente en un",
            "start": 5408.13,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pa\u00eds soberano",
            "start": 5411.22,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces eso es un poco la explicaci\u00f3n",
            "start": 5414.57,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "es revocarlo",
            "start": 5419.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es una decisi\u00f3n del presidente digo",
            "start": 5424.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a partir de un",
            "start": 5428.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un decreto bueno ese es otro tema que es",
            "start": 5432.8,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy favorable",
            "start": 5435.68,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "al acuerdo de par\u00eds para las emisiones",
            "start": 5441.8,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "de contaminantes control",
            "start": 5447.05,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "nosotros estamos inscritos",
            "start": 5450.73,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "en esa pol\u00edtica de medio ambiente",
            "start": 5454.34,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5460.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "son dos pero si est\u00e1 incluido",
            "start": 5464.2,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo presidente r\u00e1pidamente sobre",
            "start": 5468.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el tema de campeche entonces est\u00e1",
            "start": 5470.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "confirmada la vacunaci\u00f3n de 20.000",
            "start": 5472.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "maestros este fin de semana y la entrada",
            "start": 5474.63,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a clases presenciales a partir de",
            "start": 5477.63,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "febrero en esta entidad",
            "start": 5479.429,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este es importante ma\u00f1ana vamos a hablar",
            "start": 5481.29,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de esto pero",
            "start": 5484.199,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 de 20.000 trabajadores de la",
            "start": 5485.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no s\u00f3lo son maestros sino",
            "start": 5489.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los que cuidan las escuelas",
            "start": 5491.84,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "conserjes",
            "start": 5495.11,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "inspectores todos los que tienen que ver",
            "start": 5497.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con la educaci\u00f3n",
            "start": 5499.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 este tambi\u00e9n",
            "start": 5503.06,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "revisando el censo",
            "start": 5507.13,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "porque hay maestros que tienen",
            "start": 5511.17,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "doble plaza porque dan clases en la",
            "start": 5515.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y en la tarde entonces se est\u00e1",
            "start": 5519.83,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "revisando bien el censo",
            "start": 5522.71,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "no es para regresar a clases es a partir",
            "start": 5526.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5531.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima semana porque falta faltar\u00eda",
            "start": 5532.8,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "la segunda",
            "start": 5537.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de dosis es",
            "start": 5539.17,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "e iniciar ya",
            "start": 5542.25,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "adelantarnos",
            "start": 5544.11,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5546.07,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "campeche est\u00e1 en verde me informaron no",
            "start": 5547.78,
            "duration": 11.939
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si va a ser as\u00ed que ya pasa amarillo",
            "start": 5552.8,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 ahora con la nueva evaluaci\u00f3n",
            "start": 5559.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 5563.03,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en tomar estado mucho tiempo en verde y",
            "start": 5565.84,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "apenas entrar en amarillo pues vamos",
            "start": 5569.83,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "a vacunar a los maestros entonces a los",
            "start": 5572.969,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "21 d\u00edas",
            "start": 5577.349,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es",
            "start": 5580.09,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el plazo",
            "start": 5582.88,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo puede aguantar m\u00e1s tiempo ya",
            "start": 5584.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fases",
            "start": 5588.77,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 5590.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando a un acuerdo para ampliar",
            "start": 5592.87,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que se puede sostener la efectividad de",
            "start": 5596.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la vacuna m\u00e1s tiempo m\u00e1s de 21 d\u00edas en",
            "start": 5600.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1n entonces",
            "start": 5604.02,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "se aplica la vacuna este fin de semana y",
            "start": 5606.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tendremos que esperar hasta el segundo",
            "start": 5611.09,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "este hasta la segunda aplicaci\u00f3n y ah\u00ed",
            "start": 5613.3,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya empezar\u00edamos a las clases pero es",
            "start": 5617.179,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "adelantarnos es ir avanzando en eso",
            "start": 5620.36,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "porque si necesitamos regresar a las",
            "start": 5624.099,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "clases presenciales",
            "start": 5626.989,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y es un acuerdo con los maestros",
            "start": 5629.27,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n ayudando la mayor\u00eda de los",
            "start": 5634.07,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "maestros est\u00e1n pendientes de los alumnos",
            "start": 5636.829,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "este pero ya queremos que sea normal",
            "start": 5639.909,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "este presencial",
            "start": 5645.639,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "y por eso empezamos en campeche pero",
            "start": 5648.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a informar bien sobre todo",
            "start": 5650.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el plan de vacunaci\u00f3n en donde llevamos",
            "start": 5653.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ha hablado de las escuelas pero hay como",
            "start": 5656.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "1.500 escuelas en campeche",
            "start": 5659.26,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "porque no solo de ordenaci\u00f3n completa y",
            "start": 5662.239,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "multigrado en comunidad muy peque\u00f1as",
            "start": 5665.809,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entonces vamos a buscar",
            "start": 5669.07,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5672.889,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "los centros de vacunaci\u00f3n est\u00e9n lo m\u00e1s",
            "start": 5674.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cerca posible pero que no sean 2500",
            "start": 5676.46,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "porque si se complica la log\u00edstica para",
            "start": 5680.75,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los brigadistas que van a vacunar pero",
            "start": 5686.15,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "eso ya lo estamos resolviendo",
            "start": 5688.73,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a ver ella al acompa\u00f1ar un queso",
            "start": 5691.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5693.91,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y gracias se siente buenos d\u00edas a la",
            "start": 5698.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "gente que lo escucha dentro y fuera de",
            "start": 5700.61,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "territorio nacional",
            "start": 5702.38,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "soy marco antonio olvera de la revista",
            "start": 5703.73,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "de \u00e9nfasis del canal de youtube marco",
            "start": 5705.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "olvera oficial presente el tema de el",
            "start": 5706.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bono colocado por su gobierno en los",
            "start": 5709.52,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mercados de taiw\u00e1n y luxemburgo m\u00e9xico",
            "start": 5712.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "accedi\u00f3 por primera vez al mercado",
            "start": 5716.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "formosa de taiw\u00e1n donde coloc\u00f3 un nuevo",
            "start": 5718.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bono de referencia a 50 a\u00f1os por tres",
            "start": 5721.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares a una tasa de",
            "start": 5725.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "rendimiento de 3.75 por ciento y una",
            "start": 5727.94,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tasa cup\u00f3n de 3.75 por ciento esta",
            "start": 5731.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n se realiz\u00f3 a trav\u00e9s de un",
            "start": 5735.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "doble listado y se ejecut\u00f3",
            "start": 5737.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente en dos mercados la bolsa",
            "start": 5739.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de valores de taiw\u00e1n y la bolsa de",
            "start": 5743.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "valores de luxemburgo respectivamente el",
            "start": 5746.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "objetivo de este doble listado es decir",
            "start": 5748.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "dos en dos bolsas al mismo tiempo fue",
            "start": 5751.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "diversificar la base de inversionistas y",
            "start": 5754.3,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "acceder a nuevos mercados la operaci\u00f3n",
            "start": 5757.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 una demanda m\u00e1xima de 10 mil",
            "start": 5760.82,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares equivalente a 3.33",
            "start": 5764.03,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "veces el monto colocado y participaron",
            "start": 5768.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "210 inversionistas institucionales a",
            "start": 5771.67,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nivel internacional la oferta se",
            "start": 5775.22,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 tras las recientes",
            "start": 5777.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "colocaciones de deuda de pa\u00edses como",
            "start": 5778.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "per\u00fa perd\u00f3n y brasil e incluso la",
            "start": 5781.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "emisi\u00f3n de papeles comerciales en",
            "start": 5784.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares por parte de un productor de ron",
            "start": 5786.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de origen venezolano a finales de",
            "start": 5788.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "noviembre del a\u00f1o pasado los",
            "start": 5791.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "inversionistas extranjeros est\u00e1n",
            "start": 5794.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comprando la deuda mexicana despu\u00e9s de",
            "start": 5795.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que el peso barrera la mayor parte de",
            "start": 5798.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas durante el 2020 son dos",
            "start": 5801.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "preguntas sobre este tema presidente",
            "start": 5803.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son cu\u00e1les ser\u00edan los beneficios",
            "start": 5805.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a mediano y largo plazo que obtendr\u00e1 en",
            "start": 5808.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexico en nuestro pa\u00eds ahora que accedi\u00f3",
            "start": 5811.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por primera vez al mercado formosa de",
            "start": 5813.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "taiw\u00e1n para colocar un bono a 50 a\u00f1os en",
            "start": 5815.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os ya no vamos a estar nadie de los",
            "start": 5819.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que estamos aqu\u00ed y que alcanz\u00f3 una",
            "start": 5821.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "demanda m\u00e1xima",
            "start": 5824.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de 10.000 millones de d\u00f3lares o sea tres",
            "start": 5826.07,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "veces al monto colocado y en ese sentido",
            "start": 5829.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "si usted considera como presidente de la",
            "start": 5832.51,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica si hay apetito de los",
            "start": 5835.73,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "inversionistas extranjeros para comprar",
            "start": 5838.429,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "la deuda mexicana y que ganar\u00eda m\u00e9xico y",
            "start": 5841.369,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "le tengo dos preguntas m\u00e1s por favor",
            "start": 5845.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mire este",
            "start": 5846.889,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 en una situaci\u00f3n",
            "start": 5848.76,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "muy c\u00f3moda",
            "start": 5853.219,
            "duration": 10.851
        },
        {
            "text": "en cuanto al manejo de de sus finanzas",
            "start": 5856.64,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "ayer se dio a conocer que el banco de",
            "start": 5864.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexico tiene",
            "start": 5867.67,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "el r\u00e9cord",
            "start": 5869.65,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5871.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reservas",
            "start": 5872.97,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y 290.000 un poco m\u00e1s millones de",
            "start": 5877.949,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 5883.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "este en reservas son r\u00e9cord las reservas",
            "start": 5885.35,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "del banco de m\u00e9xico",
            "start": 5890.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "otro dato importante es que ya nos",
            "start": 5893.67,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estamos recuperando ya est\u00e1 creciendo la",
            "start": 5897.33,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 5900.12,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no nos endeudamos m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 5901.9,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de lo que signific\u00f3 la ca\u00edda de la",
            "start": 5905.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 5908.39,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "no deuda adicional",
            "start": 5909.85,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 fortaleciendo el peso",
            "start": 5914.97,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 como usted ahora",
            "start": 5919.17,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a veces todo el gobierno",
            "start": 5930.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero es eso",
            "start": 5934.68,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5937.489,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hay una apreciaci\u00f3n desde que estamos en",
            "start": 5939.489,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el gobierno el peso se ha apreciado",
            "start": 5941.829,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 estamos hablando",
            "start": 5950.75,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda de que \u00e9ste iba a ser como no",
            "start": 5952.289,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "s\u00e9 qu\u00e9 pa\u00eds porque el respeto ese pa\u00eds",
            "start": 5957.089,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "no lo menciones",
            "start": 5959.099,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y quien de haber fuga de capital",
            "start": 5960.67,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a ver como usted el d\u00f3lar de hoy",
            "start": 5965.23,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 5972.579,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este ya estamos",
            "start": 5976.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5979.639,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "en marzo",
            "start": 5981.72,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "lo antes de la pandera marzo del a\u00f1o",
            "start": 5984.13,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 5987.1,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a ver si no est\u00e1 la gr\u00e1fica de",
            "start": 5990.63,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "todo el periodo",
            "start": 5999.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica",
            "start": 6005.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es importante y en",
            "start": 6008.139,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 6012.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y hacienda recurri\u00f3 a otros mercados",
            "start": 6014.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo",
            "start": 6018.74,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 6021.21,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en negociaci\u00f3n",
            "start": 6023.73,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6027.12,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "emitir ese bono",
            "start": 6029.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y tuvo mucha demanda",
            "start": 6032.41,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "porque tenemos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 6035.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6038.739,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "el bono no significa deuda nueva es una",
            "start": 6040.35,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6045.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n de deuda ya lo que",
            "start": 6049.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "buscamos",
            "start": 6052.48,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6054.57,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues ya estamos como en marzo",
            "start": 6060.75,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a 25",
            "start": 6073.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 6075.84,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "25 70 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 6077.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a 1958",
            "start": 6084.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6088.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "si vamos bien pero regresando lo del",
            "start": 6090.6,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "bono",
            "start": 6092.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo que buscamos es",
            "start": 6094.63,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 6097.19,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "- intereses",
            "start": 6099.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6104.78,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "se pagan bajos intereses en el mundo",
            "start": 6107.619,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "estamos tan bajan las tasas",
            "start": 6112.13,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6116.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la deuda soberana",
            "start": 6117.83,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el respaldo de",
            "start": 6120.81,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 6124.2,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y la tasa est\u00e1 pues a menos de 4 no",
            "start": 6126.5,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "sucede lo mismo con la tasa de pecho la",
            "start": 6131.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tasa de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 6134.75,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "electricidad o de otras empresas",
            "start": 6136.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y privadas",
            "start": 6138.97,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "entonces hay mucha confianza en m\u00e9xico",
            "start": 6142.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la actualidad de todas maneras no vamos",
            "start": 6145.77,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a endeudarnos",
            "start": 6149.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y yo espero que lo que creci\u00f3 la deuda",
            "start": 6153.14,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos",
            "start": 6157.37,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6161.03,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cuantitativos y con relaci\u00f3n al producto",
            "start": 6162.86,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "interno bruto",
            "start": 6166.53,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "disminuyen nosotros bajamos la deuda",
            "start": 6171.13,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el primer a\u00f1o",
            "start": 6175.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo la encontramos",
            "start": 6178.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el 19 bajo",
            "start": 6180.83,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "la bajamos",
            "start": 6183.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero en el 20",
            "start": 6185.489,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "por la ca\u00edda de la econom\u00eda se cae el",
            "start": 6187.92,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "producto interno bruto de la deuda",
            "start": 6193.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "aumenta con relaci\u00f3n al producto pero",
            "start": 6195.15,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "esperemos que con el crecimiento ya se",
            "start": 6198.53,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "resuelva muchos optaron",
            "start": 6203.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con la crisis de la pandemia",
            "start": 6207.67,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y con la crisis econ\u00f3mica por",
            "start": 6210.9,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "solicitar deuda tradicional y a veces",
            "start": 6214.88,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "nos miden hace poco sali\u00f3 a un reportaje",
            "start": 6218.87,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de que somos de los pa\u00edses que menos",
            "start": 6223.13,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "este deuda contratamos pues s\u00ed",
            "start": 6226.57,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "porque si nos",
            "start": 6232.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos endeudado",
            "start": 6234.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pues no solo es",
            "start": 6238.12,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s deuda para",
            "start": 6240.22,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los mexicanos sino tambi\u00e9n m\u00e1s pago de",
            "start": 6242.67,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "servicio de la deuda",
            "start": 6245.76,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "entonces el presupuesto se compromete y",
            "start": 6247.9,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "ya no alcanza para el desarrollo",
            "start": 6252.67,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n para la salud para las",
            "start": 6256.949,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pensiones y lo tenemos que destinar al",
            "start": 6261.03,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pago de servicios de deuda pagar",
            "start": 6264.03,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "intereses de deuda",
            "start": 6265.949,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces por eso nuestra pol\u00edtica pero",
            "start": 6268.989,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en efecto nos ha ido bien",
            "start": 6271.3,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y yo estoy muy contento con los",
            "start": 6274.27,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos los economistas",
            "start": 6278.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de hacienda que est\u00e1n haciendo bien su",
            "start": 6282.39,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 6285.24,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "si una segunda pregunta presidente si me",
            "start": 6286.539,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo permite el pasado 15 de septiembre",
            "start": 6288.789,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "fue destituida mariana br\u00edgida mor\u00e1n",
            "start": 6291.419,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "cabrera de la subdelegaci\u00f3n",
            "start": 6296.939,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "administrativa en quer\u00e9taro de lista en",
            "start": 6298.869,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "su lugar se nombr\u00f3 al se\u00f1or marcos",
            "start": 6303.489,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ch\u00e1vez narv\u00e1ez quien se desempe\u00f1\u00f3 como",
            "start": 6305.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "subdirector de recursos humanos en la su",
            "start": 6308.859,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n desde dicha de secretaria de",
            "start": 6311.799,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "salud en el estado de guerrero y cuenta",
            "start": 6314.409,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con una carpeta de investigaci\u00f3n por",
            "start": 6317.439,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "omisiones en sus actividades o sea se le",
            "start": 6320.069,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "acusa de destinar recursos del programa",
            "start": 6324.249,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de inclusi\u00f3n social 2015 a personal",
            "start": 6326.169,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eventual que no acredit\u00f3 el puesto ni",
            "start": 6329.53,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n as\u00ed como el pago a personas",
            "start": 6331.809,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que no le formalizaron el contrato con",
            "start": 6334.959,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n causando un da\u00f1o mayor a",
            "start": 6337.689,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "20 millones de pesos presidente como se",
            "start": 6340.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "logran colar por as\u00ed decirlo estos",
            "start": 6344.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "personajes que tienen expedientes negros",
            "start": 6348.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n al frente",
            "start": 6350.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ahora de una instituci\u00f3n como ese lista",
            "start": 6352.36,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en quer\u00e9taro en ese sentido el",
            "start": 6354.73,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "presidente sin dejar a quer\u00e9taro tambi\u00e9n",
            "start": 6358.389,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "existen denuncias desde hace varios a\u00f1os",
            "start": 6361.389,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "por parte de los trabajadores del",
            "start": 6364.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "instituto que se quejan de la asignaci\u00f3n",
            "start": 6366.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "discrecional de plazas de m\u00e9dicos",
            "start": 6370.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "enfermeras param\u00e9dicos de choferes de",
            "start": 6373.96,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "ambulancias quienes denuncian que las",
            "start": 6376.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bases otorgan a familiares y amigos de",
            "start": 6379.449,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los responsables administrativos o bien",
            "start": 6382.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a los l\u00edderes sindicales sin considerar",
            "start": 6384.489,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la antig\u00fcedad y las capacidades de los",
            "start": 6387.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajadores que llevan hasta cinco a\u00f1os",
            "start": 6390.19,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cubriendo interinatos en diferentes",
            "start": 6392.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de unidades m\u00e9dicas familiares y",
            "start": 6395.469,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "hospitales de lista en ese estado",
            "start": 6398.29,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que les dice a esos trabajadores",
            "start": 6401.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente para que el director del",
            "start": 6403.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "isstey luis antonio ram\u00edrez pineda pues",
            "start": 6406.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para \u00e9l no no pasa nada todo est\u00e1 bien y",
            "start": 6409.38,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "usted prometi\u00f3 combatir la corrupci\u00f3n en",
            "start": 6413.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todos los niveles de su gobierno y",
            "start": 6415.409,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "continuando con el este en mayo de 2019",
            "start": 6417.9,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "se public\u00f3 la reforma laboral impulsada",
            "start": 6420.51,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por su gobierno donde se protege el al",
            "start": 6423.989,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "trabajador y se le declara el derecho a",
            "start": 6427.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una libre sindicaci\u00f3n sin embargo se",
            "start": 6430.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siguen violentando lo que por derecho le",
            "start": 6433.59,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "corresponde al sindicato nacional",
            "start": 6435.81,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico y democr\u00e1tico de los",
            "start": 6438.23,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "trabajadores de lista y a sus agremiados",
            "start": 6440.489,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "estos trabajadores se atrevieron ya a",
            "start": 6442.699,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "desafiar al viejo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 6445.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los a\u00f1os del pri y el pan y ahora ya",
            "start": 6448.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en 20 estados de la rep\u00fablica",
            "start": 6451.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mexicana en ese sentido presidente y",
            "start": 6454.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pese a que su gobierno sigue combatiendo",
            "start": 6456.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 6459.6,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el director del isstey luis antonio",
            "start": 6461.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez pineda quien por cierto es hijo",
            "start": 6463.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6466.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "heladio ram\u00edrez perd\u00f3n es gobernador de",
            "start": 6467.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oaxaca y ex pri\u00edsta contin\u00faa violentando",
            "start": 6470.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo que por derecho le corresponde al",
            "start": 6473.43,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "sindicato mencionado y a sus m\u00e1s de",
            "start": 6476.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "3.500 trabajadores pese a que usted",
            "start": 6479.18,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "nombr\u00f3 al general de divisi\u00f3n",
            "start": 6482.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sampedro la humana it\u00farburu para ocupar",
            "start": 6484.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el cargo de director normativo de",
            "start": 6487.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de liszt pese a ello la",
            "start": 6490.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a los derechos laborales de",
            "start": 6493.41,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "estos trabajadores del mencionado",
            "start": 6494.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sindicato siguen ocurriendo como cuando",
            "start": 6496.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estaba el doctor pedro zenteno santaella",
            "start": 6499.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no los dejan trabajar al igual que el",
            "start": 6502.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "director normativo de salud doctor",
            "start": 6505.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ramiro l\u00f3pez y que que pese a que la",
            "start": 6507.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica por",
            "start": 6510.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conducto del \u00f3rgano interno del control",
            "start": 6513.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de lista tienen denuncias de varios",
            "start": 6515.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica pero a\u00fan as\u00ed no",
            "start": 6518.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hay avance que responde presidente",
            "start": 6521.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque luis antonio ram\u00edrez pineda sigue",
            "start": 6524.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "trabajando a la vieja usanza pri\u00edsta",
            "start": 6527.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como su padre \u00e9l es gobernador en la de",
            "start": 6530.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6533.49,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "bueno miren son dos cosas una",
            "start": 6534.58,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "estas diferencias que existen yo respeto",
            "start": 6539.51,
            "duration": 10.629
        },
        {
            "text": "tu opini\u00f3n y la opini\u00f3n de",
            "start": 6545.98,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "los trabajadores que a trav\u00e9s tuyo",
            "start": 6550.139,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "presentan esta denuncia pero no comparto",
            "start": 6553.07,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6557.149,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6559.329,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "el director de listas sea un agente",
            "start": 6560.76,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ineficiente",
            "start": 6563.75,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "o que \u00e9ste sea deshonesto",
            "start": 6565.579,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "luis antonio ram\u00edrez es un buen servidor",
            "start": 6569.34,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 6572.219,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6573.71,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "te dir\u00eda m\u00e1s",
            "start": 6577.17,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no tengo m\u00e1s la opini\u00f3n de su pap\u00e1",
            "start": 6582.19,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "aun cuando",
            "start": 6586.56,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "fue el l\u00edder de la cnc del pri",
            "start": 6589.71,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gobernador de oaxaca no tengo mala",
            "start": 6592.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de osea",
            "start": 6594.989,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "le tengo confianza a luis antonio sin",
            "start": 6601.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "embargo",
            "start": 6605.78,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cualquier hecho de corrupci\u00f3n que se",
            "start": 6607.36,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "demuestre que es el pruebe tiene que ser",
            "start": 6611.83,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "este investigado castigado al casting y",
            "start": 6615.869,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "este y merecedor de un castigo el",
            "start": 6621.219,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "responsable entonces",
            "start": 6624.01,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por lo que est\u00e1s diciendo aqu\u00ed ellos van",
            "start": 6627.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a atender tu planteamiento lo que quiero",
            "start": 6631.0,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "decirle que a todos los trabajadores no",
            "start": 6635.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "solo desliste del sector salud",
            "start": 6638.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque acabo de estar en guerrero",
            "start": 6641.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muchos trabajadores de la secretar\u00eda de",
            "start": 6645.72,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "salud est\u00e1n contratados como eventuales",
            "start": 6649.86,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "por contrato y llevan muchos a\u00f1os",
            "start": 6659.5,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hice un compromiso",
            "start": 6663.3,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que se les va a basificar ratos en el",
            "start": 6665.51,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "sexenio son alrededor de 80.000 en todo",
            "start": 6669.619,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 6673.699,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y voy a cumplir yo creo que esto",
            "start": 6675.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a los trabajadores les va",
            "start": 6678.949,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y gustar porque ya lo he dicho pero que",
            "start": 6683.93,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "no piensen que se me olvid\u00f3",
            "start": 6689.57,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia hemos contratado a",
            "start": 6692.579,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 70.000 trabajadores del sector",
            "start": 6696.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "salud entonces por eso se detuvo el",
            "start": 6699.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 6702.659,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "de basificaci\u00f3n pero lo vamos a hacer",
            "start": 6704.099,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y se va a llevar a cabo sin",
            "start": 6707.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "influyentismo vamos a empezar a",
            "start": 6710.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "basificar a los que tienen m\u00e1s",
            "start": 6713.87,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad",
            "start": 6715.64,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 6717.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esta recomendaci\u00f3n es ni de funcionarios",
            "start": 6720.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ni de dirigentes",
            "start": 6723.39,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que sindicales",
            "start": 6726.15,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "va a ser de acuerdo a la antig\u00fcedad",
            "start": 6728.57,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "esta es una informaci\u00f3n que aprovech\u00f3",
            "start": 6734.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para transmitir acaban de estar conmigo",
            "start": 6736.96,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6739.33,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud de guerrero ya",
            "start": 6740.789,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de instrucciones para que se les atienda",
            "start": 6742.649,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y as\u00ed va a ser nada m\u00e1s que no lo",
            "start": 6745.409,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "podemos hacer todo de la noche a la",
            "start": 6748.289,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y adem\u00e1s se nos present\u00f3 esta",
            "start": 6750.329,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "circunstancia dif\u00edcil de la pandemia",
            "start": 6752.729,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero mi prop\u00f3sito es que antes de que",
            "start": 6755.039,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "termine el gobierno est\u00e9 regularizado",
            "start": 6758.309,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores del sector salud",
            "start": 6761.329,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ese es mi compromiso y tomamos en cuenta",
            "start": 6764.51,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1s planteando gracia se siente",
            "start": 6768.299,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de antier m\u00e1s bien durante esta",
            "start": 6770.819,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "semana se ha generado una ola de",
            "start": 6773.729,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "opiniones de especialistas en derecho",
            "start": 6775.889,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "internacional con el tema del general",
            "start": 6779.549,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "salvador cienfuegos en la fiscal\u00eda",
            "start": 6781.349,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica encabezada por",
            "start": 6783.719,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el doctor hertz manero y por supuesto",
            "start": 6785.429,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por la conductora carmen aristegui que",
            "start": 6787.769,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ma jin parece ya vocera de la dea pero",
            "start": 6789.449,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien es el t\u00edtere de cnn en atlanta",
            "start": 6792.059,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estaba por supuesto la escritora",
            "start": 6794.419,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "reconocida elena poniatowska donde dec\u00eda",
            "start": 6799.319,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que pr\u00e1cticamente las ma\u00f1aneras ya era",
            "start": 6801.689,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "como un sol para",
            "start": 6803.369,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "mexicanos presidente usted pr\u00e1cticamente",
            "start": 6805.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas ha debutado tambi\u00e9n como",
            "start": 6808.599,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "conductor de noticieros porque hace",
            "start": 6810.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "enlaces con sus diferentes secretarios",
            "start": 6812.829,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de estado y lo hace muy bien a usted le",
            "start": 6815.02,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "hubiera gustado ser reportero en lugar",
            "start": 6817.51,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de ser presidente de la rep\u00fablica y qu\u00e9",
            "start": 6819.369,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece que este noble noble",
            "start": 6821.17,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el trabajo que hacemos los reporteros en",
            "start": 6825.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la calle las aldeas y donde las",
            "start": 6828.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "banquetas son m\u00e1s cortas en la provincia",
            "start": 6830.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no como tan anchas como en las ciudades",
            "start": 6833.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "buenos dos cosas primero mandarle un",
            "start": 6835.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "abrazo a elenita",
            "start": 6839.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que la quiero mucho",
            "start": 6841.21,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 6844.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 6848.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6851.99,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y admiro a los periodistas",
            "start": 6854.33,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "es un oficio muy",
            "start": 6858.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "noble",
            "start": 6861.68,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "que requiere",
            "start": 6863.86,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la negaci\u00f3n",
            "start": 6866.679,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6870.63,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "principios ideales",
            "start": 6872.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se pudo haber hecho la revoluci\u00f3n",
            "start": 6881.75,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mexicana sin los periodistas",
            "start": 6884.78,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "antes cualquier movimiento",
            "start": 6888.83,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n",
            "start": 6892.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda acompa\u00f1ar de una imprenta",
            "start": 6895.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "un revolucionario era al mismo tiempo",
            "start": 6900.09,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 6902.099,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "entonces son",
            "start": 6910.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 6914.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "admirables es una",
            "start": 6917.739,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 6924.27,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 6926.739,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "y el periodismo",
            "start": 6929.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me hubiese gustado desde luego",
            "start": 6933.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ejercer el periodismo este como me gusta",
            "start": 6936.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 6940.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como me gusta el b\u00e9isbol",
            "start": 6942.33,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hay dos este",
            "start": 6947.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "casos as\u00ed importantes",
            "start": 6950.71,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6953.83,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "me hace recordar tambi\u00e9n mi vida",
            "start": 6955.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "padura",
            "start": 6962.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 6966.3,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "leonardo padura",
            "start": 6968.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "con escritores",
            "start": 6971.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndido",
            "start": 6976.159,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de los mejores escritores",
            "start": 6979.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 6982.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6991.04,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 jugando b\u00e9isbol",
            "start": 6993.61,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "quer\u00eda",
            "start": 6999.24,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "hacer este",
            "start": 7001.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "beisbolista profesional",
            "start": 7003.929,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y ahora es un gran escritor",
            "start": 7007.159,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "incluso despu\u00e9s de haber jugado b\u00e9isbol",
            "start": 7010.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "fue cronista deportivo",
            "start": 7014.949,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "tiene un libro",
            "start": 7018.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sobre b\u00e9isbol en la \u00e9poca",
            "start": 7021.1,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "inicial de la revoluci\u00f3n cubana de los",
            "start": 7025.56,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "beisbolistas que decidieron quedarse",
            "start": 7028.85,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en la isla",
            "start": 7032.81,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cuando les ofrec\u00ed a llev\u00e1rselo los",
            "start": 7034.93,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "equipos grandes",
            "start": 7038.26,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque vaya que hay",
            "start": 7041.53,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "madera en cuba",
            "start": 7045.559,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y ellos decidieron quedarse y \u00e9l hace un",
            "start": 7050.77,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "libro una cr\u00f3nica de todos ellos",
            "start": 7053.68,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "los mejores pitchers los mejores",
            "start": 7056.99,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "catchers los mejores bateadores",
            "start": 7059.15,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y lo hace no s\u00e9 hace 20 30 a\u00f1os",
            "start": 7065.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo y me lleg\u00f3 el libro pero",
            "start": 7072.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no era desde luego el escritor",
            "start": 7076.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que es ahora",
            "start": 7078.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ahora repito es un gran escritor",
            "start": 7081.71,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "porque hay buenos escritores y hay",
            "start": 7085.219,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "grandes escritores",
            "start": 7087.079,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "madura es un gran escritor",
            "start": 7093.19,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "es el libro sobre el hombre que amaba",
            "start": 7097.04,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a los perros",
            "start": 7102.73,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sobre la vida y el asesinato de trotsky",
            "start": 7104.61,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7109.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "una obra",
            "start": 7113.05,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la literatura",
            "start": 7115.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7118.67,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la historia novelada",
            "start": 7121.2,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y tiene otras grandes obras pero empez\u00f3",
            "start": 7124.06,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed cuando saben qui\u00e9n otro",
            "start": 7129.13,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7133.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y saben qui\u00e9n otro bueno a hemingway le",
            "start": 7134.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "gustaba mucho b\u00e9isbol pero no lo",
            "start": 7137.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "practicaba as\u00ed estamos hablando de los",
            "start": 7140.0,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan ser profesionales del",
            "start": 7142.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol",
            "start": 7143.97,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el otro es el de calle 13",
            "start": 7146.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ren\u00e9",
            "start": 7149.83,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "al ser la segunda base",
            "start": 7152.55,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y este t\u00e9rmino pues como un buen",
            "start": 7155.92,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "int\u00e9rprete no en su g\u00e9nero",
            "start": 7161.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me gusta",
            "start": 7164.94,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "calle 13 entonces",
            "start": 7167.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 te hubiese gustado",
            "start": 7170.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este para m\u00ed hubiese gustado tambi\u00e9n les",
            "start": 7173.16,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 7175.65,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "lamas que",
            "start": 7177.07,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "jugaba yo a b\u00e9isbol",
            "start": 7178.829,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no era yo maleta",
            "start": 7184.37,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero ten\u00eda yo que dedicarme a la escuela",
            "start": 7188.18,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y decid\u00ed por la escuela",
            "start": 7193.64,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "un d\u00eda fui abandonando el riesgo de vez",
            "start": 7196.69,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "en cuando",
            "start": 7200.65,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "pero el periodismo si es un oficio",
            "start": 7203.84,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "muy humano",
            "start": 7211.469,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "que llena de satisfacci\u00f3n",
            "start": 7217.26,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "entonces periodismo de investigaci\u00f3n y",
            "start": 7221.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este",
            "start": 7223.87,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis period\u00edstico",
            "start": 7226.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de los mejores periodistas",
            "start": 7230.989,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de la reforma de la",
            "start": 7232.88,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica restaurada no era informe el",
            "start": 7236.269,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "periodismo informativo",
            "start": 7239.929,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "era el periodismo de an\u00e1lisis",
            "start": 7242.15,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los periodistas eran las historias",
            "start": 7245.989,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "listas",
            "start": 7250.07,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "zarco era eso",
            "start": 7251.5,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "este era un periodista de an\u00e1lisis",
            "start": 7255.88,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda en ese entonces",
            "start": 7261.76,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "periodismo informativo eso surge m\u00e1s que",
            "start": 7266.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nada durante el porfiriato",
            "start": 7269.9,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "a partir del imparcial",
            "start": 7271.88,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ese peri\u00f3dico",
            "start": 7274.829,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que fue moderno para qu\u00e9 \u00e9poca lleg\u00f3 a",
            "start": 7278.02,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tirar",
            "start": 7281.2,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hasta 120.000 ejemplares diarios",
            "start": 7284.74,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 7289.33,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "pero el pa\u00eds ser\u00edan 14 y 15 millones de",
            "start": 7291.219,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 7295.599,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "125 mil ejemplares diarios",
            "start": 7298.14,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "tiraba el impresi\u00f3n",
            "start": 7301.389,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 peri\u00f3dico hoy",
            "start": 7304.489,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "te da 125 mil ejemplares",
            "start": 7306.65,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7311.3,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7314.44,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "presente por \u00faltimo aqu\u00ed afuera de",
            "start": 7316.12,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "palacio nacional",
            "start": 7319.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con el tema de la pandemia del cob y 19",
            "start": 7321.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pues m\u00e9xico necesita m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 7324.23,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y todos los personajes implicados en la",
            "start": 7328.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la salud aqu\u00ed afuera de",
            "start": 7332.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "palacio nacional anda a un m\u00e9dico que le",
            "start": 7334.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "voy a exponer lo que est\u00e1 viviendo",
            "start": 7336.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "porque usted dice que el gobierno debe",
            "start": 7338.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de contratar a m\u00e9dicos y que se le debe",
            "start": 7340.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de dar acceso a la gente especialista",
            "start": 7343.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especializada en esa materia",
            "start": 7345.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "su nombre es israel char ch\u00e1vez m\u00e1rquez",
            "start": 7348.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es egresado de la universidad aut\u00f3noma",
            "start": 7351.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de baja california de la facultad de",
            "start": 7355.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "medicina campus mexica le m\u00e9rito",
            "start": 7357.11,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico 2017 sucede la profesional es",
            "start": 7359.81,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "11 64 49 336",
            "start": 7364.25,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y realiz\u00f3 el examen nacional de",
            "start": 7369.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "residencias m\u00e9dicas enarm en la ciudad",
            "start": 7372.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de guadalajara",
            "start": 7375.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "jalisco en noviembre de 2020 quedando en",
            "start": 7376.94,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "el lugar 206 de 899 personas que",
            "start": 7380.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hicieron el examen para la especialidad",
            "start": 7385.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de traumatolog\u00eda y ortopedia el 28 de",
            "start": 7388.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "noviembre del a\u00f1o pasado el imms a",
            "start": 7391.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la comisi\u00f3n interinstitucional",
            "start": 7394.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n para la formaci\u00f3n de recursos",
            "start": 7397.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "humanos para la salud public\u00f3 en la",
            "start": 7400.34,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina de internet el n\u00famero de plazas",
            "start": 7402.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para m\u00e9dicos seleccionadas en donde",
            "start": 7404.989,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ofert\u00f3 318 plazas se registr\u00f3 para el",
            "start": 7407.51,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "rey para el curso de las 318 plazas",
            "start": 7412.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ofertadas por el lynx y el 16 de",
            "start": 7415.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado el 31 de",
            "start": 7418.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "diciembre del mismo a\u00f1o a trav\u00e9s de su",
            "start": 7421.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina de educaci\u00f3n salud public\u00f3 los",
            "start": 7424.219,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "resultados del proceso de selecci\u00f3n",
            "start": 7426.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "donde no qued\u00f3 seleccionado el pasado 12",
            "start": 7428.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de enero fue a las instalaciones del",
            "start": 7433.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "centro m\u00e9dico nacional siglo 21 para",
            "start": 7435.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hablar con las con los titulares del",
            "start": 7438.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de educaci\u00f3n en salud le comentaron",
            "start": 7440.6,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 7442.85,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "podr\u00edan recibir y cuando dijo que era un",
            "start": 7443.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico trabajador de the limbs y que",
            "start": 7445.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "acudi\u00f3 desde baja california lo",
            "start": 7448.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "refirieron con ya jafet m\u00e9ndez",
            "start": 7450.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coordinador quien lo atendi\u00f3 para",
            "start": 7453.11,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "decirle que la selecci\u00f3n se hab\u00eda hecho",
            "start": 7455.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mediante un algoritmo de computadora y",
            "start": 7457.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que los puntajes adicionales mencionados",
            "start": 7460.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en la convocatoria no fueron tomados en",
            "start": 7463.28,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 7466.159,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "de hecho coment\u00f3 que ni siquiera hubo",
            "start": 7466.909,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de expedientes por el personal",
            "start": 7468.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de links y la coordinaci\u00f3n de educaci\u00f3n",
            "start": 7471.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de salud del mismo instituto en la",
            "start": 7473.659,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "titular es la doctora carolina del",
            "start": 7476.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "carmen ortega franco en la divisi\u00f3n de",
            "start": 7478.13,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "programas educativos est\u00e1 la doctora",
            "start": 7481.219,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "norma claudia no no coche a silva",
            "start": 7483.889,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "presidente como rechazara estos no no",
            "start": 7486.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nos el receso m\u00e9dicos no s\u00f3lo rechaz\u00f3",
            "start": 7490.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estoy seguro es que eso ya se resolvi\u00f3",
            "start": 7493.13,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de antes ahora",
            "start": 7495.32,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "el examen",
            "start": 7500.38,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 7502.179,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "y revisado por una comisi\u00f3n",
            "start": 7503.71,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de gente honesta de m\u00e9dicos",
            "start": 7507.88,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "de mucho prestigio incluso estuvo bajo",
            "start": 7513.11,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "resguardo de m\u00e9dicos militares se cuido",
            "start": 7517.31,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 7521.63,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo el proceso de ingreso",
            "start": 7523.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 7527.11,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que le va a tender pero estoy seguro",
            "start": 7529.82,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "de que no hay ninguna irregularidad",
            "start": 7533.76,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "no hay ninguna irregularidad presidente",
            "start": 7538.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 habr\u00e1 que revisarlo porque puede",
            "start": 7540.58,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ser que si puede ser que no",
            "start": 7544.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed mi pregunta es si m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 7546.23,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "carente o desde m\u00e9dicos es la pandemia y",
            "start": 7549.02,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "no aceptar el trabajo de las personas de",
            "start": 7553.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo que estamos careciendo claro no es",
            "start": 7557.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "posible que se haga eso",
            "start": 7559.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "bueno tiene opciones nosotros estamos",
            "start": 7561.02,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ampliando al doble",
            "start": 7564.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la capacidad",
            "start": 7567.09,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para que se formen especialistas al",
            "start": 7569.09,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 7572.63,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de lo que hab\u00eda anteriormente",
            "start": 7573.969,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a ver no tenemos los m\u00e9dicos ni tenemos",
            "start": 7577.61,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los especialistas que requiere el pa\u00eds",
            "start": 7581.54,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eso se le debe",
            "start": 7583.57,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a los neoliberales",
            "start": 7586.98,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "porque nada de que ellos no tienen que",
            "start": 7590.53,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ver con esto",
            "start": 7595.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 7597.98,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "trabajaron",
            "start": 7602.18,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 7604.04,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y los intelectuales org\u00e1nicos que",
            "start": 7607.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "protegieron al per\u00edodo",
            "start": 7611.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero a la pol\u00edtica neoliberal los",
            "start": 7613.59,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "periodistas los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7617.19,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "que defendieron ese modelo son",
            "start": 7620.63,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 7622.639,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "de que m\u00e9xico no tenga los m\u00e9dicos no",
            "start": 7624.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenga los especialistas que requiere",
            "start": 7627.42,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia porque apostaron a",
            "start": 7629.639,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n",
            "start": 7633.809,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7638.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7639.969,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "frutos podridos",
            "start": 7643.21,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica nos liberas",
            "start": 7646.25,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "el que no tengamos los m\u00e9dicos y los",
            "start": 7648.51,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 7650.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque se aplican ex\u00e1menes de admisi\u00f3n y",
            "start": 7652.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda cupo",
            "start": 7657.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y se rechazaba",
            "start": 7658.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a muchos que quer\u00edan estudiar ingresar a",
            "start": 7661.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la licenciatura y luego a la",
            "start": 7664.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "especialidad",
            "start": 7667.58,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7669.25,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un esfuerzo para que no",
            "start": 7670.79,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "se queden sin estudiar",
            "start": 7673.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los que quieran hacerlo",
            "start": 7676.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "0 rechazos",
            "start": 7679.49,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "entonces aumentamos de 8.000 plazas",
            "start": 7682.28,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "al doble",
            "start": 7689.16,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de plazas",
            "start": 7691.469,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "para especialistas",
            "start": 7693.47,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con becas",
            "start": 7696.78,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "porque durante mucho tiempo no les",
            "start": 7700.42,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "importaba",
            "start": 7703.48,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ampliar oportunidades pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 7705.59,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "todo el que quiera irse",
            "start": 7708.83,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pecado",
            "start": 7712.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "al extranjero para hacer su especialidad",
            "start": 7714.07,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "tiene ese derecho garantizadas",
            "start": 7717.31,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "pasa con ese m\u00e9dico esa especialidad",
            "start": 7722.059,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "es posible que no tenga espacio",
            "start": 7726.219,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "porque para especializar a los m\u00e9dicos",
            "start": 7731.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hay que tener los hospitales donde hagan",
            "start": 7734.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sus pr\u00e1cticas que son hospitales",
            "start": 7737.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 7740.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 7741.92,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "habilitando hospitales escuelas para",
            "start": 7743.75,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "poder dar atenci\u00f3n a todos",
            "start": 7746.61,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "este recibirlos a todos los que se puede",
            "start": 7750.25,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "pero no es posible este ampliar m\u00e1s que",
            "start": 7754.2,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "hay l\u00edmites taller me estaba diciendo",
            "start": 7760.81,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer y esto tambi\u00e9n es",
            "start": 7765.55,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "cierto hay ciertas especialidades hay",
            "start": 7770.05,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "especialidades que tienen m\u00e1s demanda",
            "start": 7774.13,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque tienen m\u00e1s mercado",
            "start": 7779.86,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para decirlo as\u00ed",
            "start": 7783.51,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "con toda claridad",
            "start": 7786.18,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y hay otras especialidades con menos",
            "start": 7788.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 7793.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "me dec\u00edan por ejemplo",
            "start": 7796.04,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que para la especialidad de m\u00e9dico",
            "start": 7798.6,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 7800.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es important\u00edsimo el m\u00e9dico familiar",
            "start": 7802.17,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hab\u00eda espacios",
            "start": 7807.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "fin",
            "start": 7812.35,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cubrir",
            "start": 7814.41,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7817.44,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "de todas formas estamos ya viendo",
            "start": 7819.409,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "convenios con pa\u00edses extranjeros con",
            "start": 7823.459,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "eeuu con el reino unido con argentina",
            "start": 7827.51,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "con cuba para mandar",
            "start": 7832.669,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "especialistas pero no es de ninguna",
            "start": 7836.85,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "manera un asunto de manipulaci\u00f3n del",
            "start": 7840.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "examen eso es",
            "start": 7843.22,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "lo que no creo",
            "start": 7846.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7848.79,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pues que lo atiendan as\u00ed lo van a",
            "start": 7850.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "atender ahora mismo lo van a atender",
            "start": 7852.77,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pero es sobre estas consideraciones si",
            "start": 7854.87,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "no sali\u00f3 con esta especialidad tiene la",
            "start": 7861.23,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "posibilidad de recibir una beca y de",
            "start": 7865.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hacer la especialidad en el extranjero",
            "start": 7869.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en tanto nosotros abrir ampliamos m\u00e1s",
            "start": 7870.62,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "los espacios en m\u00e9xico presente con el",
            "start": 7874.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tema de la pandemia",
            "start": 7878.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "obviamente hay carencia de hospitales y",
            "start": 7879.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos y dem\u00e1s pero es el resultado",
            "start": 7882.2,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "de que no se invirti\u00f3 porque seguimos",
            "start": 7884.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "utilizando esos hospitales o el servicio",
            "start": 7887.989,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de los m\u00e9dicos como si tuvi\u00e9ramos 80 40",
            "start": 7890.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "millones cuando somos 130 millones de",
            "start": 7893.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mexicanos se dej\u00f3 de invertir en",
            "start": 7895.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica y en salud porque",
            "start": 7897.5,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7903.26,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "buscaba poner la educaci\u00f3n y la salud al",
            "start": 7904.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 7908.139,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y privatizar la salud privatizarla",
            "start": 7910.4,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 7915.06,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "afortunadamente no avanzaron mucho que",
            "start": 7917.29,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense nos agarra",
            "start": 7921.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e9 m\u00e1s avanzada la privatizaci\u00f3n en",
            "start": 7923.48,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 7927.14,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "con esta pandemia",
            "start": 7930.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "entonces si hemos podido enfrentar la",
            "start": 7935.66,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pandemia que no le falten las camas a la",
            "start": 7939.44,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7943.07,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "es porque hemos hecho un esfuerzo desde",
            "start": 7944.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 7947.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para garantizar esta infraestructura",
            "start": 7949.1,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 7952.22,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "fue mucho el d\u00e9ficit que se hered\u00f3 en",
            "start": 7954.13,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "salud y en educaci\u00f3n cu\u00e1nto tiempo le",
            "start": 7960.639,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a su gobierno a estabilizar",
            "start": 7963.34,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "digamos el sector salud luego de que la",
            "start": 7966.489,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pandemia le puso un stock no solamente a",
            "start": 7971.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sino al mundo entero para",
            "start": 7973.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "amortiguar y ofrecer los servicios por",
            "start": 7976.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "lo menos b\u00e1sicos que tiene acceso a la",
            "start": 7978.699,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y muchas ganas pandemia no",
            "start": 7981.639,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "est\u00e9 ayuda tambi\u00e9n",
            "start": 7983.85,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tiene otras aportaciones por lo general",
            "start": 7988.74,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "todo es dolor y tristeza sobre todo ya",
            "start": 7991.67,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "dije por la p\u00e9rdida de vidas pero hay",
            "start": 7997.08,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "cuestiones que \u00e9ste",
            "start": 8000.28,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ha sido favorables por ejemplo",
            "start": 8004.23,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hemos tenido que",
            "start": 8008.77,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "rehabilitar hospitales terminar",
            "start": 8011.23,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 8014.42,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan quedado inconcluso y hacerlos",
            "start": 8016.07,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en poco tiempo",
            "start": 8021.199,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "y equiparlos",
            "start": 8023.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8027.33,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pasando la pandemia ya con la vacuna",
            "start": 8029.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 8034.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y la rehabilitaci\u00f3n de todo el sistema",
            "start": 8037.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica",
            "start": 8039.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya estamos garantizando",
            "start": 8042.77,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "que la atenci\u00f3n m\u00e9dica sea gratuita por",
            "start": 8045.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ejemplo todos los institutos de salud",
            "start": 8050.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que son de primera",
            "start": 8052.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ya no hay cuota",
            "start": 8055.42,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "o no debe de haber",
            "start": 8061.42,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en cardiolog\u00eda en nutrici\u00f3n cancerolog\u00eda",
            "start": 8065.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya no importa",
            "start": 8068.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es gratuito",
            "start": 8070.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 8075.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ya producto de la nueva concepci\u00f3n y",
            "start": 8077.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del cumplimiento con la",
            "start": 8081.59,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que establece el derecho",
            "start": 8084.29,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "del pueblo a la salud",
            "start": 8086.929,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y de manera gratuita",
            "start": 8090.449,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "universal y gratuita",
            "start": 8094.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "entonces pas\u00e1ndolo de la pandemia vamos",
            "start": 8097.3,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a fortalecer el sistema de salud",
            "start": 8100.119,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "que es indispensable entonces si nos va",
            "start": 8103.699,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a dar tiempo antes de que termine el",
            "start": 8107.989,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8110.749,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "de dejar un buen sistema de salud",
            "start": 8112.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablica bueno ya nos vamos ahora fueron",
            "start": 8114.38,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "puras preguntas ma\u00f1ana",
            "start": 8118.01,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "fueron por las preguntas y respuestas ya",
            "start": 8121.8,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8124.74,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ah eso s\u00ed me importa mucho s\u00ed",
            "start": 8128.42,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed me importa mucho",
            "start": 8132.239,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "el presidente de enviando arte del canal",
            "start": 8134.58,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sonora power de los f en pol\u00edtica",
            "start": 8136.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rocanrol radio estamos preocupados",
            "start": 8138.87,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "evidentemente por la salud de la",
            "start": 8140.61,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era saniag hilera de larsa",
            "start": 8141.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comunicaciones este bueno por la",
            "start": 8144.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n este que padeci\u00f3 al parecer",
            "start": 8146.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fue un atentado este en su contra y est\u00e1",
            "start": 8148.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hospitalizada est\u00e1 grave incluso pues",
            "start": 8151.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sabemos que est\u00e1 en terapia intensiva y",
            "start": 8154.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 bueno recibiendo pues donadores",
            "start": 8155.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de sangre el se\u00f1or presidente usted",
            "start": 8157.86,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "habla de que el periodismo es una",
            "start": 8160.2,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n que requiere abnegaci\u00f3n",
            "start": 8161.49,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n requiere un grado fuerte de",
            "start": 8162.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "valent\u00eda y de determinaci\u00f3n este",
            "start": 8164.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lamentablemente en m\u00e9xico el periodismo",
            "start": 8166.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sigue siendo una profesi\u00f3n peligrosa el",
            "start": 8169.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado hubo cuatro periodistas",
            "start": 8171.72,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "asesinados muchos hemos sido amenazados",
            "start": 8173.46,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "muchos otros hemos sido agredidos",
            "start": 8175.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces el se\u00f1or presiente pedirle",
            "start": 8177.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bueno de parte de su gobierno bueno pues",
            "start": 8179.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una manifestaci\u00f3n al respecto de la",
            "start": 8182.04,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cifra que padece el gremio gracias",
            "start": 8184.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estamos muy pendientes de los de sandy y",
            "start": 8185.91,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tiene la protecci\u00f3n",
            "start": 8189.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este desde el principio",
            "start": 8191.8,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ha tenido la protecci\u00f3n y vamos a seguir",
            "start": 8194.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndole en todo y deseamos que se",
            "start": 8197.21,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "recupere y le mandamos un abrazo a ella",
            "start": 8200.07,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "a sus familiares y vamos a investigar",
            "start": 8203.67,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "bien les vamos a informar de lo sucedido",
            "start": 8208.469,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "es posible que ma\u00f1ana ya tengamos un",
            "start": 8212.27,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "informe sobre lo que sucedi\u00f3 con esta",
            "start": 8216.21,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era y nos solidarizamos con ella y",
            "start": 8219.51,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reprobamos",
            "start": 8222.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo tipo de agresi\u00f3n",
            "start": 8226.05,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "al periodismo y a cualquier persona eso",
            "start": 8228.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es lo que puedo comentarle s\u00ed pero si",
            "start": 8232.07,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estamos pendientes y qu\u00e9 bien que lo",
            "start": 8234.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tratas yo lo iba a plantear para decir",
            "start": 8236.77,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que estamos d\u00e1ndole seguimiento estamos",
            "start": 8240.71,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "muy cercanos a este caso muy pendientes",
            "start": 8243.5,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 8248.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y les vamos a informar ma\u00f1ana a todos",
            "start": 8250.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "los periodistas de toda la gente sobre",
            "start": 8252.88,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "santi",
            "start": 8255.04,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "muy bien muchas gracias",
            "start": 8256.469,
            "duration": 3.081
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] vamos a informar como todas las ma\u00f1anas solo comentar que se sigue con la vacunaci\u00f3n a hospitales kovic ya se est\u00e1 incluyendo a hospitales privados a m\u00e9dicos enfermeras a trabajadores de hospitales privados hobbits vamos a presentar un v\u00eddeo de c\u00f3mo se est\u00e1 vacunando ya estos m\u00e9dicos enfermeras que est\u00e1n salvando vidas tambi\u00e9n ma\u00f1ana vamos a dar la informaci\u00f3n sobre la vacunaci\u00f3n de maestros en campeche aprovecho para informar a todos los maestros de campeche que est\u00e9n pendientes porque ma\u00f1ana vamos a explicarles c\u00f3mo se va a llevar a cabo la vacunaci\u00f3n tambi\u00e9n informar que ya ayer se distribuyeron todas las vacunas cumpli\u00f3 la cgt de la defensa la secretaria de marina con el plan de distribuci\u00f3n de log\u00edstica de las vacunas que se van empezar a aplicar el d\u00eda de hoy centros de salud en hospitales kovic para terminar o para seguir avanzando con los m\u00e9dicos con los trabajadores de la salud pero ya est\u00e1n en todos los estados las vacunas ayer terminaron en santamar\u00eda del oro zacatecas hoy la madrugada fue este el \u00faltimo sitio de entrega hay tambi\u00e9n santamar\u00eda del oro durango y santa mar\u00eda del oro en ella le creo son tres municipios y al ojo hay otro pero es santa mar\u00eda del oro zacatecas no no es santamar\u00eda es concepci\u00f3n del oro me acord\u00e9 fue senador nos encontramos aplicando la dosis contra el hobbit al personal de la salud del sector privado me mandaron un correo ayer ten\u00eda que entrar para registrarme en una p\u00e1gina nos reunimos en el hospital nos trasladamos desde all\u00e1 siempre cuidando las medidas higi\u00e9nicas con distancia y despu\u00e9s nos recibieron aqu\u00ed en el en el campo militar vamos est\u00e9n pasando el personal de a partir de en grupos de diez para agilizar este tr\u00e1mite de manera ordenada pues nos formamos despu\u00e9s de eso pues ya nos pusieron la vacuna aproximadamente 4.200 dosis es un momento importante como personal de salud la verdad estoy contenta no me imagin\u00e9 que por ser un hospital particular fuera tan r\u00e1pido no est\u00e1 muy bien organizado nos han dicho nuestro gobierno que si tenemos alguna cidade vacuna para todos es importante que en cuanto tengamos la vacuna para toda la poblaci\u00f3n pues todo se vacuna y subo yo que eligieron a aquel personal que es muy probable que pueda infectarse los que tienen contacto directo con el paciente ser solidarios y cuidarse a ellos y cuidar a los dem\u00e1s felices de que a pesar de ser del sector privado impresiones la vacuna gobierno de mexico ese es el informe ahora s\u00ed vamos a preguntas y luego t\u00fa buenos d\u00edas se\u00f1or presidente mi nombre es diego alias zedillo por parte de tabasco y campeche quintana roo y diario basta en la ciudad de mexico por parte del grupo cant\u00f3n buenos d\u00edas a todos a todos se\u00f1or presidente con base en la toma de posici\u00f3n de ayer de su hom\u00f3logo el presidente de eeuu joe biden dio a conocer la agenda bilateral que se dar\u00e1 en todo el mundo por parte de eeuu y tambi\u00e9n en m\u00e9xico que son buenas noticias en atenci\u00f3n a los migrantes sin embargo se\u00f1or presidente hay una inquietud que existe yo creo en toda la poblaci\u00f3n mexicana que es cu\u00e1les ser\u00e1n las cartas que tanto usted como su gobierno presentar\u00e1n para volver al contexto de buenos vecinos y no s\u00f3lo de vecinos distantes obra escrita de alan riding que es un retrato de los mexicanos esa ser\u00eda la primera gracias presidente bueno es muy buena la relaci\u00f3n con el nuevo gobierno coincidimos con la agenda que presentaron lo que est\u00e1 proponiendo el presidente baile en lo interno en la atender la pandemia qu\u00e9 s mejor en las condiciones si lo deseamos d contagios y de fallecimientos en eeuu a eso le va a dar atenci\u00f3n prioritaria lo ha estado diciendo es como no principal y creo que es muy bueno porque es lo que m\u00e1s est\u00e1 da\u00f1ando en el mundo la pandemia no es la crisis econ\u00f3mica solamente lo que m\u00e1s da\u00f1o est\u00e1 causando es la pandemia de covilh\u00e1 eso es un sufrimiento dolor eso es muy triste porque es p\u00e9rdida de vidas humanas es este hospitales saturados enfermos contagiados es mucha gente defendi\u00e9ndose para salvarse muchos esfuerzos de m\u00e9dicos de enfermeras eso es lo m\u00e1s fuerte para la sociedad y para el gobierno entonces \u00e9l le va a dar toda la importancia toda la atenci\u00f3n a este asunto tan delicado lo segundo pues es tambi\u00e9n importante aunque tiene que ver m\u00e1s con lo material con los recursos econ\u00f3micos creo que va a y destinar como 1.9 billones de d\u00f3lares de apoyos a la econom\u00eda estadounidense eso va a ayudar mucho en la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda interna y ah\u00ed nos ayuda tambi\u00e9n a nosotros porque son 38 millones de mexicanos que viven trabajan en eeuu y al haber esta derrama econ\u00f3mica una buena cantidad se va a entregar de manera directa como lo hacemos nosotros desde hace tiempo pues eso va a ayudar bastante a la econom\u00eda tan es as\u00ed que por eso entre otras cosas se est\u00e1 fortaleciendo nuestro peso en los \u00faltimos tiempos ayer estaba muy fortalecido el peso y lo tercero si va directo a atender una demanda de los mexicanos que es su plan migratorio est\u00e1 proponiendo una iniciativa de ley para regularizar residentes mexicanos y de otras nacionalidades que est\u00e1n viviendo en eeuu dice a partir de \u00e9l primero este a\u00f1o que est\u00e1n ya partir del primero de enero del 21 y van a dar facilidades para que haya esa regularizaci\u00f3n a mexicanos que pueden tener la doble nacionalidad eso es muy bueno entonces no tenemos nosotros nada que objetar al contrario coincidimos de qu\u00e9 eso es lo que debe debe hacerse y desde luego desde la independencia que tiene el gobierno eeuu como pa\u00eds y como gobierno soberano pero si lo vemos bien muy bien no hay ninguna amenaza en contra de m\u00e9xico y dejarlo bien claro o sea que los que est\u00e1n apostando a que nos vamos a enfrentar al gobierno sanciones se van a quedar con las ganas para hablar en pl\u00e1tano porque este siempre le apuestan aqu\u00ed para ver enfrentamientos y pleitos no la pol\u00edtica se invent\u00f3 y entre otras cosas para evitar la confrontaci\u00f3n para evitar la guerra entonces no hay ning\u00fan problema ahora se\u00f1or presidente lamentablemente hay un tema en tabasco y penosamente a\u00fan no solamente peor en macuspana esto en atenci\u00f3n a las becas benito ju\u00e1rez estas denuncias no las han hecho llegar por las redes sociales de tabasco hoy referente a que funcionarios que se encargan de estas becas en el municipio que lo vio nacer a usted han estado pidiendo muchos a los j\u00f3venes que las reciben usted bien ha dicho y es m\u00e1s que conocido que no se puede hacer nada sin el conocimiento de su superior jer\u00e1rquico en este caso de tu jefe a ra\u00edz de la administraci\u00f3n de francisco javier custodio que es el encargado de las becas benito ju\u00e1rez en tabasco a cargo del superdelegado carlos merino campos han tenido esta serie de denuncias e incluso funcionarios de la misma \u00e1rea que lo han denunciado nos han comentado han sido cesados de su encargo entonces se\u00f1or presidente aprovechando esta tribuna y el inter\u00e9s que usted podr\u00eda tener en particular en el estado ser\u00eda posible que el secretario javier mal o en su defecto la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica irma sandoval que ya tiene conocimiento de esto podr\u00eda verificar este caso por favor presidente muchas gracias y desde luego todo lo que se ha denunciado como una irregularidad como un presunto acto de corrupci\u00f3n tiene que ser en investigar y de demostrar se tiene que sancionar se tiene que castigarse a los responsables cero corrupci\u00f3n cero impunidad ya no es el tiempo de antes ya est\u00e9 el gobierno no est\u00e1 hecho para robar ya que se vayan a otro lado los corruptos ya no hay ninguna posibilidad tener impunidad que antes robaban y ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad hasta se les pon\u00eda de ejemplo entonces ya no es as\u00ed ahora que roba y se le demuestra de que es corrupto queda estigmatizado mal visto ya no se permite la corrupci\u00f3n ya no hay posibilidad para noches sobornos suspensiones subsidios chayotes etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera gracias presidente lisbeth alvares mart\u00ednez de gur\u00fa pol\u00edtica y 7 mg noticias presidente saber cu\u00e1ntas ni\u00f1as y ni\u00f1os han quedado en orfandad derivado del cob it hace el a\u00f1o pasado se hab\u00eda dicho que les iban a entregar unas becas saber si estas becas ya fueron entregadas y que contemplan estas becas si no me equivoco para entonces letizia \u00e1nimas llevar\u00eda este programa y entonces ahora quien lo va a llevar por favor si \u00e9ste miren vamos a pedir que nos informen sobre el programa de apoyo a familiares de las v\u00edctimas dzeko bip hay un programa si est\u00e1 apoyando a todos los familiares vamos a que nos informen esto se maneja en el dif roc\u00edo garc\u00eda tambi\u00e9n soy el roble los dos pueden informar sobre c\u00f3mo van los apoyos pero en espec\u00edfico a ni\u00f1as y ni\u00f1os a cu\u00e1ntos han quedado en orfandad por que ellos van a informarles sobre eso tienen todo e informaci\u00f3n y hay un programa y se est\u00e1 avanzando en apoyarnos en el caso de lety \u00e1nimas que la extra\u00f1amos mucho por qu\u00e9 era una mujer excepcional la lucha dura social comprometida defensora del pueblo con esta trabajadora ah\u00ed fue un golpe muy fuerte para nosotros porque f\u00edjense una de las causas d o mejor dicho uno de los problemas que origin\u00f3 la pol\u00edtica no liberal durante muchos a\u00f1os fue la p\u00e9rdida de las convicciones en servidores p\u00fablicos en este profesionales se individualiz\u00f3 bastante la sociedad durante el periodo neoliberal como mucho aspiraci\u00f3n mismo yo me preocupo por m\u00ed no me importa los dem\u00e1s entonces en el caso de los funcionarios p\u00fablicos pues llegaban a los cargos a robar a aprovechar la oportunidad para sacar beneficios personales es m\u00e1s de ser el mal ejemplo que se daba desde arriba ya hemos hablado aqu\u00ed de quienes estudiaron en escuelas p\u00fablicas y van subiendo van subiendo naciones y luego terminan ya en una vez que se meten a la pol\u00edtica si llegan a vivir residencias a las lomas y ya tienen departamentos en nueva york ya cambiaron completamente pues ese modelo era el qu\u00e9 predominaba es estilo de vida eso era lo que rezaba entonces las convicciones los principios los ideales el amor al pr\u00f3jimo eso s\u00ed qued\u00f3 de lado durante el periodo neoliberal afortunadamente como he dicho siempre se puede constatar todos los d\u00edas hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales en nuestro pueblo no pudieron imponer la corrupci\u00f3n como forma de vida por la cultura de nuestro pueblo porque nosotros hacemos un pueblo que es heredero de una cultura de civilizaciones milenarias s m\u00e9xico profundo existe y en ese m\u00e9xico profundo hay un pueblo bueno noble con esto entonces no pudieron eclipsar todo no pudieron hacer valer en lo cotidiano aquello de que la moral es un \u00e1rbol que da moras y que sirve para nada no pudieron hay en nuestro pueblo una y actitud y una forma de ser apegada a a la moral entonces ahora estamos llamando a participar a mujeres y hombres que tengan convicciones te quieran servir y no servirse pero si hicieron da\u00f1o porque no importaban los balones imag\u00ednense llegar a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de mexico llegar a eso y luego todo el saqueo que se registr\u00f3 durante el periodo neoliberal es el saqueo m\u00e1s grande que se ha cometido en la historia de m\u00e9xico no saquean un tanto a m\u00e9xico el periodo colonial en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial como lo hicieron en los 36 a\u00f1os 36 a\u00f1os del periodo neoliberal y se puede probar entonces fue una degeneraci\u00f3n completa de una distorsi\u00f3n por eso este stand como extra\u00f1ados sorprendidos con la decisi\u00f3n que hemos tomado de desterrar la corrupci\u00f3n c\u00f3mo es esto muchos hasta llegar pensar qu\u00e9 es discurso que es demagogia y por eso me buscan a ver este donde est\u00e1n los negocios entonces no va a encontrar nada si yo llevo d\u00e9cadas sin tienes una tarjeta de cr\u00e9dito nada nada ahora es porque me pagan y este en mi esposa cobra este es mi sueldo hace unos d\u00edas les comentaba yo que estos periodistas qu\u00e9 son [M\u00fasica] pues muy deshonestos no no solo luego econ\u00f3mico sino tambi\u00e9n en lo intelectual dec\u00eda que el tren maya se estaba haciendo para que la casa que tengo y que por cierto ya no es m\u00eda desde mis hijos que son 12.000 metros cuadrados una casa que me hered\u00f3 de ver a mis padres una quinta porque a cada hermano nos dieron una hect\u00e1rea ten\u00eda mi pap\u00e1 hay 6 hect\u00e1reas y a cada uno nos toc\u00f3 este es un la porci\u00f3n y a m\u00ed me toc\u00f3 por ser el mayor no solo el terreno sino una casa donde ellos viv\u00edan y ya mi madre pues ten\u00eda sembrados los \u00e1rboles y dem\u00e1s y yo he seguido sembrando y bueno este periodista logr\u00e9 de mola dice que este todo lo que se est\u00e1 haciendo en el sureste como el tren maya es porque yo quiero que suba de valor mi propiedad que me beneficio con la plusval\u00eda estoy a punto de decirle bueno a ver este cambio la plusval\u00eda que va a tener el terreno por su departamento en eeuu pero no alcanzan a comprender de que hay personas muchos afortunadamente qu\u00e9 tienen convicciones que no se venden que no tienen precio entonces vamos a sustituir al led y ya se est\u00e1 buscando tiene que ser alguien este con las caracter\u00edsticas de ella qu\u00e9 est\u00e9 vinculado al pueblo que le tenga amor al pueblo eso es lo que estamos buscando y aprovecho para decirle a los estudiantes que ha habido una demora en la entrega de las becas pero se va a resolver ya pronto y se les va a dar tambi\u00e9n por adelantado inform\u00f3 que ya los adultos mayores este bimestre ya desde el d\u00eda 15 ya tienen sus recursos no todos de los 8 millones como 5 millones ya tienen sus recursos los que reciben su apoyo a trav\u00e9s de el banco ya esos recursos ya se dispersaron 5 millones de adultos es un bimestre para el pr\u00f3ximo si se van a dar dos trimestres porque no se puede entregar recursos durante el periodo electoral entonces se van a adelantar dos bimestres para adultos mayores aprovechando esas ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad que son un mill\u00f3n ya este primer bimestre la mitad los que tienen tarjeta bancaria ya est\u00e1n recibiendo en este de trimestre se van a dispersar tambi\u00e9n los fondos para campesinos que se les entrega un apoyo para la siembra del programa producci\u00f3n para el bienestar lo que el procampo antes que tambi\u00e9n ya se ampli\u00f3 a ca\u00f1eros a productores del caf\u00e9 y a otros productores eso s\u00ed ahora porque es la temporada de siempre empieza el a\u00f1o vana a sembrar sus milpas ea sembrar lo b\u00e1sico el ma\u00edz y el frijol presidente ya no ya por \u00faltimo saber si este programa comunitario puede ponte pilas que son maestros que van colonia por colonia a hacer deporte con con los vecinos saber si se podr\u00e1 llevar a nivel nacional y bueno no va a saber si cuando reanuda su gira por la ciudad de mexico que la cancel\u00f3 el a\u00f1o pasado gracias si este s\u00ed vamos a seguir impulsando todas las actividades deportivas vamos a ver c\u00f3mo funciona de ese programa y lo vemos este acerca de la gira por la ciudad de mexico me ha estado invitando la jefe de gobierno tengo mucho inter\u00e9s a recorrer las demarcaciones de la ciudad yo le tengo mucho cari\u00f1o a la gente de la ciudad de mexico bueno a todo el pueblo y de manera muy especial a los capitalinos conmigo se ha portado m\u00e1s que bien imag\u00ednense me permitieron que yo gobernada este siendo tabasque\u00f1o de origen y me permitieron que yo gobernada la capital me apoyaron y gane una elecci\u00f3n dif\u00edcil porque fue cuando se cre\u00f3 aquella ola se acuerdan 2000 de que hay ven\u00eda el cambio y esa ola fue fuerte porque la gente estaba entusiasmada pensando de que en efecto iba a haber un cambio entonces por poco y nos lleva esa ola gane creo que por tres o cuatro por tres puntos que si hubiesen de morado m\u00e1s las elecciones a lo mejor no hubiese ganado pero la gente de la ciudad me apoy\u00f3 gan\u00f3 el candidato del pan fox ya con m\u00e1s votos que yo aqu\u00ed yo s\u00e9 qu\u00e9 votos gane pero segundo lugar la acci\u00f3n pero me apoyan y luego me rescataron cuando quer\u00edan desaforar me el pueblo de la ciudad de mexico me saco a flote cuando el desafuero y luego que participe de nuevo como candidato a la presidencia aqu\u00ed votaron por m\u00ed en el 2006 en el 2012 y el 18 pues ni hablamos entonces muy muy muy solidaria a la gente y si quiero acompa\u00f1ar a claudia adem\u00e1s estamos esperando que baje lo de los contagios estoy informado y no solo eso estoy apoyando a la jefe de gobierno ella est\u00e1 haciendo una muy buena labor en la ciudad ahora con la pandemia que est\u00e1n inaugurando nuevos hospitales ampliando hospitales acaban de terminar uno en topilejo quer\u00edan que yo los acompa\u00f1ar\u00e1 a inaugurarlo pero por la pandemia mejor que se abra que se tengan las camas los m\u00e9dicos los especialistas que se est\u00e1n consiguiendo pero eso es una construcci\u00f3n del gobierno de la ciudad es una obra de la ciudad impulsada por la jefa de gobierno por claudia topilejo tambi\u00e9n ya est\u00e1 funcionando al 100 el nuevo hospital de agua de lista de 300 camas as\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n a punto de abrir un hospital que hab\u00eda quedado inconcluso en gustavo a madero en fin estoy pendiente y una vez que yo pueda voy a recorrer en la ciudad a ver si vas a hablar los dem\u00e1s si digo si vas preguntas gracias presidente buenos d\u00edas un par de temas el primero el tanto el d\u00eda de ayer como hoy se dan a conocer varios detalles sobre el expediente de ayotzinapa nuevas investigaciones de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el d\u00eda de ayer datos que relacionan la presunta participaci\u00f3n de militares en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y el d\u00eda de hoy supuestos pagos a funcionarios por parte de la organizaci\u00f3n de guerreros unidos entre los personajes que se mencionan est\u00e1 el jefe de la polic\u00eda de la ciudad de mexico omar garc\u00eda harfuch y otros funcionarios del estado de guerrero ex funcionarios sobre este tema presidente preguntarle tendr\u00eda que investigarse al jefe la polic\u00eda de la ciudad de m\u00e9xico y al resto de los personajes que son mencionados en este expediente es abierta la investigaci\u00f3n todo esto se ha logrado porque tenemos el compromiso con los padres madres de los j\u00f3venes de ayotzinapa de saber lo que sucedi\u00f3 y sobre todo encontrar a los j\u00f3venes ese es mi compromiso entonces estamos trabajando de manera coordinada poder judicial qu\u00e9 es un asunto de estado el que podamos esclarecer este hecho tan lamentable de injusticias cometidas entonces est\u00e1 ayudando el poder judicial la fiscal\u00eda hay una fiscal\u00eda especial se mantiene el grupo de asesores que negaron la versi\u00f3n de que los j\u00f3venes a d\u00eda sigo quemados un basurero ellos este junto con otros defensores de derechos humanos desmontaron esa horrenda mentira no este y ahora se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n los est\u00e1n dictando \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n se est\u00e1 avanzando mucho en la investigaci\u00f3n pero todav\u00eda no est\u00e1 concluida la investigaci\u00f3n este proceso eso que public\u00f3 el reforma est\u00e1 en el expediente d de la fiscal\u00eda no s\u00e9 c\u00f3mo lo obtuvieron pero es real o sea no es ap\u00f3crifo este s\u00ed ya se tienen detenidos a m\u00e1s personas ya hay una detenci\u00f3n de un capit\u00e1n del ej\u00e9rcito y est\u00e1 abierta a la investigaci\u00f3n hay todav\u00eda ning\u00fan resultado as\u00ed definitivo no lo que cada vez es m\u00e1s evidente desde que se fabric\u00f3 la versi\u00f3n que originalmente se le present\u00f3 al pueblo de m\u00e9xico de que los j\u00f3venes hab\u00edan estado est\u00e9 los hayan agarrado y los hab\u00edan quemado en el sitio va a subir eso ya todo indica de que no obedece a lo que sucedi\u00f3 que hay otras versiones y es lo que se est\u00e1 investigando se le est\u00e1 dando garant\u00edas a los que est\u00e1n detenidos aqu\u00ed aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para que ellos este no tomen en cuenta de que todo el que nos ayude informando ya ten\u00e9s consideraci\u00f3n en el marco de la legalidad pero se eleva a proteger por qu\u00e9 lo que se est\u00e1 buscando es romper el llamado pacto de silencio porque imag\u00ednense 43 y desaparecidos ah\u00ed hasta ahora 80 presos y no tener todav\u00eda qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 teniendo la voluntad de aclarar las cosas es que yo no puedo mentirle a los padres a las madres de familia no le puedo mentir al pueblo de m\u00e9xico entonces teniendo la voluntad de que se aclare porque lo vamos a terminar aclarando aunque nos lleve tiempo nos ha costado trabajo por qu\u00e9 en efecto esta especie de pacto de silencio adem\u00e1s que poco a poco vamos avanzando y yo tengo mucha confianza de que vamos a y saber lo que sucedi\u00f3 y no queremos solo pasarnos en una versi\u00f3n por ejemplo es a este declaraci\u00f3n que dio a conocer el reforma entonces ah\u00ed ya se dice que fue lo que sucedi\u00f3 lo dicen testigo pero no podemos decide esto fue lo que pas\u00f3 hasta no probar todo investigar m\u00e1s porque no se trata de hacer otra para maya otra versi\u00f3n falsa nada m\u00e1s para decir ya se cerr\u00f3 el caso darle carpetazo no tienen que participar los asesores los padres las madres de los j\u00f3venes desde luego todas las autoridades y tiene que haber un acuerdo cuando se tengan todos los elementos y se puede informar al pueblo sobre lo que sucedi\u00f3 y lo m\u00e1s importante encontrar los j\u00f3venes es todo un desaf\u00edo pero tenemos la voluntad de hacerlo como parte de este trabajo y esta voluntad de esclarecer el caso tendr\u00eda que investigar si estos personajes todos los se\u00f1alados no no no eso es muy claro nosotros no establecemos relaciones de complicidad con nadie con nadie por eso somos distintos no somos iguales pues lo digo con todo el respeto a los anteriores gobernantes por eso les cuesta mucho a los de la prensa conservadora y enfrentarnos pueden inventar pueden calumniar pero argumentar de que somos iguales de que somos corruptos de que somos c\u00f3mplices de qu\u00e9 hacemos enjuagues con grupos de intereses creados eso no pero eso est\u00e1 muy bien muy bueno el debate en estos tiempos muy bueno el debate en este aspecto y nosotros siempre vamos a garantizar el derecho a disentir y a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas y no a la censura y tambi\u00e9n otro asunto que tambi\u00e9n debe considerarse la transparencia no ocultar nada cuando hablo de qu\u00e9 ese documento sali\u00f3 del expediente de la fiscal\u00eda lo menciono porque siempre se recurre a lo del debido proceso y sin embargo las filtraciones qu\u00e9 es el caso de esta publicaci\u00f3n pero la verdad eso no es lo esencial lo importante es la justicia en el caso ahora del general sin fuegos que porque ordenamos que se diera a conocer el expediente que pod\u00eda haber alguna violaci\u00f3n legal no hay pero tambi\u00e9n siempre hay que poner por delante y la \u00e9tica qu\u00e9 es c\u00f3mo poner la justicia por delante la justicia sobre el poder incluso la transparencia es una regla de oro de la democracia si el debido proceso hay que cuidarlo pero no por eso y no dar a conocer pues lo que el pueblo tiene que saber imag\u00ednense c\u00f3mo se da\u00f1a un pa\u00eds c\u00f3mo se afectan las instituciones no se da a conocer por qu\u00e9 motivo en este caso la fiscal\u00eda tom\u00f3 la decisi\u00f3n de no ejercer acci\u00f3n penal y se queda el expediente ah\u00ed no acaban con todo los adversarios los conservadores d\u00f3nde est\u00e1 la transparencia no qu\u00e9 este no eran iguales pero dijimos va el expediente accedan a molestarlos de la dea nos ofrecemos disculpas pero que quede a salvo el prestigio de mexico de las instituciones y tambi\u00e9n ya que quede como lecci\u00f3n de que no se pueden fabricar delitos sea quien sea la persona entonces eso es lo que estamos haciendo gracias presidente y en un segundo tema me gustar\u00eda retomar el asunto de eeuu preguntarle cu\u00e1ndo tiene planeado o previsto hablar con \u00e9l con el nuevo presidente de estadounidense qu\u00e9 temas abordar\u00e1 adem\u00e1s del tema migratorio sobre todo despu\u00e9s de las tensiones por el tema de la dea y una comunicaci\u00f3n de los todav\u00eda funcionarios de donald trump en el tema de la pol\u00edtica energ\u00e9tica mexicana pues la verdad que ya hablamos tuvimos una muy buena conversaci\u00f3n desde valladolid yucat\u00e1n como el presidente de baisa y hablamos por tel\u00e9fono y tocamos todos los temas y ya se estableci\u00f3 la comunicaci\u00f3n entre servidores p\u00fablicos el gobierno de eeuu y los servidores p\u00fablicos de m\u00e9xico ya est\u00e1n enlazados est\u00e1n trabajando no a conjunto no hay nada qu\u00e9 en \u00e9ste o sea urgentes lo que \u00e9l plantea coincide con lo que nosotros estamos haciendo nos vemos bien ahora si hay necesidad de hablar por tel\u00e9fono pues lo hacemos pero no es urgente por el momento no es necesario por no hablar con none no hace falta o sea \u00e9ste le deseamos lo mejor en este con nosotros no va a haber el problema y \u00e9l lo sabe y nosotros tambi\u00e9n sabemos que no vamos a tener ning\u00fan problema con su gobierno porque pues todo est\u00e1 muy claro dale el respeto mutuo respecto a la soberan\u00eda y el asunto energ\u00e9tico pues se va a ver en su momento yo nada m\u00e1s quiero aclararles los cr\u00edticos nuestros [M\u00fasica] la prensa conservadora de que cuando se aprob\u00f3 el tratado nosotros procuramos que el tema energ\u00e9tico no quedar\u00e1 incluido en el acuerdo y que en materia de petr\u00f3leo s\u00e9 estableci\u00f3 incluso hab\u00eda un cap\u00edtulo amplio que no aceptamos que cree en una integraci\u00f3n materia energ\u00e9tica incluyendo el petr\u00f3leo entonces no entro en el tema del petr\u00f3leo en el tratado esto fue un motivo de una diferencia de fondo se rompieron las pl\u00e1ticas yo todav\u00eda era presidente electo pero no acept\u00e9 como estaba redactado el cap\u00edtulo energ\u00e9tico se rompieron las pr\u00e1cticas tuvieron presiones y a la semana hicieron una consulta al presidente trump y \u00e9l estuvo de acuerdo en nuestra propuesta y a ver s\u00ed marcelo ebrad a lo mejor no se est\u00e1 este escuchando dos manda [M\u00fasica] c\u00f3mo qued\u00f3 el texto porque es un p\u00e1rrafo todos en el tratado para que esto y se aclare porque a lo mejor no lo saben los expertos o especialistas o comentaristas o articulistas entonces se cuido eso es m\u00e1s nosotros no \u00edbamos a aceptar el tratado si quedaba el cap\u00edtulo como originalmente estaba acordado no lo vamos a aceptar por eso se puso tenso pero van a ver lo que qued\u00f3 ellos se quejan fundamentalmente de un aparente bloqueo a las inversiones para energ\u00edas limpias no es que se debe de entender de que en el per\u00edodo neoliberal no les import\u00f3 a los gobernantes defender a las empresas p\u00fablicas a las empresas de la naci\u00f3n parec\u00edan gerentes los presidentes nada m\u00e1s atendiendo los asuntos particulares y no atend\u00edan los asuntos p\u00fablicos lo que tiene que ver con el pueblo de mexico era atender a grupos es una pol\u00edtica facciosa de apoyar a una minor\u00eda apoyar empresas ahora es distinto por eso nuestra defensa de pemex y nuestra defensa de la comisi\u00f3n federal de electricidad y les extra\u00f1a que nosotros estemos protegiendo a pemex y protegiendo la comisi\u00f3n federal de electricidad es nuestra funci\u00f3n adem\u00e1s si yo no protejo a la comisi\u00f3n federal de electricidad y sigue la misma pol\u00edtica privatizadora en la industria el\u00e9ctrica c\u00f3mo voy a garantizar que no aumente el precio de la luz como lo garantizo si a estas empresas aunque se disfracen de ambientalistas lo que les interesa es el lucro los vidrios entonces yo tengo que defender a la comisi\u00f3n federal y la comisi\u00f3n federal de electricidad y quedamos en estado de indefensi\u00f3n los mexicanos y que ya no tuvieron ellos tiempo suficiente para demostrar que era mejor la pol\u00edtica privatizadora que sucedi\u00f3 todo el tiempo en que ellos manejan o al gobierno que eran los due\u00f1os de mexico que sucedi\u00f3 con el precio de la luz bajo este beneficio la gente se lo hicieron los consumidores lo mismo en el caso del petr\u00f3leo que bajaron los precios de las gasolinas se benefici\u00f3 los mexicanos si quieren m\u00e1s todav\u00eda pues qu\u00e9 me digas nada m\u00e1s de que quieren su nieve por \u00faltimo presidente de reservas que puede pasar lo del otra vez porque esto no s\u00e9 presa esto es lo mejor no lo saben cap\u00edtulo 8 reconocimiento del dominio directo y la propiedad inalienable e imprescriptible de los estados unidos mexicanos de los hidrocarburos as\u00ed qued\u00f3 reconocimiento del dominio directo y la propiedad inalienable e imprescriptible de los estados unidos mexicanos de los hidrocarburos seg\u00fan lo dispone este tratado las partes confirman su pleno respeto a la soberan\u00eda y su derecho soberano a regular con respecto a asuntos abordados en este cap\u00edtulo de conformidad con sus respectivas constituciones y derecho interno en pleno ejercicio de sus procesos democr\u00e1ticos en el caso de mexico y sin perjuicio de sus derechos y remedios disponibles conforme a este tratado eeuu y canad\u00e1 reconoce que m\u00e9xico [M\u00fasica] tercera su derecho soberano de reformar su constituci\u00f3n y su legislaci\u00f3n interna y la dej\u00f3 pero lo vamos a terminar porque esto es todo el cap\u00edtulo eran como 100 hojas y ah\u00ed s\u00ed est\u00e1bamos nos ten\u00edan bien apergolla 2 m\u00e9xico tiene el dominio directo y la propiedad en agradable imprescriptible de todos los hidrocarburos en el subsuelo del territorio nacional incluida la plataforma continental en la zona econ\u00f3mica exclusiva situada fuera del mar territorial y adyacente a este en mantos y yacimientos cualquiera que sea su estado f\u00edsico de conformidad con la constituci\u00f3n pol\u00edtica los estados unidos mexicanos pero esto es muy importante m\u00e9xico se reserva el derecho soberano de reformar su constituci\u00f3n y su legislaci\u00f3n interna entonces esto es lo que establece el tratado no nosotros dejamos libres nos comprometimos todo lo que es el sector energ\u00e9tico por eso quiere decir presidente que no habr\u00e1 ning\u00fan cambio ni flexibilizaci\u00f3n en esta polinomio del cambio no va haber cambio porque este no vamos a seguir con la pol\u00edtica de desmantelamiento de las empresas de la naci\u00f3n y que no les extra\u00f1e ellos como cualquier pa\u00eds en eeuu defienden sus ramas econ\u00f3micas estrat\u00e9gicas ahora el presidente de baile ayer que decidi\u00f3 y cancelar un oleoducto alaska y ayer no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n pero este debe ser por cuestiones ambientales x y no convenir a s\u00ed hasta usuales fue de las primeras medidas que se tom\u00f3 a ver por qu\u00e9 no nos manda marcel las decisiones m\u00e1s puntuales en esta materia a lo que estoy ahora refiri\u00e9ndome todo esto ayuda mucho para que quienes nos est\u00e1n viendo quienes te escuchen pues tengan todos los elementos y por eso no debe de haber ninguna preocupaci\u00f3n porque todo est\u00e1 escrito pactado acordado no era aprobar cualquier tratado era probar lo que este no nos perjudicar\u00e1 a los mexicanos y tuvimos muchas presiones cuando se negoci\u00f3 este tema muchas muchas m\u00e1s les comento una semana se rompieron las pl\u00e1ticas se argument\u00f3 que si se daba a conocer de que estaban rotas las pl\u00e1ticas por esto se iba a generar una crisis financiera que a todo esto tambi\u00e9n como amenaza para que sigui\u00e9ramos y aceptaremos lo que ya estaba propuesto que un d\u00eda lo voy a dar a conocer como estaba originalmente este cap\u00edtulo y miren lo que qued\u00f3 una cuartilla pero ahora no conviene pues o sea ya este amor y paz y por \u00faltimo presente de manera muy r\u00e1pida del caso de campeche esos son los primeros decretos presidenciales yo creo que lo del oleoducto es esa no s\u00e9 existe desarrollarlo o cancelarlo entend\u00ed de que dar cancelar a ver preguntarle las presidenciales est\u00e1n bien muy bien todo el mundo es muy bueno porque yo les comentaba de que todos los presidentes hac\u00edan su pedazos su trecho de muro era as\u00ed como manda todos dem\u00f3cratas y y republicanos en los 3000 ciento ochenta o tres mil 200 kil\u00f3metros de frontera considerando todo lo que incluye en el r\u00edo grado a ver si no tienen ah\u00ed lo de mientras nos aclaran lo de c\u00f3mo se construy\u00f3 el muro o lo que hay de construcci\u00f3n de muro por eso es muy bueno qu\u00e9 aqu\u00ed est\u00e1 si 3.200 kil\u00f3metros de frontera miren clinton 100 km buzz 880 obama ah no este es el acumulado no eso es lo que hicieron cada uno esto es c\u00f3mo se va acumulando 100 clinton 781 km bus 222 obama 386 trump entonces el que diga el presidente vaya que ya no s\u00e9 construir el muro quiere decir que en estos cuatro a\u00f1os cero conf\u00eda en que sea 0 km este per\u00edodo s\u00ed porque lo est\u00e1 este asegurando es su compromiso y yo lo celebro pero esto estoy seguro que no se sab\u00eda que en muchos mexicanos no sab\u00edan y aqu\u00ed volvemos a la importancia que tiene garantizar el derecho a la informaci\u00f3n porque ni modo que los medios convencionales informar\u00e1n sobre esto cu\u00e1l era la idea que sexy exist\u00eda bueno pues que todo lo relacionado con el muro era trump sab\u00edan qu\u00e9 claro aqu\u00ed son dos periodos con buzz pero tambi\u00e9n entonces lo mejor es reconocer lo bueno de quien est\u00e9 en la presidencia eeuu y y reconocer lo que es bueno para m\u00e9xico para nosotros y no meternos no debemos adem\u00e1s no los proh\u00edbe la constituci\u00f3n en asuntos internos de otros pa\u00edses es sabio lo de la no intervenci\u00f3n y la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos esto viene de la frase c\u00e9lebre del presidente ju\u00e1rez de las naciones como los individuos el respeto al derecho ajeno es la paz entonces si nos metemos a tomar partido en otros pa\u00edses pues van a querer tambi\u00e9n vamos a dar motivo para qu\u00e9 de zidane en m\u00e9xico lo que nos corresponde s\u00f3lo a nosotros a los mexicanos como pa\u00eds independiente en un pa\u00eds soberano entonces eso es un poco la explicaci\u00f3n es revocarlo es una decisi\u00f3n del presidente digo a partir de un un decreto bueno ese es otro tema que es tambi\u00e9n muy favorable al acuerdo de par\u00eds para las emisiones de contaminantes control nosotros estamos inscritos en esa pol\u00edtica de medio ambiente s\u00ed son dos pero si est\u00e1 incluido el \u00faltimo presidente r\u00e1pidamente sobre el tema de campeche entonces est\u00e1 confirmada la vacunaci\u00f3n de 20.000 maestros este fin de semana y la entrada a clases presenciales a partir de febrero en esta entidad este es importante ma\u00f1ana vamos a hablar de esto pero se habl\u00f3 de 20.000 trabajadores de la educaci\u00f3n no s\u00f3lo son maestros sino tambi\u00e9n de los que cuidan las escuelas conserjes inspectores todos los que tienen que ver con la educaci\u00f3n se est\u00e1 este tambi\u00e9n revisando el censo porque hay maestros que tienen doble plaza porque dan clases en la ma\u00f1ana y en la tarde entonces se est\u00e1 revisando bien el censo no es para regresar a clases es a partir de la pr\u00f3xima semana porque falta faltar\u00eda la segunda de dosis es e iniciar ya adelantarnos e campeche est\u00e1 en verde me informaron no s\u00e9 si va a ser as\u00ed que ya pasa amarillo que est\u00e9 ahora con la nueva evaluaci\u00f3n de todas maneras en tomar estado mucho tiempo en verde y apenas entrar en amarillo pues vamos a vacunar a los maestros entonces a los 21 d\u00edas y qu\u00e9 es el plazo m\u00ednimo puede aguantar m\u00e1s tiempo ya fases con la organizaci\u00f3n mundial de la salud est\u00e1n llegando a un acuerdo para ampliar que se puede sostener la efectividad de la vacuna m\u00e1s tiempo m\u00e1s de 21 d\u00edas en eso est\u00e1n entonces se aplica la vacuna este fin de semana y tendremos que esperar hasta el segundo este hasta la segunda aplicaci\u00f3n y ah\u00ed s\u00ed ya empezar\u00edamos a las clases pero es adelantarnos es ir avanzando en eso porque si necesitamos regresar a las clases presenciales y es un acuerdo con los maestros ellos est\u00e1n ayudando la mayor\u00eda de los maestros est\u00e1n pendientes de los alumnos este pero ya queremos que sea normal este presencial y por eso empezamos en campeche pero ma\u00f1ana vamos a informar bien sobre todo el plan de vacunaci\u00f3n en donde llevamos ha hablado de las escuelas pero hay como 1.500 escuelas en campeche porque no solo de ordenaci\u00f3n completa y multigrado en comunidad muy peque\u00f1as entonces vamos a buscar qu\u00e9 los centros de vacunaci\u00f3n est\u00e9n lo m\u00e1s cerca posible pero que no sean 2500 porque si se complica la log\u00edstica para los brigadistas que van a vacunar pero eso ya lo estamos resolviendo a ver ella al acompa\u00f1ar un queso s\u00ed y gracias se siente buenos d\u00edas a la gente que lo escucha dentro y fuera de territorio nacional soy marco antonio olvera de la revista de \u00e9nfasis del canal de youtube marco olvera oficial presente el tema de el bono colocado por su gobierno en los mercados de taiw\u00e1n y luxemburgo m\u00e9xico accedi\u00f3 por primera vez al mercado formosa de taiw\u00e1n donde coloc\u00f3 un nuevo bono de referencia a 50 a\u00f1os por tres mil millones de d\u00f3lares a una tasa de rendimiento de 3.75 por ciento y una tasa cup\u00f3n de 3.75 por ciento esta operaci\u00f3n se realiz\u00f3 a trav\u00e9s de un doble listado y se ejecut\u00f3 simult\u00e1neamente en dos mercados la bolsa de valores de taiw\u00e1n y la bolsa de valores de luxemburgo respectivamente el objetivo de este doble listado es decir dos en dos bolsas al mismo tiempo fue diversificar la base de inversionistas y acceder a nuevos mercados la operaci\u00f3n alcanz\u00f3 una demanda m\u00e1xima de 10 mil millones de d\u00f3lares equivalente a 3.33 veces el monto colocado y participaron 210 inversionistas institucionales a nivel internacional la oferta se realizar\u00e1 tras las recientes colocaciones de deuda de pa\u00edses como per\u00fa perd\u00f3n y brasil e incluso la emisi\u00f3n de papeles comerciales en d\u00f3lares por parte de un productor de ron de origen venezolano a finales de noviembre del a\u00f1o pasado los inversionistas extranjeros est\u00e1n comprando la deuda mexicana despu\u00e9s de que el peso barrera la mayor parte de p\u00e9rdidas durante el 2020 son dos preguntas sobre este tema presidente cu\u00e1les son cu\u00e1les ser\u00edan los beneficios a mediano y largo plazo que obtendr\u00e1 en mexico en nuestro pa\u00eds ahora que accedi\u00f3 por primera vez al mercado formosa de taiw\u00e1n para colocar un bono a 50 a\u00f1os en 50 a\u00f1os ya no vamos a estar nadie de los que estamos aqu\u00ed y que alcanz\u00f3 una demanda m\u00e1xima de 10.000 millones de d\u00f3lares o sea tres veces al monto colocado y en ese sentido si usted considera como presidente de la rep\u00fablica si hay apetito de los inversionistas extranjeros para comprar la deuda mexicana y que ganar\u00eda m\u00e9xico y le tengo dos preguntas m\u00e1s por favor mire este m\u00e9xico est\u00e1 en una situaci\u00f3n muy c\u00f3moda en cuanto al manejo de de sus finanzas ayer se dio a conocer que el banco de mexico tiene el r\u00e9cord en reservas y 290.000 un poco m\u00e1s millones de d\u00f3lares este en reservas son r\u00e9cord las reservas del banco de m\u00e9xico otro dato importante es que ya nos estamos recuperando ya est\u00e1 creciendo la econom\u00eda no nos endeudamos m\u00e1s all\u00e1 de lo que signific\u00f3 la ca\u00edda de la econom\u00eda no deuda adicional y se est\u00e1 fortaleciendo el peso no s\u00e9 como usted ahora a veces todo el gobierno s\u00ed pero es eso aqu\u00ed hay una apreciaci\u00f3n desde que estamos en el gobierno el peso se ha apreciado de qu\u00e9 estamos hablando como dec\u00eda de que \u00e9ste iba a ser como no s\u00e9 qu\u00e9 pa\u00eds porque el respeto ese pa\u00eds no lo menciones y quien de haber fuga de capital a ver como usted el d\u00f3lar de hoy miren este ya estamos c\u00f3mo en marzo lo antes de la pandera marzo del a\u00f1o pasado a ver si no est\u00e1 la gr\u00e1fica de todo el periodo la gr\u00e1fica entonces todo esto es importante y en efecto y hacienda recurri\u00f3 a otros mercados para llevar a cabo esa en negociaci\u00f3n para emitir ese bono y tuvo mucha demanda porque tenemos finanzas p\u00fablicas sanas ahora el bono no significa deuda nueva es una [M\u00fasica] reestructuraci\u00f3n de deuda ya lo que buscamos est\u00e1 pues ya estamos como en marzo lleg\u00f3 a 25 7 25 70 pesos por d\u00f3lar a 1958 entonces si vamos bien pero regresando lo del bono lo que buscamos es pagar - intereses por qu\u00e9 se pagan bajos intereses en el mundo estamos tan bajan las tasas entonces la deuda soberana lo que tiene que ver con el respaldo de hacienda y la tasa est\u00e1 pues a menos de 4 no sucede lo mismo con la tasa de pecho la tasa de la comisi\u00f3n federal de electricidad o de otras empresas p\u00fablicas y privadas entonces hay mucha confianza en m\u00e9xico la actualidad de todas maneras no vamos a endeudarnos y yo espero que lo que creci\u00f3 la deuda en t\u00e9rminos [M\u00fasica] cuantitativos y con relaci\u00f3n al producto interno bruto disminuyen nosotros bajamos la deuda p\u00fablica en el primer a\u00f1o de c\u00f3mo la encontramos en el 19 bajo la bajamos pero en el 20 por la ca\u00edda de la econom\u00eda se cae el producto interno bruto de la deuda aumenta con relaci\u00f3n al producto pero esperemos que con el crecimiento ya se resuelva muchos optaron con la crisis de la pandemia y con la crisis econ\u00f3mica por solicitar deuda tradicional y a veces nos miden hace poco sali\u00f3 a un reportaje de que somos de los pa\u00edses que menos este deuda contratamos pues s\u00ed porque si nos hubi\u00e9semos endeudado pues no solo es y m\u00e1s deuda para los mexicanos sino tambi\u00e9n m\u00e1s pago de servicio de la deuda entonces el presupuesto se compromete y ya no alcanza para el desarrollo para la educaci\u00f3n para la salud para las pensiones y lo tenemos que destinar al pago de servicios de deuda pagar intereses de deuda entonces por eso nuestra pol\u00edtica pero en efecto nos ha ido bien y yo estoy muy contento con los t\u00e9cnicos los economistas de hacienda que est\u00e1n haciendo bien su trabajo si una segunda pregunta presidente si me lo permite el pasado 15 de septiembre fue destituida mariana br\u00edgida mor\u00e1n cabrera de la subdelegaci\u00f3n administrativa en quer\u00e9taro de lista en su lugar se nombr\u00f3 al se\u00f1or marcos ch\u00e1vez narv\u00e1ez quien se desempe\u00f1\u00f3 como subdirector de recursos humanos en la su direcci\u00f3n desde dicha de secretaria de salud en el estado de guerrero y cuenta con una carpeta de investigaci\u00f3n por omisiones en sus actividades o sea se le acusa de destinar recursos del programa de inclusi\u00f3n social 2015 a personal eventual que no acredit\u00f3 el puesto ni profesi\u00f3n as\u00ed como el pago a personas que no le formalizaron el contrato con la instituci\u00f3n causando un da\u00f1o mayor a 20 millones de pesos presidente como se logran colar por as\u00ed decirlo estos personajes que tienen expedientes negros y que est\u00e1n al frente ahora de una instituci\u00f3n como ese lista all\u00e1 en quer\u00e9taro en ese sentido el presidente sin dejar a quer\u00e9taro tambi\u00e9n existen denuncias desde hace varios a\u00f1os por parte de los trabajadores del instituto que se quejan de la asignaci\u00f3n discrecional de plazas de m\u00e9dicos enfermeras param\u00e9dicos de choferes de ambulancias quienes denuncian que las bases otorgan a familiares y amigos de los responsables administrativos o bien a los l\u00edderes sindicales sin considerar la antig\u00fcedad y las capacidades de los trabajadores que llevan hasta cinco a\u00f1os cubriendo interinatos en diferentes \u00e1reas de unidades m\u00e9dicas familiares y hospitales de lista en ese estado que les dice a esos trabajadores presidente para que el director del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda pues para \u00e9l no no pasa nada todo est\u00e1 bien y usted prometi\u00f3 combatir la corrupci\u00f3n en todos los niveles de su gobierno y continuando con el este en mayo de 2019 se public\u00f3 la reforma laboral impulsada por su gobierno donde se protege el al trabajador y se le declara el derecho a una libre sindicaci\u00f3n sin embargo se siguen violentando lo que por derecho le corresponde al sindicato nacional aut\u00e9ntico y democr\u00e1tico de los trabajadores de lista y a sus agremiados estos trabajadores se atrevieron ya a desafiar al viejo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de los a\u00f1os del pri y el pan y ahora ya est\u00e1n en 20 estados de la rep\u00fablica mexicana en ese sentido presidente y pese a que su gobierno sigue combatiendo la corrupci\u00f3n el director del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda quien por cierto es hijo del heladio ram\u00edrez perd\u00f3n es gobernador de oaxaca y ex pri\u00edsta contin\u00faa violentando lo que por derecho le corresponde al sindicato mencionado y a sus m\u00e1s de 3.500 trabajadores pese a que usted nombr\u00f3 al general de divisi\u00f3n sampedro la humana it\u00farburu para ocupar el cargo de director normativo de administraci\u00f3n de liszt pese a ello la violaci\u00f3n a los derechos laborales de estos trabajadores del mencionado sindicato siguen ocurriendo como cuando estaba el doctor pedro zenteno santaella no los dejan trabajar al igual que el director normativo de salud doctor ramiro l\u00f3pez y que que pese a que la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica por conducto del \u00f3rgano interno del control de lista tienen denuncias de varios estados de la rep\u00fablica pero a\u00fan as\u00ed no hay avance que responde presidente porque luis antonio ram\u00edrez pineda sigue trabajando a la vieja usanza pri\u00edsta como su padre \u00e9l es gobernador en la de ahora bueno miren son dos cosas una estas diferencias que existen yo respeto tu opini\u00f3n y la opini\u00f3n de los trabajadores que a trav\u00e9s tuyo presentan esta denuncia pero no comparto este qu\u00e9 el director de listas sea un agente ineficiente o que \u00e9ste sea deshonesto luis antonio ram\u00edrez es un buen servidor p\u00fablico este te dir\u00eda m\u00e1s no tengo m\u00e1s la opini\u00f3n de su pap\u00e1 aun cuando fue el l\u00edder de la cnc del pri gobernador de oaxaca no tengo mala opini\u00f3n de osea le tengo confianza a luis antonio sin embargo cualquier hecho de corrupci\u00f3n que se demuestre que es el pruebe tiene que ser este investigado castigado al casting y este y merecedor de un castigo el responsable entonces por lo que est\u00e1s diciendo aqu\u00ed ellos van a atender tu planteamiento lo que quiero decirle que a todos los trabajadores no solo desliste del sector salud porque acabo de estar en guerrero muchos trabajadores de la secretar\u00eda de salud est\u00e1n contratados como eventuales por contrato y llevan muchos a\u00f1os hice un compromiso que se les va a basificar ratos en el sexenio son alrededor de 80.000 en todo el pa\u00eds y voy a cumplir yo creo que esto a los trabajadores les va y gustar porque ya lo he dicho pero que no piensen que se me olvid\u00f3 ahora con la pandemia hemos contratado a m\u00e1s de 70.000 trabajadores del sector salud entonces por eso se detuvo el proceso de basificaci\u00f3n pero lo vamos a hacer y se va a llevar a cabo sin influyentismo vamos a empezar a basificar a los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad nada de esta recomendaci\u00f3n es ni de funcionarios ni de dirigentes que sindicales va a ser de acuerdo a la antig\u00fcedad esta es una informaci\u00f3n que aprovech\u00f3 para transmitir acaban de estar conmigo los trabajadores de la salud de guerrero ya de instrucciones para que se les atienda y as\u00ed va a ser nada m\u00e1s que no lo podemos hacer todo de la noche a la ma\u00f1ana y adem\u00e1s se nos present\u00f3 esta circunstancia dif\u00edcil de la pandemia pero mi prop\u00f3sito es que antes de que termine el gobierno est\u00e9 regularizado todos los trabajadores del sector salud ese es mi compromiso y tomamos en cuenta lo que est\u00e1s planteando gracia se siente el d\u00eda de antier m\u00e1s bien durante esta semana se ha generado una ola de opiniones de especialistas en derecho internacional con el tema del general salvador cienfuegos en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica encabezada por el doctor hertz manero y por supuesto por la conductora carmen aristegui que ma jin parece ya vocera de la dea pero m\u00e1s bien es el t\u00edtere de cnn en atlanta tambi\u00e9n estaba por supuesto la escritora reconocida elena poniatowska donde dec\u00eda que pr\u00e1cticamente las ma\u00f1aneras ya era como un sol para mexicanos presidente usted pr\u00e1cticamente en estos d\u00edas ha debutado tambi\u00e9n como conductor de noticieros porque hace enlaces con sus diferentes secretarios de estado y lo hace muy bien a usted le hubiera gustado ser reportero en lugar de ser presidente de la rep\u00fablica y qu\u00e9 opini\u00f3n le merece que este noble noble el trabajo que hacemos los reporteros en la calle las aldeas y donde las banquetas son m\u00e1s cortas en la provincia no como tan anchas como en las ciudades buenos dos cosas primero mandarle un abrazo a elenita que la quiero mucho eso es todo lo segundo yo y admiro a los periodistas es un oficio muy noble que requiere la negaci\u00f3n y principios ideales se pudo haber hecho la revoluci\u00f3n mexicana sin los periodistas antes cualquier movimiento de transformaci\u00f3n se hac\u00eda acompa\u00f1ar de una imprenta un revolucionario era al mismo tiempo periodista entonces son profesionales admirables es una actividad de primer orden y el periodismo a m\u00ed me hubiese gustado desde luego ejercer el periodismo este como me gusta la historia como me gusta el b\u00e9isbol hay dos este casos as\u00ed importantes qu\u00e9 me hace recordar tambi\u00e9n mi vida padura se llama leonardo padura con escritores espl\u00e9ndido de los mejores escritores del mundo este empez\u00f3 jugando b\u00e9isbol quer\u00eda hacer este beisbolista profesional y ahora es un gran escritor incluso despu\u00e9s de haber jugado b\u00e9isbol fue cronista deportivo tiene un libro sobre b\u00e9isbol en la \u00e9poca inicial de la revoluci\u00f3n cubana de los beisbolistas que decidieron quedarse en la isla cuando les ofrec\u00ed a llev\u00e1rselo los equipos grandes porque vaya que hay madera en cuba y ellos decidieron quedarse y \u00e9l hace un libro una cr\u00f3nica de todos ellos los mejores pitchers los mejores catchers los mejores bateadores y lo hace no s\u00e9 hace 20 30 a\u00f1os m\u00e1s tiempo y me lleg\u00f3 el libro pero todav\u00eda no era desde luego el escritor que es ahora ahora repito es un gran escritor porque hay buenos escritores y hay grandes escritores madura es un gran escritor es el libro sobre el hombre que amaba a los perros sobre la vida y el asesinato de trotsky es una obra la literatura d la historia novelada y tiene otras grandes obras pero empez\u00f3 as\u00ed cuando saben qui\u00e9n otro s\u00ed y saben qui\u00e9n otro bueno a hemingway le gustaba mucho b\u00e9isbol pero no lo practicaba as\u00ed estamos hablando de los que quer\u00edan ser profesionales del b\u00e9isbol el otro es el de calle 13 ren\u00e9 al ser la segunda base y este t\u00e9rmino pues como un buen int\u00e9rprete no en su g\u00e9nero a m\u00ed me gusta calle 13 entonces a ver qu\u00e9 te hubiese gustado este para m\u00ed hubiese gustado tambi\u00e9n les voy lamas que jugaba yo a b\u00e9isbol no era yo maleta pero ten\u00eda yo que dedicarme a la escuela y decid\u00ed por la escuela un d\u00eda fui abandonando el riesgo de vez en cuando pero el periodismo si es un oficio muy humano que llena de satisfacci\u00f3n entonces periodismo de investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n este el an\u00e1lisis period\u00edstico en la \u00e9poca de los mejores periodistas en la \u00e9poca de la reforma de la rep\u00fablica restaurada no era informe el periodismo informativo era el periodismo de an\u00e1lisis los periodistas eran las historias listas zarco era eso este era un periodista de an\u00e1lisis no hab\u00eda en ese entonces periodismo informativo eso surge m\u00e1s que nada durante el porfiriato a partir del imparcial ese peri\u00f3dico que fue moderno para qu\u00e9 \u00e9poca lleg\u00f3 a tirar hasta 120.000 ejemplares diarios cu\u00e1nto pero el pa\u00eds ser\u00edan 14 y 15 millones de habitantes 125 mil ejemplares diarios tiraba el impresi\u00f3n qu\u00e9 peri\u00f3dico hoy te da 125 mil ejemplares c\u00f3mo bueno presente por \u00faltimo aqu\u00ed afuera de palacio nacional con el tema de la pandemia del cob y 19 pues m\u00e9xico necesita m\u00e9dicos enfermeras y todos los personajes implicados en la recuperaci\u00f3n de la salud aqu\u00ed afuera de palacio nacional anda a un m\u00e9dico que le voy a exponer lo que est\u00e1 viviendo porque usted dice que el gobierno debe de contratar a m\u00e9dicos y que se le debe de dar acceso a la gente especialista especializada en esa materia su nombre es israel char ch\u00e1vez m\u00e1rquez es egresado de la universidad aut\u00f3noma de baja california de la facultad de medicina campus mexica le m\u00e9rito acad\u00e9mico 2017 sucede la profesional es 11 64 49 336 y realiz\u00f3 el examen nacional de residencias m\u00e9dicas enarm en la ciudad de guadalajara jalisco en noviembre de 2020 quedando en el lugar 206 de 899 personas que hicieron el examen para la especialidad de traumatolog\u00eda y ortopedia el 28 de noviembre del a\u00f1o pasado el imms a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n interinstitucional perd\u00f3n para la formaci\u00f3n de recursos humanos para la salud public\u00f3 en la p\u00e1gina de internet el n\u00famero de plazas para m\u00e9dicos seleccionadas en donde ofert\u00f3 318 plazas se registr\u00f3 para el rey para el curso de las 318 plazas ofertadas por el lynx y el 16 de diciembre del a\u00f1o pasado el 31 de diciembre del mismo a\u00f1o a trav\u00e9s de su p\u00e1gina de educaci\u00f3n salud public\u00f3 los resultados del proceso de selecci\u00f3n donde no qued\u00f3 seleccionado el pasado 12 de enero fue a las instalaciones del centro m\u00e9dico nacional siglo 21 para hablar con las con los titulares del \u00e1rea de educaci\u00f3n en salud le comentaron que no podr\u00edan recibir y cuando dijo que era un m\u00e9dico trabajador de the limbs y que acudi\u00f3 desde baja california lo refirieron con ya jafet m\u00e9ndez coordinador quien lo atendi\u00f3 para decirle que la selecci\u00f3n se hab\u00eda hecho mediante un algoritmo de computadora y que los puntajes adicionales mencionados en la convocatoria no fueron tomados en cuenta de hecho coment\u00f3 que ni siquiera hubo revisi\u00f3n de expedientes por el personal de links y la coordinaci\u00f3n de educaci\u00f3n de salud del mismo instituto en la titular es la doctora carolina del carmen ortega franco en la divisi\u00f3n de programas educativos est\u00e1 la doctora norma claudia no no coche a silva presidente como rechazara estos no no nos el receso m\u00e9dicos no s\u00f3lo rechaz\u00f3 estoy seguro es que eso ya se resolvi\u00f3 ya no es el tiempo de antes ahora el examen fue y revisado por una comisi\u00f3n de gente honesta de m\u00e9dicos de mucho prestigio incluso estuvo bajo resguardo de m\u00e9dicos militares se cuido much\u00edsimo todo el proceso de ingreso de todas maneras que le va a tender pero estoy seguro de que no hay ninguna irregularidad no hay ninguna irregularidad presidente quiz\u00e1 habr\u00e1 que revisarlo porque puede ser que si puede ser que no pero aqu\u00ed mi pregunta es si m\u00e9xico est\u00e1 carente o desde m\u00e9dicos es la pandemia y no aceptar el trabajo de las personas de lo que estamos careciendo claro no es posible que se haga eso bueno tiene opciones nosotros estamos ampliando al doble la capacidad para que se formen especialistas al doble de lo que hab\u00eda anteriormente a ver no tenemos los m\u00e9dicos ni tenemos los especialistas que requiere el pa\u00eds eso se le debe a los neoliberales porque nada de que ellos no tienen que ver con esto qui\u00e9n es trabajaron en el per\u00edodo neoliberal y los intelectuales org\u00e1nicos que protegieron al per\u00edodo pero a la pol\u00edtica neoliberal los periodistas los medios de comunicaci\u00f3n que defendieron ese modelo son responsables de que m\u00e9xico no tenga los m\u00e9dicos no tenga los especialistas que requiere ahora con la pandemia porque apostaron a la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n d los frutos podridos de la pol\u00edtica nos liberas el que no tengamos los m\u00e9dicos y los especialistas porque se aplican ex\u00e1menes de admisi\u00f3n y no hab\u00eda cupo y se rechazaba a muchos que quer\u00edan estudiar ingresar a la licenciatura y luego a la especialidad bueno estamos haciendo un esfuerzo para que no se queden sin estudiar los que quieran hacerlo 0 rechazos entonces aumentamos de 8.000 plazas al doble de plazas para especialistas con becas porque durante mucho tiempo no les importaba ampliar oportunidades pero no s\u00f3lo eso todo el que quiera irse pecado al extranjero para hacer su especialidad tiene ese derecho garantizadas pasa con ese m\u00e9dico esa especialidad es posible que no tenga espacio porque para especializar a los m\u00e9dicos hay que tener los hospitales donde hagan sus pr\u00e1cticas que son hospitales escuelas se est\u00e1n habilitando hospitales escuelas para poder dar atenci\u00f3n a todos este recibirlos a todos los que se puede pero no es posible este ampliar m\u00e1s que hay l\u00edmites taller me estaba diciendo el doctor alcocer y esto tambi\u00e9n es cierto hay ciertas especialidades hay especialidades que tienen m\u00e1s demanda porque tienen m\u00e1s mercado para decirlo as\u00ed con toda claridad y hay otras especialidades con menos demanda me dec\u00edan por ejemplo que para la especialidad de m\u00e9dico familiar qu\u00e9 es important\u00edsimo el m\u00e9dico familiar hab\u00eda espacios fin cubrir entonces de todas formas estamos ya viendo convenios con pa\u00edses extranjeros con eeuu con el reino unido con argentina con cuba para mandar especialistas pero no es de ninguna manera un asunto de manipulaci\u00f3n del examen eso es lo que no creo [M\u00fasica] pues que lo atiendan as\u00ed lo van a atender ahora mismo lo van a atender pero es sobre estas consideraciones si no sali\u00f3 con esta especialidad tiene la posibilidad de recibir una beca y de hacer la especialidad en el extranjero en tanto nosotros abrir ampliamos m\u00e1s los espacios en m\u00e9xico presente con el tema de la pandemia obviamente hay carencia de hospitales y de m\u00e9dicos y dem\u00e1s pero es el resultado de que no se invirti\u00f3 porque seguimos utilizando esos hospitales o el servicio de los m\u00e9dicos como si tuvi\u00e9ramos 80 40 millones cuando somos 130 millones de mexicanos se dej\u00f3 de invertir en educaci\u00f3n p\u00fablica y en salud porque s buscaba poner la educaci\u00f3n y la salud al mercado y privatizar la salud privatizarla educaci\u00f3n afortunadamente no avanzaron mucho que imag\u00ednense nos agarra est\u00e9 m\u00e1s avanzada la privatizaci\u00f3n en salud con esta pandemia entonces si hemos podido enfrentar la pandemia que no le falten las camas a la gente es porque hemos hecho un esfuerzo desde el estado para garantizar esta infraestructura pero s\u00ed fue mucho el d\u00e9ficit que se hered\u00f3 en salud y en educaci\u00f3n cu\u00e1nto tiempo le llevar\u00e1 a su gobierno a estabilizar digamos el sector salud luego de que la pandemia le puso un stock no solamente a m\u00e9xico sino al mundo entero para amortiguar y ofrecer los servicios por lo menos b\u00e1sicos que tiene acceso a la poblaci\u00f3n y muchas ganas pandemia no est\u00e9 ayuda tambi\u00e9n tiene otras aportaciones por lo general todo es dolor y tristeza sobre todo ya dije por la p\u00e9rdida de vidas pero hay cuestiones que \u00e9ste ha sido favorables por ejemplo hemos tenido que rehabilitar hospitales terminar hospitales que hab\u00edan quedado inconcluso y hacerlos en poco tiempo y equiparlos entonces pasando la pandemia ya con la vacuna pues vamos a y la rehabilitaci\u00f3n de todo el sistema de salud p\u00fablica ya estamos garantizando que la atenci\u00f3n m\u00e9dica sea gratuita por ejemplo todos los institutos de salud que son de primera ya no hay cuota o no debe de haber en cardiolog\u00eda en nutrici\u00f3n cancerolog\u00eda ya no importa es gratuito eso es ya producto de la nueva concepci\u00f3n y adem\u00e1s del cumplimiento con la constituci\u00f3n que establece el derecho del pueblo a la salud y de manera gratuita universal y gratuita entonces pas\u00e1ndolo de la pandemia vamos a fortalecer el sistema de salud que es indispensable entonces si nos va a dar tiempo antes de que termine el gobierno de dejar un buen sistema de salud p\u00fablica bueno ya nos vamos ahora fueron puras preguntas ma\u00f1ana fueron por las preguntas y respuestas ya ma\u00f1ana ah eso s\u00ed me importa mucho s\u00ed eso s\u00ed me importa mucho el presidente de enviando arte del canal sonora power de los f en pol\u00edtica rocanrol radio estamos preocupados evidentemente por la salud de la compa\u00f1era saniag hilera de larsa comunicaciones este bueno por la situaci\u00f3n este que padeci\u00f3 al parecer fue un atentado este en su contra y est\u00e1 hospitalizada est\u00e1 grave incluso pues sabemos que est\u00e1 en terapia intensiva y que est\u00e1 bueno recibiendo pues donadores de sangre el se\u00f1or presidente usted habla de que el periodismo es una profesi\u00f3n que requiere abnegaci\u00f3n tambi\u00e9n requiere un grado fuerte de valent\u00eda y de determinaci\u00f3n este lamentablemente en m\u00e9xico el periodismo sigue siendo una profesi\u00f3n peligrosa el a\u00f1o pasado hubo cuatro periodistas asesinados muchos hemos sido amenazados muchos otros hemos sido agredidos entonces el se\u00f1or presiente pedirle bueno de parte de su gobierno bueno pues una manifestaci\u00f3n al respecto de la cifra que padece el gremio gracias estamos muy pendientes de los de sandy y tiene la protecci\u00f3n este desde el principio ha tenido la protecci\u00f3n y vamos a seguir ayud\u00e1ndole en todo y deseamos que se recupere y le mandamos un abrazo a ella a sus familiares y vamos a investigar bien les vamos a informar de lo sucedido es posible que ma\u00f1ana ya tengamos un informe sobre lo que sucedi\u00f3 con esta compa\u00f1era y nos solidarizamos con ella y reprobamos todo tipo de agresi\u00f3n al periodismo y a cualquier persona eso es lo que puedo comentarle s\u00ed pero si estamos pendientes y qu\u00e9 bien que lo tratas yo lo iba a plantear para decir que estamos d\u00e1ndole seguimiento estamos muy cercanos a este caso muy pendientes de lo que est\u00e1 sucediendo y les vamos a informar ma\u00f1ana a todos los periodistas de toda la gente sobre santi muy bien muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:36.384989"
}