{
    "video_id": "amwPRmSUQJY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/amwPRmSUQJY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEjCNACELwBSFryq4qpAxUIARUAAAAAGAElAADIQj0AgKJDeAE=&rs=AOn4CLBHYZQqfpu1QR3lUH6lp6ehYMKpow",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=amwPRmSUQJY",
    "video_title": "Reuni\u00f3n bilateral M\u00e9xico-Estados Unidos de Am\u00e9rica, desde Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 781,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6.03,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estimado presidente",
            "start": 8.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 11.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 15.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de la delegaci\u00f3n del gobierno",
            "start": 21.3,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 24.72,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto",
            "start": 27.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tener esta reuni\u00f3n bilateral",
            "start": 30.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estar con ustedes",
            "start": 36.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 40.62,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tienen una",
            "start": 46.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n con nosotros",
            "start": 48.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en M\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 52.379,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "lo estrat\u00e9gico inclusive de la vecindad",
            "start": 56.699,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "es una relaci\u00f3n",
            "start": 61.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fraterna de amistad entre nuestros",
            "start": 64.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 66.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "estimado presidente biden tengo la",
            "start": 70.619,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "certeza",
            "start": 73.979,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "que es usted un gobernante humanista",
            "start": 76.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y visionario",
            "start": 80.479,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "y que hay condiciones inmejorables para",
            "start": 84.54,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "iniciar una nueva pol\u00edtica",
            "start": 88.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de integraci\u00f3n",
            "start": 90.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 92.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en nuestro continente",
            "start": 95.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el tratado comercial entre Canad\u00e1 M\u00e9xico",
            "start": 99.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y Estados Unidos",
            "start": 103.5,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ha demostrado ser un valioso instrumento",
            "start": 105.14,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para consolidar",
            "start": 109.439,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "nuestros procesos productivos",
            "start": 113.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aprovechando el gran potencial que",
            "start": 117.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "representa",
            "start": 120.84,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "el mercado interno",
            "start": 122.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en nuestra regi\u00f3n",
            "start": 124.579,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 128.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en nuestros puertos del Pac\u00edfico",
            "start": 130.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a\u00fan sigue creciendo el arribo de barcos",
            "start": 135.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "repletos de mercanc\u00edas",
            "start": 138.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "procedentes de Asia",
            "start": 141.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y la pregunta que nos hacemos",
            "start": 146.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es la siguiente",
            "start": 149.459,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos producir en Am\u00e9rica lo que",
            "start": 152.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "consumimos",
            "start": 156.66,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Claro que s\u00ed",
            "start": 160.819,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "es asunto de definici\u00f3n",
            "start": 163.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y de planear conjuntamente",
            "start": 167.4,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "nuestro desarrollo futuro",
            "start": 170.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "unirnos y asociarnos en Am\u00e9rica equivale",
            "start": 175.28,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "a consolidar En definitiva la regi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 179.78,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "importante del mundo",
            "start": 184.379,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las ventajas son muchas",
            "start": 188.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entre otras",
            "start": 191.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Contamos con fuerza de trabajo joven y",
            "start": 193.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "creativa",
            "start": 197.519,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "con desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 199.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y con una gran riqueza de recursos",
            "start": 203.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 206.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "las distancias entre nuestros pa\u00edses nos",
            "start": 209.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "permiten ahorrar en transporte",
            "start": 212.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y existe",
            "start": 215.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "suficiente demanda en nuestros mercados",
            "start": 217.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el consumo per c\u00e1pita de Am\u00e9rica",
            "start": 224.159,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "es de 18",
            "start": 227.48,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": ".100 d\u00f3lares anuales",
            "start": 231.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 234.06,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que el de Asia es de cuatro mil",
            "start": 235.98,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cuatrocientos d\u00f3lares",
            "start": 239.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no obstante",
            "start": 242.519,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n productiva que proponemos",
            "start": 245.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "debe tambi\u00e9n",
            "start": 249.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "contar con el respaldo de inversi\u00f3n",
            "start": 251.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y privada",
            "start": 255.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para el bienestar de todos los pueblos",
            "start": 257.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica",
            "start": 260.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sin excluir",
            "start": 263.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 265.5,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "recordemos que El Trece de marzo",
            "start": 267.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de 1961",
            "start": 271.259,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el presidente John F Kennedy",
            "start": 274.5,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "dio a conocer en la casa blanca ante",
            "start": 277.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Embajadores de Am\u00e9rica Latina y el",
            "start": 280.259,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 283.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el plan conocido como Alianza para el",
            "start": 284.759,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "progreso",
            "start": 287.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en ese entonces Estados Unidos invirti\u00f3",
            "start": 289.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en diez a\u00f1os",
            "start": 292.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Diez mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 294.32,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que a los precios de hoy ser\u00edan 82 mil",
            "start": 297.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares En beneficio de los",
            "start": 301.62,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pueblos de Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
            "start": 304.68,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 309.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ha sido lo \u00fanico",
            "start": 315.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "importante en realidad que se ha hecho",
            "start": 319.199,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en materia de cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 324.0,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "desarrollo en nuestro continente",
            "start": 325.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de medio siglo",
            "start": 327.979,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "En consecuencia sostengo",
            "start": 333.539,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que es el momento de terminar",
            "start": 336.539,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "con ese olvido ese abandono ese desd\u00e9n",
            "start": 340.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hacia Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
            "start": 346.86,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "opuesto a la pol\u00edtica",
            "start": 350.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de La buena vecindad",
            "start": 355.639,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "de ese tit\u00e1n de la libertad que fue el",
            "start": 358.16,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "presidente Franklin de lado Roosevelt",
            "start": 362.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y comenzar con usted",
            "start": 365.94,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 368.94,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda",
            "start": 371.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "otro dirigente",
            "start": 374.699,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 379.68,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pudiera llevar a cabo",
            "start": 381.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esta empresa",
            "start": 387.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comenzar con usted una etapa nueva",
            "start": 388.759,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "entre los pueblos y Naciones del",
            "start": 392.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "continente a partir del respeto y de la",
            "start": 395.1,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ayuda mutua",
            "start": 399.78,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidente biden usted tiene la llave",
            "start": 401.759,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para abrir y mejorar sustancialmente las",
            "start": 405.419,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "relaciones entre todos los pa\u00edses del",
            "start": 408.539,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "continente americano",
            "start": 411.539,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que es una iniciativa",
            "start": 414.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "compleja pol\u00e9mica y estoy consciente",
            "start": 416.419,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "de que su puesto en pr\u00e1ctica implica",
            "start": 421.5,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "numerosas dificultades",
            "start": 425.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pero a mi juicio no hay un mejor camino",
            "start": 428.759,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para garantizar el porvenir pr\u00f3spero",
            "start": 431.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico y justo que merecen nuestros",
            "start": 434.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "pueblos nuestros compatriotas as\u00ed como",
            "start": 439.02,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "todos los pueblos del continente y las",
            "start": 444.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "futuras generaciones",
            "start": 447.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la propuesta presidente vayan es",
            "start": 449.759,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "integral implica consolidarnos como",
            "start": 452.819,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n econ\u00f3mica en el mundo",
            "start": 456.539,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "fortalecer la hermandad en el continente",
            "start": 461.34,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "americano",
            "start": 464.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "respetar nuestras diferencias y nuestra",
            "start": 465.979,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas y procurar que nadie se quede",
            "start": 468.9,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y que juntos vayamos en busca de",
            "start": 472.139,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la Bella utop\u00eda",
            "start": 477.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de La Libertad la igualdad y la",
            "start": 479.3,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "verdadera democracia",
            "start": 482.819,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "somos muchos",
            "start": 484.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "los que no hemos dejado de so\u00f1ar",
            "start": 487.199,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en una integraci\u00f3n justa y fraterna",
            "start": 491.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entre todos los pueblos y pa\u00edses de",
            "start": 493.759,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nuestro continente",
            "start": 497.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque como dec\u00eda Sim\u00f3n Bol\u00edvar de",
            "start": 499.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "libertador",
            "start": 503.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "si el cielo nos concede",
            "start": 504.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el deseo",
            "start": 509.039,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "de la Am\u00e9rica unida",
            "start": 512.099,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este continente podr\u00eda llamarse",
            "start": 517.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "esta Am\u00e9rica unida podr\u00eda llamarse la",
            "start": 521.959,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "reina de las Naciones y la madre de las",
            "start": 525.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rep\u00fablicas",
            "start": 529.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Bienvenido a su casa presidente biden",
            "start": 531.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "usted es nuestro amigo",
            "start": 534.8,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y el pueblo estadounidense",
            "start": 538.26,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "lo es tambi\u00e9n somos pueblos vecinos y",
            "start": 542.22,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "pueblos hermanos Muchas gracias",
            "start": 547.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente amigo Es un placer",
            "start": 569.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlo de nuevo en esta d\u00e9cima",
            "start": 570.899,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 573.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico el mes pasado",
            "start": 575.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "celebramos 200 a\u00f1os de relaciones",
            "start": 577.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bilaterales con M\u00e9xico",
            "start": 579.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mirando la vista atr\u00e1s y mirando nuestra",
            "start": 582.8,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "historia compartida queda claro que",
            "start": 585.12,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "estamos m\u00e1s seguros",
            "start": 587.899,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "trabajaremos mejor juntos M\u00e9xico es un",
            "start": 590.779,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "socio de verdad y cuando trabajamos en",
            "start": 593.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "conjunto con valores comunes y respeto",
            "start": 595.26,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "mutuo no hay nada que no podamos hacer",
            "start": 597.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hoy vamos a hablar sobre C\u00f3mo podemos",
            "start": 599.779,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "profundizar m\u00e1s en esta relaci\u00f3n no",
            "start": 601.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "solamente con M\u00e9xico sino con el",
            "start": 604.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hemisferio occidental esto incluye",
            "start": 605.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestras cadenas de",
            "start": 607.74,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "suministro para que seamos hasta m\u00e1s",
            "start": 609.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "competitivos vamos a hablar tambi\u00e9n",
            "start": 611.519,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sobre nuestra seguridad compartida",
            "start": 613.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "incluida nuestra acci\u00f3n conjunta para",
            "start": 615.019,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "abordar La Plaga del fentanilo que ha",
            "start": 617.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "matado cien mil estadounidenses hasta",
            "start": 619.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ahora y C\u00f3mo podemos abordar la",
            "start": 622.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n irregular Y creo que eso ya",
            "start": 624.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien encaminado sobre todo",
            "start": 627.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos con lograr un",
            "start": 629.7,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mejor futuro que se basa en la paz y la",
            "start": 631.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "prosperidad para todos nuestros pueblos",
            "start": 634.019,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente hoy d\u00eda y en los",
            "start": 636.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos a\u00f1os Espero seguir construyendo",
            "start": 639.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este futuro mejor y quisiera agregar que",
            "start": 641.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 15 a\u00f1os hemos gastado",
            "start": 643.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "miles de millones de d\u00f3lares en este",
            "start": 646.2,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hemisferio decenas de miles de millones",
            "start": 648.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares en el hemisferio pero lo que",
            "start": 650.519,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "debemos hacer es lo que usted ha hecho y",
            "start": 653.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "lo felicito por haberlo hecho debemos",
            "start": 656.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguir apoyando y construyendo",
            "start": 658.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "instituciones democr\u00e1ticas en el",
            "start": 660.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hemisferio algo que pude hacer en el g7",
            "start": 663.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fue lograr que un acuerdo",
            "start": 666.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "habr\u00eda",
            "start": 669.38,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "un proyecto de miles de millones de",
            "start": 671.12,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de infraestructura para el",
            "start": 674.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hemisferio occidental para latinoam\u00e9rica",
            "start": 676.079,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y para \u00c1frica",
            "start": 678.12,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "As\u00ed que hay mucho que podemos hacer",
            "start": 679.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tenemos mucho de que hablar y espero",
            "start": 682.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "poder hacerlo porque siento confianza",
            "start": 685.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "confianza en que lo podemos lograr me",
            "start": 688.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siento confiado de que estamos en una",
            "start": 691.68,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "coyuntura de cambio de verdad",
            "start": 693.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo cambio fundamental que ocurri\u00f3",
            "start": 697.1,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica global fue despu\u00e9s de la",
            "start": 699.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Segunda Guerra Mundial y ahora Estamos",
            "start": 702.54,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "en una coyuntura totalmente distinta",
            "start": 703.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos en un punto de inflexi\u00f3n lo que",
            "start": 706.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hagamos en los pr\u00f3ximos a\u00f1os va a",
            "start": 709.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cambiar como luce el mundo en las",
            "start": 712.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas d\u00e9cadas y esto lo que tenemos",
            "start": 714.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la oportunidad de hacer y creo que",
            "start": 716.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estamos muy en un muy buen lugar para",
            "start": 718.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poder hacerlo ahora bien con esto los",
            "start": 720.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Estados Unidos brinda m\u00e1s asistencia al",
            "start": 723.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "exterior que cualquier otro pa\u00eds",
            "start": 725.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos juntos en todo el mundo no",
            "start": 728.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "solamente el hemisferio sino a todo el",
            "start": 730.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mundo desafortunadamente nuestra",
            "start": 733.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "responsabilidad No termina con el",
            "start": 734.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hemisferio occidental estamos en el",
            "start": 737.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "centro de Europa en Asia en el medio",
            "start": 739.56,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "oriente en \u00c1frica en el sureste asi\u00e1tico",
            "start": 742.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "As\u00ed que",
            "start": 745.019,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos",
            "start": 747.32,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "enfocarnos en solamente una regi\u00f3n pero",
            "start": 749.3,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nos enfocamos en m\u00faltiples regiones y en",
            "start": 752.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "esto Tenemos que trabajar siento",
            "start": 756.42,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "confianza en que podemos hacer mucho m\u00e1s",
            "start": 757.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos a\u00f1os Gracias por",
            "start": 760.019,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "recibirnos y espero nuestra conversaci\u00f3n",
            "start": 762.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "agradecemos a",
            "start": 767.3,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "agradecemos a los medios representativos",
            "start": 770.06,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 774.75,
            "duration": 3.149
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] estimado presidente biden amigas amigos de la delegaci\u00f3n del gobierno de Estados Unidos nos da mucho gusto tener esta reuni\u00f3n bilateral estar con ustedes que tienen una vinculaci\u00f3n con nosotros en M\u00e1s all\u00e1 de lo estrat\u00e9gico inclusive de la vecindad es una relaci\u00f3n fraterna de amistad entre nuestros pueblos estimado presidente biden tengo la certeza que es usted un gobernante humanista y visionario y que hay condiciones inmejorables para iniciar una nueva pol\u00edtica de integraci\u00f3n econ\u00f3mica y social en nuestro continente el tratado comercial entre Canad\u00e1 M\u00e9xico y Estados Unidos ha demostrado ser un valioso instrumento para consolidar nuestros procesos productivos aprovechando el gran potencial que representa el mercado interno en nuestra regi\u00f3n sin embargo en nuestros puertos del Pac\u00edfico a\u00fan sigue creciendo el arribo de barcos repletos de mercanc\u00edas procedentes de Asia y la pregunta que nos hacemos es la siguiente no podr\u00edamos producir en Am\u00e9rica lo que consumimos Claro que s\u00ed es asunto de definici\u00f3n y de planear conjuntamente nuestro desarrollo futuro unirnos y asociarnos en Am\u00e9rica equivale a consolidar En definitiva la regi\u00f3n m\u00e1s importante del mundo las ventajas son muchas entre otras Contamos con fuerza de trabajo joven y creativa con desarrollo tecnol\u00f3gico y con una gran riqueza de recursos naturales las distancias entre nuestros pa\u00edses nos permiten ahorrar en transporte y existe suficiente demanda en nuestros mercados el consumo per c\u00e1pita de Am\u00e9rica es de 18 .100 d\u00f3lares anuales mientras que el de Asia es de cuatro mil cuatrocientos d\u00f3lares no obstante la integraci\u00f3n productiva que proponemos debe tambi\u00e9n contar con el respaldo de inversi\u00f3n p\u00fablica y privada para el bienestar de todos los pueblos de Am\u00e9rica sin excluir a nadie recordemos que El Trece de marzo de 1961 el presidente John F Kennedy dio a conocer en la casa blanca ante Embajadores de Am\u00e9rica Latina y el Caribe el plan conocido como Alianza para el progreso en ese entonces Estados Unidos invirti\u00f3 en diez a\u00f1os Diez mil millones de d\u00f3lares que a los precios de hoy ser\u00edan 82 mil millones de d\u00f3lares En beneficio de los pueblos de Am\u00e9rica Latina y el Caribe sin embargo ha sido lo \u00fanico importante en realidad que se ha hecho en materia de cooperaci\u00f3n para el desarrollo en nuestro continente en m\u00e1s de medio siglo En consecuencia sostengo que es el momento de terminar con ese olvido ese abandono ese desd\u00e9n hacia Am\u00e9rica Latina y el Caribe opuesto a la pol\u00edtica de La buena vecindad de ese tit\u00e1n de la libertad que fue el presidente Franklin de lado Roosevelt y comenzar con usted porque no habr\u00eda otro dirigente que pudiera llevar a cabo esta empresa comenzar con usted una etapa nueva entre los pueblos y Naciones del continente a partir del respeto y de la ayuda mutua presidente biden usted tiene la llave para abrir y mejorar sustancialmente las relaciones entre todos los pa\u00edses del continente americano s\u00e9 que es una iniciativa compleja pol\u00e9mica y estoy consciente de que su puesto en pr\u00e1ctica implica numerosas dificultades pero a mi juicio no hay un mejor camino para garantizar el porvenir pr\u00f3spero Pac\u00edfico y justo que merecen nuestros pueblos nuestros compatriotas as\u00ed como todos los pueblos del continente y las futuras generaciones la propuesta presidente vayan es integral implica consolidarnos como regi\u00f3n econ\u00f3mica en el mundo fortalecer la hermandad en el continente americano respetar nuestras diferencias y nuestra soberan\u00edas y procurar que nadie se quede atr\u00e1s y que juntos vayamos en busca de la Bella utop\u00eda de La Libertad la igualdad y la verdadera democracia somos muchos los que no hemos dejado de so\u00f1ar en una integraci\u00f3n justa y fraterna entre todos los pueblos y pa\u00edses de nuestro continente porque como dec\u00eda Sim\u00f3n Bol\u00edvar de libertador si el cielo nos concede el deseo de la Am\u00e9rica unida este continente podr\u00eda llamarse esta Am\u00e9rica unida podr\u00eda llamarse la reina de las Naciones y la madre de las rep\u00fablicas Bienvenido a su casa presidente biden usted es nuestro amigo y el pueblo estadounidense lo es tambi\u00e9n somos pueblos vecinos y pueblos hermanos Muchas gracias presidente amigo Es un placer acompa\u00f1arlo de nuevo en esta d\u00e9cima cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte en la Ciudad de M\u00e9xico el mes pasado celebramos 200 a\u00f1os de relaciones bilaterales con M\u00e9xico mirando la vista atr\u00e1s y mirando nuestra historia compartida queda claro que estamos m\u00e1s seguros trabajaremos mejor juntos M\u00e9xico es un socio de verdad y cuando trabajamos en conjunto con valores comunes y respeto mutuo no hay nada que no podamos hacer hoy vamos a hablar sobre C\u00f3mo podemos profundizar m\u00e1s en esta relaci\u00f3n no solamente con M\u00e9xico sino con el hemisferio occidental esto incluye fortalecer nuestras cadenas de suministro para que seamos hasta m\u00e1s competitivos vamos a hablar tambi\u00e9n sobre nuestra seguridad compartida incluida nuestra acci\u00f3n conjunta para abordar La Plaga del fentanilo que ha matado cien mil estadounidenses hasta ahora y C\u00f3mo podemos abordar la migraci\u00f3n irregular Y creo que eso ya est\u00e1 muy bien encaminado sobre todo estamos comprometidos con lograr un mejor futuro que se basa en la paz y la prosperidad para todos nuestros pueblos se\u00f1or presidente hoy d\u00eda y en los pr\u00f3ximos a\u00f1os Espero seguir construyendo este futuro mejor y quisiera agregar que en los \u00faltimos 15 a\u00f1os hemos gastado miles de millones de d\u00f3lares en este hemisferio decenas de miles de millones de d\u00f3lares en el hemisferio pero lo que debemos hacer es lo que usted ha hecho y lo felicito por haberlo hecho debemos seguir apoyando y construyendo instituciones democr\u00e1ticas en el hemisferio algo que pude hacer en el g7 fue lograr que un acuerdo habr\u00eda un proyecto de miles de millones de d\u00f3lares de infraestructura para el hemisferio occidental para latinoam\u00e9rica y para \u00c1frica As\u00ed que hay mucho que podemos hacer tenemos mucho de que hablar y espero poder hacerlo porque siento confianza confianza en que lo podemos lograr me siento confiado de que estamos en una coyuntura de cambio de verdad el \u00faltimo cambio fundamental que ocurri\u00f3 en la pol\u00edtica global fue despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial y ahora Estamos en una coyuntura totalmente distinta estamos en un punto de inflexi\u00f3n lo que hagamos en los pr\u00f3ximos a\u00f1os va a cambiar como luce el mundo en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas y esto lo que tenemos la oportunidad de hacer y creo que estamos muy en un muy buen lugar para poder hacerlo ahora bien con esto los Estados Unidos brinda m\u00e1s asistencia al exterior que cualquier otro pa\u00eds todos juntos en todo el mundo no solamente el hemisferio sino a todo el mundo desafortunadamente nuestra responsabilidad No termina con el hemisferio occidental estamos en el centro de Europa en Asia en el medio oriente en \u00c1frica en el sureste asi\u00e1tico As\u00ed que ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos enfocarnos en solamente una regi\u00f3n pero nos enfocamos en m\u00faltiples regiones y en esto Tenemos que trabajar siento confianza en que podemos hacer mucho m\u00e1s en los pr\u00f3ximos a\u00f1os Gracias por recibirnos y espero nuestra conversaci\u00f3n agradecemos a agradecemos a los medios representativos [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-tVCUHKNo1EbaGDC-hOxs-",
    "playlist_title": "Actividades en Palacio Nacional",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:07:31.494852"
}