{
    "video_id": "anmt8AnEn5U",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/anmt8AnEn5U/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAbbFEpxSs2i9eJY8aufui6cc3khA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=anmt8AnEn5U",
    "video_title": "M\u00e9xico destina 150 mdd a pa\u00edses de Centroam\u00e9rica y el Caribe para atender migraci\u00f3n",
    "video_length_seconds": 1120,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "parte de lo que coment\u00e9 ayer",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como hay elecciones",
            "start": 3.899,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 6.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los partidos los candidatos",
            "start": 9.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "o precandidatos",
            "start": 15.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "utilizan",
            "start": 18.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estos asuntos",
            "start": 21.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "delicados lamentables",
            "start": 25.1,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de el uso y los da\u00f1os que causa el",
            "start": 28.099,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "fentanilo as\u00ed como el tema migratorio",
            "start": 32.88,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos politiqueros",
            "start": 37.399,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 44.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "una propaganda vil",
            "start": 45.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y corriente",
            "start": 50.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "no hay que tomarlos en serio",
            "start": 55.559,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "es pura publicidad",
            "start": 61.02,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 66.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tratar de enga\u00f1ar",
            "start": 67.76,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos de Estados Unidos",
            "start": 70.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 73.979,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "ya cada vez",
            "start": 76.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s desgastada esta pr\u00e1ctica",
            "start": 78.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tendenciosa",
            "start": 83.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mentirosa calumniosa",
            "start": 87.979,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 96.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no hay que tomarlo en serio y van a",
            "start": 99.84,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "seguir con lo mismo no",
            "start": 104.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y cada vez",
            "start": 108.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atrevidos",
            "start": 110.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "van a llegar a",
            "start": 114.24,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "plantear que van a bombardear a M\u00e9xico o",
            "start": 116.899,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cosas por el estilo",
            "start": 121.619,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de risa",
            "start": 123.659,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "son muy rid\u00edculos",
            "start": 125.939,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "lo que en pol\u00edtica y es un consejo",
            "start": 130.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 136.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se debe hacer",
            "start": 140.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica es el rid\u00edculo",
            "start": 142.819,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "respecto al tema de la migraci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 150.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 dentro de los planes",
            "start": 152.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "antes de que termine su mandato usted",
            "start": 154.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poder usted poder visitar la frontera",
            "start": 156.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para saber cierto qu\u00e9 es lo que est\u00e1",
            "start": 158.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ocurriendo all\u00e1 pero que usted haga una",
            "start": 160.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "visita est\u00e1 dentro de esto dentro de los",
            "start": 162.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "planes s\u00ed voy a estar en",
            "start": 164.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Baja California constantemente estoy",
            "start": 166.22,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "recorriendo el pa\u00eds y el norte",
            "start": 168.84,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "voy a estar",
            "start": 172.739,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en Baja California voy a estar tres d\u00edas",
            "start": 176.879,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 182.819,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 185.0,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "diez once y doce de diciembre perd\u00f3n de",
            "start": 186.739,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 192.18,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "vamos a visitar los siete municipios de",
            "start": 194.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Baja California",
            "start": 200.099,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 203.04,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "me entrevist\u00e9 con la gobernadora Mar\u00eda",
            "start": 206.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Marina del Pilar",
            "start": 209.48,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y la vamos a acompa\u00f1ar tambi\u00e9n a su",
            "start": 211.98,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "informe que va a ser el domingo",
            "start": 215.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de noviembre en Tijuana",
            "start": 221.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y constantemente estamos visitando la",
            "start": 226.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "frontera y todo el pa\u00eds",
            "start": 230.22,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 233.22,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 236.06,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el problema migratorio los legisladores",
            "start": 237.739,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 244.019,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de estar pensando",
            "start": 246.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en dos cosas",
            "start": 249.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en vez de",
            "start": 252.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estar dedicados",
            "start": 254.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a la politiquer\u00eda",
            "start": 257.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 260.88,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "aprobar",
            "start": 265.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en el congreso de Estados Unidos un plan",
            "start": 267.12,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 271.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a pa\u00edses",
            "start": 275.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que por problemas econ\u00f3micos sociales",
            "start": 278.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 282.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 285.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "padeciendo",
            "start": 291.68,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de crisis migratoria",
            "start": 293.3,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en donde la poblaci\u00f3n",
            "start": 298.259,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "se ve obligada a emigrar",
            "start": 301.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo el gobierno de Estados Unidos y el",
            "start": 307.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "congreso aprueba un programa como lo fue",
            "start": 311.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la alianza para el progreso en la \u00e9poca",
            "start": 313.5,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "del presidente Kennedy",
            "start": 316.919,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 321.18,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que haya trabajo",
            "start": 324.18,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que se combata la pobreza",
            "start": 327.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que se apoye a la gente de pa\u00edses",
            "start": 329.759,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "en donde hay crisis",
            "start": 332.66,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica o pol\u00edtica eso",
            "start": 337.28,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es lo que deber\u00edan de estar haciendo por",
            "start": 341.699,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "un lado",
            "start": 343.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y quitando bloqueos",
            "start": 345.72,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "y dejando",
            "start": 349.4,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 354.86,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estar hostigando",
            "start": 356.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a pa\u00edses",
            "start": 360.259,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "independientes y libres",
            "start": 362.18,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "un plan integral",
            "start": 365.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 369.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n",
            "start": 373.32,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 376.979,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "venezolanos cubanos nicarag\u00fcenses",
            "start": 379.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ecuatorianos",
            "start": 382.319,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "guatemaltecos hondure\u00f1os",
            "start": 387.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se vean en la necesidad",
            "start": 391.919,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de emigrar",
            "start": 395.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no hacen nada",
            "start": 398.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s lo que autorizan pero much\u00edsimo",
            "start": 401.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para la guerra en Ucrania",
            "start": 403.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que lo que destinden a apoyar",
            "start": 408.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la pobreza",
            "start": 412.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 415.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses",
            "start": 419.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 422.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y del Caribe",
            "start": 423.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo tan r\u00e1pido autorizan 30 40 mil",
            "start": 428.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 432.539,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "para armas en Ucrania",
            "start": 435.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y ahora nos vienen a decir a nosotros",
            "start": 439.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "les vamos a quitar cuarenta millones de",
            "start": 441.979,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares este",
            "start": 444.78,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Es rid\u00edculo",
            "start": 449.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto destinamos nosotros para",
            "start": 453.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 456.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a pa\u00edses de Centroam\u00e9rica y del Caribe",
            "start": 457.919,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto es la cooperaci\u00f3n de M\u00e9xico a",
            "start": 464.22,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "esos pa\u00edses 150 millones de d\u00f3lares",
            "start": 466.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y es en todo un esc\u00e1ndalo porque no nos",
            "start": 472.319,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "van a dar a nosotros 50 millones de",
            "start": 474.24,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "nosotros no le estamos pidiendo nada",
            "start": 478.139,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pura politiquer\u00eda Bueno eso es una",
            "start": 485.099,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n respetuosa que",
            "start": 488.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "aprueben un plan",
            "start": 491.639,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 494.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "al bienestar de los pueblos de Am\u00e9rica",
            "start": 497.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Latina y del Caribe",
            "start": 500.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y lo segundo",
            "start": 502.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 505.68,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "atiendan a sus j\u00f3venes",
            "start": 508.259,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "garantiz\u00e1ndoles",
            "start": 511.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tres cosas",
            "start": 514.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 518.459,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "que la educaci\u00f3n sea gratuita en Estados",
            "start": 522.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 524.459,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 529.68,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y lo tercero amor",
            "start": 534.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 540.839,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "no consuman fentanilo",
            "start": 543.899,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "eso es lo que deber\u00edan de estar haciendo",
            "start": 552.12,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no ech\u00e1ndonos la culpa a nosotros",
            "start": 555.36,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "nosotros usamos ayud\u00e1ndolos",
            "start": 559.92,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 564.48,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "por razones humanitarias",
            "start": 566.06,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 571.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "s\u00ed nos preocupa",
            "start": 573.779,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 576.959,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "por el consumo del fentanilo en Estados",
            "start": 579.899,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 582.06,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 582.42,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y nos preocupa m\u00e1s y nos duele que",
            "start": 584.22,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pierdan la vida cien mil j\u00f3venes",
            "start": 587.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o en ese pa\u00eds",
            "start": 591.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por el consumo del fentanilo Y qu\u00e9 hacen",
            "start": 594.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ellos los legisladores",
            "start": 596.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s echarle la culpa a M\u00e9xico",
            "start": 599.58,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sin ninguna raz\u00f3n",
            "start": 603.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque vienen las elecciones y",
            "start": 609.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "quieren enga\u00f1ar o pretenden enga\u00f1ar",
            "start": 613.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos estadounidenses",
            "start": 618.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dec\u00eda",
            "start": 622.44,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "presidente Lincoln",
            "start": 626.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que nosotros lo recordamos",
            "start": 629.339,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "con mucho cari\u00f1o",
            "start": 632.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 635.459,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "se port\u00f3 muy bien con M\u00e9xico",
            "start": 638.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se opuso a la invasi\u00f3n",
            "start": 645.12,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estadounidense a M\u00e9xico siendo",
            "start": 651.26,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "legislador",
            "start": 653.76,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "a la invasi\u00f3n de 1847 \u00e9l era legislador",
            "start": 656.279,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "y lo acusaron de traidor",
            "start": 663.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y sin embargo mantuvo su postura",
            "start": 666.959,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 671.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cuando nos invaden",
            "start": 674.519,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "los franceses",
            "start": 678.42,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con 30.000 soldados",
            "start": 682.2,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Lincoln no reconoce",
            "start": 686.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a Maximiliano",
            "start": 692.399,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "no reconoce",
            "start": 696.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "al llamado imperio mexicano",
            "start": 698.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ya siendo presidente",
            "start": 705.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 711.24,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "apoyo al presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 713.7,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y protege",
            "start": 716.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a la familia del presidente de Ju\u00e1rez",
            "start": 718.279,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de que Estados Unidos",
            "start": 722.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por eso Aqu\u00ed siempre se dijo habr\u00e1n",
            "start": 726.12,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "muchos abrahanes pero como habr\u00e1n no",
            "start": 730.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n",
            "start": 734.82,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es un presidente amigo",
            "start": 737.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 dec\u00eda",
            "start": 741.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entre otras cosas tiene una frase",
            "start": 744.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "memorable dec\u00eda al pueblo se le puede",
            "start": 747.26,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar una vez dos veces",
            "start": 751.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero no se le puede enga\u00f1ar toda la vida",
            "start": 756.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso es lo que les digo a los",
            "start": 760.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "legisladores que por cierto son del",
            "start": 762.12,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "partido republicano del partido que era",
            "start": 765.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el presidente linco",
            "start": 767.779,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1",
            "start": 770.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y fuesen como Lincoln",
            "start": 772.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 les digo esto de que al pueblo",
            "start": 776.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no se le puede enga\u00f1ar todo el tiempo",
            "start": 778.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n utilizando lo mismo de",
            "start": 780.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 784.26,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hacer politiquer\u00eda",
            "start": 788.459,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 794.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para obtener votos",
            "start": 797.579,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "buscando enga\u00f1ar",
            "start": 801.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos de Estados Unidos ya",
            "start": 804.959,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 807.959,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ciudadanos Estados Unidos est\u00e1n muy",
            "start": 809.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informados",
            "start": 812.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 815.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de origen mexicano nuestros paisanos no",
            "start": 818.579,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "van a votar por ellos",
            "start": 823.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "por estos que ofenden a M\u00e9xico",
            "start": 825.779,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 835.139,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y atiendan el problema",
            "start": 839.1,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de el consumo",
            "start": 843.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque Qu\u00e9 cosa es lo que hacen",
            "start": 848.579,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "la frontera de M\u00e9xico en Estados Unidos",
            "start": 855.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hizo un llamado para atender la crisis",
            "start": 857.399,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "migratoria Claro",
            "start": 859.62,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que estuvo muy bien porque \u00e9l est\u00e1",
            "start": 863.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 866.339,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "de que se legalice",
            "start": 867.139,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "este que se permita la entrada",
            "start": 870.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque es tambi\u00e9n muy hip\u00f3crita",
            "start": 875.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica antimigrante no tienen",
            "start": 878.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo",
            "start": 882.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 886.079,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "te",
            "start": 889.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "sanciona",
            "start": 893.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 896.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 902.279,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "persigue a los migrantes",
            "start": 903.68,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "no el presidente de biden ha avanzado",
            "start": 908.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "bastante en entregar",
            "start": 911.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estas Visas",
            "start": 915.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 917.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a migrantes ya van",
            "start": 920.339,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Como cuatrocientas mil Visas entregadas",
            "start": 923.36,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "pero hace falta m\u00e1s y hace falta atender",
            "start": 928.38,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "el problema en los lugares de origen",
            "start": 932.339,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "porque el que sale",
            "start": 936.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 939.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tiene un destino",
            "start": 942.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "quiere llegar a Estados Unidos",
            "start": 946.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces lo que hay que procurar",
            "start": 949.339,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "es que en sus pueblos tengan",
            "start": 953.06,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 956.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de trabajo de bienestar",
            "start": 959.459,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los que pasan por M\u00e9xico nosotros",
            "start": 964.199,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en Chiapas",
            "start": 968.519,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 971.399,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 975.48,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "oportunidades de que trabajen",
            "start": 977.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "se les ofrece trabajo",
            "start": 981.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Incluso en la frontera norte",
            "start": 985.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se les ofrece trabajo pero",
            "start": 990.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no quieren quedarse",
            "start": 993.839,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "quieren ir a Estados Unidos",
            "start": 997.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es distinto cuando se trabajan las",
            "start": 1001.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunidades en los pueblos de",
            "start": 1004.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica o en otros pa\u00edses",
            "start": 1006.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tenemos testimonios de que con el apoyo",
            "start": 1011.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que enviamos",
            "start": 1014.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida el programa",
            "start": 1017.66,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 1021.519,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "la gente se queda los j\u00f3venes se quedan",
            "start": 1025.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "son programas exitosos en ese sentido",
            "start": 1030.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Pero hay que invertir",
            "start": 1033.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y no son 50 millones",
            "start": 1040.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "se requiere",
            "start": 1046.72,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pues si no lo que env\u00edan",
            "start": 1050.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en armas",
            "start": 1054.32,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a Ucrania no esa cantidad la mitad",
            "start": 1057.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda tener un programa de",
            "start": 1064.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desarrollo de cooperaci\u00f3n para Am\u00e9rica",
            "start": 1067.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Latina el Caribe",
            "start": 1069.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "eso ayudar\u00eda much\u00edsimo",
            "start": 1072.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no militarizar la frontera no poner",
            "start": 1077.9,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "alambradas",
            "start": 1080.419,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no estar pensando en los muros mucho",
            "start": 1086.059,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "menos esto de que a ver",
            "start": 1088.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "les vamos a invadir",
            "start": 1092.26,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1093.98,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n",
            "start": 1099.86,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "peor que los del reforma estos",
            "start": 1103.46,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "o que nuestros adversarios de M\u00e9xico",
            "start": 1108.52,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1112.46,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "este rid\u00edculos",
            "start": 1116.12,
            "duration": 3.02
        }
    ],
    "transcription_text": "parte de lo que coment\u00e9 ayer como hay elecciones en Estados Unidos los partidos los candidatos o precandidatos utilizan estos asuntos delicados lamentables de el uso y los da\u00f1os que causa el fentanilo as\u00ed como el tema migratorio con prop\u00f3sitos politiqueros es una propaganda vil y corriente no hay que tomarlos en serio es pura publicidad para tratar de enga\u00f1ar a los ciudadanos de Estados Unidos pero ya cada vez est\u00e1 m\u00e1s desgastada esta pr\u00e1ctica tendenciosa mentirosa calumniosa por eso no hay que tomarlo en serio y van a seguir con lo mismo no y cada vez m\u00e1s atrevidos van a llegar a plantear que van a bombardear a M\u00e9xico o cosas por el estilo de risa son muy rid\u00edculos lo que en pol\u00edtica y es un consejo respetuoso no se debe hacer en pol\u00edtica es el rid\u00edculo respecto al tema de la migraci\u00f3n se\u00f1or presidente est\u00e1 dentro de los planes antes de que termine su mandato usted poder usted poder visitar la frontera para saber cierto qu\u00e9 es lo que est\u00e1 ocurriendo all\u00e1 pero que usted haga una visita est\u00e1 dentro de esto dentro de los planes s\u00ed voy a estar en Baja California constantemente estoy recorriendo el pa\u00eds y el norte voy a estar en Baja California voy a estar tres d\u00edas vamos a estar el d\u00eda diez once y doce de diciembre perd\u00f3n de noviembre vamos a visitar los siete municipios de Baja California ayer me entrevist\u00e9 con la gobernadora Mar\u00eda Marina del Pilar y la vamos a acompa\u00f1ar tambi\u00e9n a su informe que va a ser el domingo de noviembre en Tijuana y constantemente estamos visitando la frontera y todo el pa\u00eds y estamos atendiendo el problema migratorio los legisladores de Estados Unidos deber\u00edan de estar pensando en dos cosas en vez de estar dedicados a la politiquer\u00eda primero aprobar en el congreso de Estados Unidos un plan de apoyo a pa\u00edses que por problemas econ\u00f3micos sociales pol\u00edticos est\u00e1n padeciendo de crisis migratoria en donde la poblaci\u00f3n se ve obligada a emigrar C\u00f3mo el gobierno de Estados Unidos y el congreso aprueba un programa como lo fue la alianza para el progreso en la \u00e9poca del presidente Kennedy para que haya trabajo que se combata la pobreza que se apoye a la gente de pa\u00edses en donde hay crisis econ\u00f3mica o pol\u00edtica eso es lo que deber\u00edan de estar haciendo por un lado y quitando bloqueos y dejando de estar hostigando a pa\u00edses independientes y libres un plan integral de apoyo de cooperaci\u00f3n para que venezolanos cubanos nicarag\u00fcenses ecuatorianos guatemaltecos hondure\u00f1os se vean en la necesidad de emigrar no hacen nada es m\u00e1s lo que autorizan pero much\u00edsimo m\u00e1s para la guerra en Ucrania que lo que destinden a apoyar la pobreza de los pueblos de pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe C\u00f3mo tan r\u00e1pido autorizan 30 40 mil millones de d\u00f3lares para armas en Ucrania y ahora nos vienen a decir a nosotros les vamos a quitar cuarenta millones de d\u00f3lares este Es rid\u00edculo saben cu\u00e1nto destinamos nosotros para apoyar a pa\u00edses de Centroam\u00e9rica y del Caribe Cu\u00e1nto es la cooperaci\u00f3n de M\u00e9xico a esos pa\u00edses 150 millones de d\u00f3lares y es en todo un esc\u00e1ndalo porque no nos van a dar a nosotros 50 millones de nosotros no le estamos pidiendo nada pura politiquer\u00eda Bueno eso es una una recomendaci\u00f3n respetuosa que aprueben un plan de apoyo al bienestar de los pueblos de Am\u00e9rica Latina y del Caribe y lo segundo que atiendan a sus j\u00f3venes garantiz\u00e1ndoles tres cosas estudio que la educaci\u00f3n sea gratuita en Estados Unidos trabajo y lo tercero amor para qu\u00e9 no consuman fentanilo eso es lo que deber\u00edan de estar haciendo no ech\u00e1ndonos la culpa a nosotros nosotros usamos ayud\u00e1ndolos todos los d\u00edas por razones humanitarias porque s\u00ed nos preocupa la pandemia por el consumo del fentanilo en Estados Unidos [M\u00fasica] y nos preocupa m\u00e1s y nos duele que pierdan la vida cien mil j\u00f3venes cada a\u00f1o en ese pa\u00eds por el consumo del fentanilo Y qu\u00e9 hacen ellos los legisladores nada m\u00e1s echarle la culpa a M\u00e9xico sin ninguna raz\u00f3n nada m\u00e1s porque vienen las elecciones y quieren enga\u00f1ar o pretenden enga\u00f1ar a los ciudadanos estadounidenses qu\u00e9 dec\u00eda presidente Lincoln que nosotros lo recordamos con mucho cari\u00f1o porque se port\u00f3 muy bien con M\u00e9xico se opuso a la invasi\u00f3n estadounidense a M\u00e9xico siendo legislador a la invasi\u00f3n de 1847 \u00e9l era legislador y lo acusaron de traidor y sin embargo mantuvo su postura y luego cuando nos invaden los franceses con 30.000 soldados Lincoln no reconoce a Maximiliano no reconoce al llamado imperio mexicano ya siendo presidente y apoyo al presidente Ju\u00e1rez y protege a la familia del presidente de Ju\u00e1rez de que Estados Unidos por eso Aqu\u00ed siempre se dijo habr\u00e1n muchos abrahanes pero como habr\u00e1n no habr\u00e1n es un presidente amigo Y qu\u00e9 dec\u00eda entre otras cosas tiene una frase memorable dec\u00eda al pueblo se le puede enga\u00f1ar una vez dos veces pero no se le puede enga\u00f1ar toda la vida eso es lo que les digo a los legisladores que por cierto son del partido republicano del partido que era el presidente linco Ojal\u00e1 y fuesen como Lincoln Y por qu\u00e9 les digo esto de que al pueblo no se le puede enga\u00f1ar todo el tiempo porque est\u00e1n utilizando lo mismo de siempre hacer politiquer\u00eda propaganda para obtener votos buscando enga\u00f1ar a los ciudadanos de Estados Unidos ya los ciudadanos Estados Unidos est\u00e1n muy informados y los de origen mexicano nuestros paisanos no van a votar por ellos por estos que ofenden a M\u00e9xico entonces Ojal\u00e1 y atiendan el problema de el consumo porque Qu\u00e9 cosa es lo que hacen la frontera de M\u00e9xico en Estados Unidos hizo un llamado para atender la crisis migratoria Claro que estuvo muy bien porque \u00e9l est\u00e1 planteando de que se legalice este que se permita la entrada porque es tambi\u00e9n muy hip\u00f3crita esa pol\u00edtica antimigrante no tienen fuerza de trabajo y te sanciona o se persigue a los migrantes no el presidente de biden ha avanzado bastante en entregar estas Visas de trabajo a migrantes ya van Como cuatrocientas mil Visas entregadas pero hace falta m\u00e1s y hace falta atender el problema en los lugares de origen porque el que sale ya tiene un destino quiere llegar a Estados Unidos entonces lo que hay que procurar es que en sus pueblos tengan oportunidades de trabajo de bienestar los que pasan por M\u00e9xico nosotros en Chiapas tenemos pues oportunidades de que trabajen se les ofrece trabajo Incluso en la frontera norte se les ofrece trabajo pero no quieren quedarse quieren ir a Estados Unidos es distinto cuando se trabajan las comunidades en los pueblos de Centroam\u00e9rica o en otros pa\u00edses tenemos testimonios de que con el apoyo que enviamos el programa sembrando vida el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro la gente se queda los j\u00f3venes se quedan son programas exitosos en ese sentido Pero hay que invertir y no son 50 millones se requiere pues si no lo que env\u00edan en armas a Ucrania no esa cantidad la mitad permitir\u00eda tener un programa de desarrollo de cooperaci\u00f3n para Am\u00e9rica Latina el Caribe eso ayudar\u00eda much\u00edsimo no militarizar la frontera no poner alambradas no estar pensando en los muros mucho menos esto de que a ver les vamos a invadir [M\u00fasica] ya est\u00e1n peor que los del reforma estos o que nuestros adversarios de M\u00e9xico muy este rid\u00edculos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "12 hours ago",
    "retrieved_time": "2023-09-30 15:58:28.869843"
}