{
    "video_id": "AOmuRWv4jbs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/AOmuRWv4jbs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDNm6recyuJzE16AfaRryaLeDORxw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=AOmuRWv4jbs",
    "video_title": "Presupuesto 2024 garantizar\u00e1 programas sociales, obras, salud y aumento en ingresos de trabajadores",
    "video_length_seconds": 621,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "tengo que este",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "concluir",
            "start": 3.14,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "mi mandato",
            "start": 5.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "me falta un a\u00f1o",
            "start": 7.519,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana por ejemplo se va a entregar el",
            "start": 13.019,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 16.98,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "es un presupuesto en lo que corresponde",
            "start": 21.84,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "a El Ejecutivo elaborado por nosotros",
            "start": 25.039,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "ya el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 31.5,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "de pues ya va a corresponder",
            "start": 36.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "a quien",
            "start": 40.94,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "triunfe en la elecci\u00f3n de la primera",
            "start": 43.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "semana el primer domingo de junio del",
            "start": 48.239,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo pero este presupuesto es",
            "start": 51.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nuestro es decir nos corresponde a",
            "start": 57.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nosotros presentarlo",
            "start": 61.02,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 62.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "garantizando en este presupuesto que",
            "start": 64.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "contin\u00faen los programas de bienestar",
            "start": 68.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n previendo aumentos en todo lo",
            "start": 71.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la pol\u00edtica",
            "start": 76.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 80.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya tenemos decidido que va a haber un",
            "start": 84.86,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "aumento del 25% en las pensiones para",
            "start": 88.38,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 91.32,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 94.32,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en todos los programas van a haber",
            "start": 95.299,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "aumentos todos los programas sociales",
            "start": 98.939,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo que corresponda a la proyecci\u00f3n de",
            "start": 104.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 108.479,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "ninguno se va a quedar con el mismo",
            "start": 110.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presupuesto Tambi\u00e9n",
            "start": 113.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 116.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "considerando aumentos",
            "start": 119.659,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "para trabajadores",
            "start": 122.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "al Servicio del Estado sobre todo a",
            "start": 127.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 130.86,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a trabajadores del sector salud",
            "start": 133.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 141.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contemplando todos los recursos",
            "start": 143.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "necesarios para terminar las obras",
            "start": 146.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las grandes obras",
            "start": 151.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de Tulum",
            "start": 153.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 157.7,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 162.019,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "rehabilitando aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 167.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 169.86,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el tren Maya completo",
            "start": 173.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "los trenes que se est\u00e1n adquiriendo",
            "start": 179.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las tres v\u00edas",
            "start": 185.099,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "para el Ferrocarril del istmo de",
            "start": 188.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Guatemala",
            "start": 192.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a Ixtepec de Salina Cruz a Coatzacoalcos",
            "start": 193.04,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "de Coatzacoalcos a Palenque",
            "start": 197.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos contemplando terminar toda la",
            "start": 203.099,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "obra hidr\u00e1ulica",
            "start": 206.819,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 210.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "distritos de riego queremos dejar",
            "start": 213.14,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "cien mil hect\u00e1reas de riego",
            "start": 218.22,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "los acueductos",
            "start": 224.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para la laguna",
            "start": 228.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 231.42,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el sur de Sinaloa",
            "start": 232.58,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "para Guadalajara para",
            "start": 235.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Monterrey la zona conurbada para esfujil",
            "start": 241.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en Campeche",
            "start": 246.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en Tabasco",
            "start": 248.64,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 252.959,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas obras m\u00e1s entonces",
            "start": 254.659,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "tenemos que dedicarnos a eso no quiero",
            "start": 258.419,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "dejar ninguna obra pendiente tengo un",
            "start": 262.68,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "compromiso que voy a cumplir",
            "start": 266.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que es el de dejar un sistema de salud",
            "start": 268.919,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 272.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de los mejores del mundo",
            "start": 274.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para garantizar el derecho del pueblo a",
            "start": 277.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la salud esto es atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 279.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 283.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 288.259,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "estudios",
            "start": 290.12,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos intervenciones quir\u00fargicas y",
            "start": 291.68,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todo gratuito",
            "start": 295.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tratamientos todo gratuito",
            "start": 298.919,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "para la gente que no tiene seguridad",
            "start": 303.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 306.06,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Entonces es un a\u00f1o pero como bien lo",
            "start": 308.1,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "dices me voy a quitar hoy",
            "start": 312.479,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 317.0,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "me voy a aligerar la carga me van a",
            "start": 319.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 322.979,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a aligerar la carga",
            "start": 324.24,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Ya Claudia te va a hacer cargo de todo",
            "start": 328.639,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el proceso",
            "start": 334.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n",
            "start": 335.419,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 337.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y ya ma\u00f1ana yo este pues bueno voy a",
            "start": 341.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "viajar y ya",
            "start": 345.06,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "es otra cosa completamente distinta",
            "start": 346.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "regreso porque",
            "start": 349.919,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "vienen las fiestas patrias",
            "start": 353.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 13",
            "start": 357.539,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que vamos a estar en la ceremonia de los",
            "start": 360.199,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os h\u00e9roes y luego voy a ir",
            "start": 363.479,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "por la tarde",
            "start": 366.78,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "a inaugurar la primera etapa",
            "start": 369.38,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "del Acueducto el cuchillo dos para que",
            "start": 372.919,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "no falte el agua en Monterrey",
            "start": 376.759,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n trabajando",
            "start": 381.419,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche",
            "start": 385.46,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 388.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empresarios de la construcci\u00f3n de Nuevo",
            "start": 390.259,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n que est\u00e1n a cargo de esta obra y",
            "start": 393.9,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "ingenieros militares",
            "start": 398.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando de manera conjunta es",
            "start": 400.759,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "una obra que estamos haciendo",
            "start": 403.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n del gobierno del",
            "start": 406.139,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 409.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y Gobierno Federal",
            "start": 411.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Entonces eso es El Trece",
            "start": 412.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 416.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "14",
            "start": 419.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Pues tambi\u00e9n tengo",
            "start": 422.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que estar en la toma de posesi\u00f3n de la",
            "start": 424.62,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "maestra Delfina",
            "start": 428.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el catorce el quince inauguramos",
            "start": 431.22,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la primera etapa del tren",
            "start": 435.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "el Insurgente",
            "start": 440.22,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "hasta el Lerma hasta la estaci\u00f3n del",
            "start": 444.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Lerma",
            "start": 447.539,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "en la noche del grito",
            "start": 451.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente el desfile",
            "start": 455.759,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 457.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "por la tarde",
            "start": 459.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 461.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al istmo precisamente porque el domingo",
            "start": 462.919,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "17",
            "start": 466.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos vamos a subir al tren de pasajeros",
            "start": 469.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del istmo",
            "start": 473.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de Salina Cruz a Coatzacoalcos",
            "start": 475.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y el 18",
            "start": 478.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed",
            "start": 481.38,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "este como ustedes en la ma\u00f1anera y as\u00ed",
            "start": 482.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de viajes",
            "start": 489.56,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "son estos viajes a Colombia a chile y en",
            "start": 492.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 498.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estoy invitado y voy a asistir a una",
            "start": 499.34,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con el presidente baile quiero",
            "start": 503.099,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "aprovechar para informar que ayer",
            "start": 506.16,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "el tribunal judicial de Estados Unidos",
            "start": 511.199,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 que se quiten las boyas",
            "start": 515.839,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "de el R\u00edo Bravo",
            "start": 520.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que de manera",
            "start": 525.32,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "arbitraria",
            "start": 528.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "violatoria de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 533.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 a poner el gobernador de Texas",
            "start": 540.019,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tengo que",
            "start": 543.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a las autoridades",
            "start": 546.019,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 549.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda que fue la que present\u00f3",
            "start": 552.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esta denuncia y",
            "start": 555.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "al juez que resolvi\u00f3",
            "start": 558.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que se retiren",
            "start": 562.32,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar el quince",
            "start": 564.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de septiembre las boyas del R\u00edo",
            "start": 568.019,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "claro es un proceso pueden apelar pero",
            "start": 574.32,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "como no les asiste la raz\u00f3n y es un acto",
            "start": 579.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "prepotente",
            "start": 585.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este de arrogancia",
            "start": 587.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no van a poder",
            "start": 590.06,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este imponerse",
            "start": 593.959,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y agradecer al presidente biden porque",
            "start": 597.42,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "fue una iniciativa de \u00e9l",
            "start": 600.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a solicitud de nosotros",
            "start": 604.86,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de acudir al tribunal de justicia en",
            "start": 607.94,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y ayer se resolvi\u00f3 esto y",
            "start": 612.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es una pues una buena noticia para el",
            "start": 616.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 619.38,
            "duration": 2.48
        }
    ],
    "transcription_text": "tengo que este concluir mi mandato me falta un a\u00f1o ma\u00f1ana por ejemplo se va a entregar el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo es un presupuesto en lo que corresponde a El Ejecutivo elaborado por nosotros ya el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo de pues ya va a corresponder a quien triunfe en la elecci\u00f3n de la primera semana el primer domingo de junio del a\u00f1o pr\u00f3ximo pero este presupuesto es nuestro es decir nos corresponde a nosotros presentarlo estamos garantizando en este presupuesto que contin\u00faen los programas de bienestar se est\u00e1n previendo aumentos en todo lo que tiene que ver con la pol\u00edtica de bienestar ya tenemos decidido que va a haber un aumento del 25% en las pensiones para adultos mayores y en todos los programas van a haber aumentos todos los programas sociales lo que corresponda a la proyecci\u00f3n de inflaci\u00f3n ninguno se va a quedar con el mismo presupuesto Tambi\u00e9n estamos considerando aumentos para trabajadores al Servicio del Estado sobre todo a maestros a trabajadores del sector salud estamos contemplando todos los recursos necesarios para terminar las obras las grandes obras el aeropuerto de Tulum el aeropuerto que estamos rehabilitando aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico el tren Maya completo los trenes que se est\u00e1n adquiriendo las tres v\u00edas para el Ferrocarril del istmo de Guatemala a Ixtepec de Salina Cruz a Coatzacoalcos de Coatzacoalcos a Palenque estamos contemplando terminar toda la obra hidr\u00e1ulica son distritos de riego queremos dejar cien mil hect\u00e1reas de riego los acueductos para la laguna para el sur de Sinaloa para Guadalajara para Monterrey la zona conurbada para esfujil en Campeche en Tabasco Y much\u00edsimas obras m\u00e1s entonces tenemos que dedicarnos a eso no quiero dejar ninguna obra pendiente tengo un compromiso que voy a cumplir que es el de dejar un sistema de salud de primera de los mejores del mundo para garantizar el derecho del pueblo a la salud esto es atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos especialistas estudios cl\u00ednicos intervenciones quir\u00fargicas y todo gratuito tratamientos todo gratuito para la gente que no tiene seguridad social Entonces es un a\u00f1o pero como bien lo dices me voy a quitar hoy s\u00ed me voy a aligerar la carga me van a ayudar a aligerar la carga Ya Claudia te va a hacer cargo de todo el proceso de transformaci\u00f3n hacia adelante y ya ma\u00f1ana yo este pues bueno voy a viajar y ya es otra cosa completamente distinta regreso porque vienen las fiestas patrias el d\u00eda 13 que vamos a estar en la ceremonia de los ni\u00f1os h\u00e9roes y luego voy a ir por la tarde a inaugurar la primera etapa del Acueducto el cuchillo dos para que no falte el agua en Monterrey ahora est\u00e1n trabajando d\u00eda y noche nos est\u00e1n ayudando mucho empresarios de la construcci\u00f3n de Nuevo Le\u00f3n que est\u00e1n a cargo de esta obra y ingenieros militares est\u00e1n trabajando de manera conjunta es una obra que estamos haciendo con la participaci\u00f3n del gobierno del estado gobierno del estado y Gobierno Federal Entonces eso es El Trece el d\u00eda 14 Pues tambi\u00e9n tengo que estar en la toma de posesi\u00f3n de la maestra Delfina el catorce el quince inauguramos la primera etapa del tren el Insurgente hasta el Lerma hasta la estaci\u00f3n del Lerma en la noche del grito al d\u00eda siguiente el desfile [M\u00fasica] por la tarde voy a al istmo precisamente porque el domingo 17 nos vamos a subir al tren de pasajeros del istmo de Salina Cruz a Coatzacoalcos y el 18 estamos aqu\u00ed este como ustedes en la ma\u00f1anera y as\u00ed de viajes son estos viajes a Colombia a chile y en noviembre estoy invitado y voy a asistir a una reuni\u00f3n con el presidente baile quiero aprovechar para informar que ayer el tribunal judicial de Estados Unidos orden\u00f3 que se quiten las boyas de el R\u00edo Bravo que de manera arbitraria violatoria de nuestra soberan\u00eda mand\u00f3 a poner el gobernador de Texas tengo que agradecerle mucho a las autoridades de Estados Unidos a la fiscal\u00eda que fue la que present\u00f3 esta denuncia y al juez que resolvi\u00f3 que se retiren a m\u00e1s tardar el quince de septiembre las boyas del R\u00edo claro es un proceso pueden apelar pero como no les asiste la raz\u00f3n y es un acto prepotente este de arrogancia no van a poder este imponerse y agradecer al presidente biden porque fue una iniciativa de \u00e9l a solicitud de nosotros de acudir al tribunal de justicia en Estados Unidos y ayer se resolvi\u00f3 esto y es una pues una buena noticia para el pueblo de M\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "33 minutes ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:25:45.927610"
}