{
    "video_id": "aQaard_Z5tI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aQaard_Z5tI/hqdefault_live.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCKEDsyuovXeLV6P-jqNsXPLnQ1bw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aQaard_Z5tI",
    "video_title": "Conferencia de prensa en vivo. Jueves 28 de septiembre 2023 | Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 1135,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Bueno, pues vamos a informar.",
            "start": 1440.0,
            "duration": 22.960000000000036
        },
        {
            "text": " El antrop\u00f3logo Diego Prieto nos va a hablar del salvamento arqueol\u00f3gico en el proyecto del Tren Maya y luego abrimos para preguntas y respuestas.",
            "start": 1462.96,
            "duration": 17.960000000000036
        },
        {
            "text": " Adelante, Diego.",
            "start": 1480.92,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " C\u00f3mo no.",
            "start": 1482.92,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, presidente, amigas y amigos de los medios.",
            "start": 1484.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y todos los que nos siguen a trav\u00e9s de las comunicaciones televisivas y digitales.",
            "start": 1491.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El INA, el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, siempre con el respaldo de la Secretar\u00eda de Cultura,",
            "start": 1499.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " acompa\u00f1an el proyecto integral del Tren Maya haci\u00e9ndose cargo de que en este proyecto se preserve el patrimonio cultural, el patrimonio natural y el patrimonio biocultural.",
            "start": 1509.8400000000001,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y muy particularmente haci\u00e9ndose cargo de la recuperaci\u00f3n de valiosos materiales e informaci\u00f3n de enorme utilidad para la mejor comprensi\u00f3n de las poblaciones que a lo largo de siglos y milenios han ocupado el territorio por el que transcurre el Tren Maya.",
            "start": 1525.8,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Muy en particular, grupos, culturas y pueblos asociados a este gran tronco civilizatorio que es porque sigue viva la cultura, la civilizaci\u00f3n maya.",
            "start": 1548.76,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " En el caso del salvamento arqueol\u00f3gico, como ustedes saben, ya hemos concluido con el 100 por ciento de visto bueno de las obras.",
            "start": 1563.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Estamos concentrados ahora en la tarea de an\u00e1lisis de los materiales, su clasificaci\u00f3n y sobre todo la interpretaci\u00f3n de estos datos para que nos aporten conclusiones y conocimientos nuevos para la comprensi\u00f3n del devenir de la gran civilizaci\u00f3n maya.",
            "start": 1573.72,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " A la fecha se han podido recuperar materiales y registros correspondientes a 55 mil 459 bienes muebles.",
            "start": 1594.68,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Es incre\u00edble la cantidad de asentamientos que a lo largo de los siglos que van desde el siglo V antes de nuestra era hasta el siglo XVI con la llegada de los ocupantes espa\u00f1oles,",
            "start": 1606.64,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " la cantidad de pueblos, asentamientos que se fueron desarrollando en un esquema en que no exist\u00eda un centro geom\u00fanico \u00fanico,",
            "start": 1625.6000000000001,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " sino ciudades-estado que se disputaban el predominio sobre los territorios y compart\u00edan una misma visi\u00f3n del mundo, una misma manera de contar el tiempo,",
            "start": 1634.6000000000001,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " compart\u00edan la veneraci\u00f3n a deidades que correspond\u00edan a este horizonte maya mesoamericano y esta informaci\u00f3n es mucho muy importante para ir entendiendo la densidad de poblaci\u00f3n",
            "start": 1647.56,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " y los patrones de asentamiento de estos pueblos mayas de la selva y la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n.",
            "start": 1664.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Hemos recuperado un mill\u00f3n 266 mil fragmentos de cer\u00e1mica que aportan valiosa informaci\u00f3n sobre corrientes migratorias, sobre esquemas de intercambio,",
            "start": 1673.52,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " en fin, todo lo que corresponde al conocimiento de estos elementos que se plasman en los fragmentos cer\u00e1micos o tepalcates.",
            "start": 1686.52,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " 1 mil 925 bienes muebles relativamente \u00edntegros entre metates, material cer\u00e1mico, figuras de piedra, herramientas y otra cantidad de materiales,",
            "start": 1698.48,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " de los cuales mil 409 son vasijas que se encuentran en alg\u00fan proceso de restauraci\u00f3n,",
            "start": 1710.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " 653 osamentas, generalmente acompa\u00f1adas de ofrendas diversas y 2 mil 252 rasgos naturales asociados a la presencia de los grupos humanos.",
            "start": 1717.44,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Efectivamente, el salvamento ya est\u00e1 sobre todo en su fase conclusiva y de las tareas del laboratorio,",
            "start": 1733.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de manera que la tarea arqueol\u00f3gica se concentra en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas que atiende 27 zonas,",
            "start": 1740.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " atiende dos elementos m\u00e1s que est\u00e1n en procesos de conservaci\u00f3n, dos zonas que ser\u00e1n abiertas a p\u00fablico porque hasta hoy todav\u00eda no lo est\u00e1n,",
            "start": 1750.4,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " y la ampliaci\u00f3n de las \u00e1reas de visita en varias de las zonas arqueol\u00f3gicas, la erecci\u00f3n de 10 centros de atenci\u00f3n a visitantes,",
            "start": 1762.3600000000001,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " seis museos, adem\u00e1s de la habilitaci\u00f3n del Ateneo Peninsular de M\u00e9rida y el Museo de la Guerra Social Maya en Carrillo Puerto.",
            "start": 1771.3600000000001,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Vamos a presentar un video que nos habla de algunos sitios que si bien no est\u00e1n en el programa de mejoramiento arqueol\u00f3gico",
            "start": 1781.3600000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " porque tuvimos que acotar la atenci\u00f3n de sitios arqueol\u00f3gicos al recurso disponible,",
            "start": 1789.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pero que tambi\u00e9n tienen un gran atractivo para la poblaci\u00f3n que visite la zona y que se interne a trav\u00e9s del sistema del Tren Maya.",
            "start": 1797.32,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 1809.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s de los sitios arqueol\u00f3gicos que est\u00e1n siendo atendidos con recursos del Programa de Mejoramiento de Zonas Arqueol\u00f3gicas Promesa Tren Maya,",
            "start": 1819.32,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " existen otros destinos de inter\u00e9s hist\u00f3rico y cultural que incrementar\u00e1n considerablemente su cantidad de visitantes por la cercan\u00eda con la ruta del Tren Maya",
            "start": 1830.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y las oportunidades que ofrece al turismo nacional e internacional.",
            "start": 1840.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Tal es el caso del Museo Maya de Canc\u00fan junto a la zona arqueol\u00f3gica de San Miguelito y a solo tres kil\u00f3metros del sitio arqueol\u00f3gico de El Rey en plena ciudad de Canc\u00fan.",
            "start": 1844.28,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " En realidad, ambos sitios corresponden a un mismo asentamiento, cuyo origen se remonta al siglo IV de nuestra era",
            "start": 1858.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y que qued\u00f3 dividido con el desbordado crecimiento inmobiliario de Canc\u00fan.",
            "start": 1867.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El momento de auge de este centro urbano, que incluy\u00f3 a San Miguelito y a El Rey, corresponde al periodo conocido como Poscl\u00e1sico Tard\u00edo entre los a\u00f1os 1250 y 1540,",
            "start": 1874.28,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed que sus habitantes pudieron atestiguar la llegada de los invasores espa\u00f1oles en el siglo XVI y sufrir m\u00e1s tarde las calamidades de la conquista.",
            "start": 1887.28,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Las investigaciones arqueol\u00f3gicas muestran que se trataba de un asentamiento extenso, con gran eficiencia productiva en actividades como la pesca, la extracci\u00f3n de la sal y el comercio mar\u00edtimo.",
            "start": 1904.28,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " La gran cantidad de conchas, caracoles y restos de huevos de tortuga hallados en San Miguelito, as\u00ed como pesas de redes para pescar,",
            "start": 1917.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " muestran su condici\u00f3n de pescadores, ocupados de la extracci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos del mar para su subsistencia.",
            "start": 1927.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En El Rey, gracias a estudios realizados en los amentas localizadas en el interior y exterior de los edificios y sus ofrendas asociadas,",
            "start": 1940.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " se puede inferir que se trataba de una comunidad vinculada con poblaciones de la isla de Cozumel y de Chichen Itz\u00e1.",
            "start": 1949.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Precisamente de este emplazamiento proviene la pieza que da nombre al sitio, la llamada Cabeza del Rey,",
            "start": 1957.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que representa a un personaje de alto estatus que porta un tocado con un animal fant\u00e1stico,",
            "start": 1965.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " evocaci\u00f3n de Itzavn\u00e1ag, deidad creadora maya, muy venerada en el poscl\u00e1sico.",
            "start": 1971.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Es interesante mencionar que las plataformas de la calzada norte, en El Rey,",
            "start": 1978.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n alineadas hacia el basamento piramidal de San Miguelito,",
            "start": 1983.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " lo que demuestra que se trata de un asentamiento que ocupaba la porci\u00f3n sur de la isla de Canc\u00fan.",
            "start": 1987.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " San Miguelito, cuyo nombre deriva del antiguo rancho que ocupaba el predio entre 1950 y 1970,",
            "start": 1994.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 conformado por cuatro conjuntos de plataformas que sosten\u00edan casas de madera y palma,",
            "start": 2002.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " lo que lleva a concluir que hacia el norte se asent\u00f3 el \u00e1rea de viviendas",
            "start": 2009.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y al sur los edificios rituales y administrativos.",
            "start": 2014.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Las evidencias se\u00f1alan que el edificio m\u00e1s importante de San Miguelito",
            "start": 2024.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " fue remodelado en tres ocasiones durante su periodo de ocupaci\u00f3n",
            "start": 2029.1200000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y que sus muros estuvieron pintados de rojo y azul.",
            "start": 2034.1200000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La presencia de una navajilla prism\u00e1tica, elaborada con tecnolog\u00eda prehisp\u00e1nica",
            "start": 2040.1200000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pero empleando vidrio europeo como materia prima,",
            "start": 2046.1200000000001,
            "duration": 2.9999999999997726
        },
        {
            "text": " nos habla de que los mayas de San Miguelito a\u00fan habitaban el sitio",
            "start": 2050.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " cuando los espa\u00f1oles ya hab\u00edan empezado a poblarnos en el pa\u00eds.",
            "start": 2054.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El edificio de San Miguelito es el lugar donde se encuentra la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n.",
            "start": 2059.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por su parte, los an\u00e1lisis bioantropol\u00f3gicos revelan que las osamentas de individuos",
            "start": 2066.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " localizados en las excavaciones presentan condiciones de salud precaria y anemia aguda,",
            "start": 2072.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " especialmente entre los m\u00e1s j\u00f3venes, as\u00ed como importantes desgastes en los huesos de adultos,",
            "start": 2079.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " incluso a duras condiciones de trabajo y precaria alimentaci\u00f3n.",
            "start": 2085.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Los hallazgos y estudios en San Miguelito son muy \u00fatiles para entender la estructura social",
            "start": 2091.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y econ\u00f3mica de los mayas peninsulares al momento de la conquista,",
            "start": 2097.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed como las respuestas de sus habitantes frente a los intentos de sometimiento y colonizaci\u00f3n europea,",
            "start": 2101.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " lo que dio pie a que gran parte de los habitantes de la costa huyeran al interior de la pen\u00ednsula.",
            "start": 2107.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " La visita a estos sitios se complementa con el Museo Maya de Canc\u00fan,",
            "start": 2115.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que ofrece una visi\u00f3n integral de la cultura maya, sobre todo de los grupos de la regi\u00f3n costera.",
            "start": 2120.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El proyecto Tren Maya Simingkak propiciar\u00e1 que m\u00e1s viajeros puedan acercarse a conocer la gestaci\u00f3n,",
            "start": 2126.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " el devenir y la resistencia de los pueblos mayas de ayer y de hoy,",
            "start": 2133.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y entender c\u00f3mo se puede hacer la gestaci\u00f3n de los mayas en el mundo.",
            "start": 2138.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y entender la fuerza y la magnificencia de esta gran civilizaci\u00f3n mesoamericana,",
            "start": 2143.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que hoy se esfuerza por hacer o\u00edr su voz y reivindicar su lugar en la construcci\u00f3n de un pa\u00eds m\u00e1s justo,",
            "start": 2149.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " democr\u00e1tico, incluyente y plural.",
            "start": 2156.04,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La que se queme, se va a sonar que lo vicae, a la que se queme Simingkak.",
            "start": 2159.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pues ahora s\u00ed que s\u00fabanse al tren.",
            "start": 2170.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos, vamos a empezar.",
            "start": 2175.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Julio Omar G\u00f3mez informando de la transformaci\u00f3n denunciando la corrupci\u00f3n y VCS Noticias.",
            "start": 2180.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Presidente, el Poder Judicial sigue haciendo las suyas porque ahora protegen a un empresario que surte equipo t\u00e1ctico,",
            "start": 2187.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " uniformes militares, cascos bal\u00edsticos, entre otras cosas, para la Guardia Nacional, Sedena y Marina.",
            "start": 2195.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En la que me hacen referencia de Santiago Mart\u00ed Asensio, que encabeza el grupo empresarial,",
            "start": 2202.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Protacti, S.A.S.B. dedicados a los negocios citados y otros m\u00e1s.",
            "start": 2208.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Este empresario tima las dependencias citadas, pero con el supuesto contuvierno del Juzgado 16\u00ba del Distrito en materia administrativa de la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 2212.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Esto es porque le hago referencia a que le han regalado el amparo n\u00famero 1498-2022 del Juzgado 6\u00ba con fecha del 1\u00ba de junio del presente a\u00f1o,",
            "start": 2223.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " mismo que le faculta a no entregar los materiales y equipos en tiempo y forma hasta en dos a\u00f1os despu\u00e9s.",
            "start": 2234.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Cabe destacar que este empresario trabaja con la Sedena y Marina desde el 2014, cuando estaba el expresidente Enrique Pe\u00f1a Nieto.",
            "start": 2240.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Incluso, al parecer, con nuestra fuente coment\u00f3 que demand\u00f3 a la Sedena para que no compre ning\u00fan otro proveedor en exclusiva con su empresa y aplica de igual manera para la Guardia Nacional.",
            "start": 2248.88,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Por todo este juego jur\u00eddico que a todo punto a que se le siga comprando en las pr\u00f3ximas compras o adquisiciones de estas dependencias federales,",
            "start": 2260.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " la pregunta, presidente, \u00bfpor qu\u00e9 utilizar influencias al Estado para presionar a la Guardia Nacional Sedena y Marina para que esta empresa se llene los bolsillos?",
            "start": 2269.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPodr\u00eda usted, como jefe supremo de las fuerzas armadas, hacer algo para que no existe, para que existe el piso parejo?",
            "start": 2279.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tengo los amparos y tambi\u00e9n tengo las pruebas que con gusto los puedo compartir.",
            "start": 2285.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, vamos a revisar el caso.",
            "start": 2290.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Le voy a pedir al general secretario que lo atienda al general Sandoval, secretario de la Defensa, y a Rosa Isela Rodr\u00edguez de Seguridad P\u00fablica para que nos informe, nos entrega los datos.",
            "start": 2295.84,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Con mucho gusto, se lo paso a Jes\u00fas.",
            "start": 2319.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por otro tema, presidente, pues ya nos han llegado que desde el d\u00eda de ayer reportan narcobloqueos en la carretera nacional entre los l\u00edmites del Inares y Matamoros,",
            "start": 2322.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " ayer en Nueva Orden tambi\u00e9n fueron veh\u00edculos calcinados por ayer por la tarde, tambi\u00e9n en Chiapas ejecutaron a un comandante de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica,",
            "start": 2332.8,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " hoy tuvo conocimiento y si se va a aplicar alguna medida extra para poder salvaguardar la vida y la integridad de los ciudadanos.",
            "start": 2344.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, estamos actuando en los dos casos.",
            "start": 2352.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En Chiapas ya se ha avanzado bastante con el apoyo de la gente, est\u00e1 la Guardia Nacional y esperemos que ya pronto se restablezca la normalidad.",
            "start": 2357.7200000000003,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " La gente est\u00e1 apoyando, confirmo eso, ya se restableci\u00f3 el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica, se quitaron todos los bloqueos y hay mucho apoyo de la poblaci\u00f3n.",
            "start": 2384.68,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " En el caso de frontera Comalapa y toda esta regi\u00f3n de Motocintla y en el caso de Nuevo Le\u00f3n, lo mismo ya se est\u00e1 actuando,",
            "start": 2402.64,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " es una confrontaci\u00f3n entre grupos que se est\u00e1 dando en esta zona de Nuevo Le\u00f3n con violencia y estamos ah\u00ed tambi\u00e9n ayudando al gobierno de Nuevo Le\u00f3n en todo lo que podamos.",
            "start": 2417.6,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 participando la Guardia Nacional, tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de la Defensa y es lamentable lo que sucedi\u00f3 en Zacatecas de los j\u00f3venes.",
            "start": 2439.56,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Lo mismo, estamos haciendo la investigaci\u00f3n de los j\u00f3venes. Hay uno que afortunadamente est\u00e1 vivo, herido y est\u00e1 declarando para conocer el porqu\u00e9 de estos cr\u00edmenes, no adelantarnos y esperar a tener m\u00e1s informaci\u00f3n.",
            "start": 2456.56,
            "duration": 28.960000000000036
        },
        {
            "text": " Pero eso es lo que estamos viendo.",
            "start": 2487.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, \u00bfqu\u00e9 grupos son estos los que se est\u00e1n enfrentando?",
            "start": 2489.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No quiero aqu\u00ed mencionarlos, desde luego que s\u00e9, tenemos informaci\u00f3n, pero decirle a la poblaci\u00f3n de Zacatecas, de Nuevo Le\u00f3n, que estamos trabajando de manera coordinada con las autoridades locales",
            "start": 2491.52,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " y vamos a seguir combatiendo a la delincuencia y garantizando la paz y la tranquilidad, que es nuestra responsabilidad.",
            "start": 2517.52,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY la ejecuci\u00f3n del comandante de la fiscal\u00eda da un llamado para usted o...?",
            "start": 2532.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En todos los casos hay este tipo de hechos lamentables en distintas partes.",
            "start": 2539.48,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Antier y ayer se nos incrementaron mucho los homicidios en el pa\u00eds, sobre todo antier, ayer ya hubo una disminuci\u00f3n, pero bien localizados y estamos actuando, estamos trabajando con ese prop\u00f3sito.",
            "start": 2550.44,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Presidente, en otro tema, en Baja California Sur, ciudadanos est\u00e1n ofendidos por las declaraciones que realiz\u00f3 en medios el exgobernador del Estado, Narciso Ag\u00fandez Monta\u00f1o.",
            "start": 2575.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Habl\u00f3 sobre programas sociales, sin embargo coment\u00f3 que su gobierno tiene una deuda en el tema de la obra p\u00fablica en Los Cabos, afirm\u00f3 que debe de fluir.",
            "start": 2585.4,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Ahora \u00e9l, quien fue el primer gobernador de oposici\u00f3n, siendo perredista y ahora petista, quien en su momento en la historia le traicion\u00f3 a usted al reconocer el triunfo del espurio conservador Felipe Calder\u00f3n.",
            "start": 2596.36,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Lo anterior es que la sociedad cabellos y californiana me precisaron que est\u00e1n agradecidos por los beneficios sociales, pero sobre todo por las magnas obras en el Estado, como la primera etapa de la avenida Nicol\u00e1s Tamaral,",
            "start": 2609.36,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y que acaba de iniciarse la culminaci\u00f3n de la segunda etapa, que por cierto una de las constructoras es uno de los hijos del exgobernador, quien gan\u00f3 una licitaci\u00f3n y est\u00e1 en la segunda etapa,",
            "start": 2620.32,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " que fue subcontratada por la constructora de su yerno y sin embargo firma que la obra p\u00fablica del gobierno federal est\u00e1 en deuda.",
            "start": 2631.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Los cabellos me hicieron saber que el pasado lunes el alcalde Oscar Lex ratificaba el traspaso del recurso de m\u00e1s de mil millones de pesos que se distinear\u00e1n",
            "start": 2638.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " a la construcci\u00f3n de la otra planta de Saladora para Cabo San Lucas y el programa de mejora integral de gesti\u00f3n MICA, que permitir\u00e1 reorganizar y generar m\u00e1s conexiones a la red hidr\u00e1ulica.",
            "start": 2647.28,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " En resumen, se\u00f1or presidente, existe un agradecimiento social por la obra p\u00fablica que se ha realizado y que era muy necesario en el Estado y los beneficios que llev\u00f3 en estos cinco a\u00f1os.",
            "start": 2658.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Es por ello que era importante hacerles saber que las declaraciones de un exgobernador carecen de sustento, ya que se le ve el avance de la transformaci\u00f3n en el Estado",
            "start": 2666.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y esto lo comparto al sentir de algunos sectores de la sociedad de Baja California Sur, del cual me mandan su agradecimiento.",
            "start": 2674.2400000000002,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y preguntarle, presidente, si tiene planteado una gira en Baja California Sur para inaugurar las obras.",
            "start": 2681.2400000000002,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, tengo que estar por all\u00e1, sobre todo en Guerrero Negro, Santa Rosal\u00eda, en el municipio de Mulej\u00e9.",
            "start": 2688.2400000000002,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Tengo que ir porque fue el municipio m\u00e1s afectado con el \u00faltimo hurac\u00e1n y se est\u00e1n llevando a cabo algunas acciones de reconstrucci\u00f3n en beneficio de la gente,",
            "start": 2703.2,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " pero s\u00ed tengo ese compromiso de ir.",
            "start": 2720.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Voy primero a Baja California y voy viendo la agenda para estar tambi\u00e9n en Baja California Sur, pero s\u00ed voy a estar.",
            "start": 2724.16,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y no hay que preocuparse tanto por declaraciones que se hacen.",
            "start": 2738.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Primero porque aspiramos a vivir en un pa\u00eds verdaderamente democr\u00e1tico, en donde se garanticen las libertades y el derecho a disentir,",
            "start": 2745.12,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " y que todos podamos expresarnos y que no nos molestemos por eso.",
            "start": 2761.08,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " A m\u00ed me insultan y yo creo que eso tiene un efecto de boomerang, porque le afecta m\u00e1s al que insulta que al destinatario.",
            "start": 2772.04,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Entonces, as\u00ed es la democracia.",
            "start": 2793.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y en el caso del exgobernador de Baja California Sur, \u00e9l debe de hacer su propia valoraci\u00f3n y la gente sabe muy bien lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds,",
            "start": 2801.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " los cambios que se est\u00e1n llevando a cabo y tenerle confianza al pueblo.",
            "start": 2817.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Miren, todos los jueves se da a conocer a las seis de la ma\u00f1ana una encuesta que hace una empresa de Estados Unidos en distintos pa\u00edses.",
            "start": 2824.96,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Les vamos a dar a conocer la de hoy para que vean c\u00f3mo estamos.",
            "start": 2842.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Estamos en segundo lugar de los presidentes, primeros ministros, jefes de estados que se eval\u00faan por esta empresa.",
            "start": 2848.88,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Y es una encuesta telef\u00f3nica.",
            "start": 2870.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Si se hace domiciliaria, nos va mejor.",
            "start": 2877.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Entonces, hay que tenerle confianza a la gente.",
            "start": 2886.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y no es para presumir que hago esto, sino porque hay ciertos sectores muy sometidos a un bombardeo.",
            "start": 2894.8,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Y linteramente se triunfar\u00e1, incluso que sea por este Vaquero.",
            "start": 2916.8,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y acu\u00e9rdense de la m\u00e1xima de Goebbels, el jefe de propaganda de Hitler, que una mentira",
            "start": 2931.8,
            "duration": 11.599999999999909
        },
        {
            "text": " cuando se repite muchas veces puede convertirse en verdad.",
            "start": 2943.4,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " El efecto de repetici\u00f3n, a nosotros nos hizo much\u00edsimo da\u00f1o.",
            "start": 2948.2400000000002,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, en la campa\u00f1a del 2006, cuando se repet\u00eda y se repet\u00eda, se repet\u00eda L\u00f3pez",
            "start": 2959.28,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " Obrador, un peligro para M\u00e9xico, un peligro para M\u00e9xico, un peligro para M\u00e9xico, un",
            "start": 2970.1200000000003,
            "duration": 4.879999999999654
        },
        {
            "text": " peligro para M\u00e9xico.",
            "start": 2975.0,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Esa frase la acu\u00f1\u00f3 un publicista estadounidense, Morris, que lo trajeron para eso.",
            "start": 2977.84,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Recuerdo bien que cuando el chinado Carlos Monsiv\u00e1is me dijo que estaban preparando",
            "start": 2994.84,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " toda esa estrategia, toda esa guerra sucia y que el eje de toda la campa\u00f1a era esa",
            "start": 3003.64,
            "duration": 15.480000000000018
        },
        {
            "text": " frase. Me re\u00ed, pens\u00e9, \u00bfc\u00f3mo con eso van a manipular a la gente?",
            "start": 3019.12,
            "duration": 21.7199999999998
        },
        {
            "text": " Me acuerdo que Carlos me dijo, ten cuidado y en efecto s\u00ed da\u00f1\u00f3 por la repetici\u00f3n.",
            "start": 3040.84,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Claro, no fue por eso que impusieron a Calder\u00f3n, no fue esa guerra sucia la que le permiti\u00f3",
            "start": 3062.84,
            "duration": 18.539999999999964
        },
        {
            "text": " a Calder\u00f3n llegar a la Presidencia, fue el fraude, el relleno de las urnas, la falsificaci\u00f3n",
            "start": 3081.38,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " de las actas, el d\u00eda de la elecci\u00f3n.",
            "start": 3091.38,
            "duration": 10.7199999999998
        },
        {
            "text": " Pero \u00bfpor qu\u00e9 funciona esa campa\u00f1a de repetir, repetir, repetir, repetir lo que planteaba",
            "start": 3102.1,
            "duration": 18.0600000000004
        },
        {
            "text": " Gevels? Porque antes no hab\u00eda manera de contrarrestar esas campa\u00f1as, no exist\u00edan",
            "start": 3120.16,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " las redes sociales.",
            "start": 3134.16,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Yo recuerdo que estaba a toda intensidad esa campa\u00f1a y Televisa nos suspendi\u00f3 nuestros",
            "start": 3138.24,
            "duration": 12.7800000000002
        },
        {
            "text": " mensajes argumentando que no se le hab\u00eda pagado por adelantado y estuvimos creo que",
            "start": 3151.02,
            "duration": 12.61999999999989
        },
        {
            "text": " una o dos semanas fuera.",
            "start": 3163.64,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense con un golpeteo as\u00ed, peligro para M\u00e9xico, peligro para M\u00e9xico, peligro",
            "start": 3165.72,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " para M\u00e9xico y sin tener ninguna posibilidad de responder.",
            "start": 3177.88,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " El LINE en aquel entonces se present\u00f3 una denuncia y quitaron un mensaje en donde aparec\u00eda",
            "start": 3185.8,
            "duration": 20.179999999999836
        },
        {
            "text": " el finado Ch\u00e1vez y lo mismo, no por su valor, un peligro para M\u00e9xico, pero quitaron el",
            "start": 3205.98,
            "duration": 14.320000000000164
        },
        {
            "text": " mensaje del finado Ch\u00e1vez creo que 15 d\u00edas o 20 d\u00edas despu\u00e9s de que se present\u00f3 la",
            "start": 3220.3,
            "duration": 10.7199999999998
        },
        {
            "text": " denuncia.",
            "start": 3231.02,
            "duration": 3.3400000000001455
        },
        {
            "text": " Hab\u00eda estado Aznar declarando a favor de Felipe Calder\u00f3n y no quitaron el mensaje,",
            "start": 3234.36,
            "duration": 16.33999999999969
        },
        {
            "text": " hab\u00edan utilizado las palabras de Aznar en la propaganda.",
            "start": 3250.7,
            "duration": 3.1200000000003456
        },
        {
            "text": " Bueno, este mismo publicista, Morris, fue asesor en publicidad del candidato republicano",
            "start": 3253.82,
            "duration": 24.440000000000055
        },
        {
            "text": " ya afinado de Arizona, que enfrent\u00f3 al presidente Obama, Mackey.",
            "start": 3278.26,
            "duration": 17.23999999999978
        },
        {
            "text": " Morris fue despu\u00e9s asesor de Mackey y utiliz\u00f3 la misma frase, Obama, un peligro para Estados",
            "start": 3295.5,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " entonces en Estados Unidos, en los medios, y aqu\u00ed estaban controlados por completo,",
            "start": 3323.3,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " era un control absoluto de los medios de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n.",
            "start": 3338.5,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora afortunadamente ya nada de eso funciona, y aqu\u00ed en la encuesta se ve",
            "start": 3348.18,
            "duration": 23.480000000000018
        },
        {
            "text": " el resultado. Adem\u00e1s, hay m\u00e1s politizaci\u00f3n, se cumple lo que dec\u00eda el presidente Lincoln,",
            "start": 3371.66,
            "duration": 12.519999999999982
        },
        {
            "text": " de que se puede enga\u00f1ar una vez o veces, pero no se puede enga\u00f1ar todo el tiempo,",
            "start": 3384.18,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " y sobre todo hay m\u00e1s apertura.",
            "start": 3390.42,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " \u00bfNo es cuando a veces las redes sociales y los manipuladores compran tiempo y manejan",
            "start": 3397.06,
            "duration": 19.559999999999945
        },
        {
            "text": " robots bots y hacen campa\u00f1as en las redes sociales?",
            "start": 3416.62,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " No, tiene el mismo efecto, porque ahora cada ciudadano que tiene un tel\u00e9fono m\u00f3vil puede",
            "start": 3426.74,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " opinar. Cada persona es un medio de comunicaci\u00f3n en potencia y eso antes no exist\u00eda, eran",
            "start": 3437.94,
            "duration": 23.920000000000073
        },
        {
            "text": " los medios convencionales.",
            "start": 3461.86,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 hac\u00eda un opositor o cualquier ciudadano si lo atacaban sin ning\u00fan l\u00edmite en peri\u00f3dicos",
            "start": 3463.26,
            "duration": 23.199999999999818
        },
        {
            "text": " o en la radio o en la televisi\u00f3n?",
            "start": 3487.46,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Solo mandar una carta a una secci\u00f3n para que le publicaran como r\u00e9plica su defensa.",
            "start": 3494.06,
            "duration": 18.480000000000018
        },
        {
            "text": " Ni siquiera todos los peri\u00f3dicos daban el derecho de r\u00e9plica, ni menos la radio ni",
            "start": 3512.54,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " la televisi\u00f3n, no exist\u00eda la posibilidad de replicar. Ahora no, ahora est\u00e1n en las",
            "start": 3520.22,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " redes se\u00f1alando algo y hay respuesta y todo mundo est\u00e1 opinando y ya se rompi\u00f3 el control",
            "start": 3536.9,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " ese absoluto que se ten\u00eda sobre los medios de informaci\u00f3n, ya son otros tiempos.",
            "start": 3548.82,
            "duration": 10.599999999999909
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso hay que tener confianza, porque la gente est\u00e1 muy consciente. Si no",
            "start": 3559.42,
            "duration": 16.40000000000009
        },
        {
            "text": " no fuese as\u00ed, ya nosotros no estar\u00edamos aqu\u00ed o nos tendr\u00edan boca bajeados, tendr\u00eda",
            "start": 3575.82,
            "duration": 23.579999999999927
        },
        {
            "text": " que sacar el pa\u00f1uelito blanco.",
            "start": 3599.4,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Vamos a negociar, no seas as\u00ed. \u00bfQu\u00e9 quieres?, \u00bfc\u00f3mo nos arreglamos? Y la autoridad convertida",
            "start": 3605.56,
            "duration": 17.039999999999964
        },
        {
            "text": " en un florero o chantajeada o en el banquillo de los acusados al servicio de los intereses",
            "start": 3622.6,
            "duration": 20.76000000000022
        },
        {
            "text": " creados, de los potentados, de los corruptos.",
            "start": 3643.36,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9 bueno que se est\u00e1 avanzando para enfrentar el poder medi\u00e1tico, porque antes eran los",
            "start": 3648.32,
            "duration": 15.159999999999854
        },
        {
            "text": " golpes de estado, ahora no, ahora es el control de los medios. En todos lados, los medios",
            "start": 3663.48,
            "duration": 15.539999999999964
        },
        {
            "text": " m\u00e1s influyentes est\u00e1n en manos de grupos econ\u00f3micos muy poderosos.",
            "start": 3679.02,
            "duration": 6.860000000000127
        },
        {
            "text": " Sigue existiendo el mercurio en Chile, que tuvo un papel relevante cuando llevaron a",
            "start": 3685.88,
            "duration": 16.800000000000182
        },
        {
            "text": " cabo el golpe de estado en contra del presidente Allende. Sigue existiendo el clar\u00edn en Argentina.",
            "start": 3702.6800000000003,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " Igual al servicio de la oligarqu\u00eda y ac\u00e1 el Reforma y muchos otros.",
            "start": 3711.04,
            "duration": 18.559999999999945
        },
        {
            "text": " Ahora con las redes y tambi\u00e9n con la prensa y con la radio, porque hay radio comunitaria,",
            "start": 3729.6,
            "duration": 17.360000000000127
        },
        {
            "text": " y a veces tambi\u00e9n en la televisi\u00f3n algunos comentaristas se informan con objetividad,",
            "start": 3746.96,
            "duration": 18.40000000000009
        },
        {
            "text": " con profesionalismo.",
            "start": 3765.36,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Antes estaba m\u00e1s complicado, de modo que no hay por qu\u00e9 preocuparnos, tenemos que",
            "start": 3766.36,
            "duration": 15.559999999999945
        },
        {
            "text": " seguir adelante y tenerle confianza, mucha confianza a la gente.",
            "start": 3781.92,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Lo que yo voy a conocer, la encuesta, repito, es para que no se dejen apantallar por el",
            "start": 3788.96,
            "duration": 11.679999999999836
        },
        {
            "text": " bombardeo, literalmente no dejarse apantallar, porque la pantalla de la televisi\u00f3n est\u00e1\u2026",
            "start": 3800.64,
            "duration": 15.66000000000031
        },
        {
            "text": " a veces muy tendenciosa los comentarios de los expertos, todos en contra.",
            "start": 3816.3,
            "duration": 19.09999999999991
        },
        {
            "text": " No puede ser que no busquen los equilibrios. Si hay una mesa de an\u00e1lisis y hay seis, \u00bfpor",
            "start": 3835.4,
            "duration": 17.7800000000002
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 no ponen tres acad\u00e9micos independientes y tres subordinados a los intereses de la",
            "start": 3853.18,
            "duration": 18.40000000000009
        },
        {
            "text": " radio, de la televisi\u00f3n o al servicio de la oligarqu\u00eda?, pero tres independientes para",
            "start": 3871.58,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " que haya un poco de equilibrio, que en el Reforma no todos sean militantes del conservadurismo,",
            "start": 3881.62,
            "duration": 16.059999999999945
        },
        {
            "text": " que de repente pongan a alguien ah\u00ed centrista cuando menos, progre, bueno, hondita, pero",
            "start": 3897.68,
            "duration": 17.09999999999991
        },
        {
            "text": " una cultura derecha y unos \u00daltras, fachos.",
            "start": 3914.78,
            "duration": 21.659999999999854
        },
        {
            "text": " Pero bueno, ante eso afortunadamente existen las benditas redes sociales.",
            "start": 3936.44,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de los medios. Buenos d\u00edas, director.",
            "start": 3947.64,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Presidente, antes que nada\u2026 Bueno, H\u00e9ctor Latempa, de Punto Suspensivos Radio, Punto",
            "start": 3951.56,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Suspensivos Comunicaci\u00f3n.",
            "start": 3957.68,
            "duration": 1.080000000000382
        },
        {
            "text": " Antes que nada, este medio quiere agradecerles su atenci\u00f3n para lo expuesto el pasado 9",
            "start": 3958.76,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " de junio con respecto a un asunto que trajimos aqu\u00ed de la se\u00f1ora Irma Viuda, que lamentablemente",
            "start": 3965.28,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " ya hace un a\u00f1o falleci\u00f3 su esposo y ten\u00eda un tema atorado con respecto a la ley del",
            "start": 3971.8,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " IMSS, esta ley que se modific\u00f3 y que es completamente ventajosa contra los usuarios y que le estaban",
            "start": 3980.7200000000003,
            "duration": 9.679999999999836
        },
        {
            "text": " conforme a la ley, acabando as\u00ed con las amenazas y hostigamiento por parte de algunos",
            "start": 4019.08,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " inmorales funcionarios.",
            "start": 4024.96,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Le agradece mucho, ya firm\u00f3 todo y a partir de octubre empiezan ya los descuentos y pues",
            "start": 4026.92,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " tiene tambi\u00e9n reconocer el trato de cada una de las personas que le dio y que fueron",
            "start": 4034.52,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " muy amables.",
            "start": 4038.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 4039.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y bueno, ahora s\u00ed me voy al primer tema.",
            "start": 4040.44,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Pues con respecto ya son de temas que ya se han tocado aqu\u00ed y algunas ocasiones que",
            "start": 4043.76,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " tienen que ver con los cr\u00e9ditos hipotecarios del Infonavit.",
            "start": 4050.1600000000003,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " Le traigo espec\u00edficamente un ejemplo claro de todav\u00eda estos abusos que se est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 4055.5600000000004,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " teniendo con los usuarios.",
            "start": 4062.96,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Claro, est\u00e1 dentro de la ley, o sea, son de las reformas que se hicieron estructurales,",
            "start": 4064.6800000000003,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " pero que siguen da\u00f1ando a los usuarios y que en este caso, le traigo este ejemplo",
            "start": 4070.04,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " del 30 de junio del 2018, le dieron a este usuario un plazo de 30 a\u00f1os para pagar una",
            "start": 4075.8,
            "duration": 5.879999999999654
        },
        {
            "text": " tasa de interv\u00e9s anual del 12 por ciento y su cr\u00e9dito inicial fue de 625 mil pesos",
            "start": 4081.68,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " 30 de junio del 2018.",
            "start": 4089.12,
            "duration": 3.200000000000273
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s resulta que una empresa llamada Minis Ecotec aparece en el primer pago que",
            "start": 4092.32,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " realiza que esta empresa le est\u00e1 cobrando tambi\u00e9n 25 mil 389.39 pesos sumados a los",
            "start": 4099.76,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " 625 mil pesos en origen.",
            "start": 4108.16,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Esto dice que cuando lo consult\u00f3 el usuario dice que esta empresa se los cobra porque",
            "start": 4111.8,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " son en seres menores, supuestamente ya ecol\u00f3gicos, que van a ayudar para contaminar menos y que",
            "start": 4117.92,
            "duration": 6.619999999999891
        },
        {
            "text": " el usuario ten\u00eda que escoger entre algunos art\u00edculos que sumaban 25 mil, de tal manera",
            "start": 4125.54,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " que el total de cr\u00e9ditos, el n\u00famero redondo, se fue a 650 mil pesos.",
            "start": 4131.06,
            "duration": 4.839999999999236
        },
        {
            "text": " Los pagos aproximados al mes fueron de seis mil 200.",
            "start": 4135.9,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " Bueno, de julio del 2018 a julio de 2023, ya de este a\u00f1o, han pasado cinco a\u00f1os, es",
            "start": 4139.18,
            "duration": 7.719999999999345
        },
        {
            "text": " decir, son 60 meses pagando por lo menos seis mil pesos por mes.",
            "start": 4146.9,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " Esto da como resultado la cantidad de 360 mil pesos que ya se pagaron y, sin embargo,",
            "start": 4152.62,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " en el estado de cuenta m\u00e1s reciente que le acaba de llegar a este usuario, resulta que",
            "start": 4162.46,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo ha pagado 11 mil pesos.",
            "start": 4166.94,
            "duration": 2.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Es decir, que de los 360 mil pesos, s\u00f3lo 11 mil se fueron al pago directo de la deuda",
            "start": 4169.38,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " y los otros 349 mil pesos se fueron a donde, supuestamente a intereses.",
            "start": 4176.74,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " Presidente, este es un ejemplo de lo que pasa en miles de usuarios, tenemos m\u00e1s ejemplos,",
            "start": 4182.42,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " pero este es uno muy claro, del IMSS y que simplemente se vuelven impagables.",
            "start": 4188.139999999999,
            "duration": 4.160000000000764
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n, se\u00f1or presidente, respecto a este tema y cu\u00e1les son las acciones",
            "start": 4192.3,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " que su gobierno ya est\u00e1 tomando para ayudar a los mexicanos y mexicanas que est\u00e1n viviendo",
            "start": 4197.9,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " esta situaci\u00f3n?",
            "start": 4202.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es Infonavit, \u00bfno?",
            "start": 4203.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, el que traigo s\u00ed es Infonavit.",
            "start": 4206.219999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed. Bueno, hemos ya dictado unas medidas desde el principio del gobierno sobre estos casos.",
            "start": 4209.219999999999,
            "duration": 10.5600000000004
        },
        {
            "text": " Hay reestructuraciones, hay quitas a los cr\u00e9ditos y se detuvieron los desalojos porque hab\u00eda",
            "start": 4219.78,
            "duration": 17.31999999999971
        },
        {
            "text": " una pr\u00e1ctica de vender los cr\u00e9ditos a despachos de abogados y se llevaban a cabo desalojos,",
            "start": 4237.1,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " despojaban a los derechohabientes del Seguro que ten\u00edan cr\u00e9ditos en Infonavit.",
            "start": 4251.06,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " Entonces, ya se ha avanzado en eso, no he tenido muchas quejas.",
            "start": 4260.82,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " De todas formas, sobre este caso en especial y para que nos informe de c\u00f3mo vamos en el",
            "start": 4270.82,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " Vamos a invitar al director del Infonavit que venga aqu\u00ed a ver si la semana pr\u00f3xima",
            "start": 4282.7,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " que venga y ayuda mucho, porque deben haber otros casos, ayuda mucho a que informe c\u00f3mo",
            "start": 4293.0599999999995,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " se va avanzando.",
            "start": 4304.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, antes los cr\u00e9ditos se daban para que el trabajador tuviese que hacer",
            "start": 4305.7,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " un contrato con una empresa inmobiliaria y vivir en una unidad habitacional. Se logr\u00f3",
            "start": 4319.42,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " que se puedan entregar los cr\u00e9ditos de manera directa al trabajador y que el trabajador",
            "start": 4334.3,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " pueda comprar un terreno y hacer su casa poco a poco o comprar una casa usada, que",
            "start": 4343.38,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " no haya intermediaci\u00f3n, porque pr\u00e1cticamente los orillaban a que tuviesen que adquirir",
            "start": 4356.46,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " un departamento en mal estado, un huevito de 30, 35 metros cuadrados, porque hab\u00edan",
            "start": 4369.1,
            "duration": 17.279999999999745
        },
        {
            "text": " empresarios inmobiliarios vinculados al gobierno que hac\u00edan su agosto.",
            "start": 4386.38,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Por eso tambi\u00e9n se hac\u00edan unidades habitacionales y al final no ocupaban los departamentos",
            "start": 4392.14,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " los trabajadores, porque los hac\u00edan en zonas apartadas, en zonas de riesgo o donde no hab\u00edan",
            "start": 4403.820000000001,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " Eso prevaleci\u00f3 durante bastante tiempo y todo eso se ha ido corrigiendo. Ser\u00eda bueno",
            "start": 4415.3,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " que escuch\u00e1ramos al director del Infonavit para ver qu\u00e9 han hecho y este caso en particular.",
            "start": 4429.06,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 4437.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n por otro lado, los estudiantes de Medicina de la Sede Tlalpan, desde su inicio",
            "start": 4438.18,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " en el 2016 han enfrentado diversas adversidades como m\u00e9dicos errantes sin una sede definitiva.",
            "start": 4443.38,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " Este tema no es la primera vez que se trae a esta tribuna y anteriormente compa\u00f1eros",
            "start": 4452.26,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " y compa\u00f1eras han planteado el problema que a\u00fan no hay una sede dise\u00f1ada espec\u00edficamente",
            "start": 4457.22,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " para los estudiantes de Medicina.",
            "start": 4462.9400000000005,
            "duration": 2.519999999999527
        },
        {
            "text": " Hasta el d\u00eda de hoy han tenido cuatro sedes alternativas en el centro de Tlalpan, en la",
            "start": 4465.46,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " Casa Coraz\u00f3n, Cafetales de la Alcald\u00eda Tlalpan y ahora mismo se encuentran en las instalaciones",
            "start": 4470.06,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " prefabricadas en la Alcald\u00eda Milpalta.",
            "start": 4475.860000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Preocupa que se destin\u00f3 un presupuesto, presidente, para construir la sede en Tlalpan y hasta",
            "start": 4478.860000000001,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " la fecha, como ya lo acabo de mencionar, no hay un solo edificio, no hay nada, ninguna",
            "start": 4484.900000000001,
            "duration": 4.519999999999527
        },
        {
            "text": " construcci\u00f3n. Ya en diferentes ocasiones la doctora Raquel Sosa se ha comprometido",
            "start": 4489.42,
            "duration": 4.940000000000509
        },
        {
            "text": " en reanudar las clases en Milpalta con apoyo econ\u00f3mico, transporte y alimentaci\u00f3n. Desafortunadamente",
            "start": 4494.36,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " estas promesas a\u00fan no se han cumplido.",
            "start": 4501.5199999999995,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Mediante mediaci\u00f3n se consigui\u00f3 un sitio en Villano Milpalta como sede provisional",
            "start": 4504.48,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " anteriormente utilizado por el colegio de bachilleres. Sin embargo, las condiciones",
            "start": 4510.0,
            "duration": 4.519999999999527
        },
        {
            "text": " son precarias con aulas prefabricadas de l\u00e1mina, sanitarios improvisados y carencias para un",
            "start": 4514.5199999999995,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " nivel medio superior y menos a\u00fan para uno superior que requiere laboratorios con equipo",
            "start": 4520.76,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " delicado.",
            "start": 4526.64,
            "duration": 1.199999999999818
        },
        {
            "text": " Desde marzo de este a\u00f1o las clases se han reanudado en la sede provisional, pero sin",
            "start": 4527.84,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " suficientes docentes. Las clases se imparten de manera incompleta con una o dos materias",
            "start": 4532.4800000000005,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " por ciclo.",
            "start": 4538.56,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Esto plantea interrogantes sobre las materias faltantes. \u00bfSe repetir\u00e1n, se arrastrar\u00e1n",
            "start": 4543.320000000001,
            "duration": 5.299999999999272
        },
        {
            "text": " o se a\u00f1adir\u00e1n a futuros ciclos alterando la coherencia pedag\u00f3gica y generando sobrecarga?",
            "start": 4548.62,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Preguntan los estudiantes de Medicina.",
            "start": 4555.38,
            "duration": 2.0999999999994543
        },
        {
            "text": " Cabe resaltar que a pesar de las deficiencias, con el apoyo de la plantilla docente y administrativa",
            "start": 4557.48,
            "duration": 5.539999999999964
        },
        {
            "text": " actual lograron culminar en tiempo y forma el ciclo pasado, permitiendo que sus estudiantes",
            "start": 4563.0199999999995,
            "duration": 6.1200000000008
        },
        {
            "text": " ingresen a su internado m\u00e9dico.",
            "start": 4569.14,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Esto, presidente, demuestra que la sede, aun siendo temporal, puede permitir continuar",
            "start": 4572.42,
            "duration": 4.779999999999745
        },
        {
            "text": " el ciclo actual siempre que se cumpla con el abastecimiento de agua, luz el\u00e9ctrica,",
            "start": 4577.42,
            "duration": 6.380000000000109
        },
        {
            "text": " transporte y aumento de la plantilla docente.",
            "start": 4583.8,
            "duration": 3.0599999999994907
        },
        {
            "text": " Sin embargo, el pasado 29 de agosto la doctora Raquel Sosa visit\u00f3 la sede en Milpalta anunciando",
            "start": 4586.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": " modificaciones en el plan de estudios, cambios de coordinaci\u00f3n y exigencia de 35 horas de",
            "start": 4594.36,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " docencia.",
            "start": 4601.48,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " Seg\u00fan los propios estudiantes de Medicina, estos cambios amenazan el ciclo acad\u00e9mico",
            "start": 4603.08,
            "duration": 5.819999999999709
        },
        {
            "text": " actual y a toda la comunidad.",
            "start": 4608.9,
            "duration": 2.300000000000182
        },
        {
            "text": " La doctora Sosa ha afirmado que no hay sede definitiva, que llegar\u00e1n docentes sin fechas,",
            "start": 4611.2,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " y propuso una sede en Milpalta en disputa aun con comuneros.",
            "start": 4617.24,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Los estudiantes de Medicina Integral y Salud Comunitaria de Tlalpan le piden, presidente,",
            "start": 4622.5199999999995,
            "duration": 6.240000000000691
        },
        {
            "text": " unos puntos.",
            "start": 4628.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Primero, una mesa de trabajo con la doctora Raquel Sosa, el consejo acad\u00e9mico, el consejo",
            "start": 4630.68,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " de gobierno y de forma presencial, que hay alguien tambi\u00e9n representante de la Presidencia",
            "start": 4637.04,
            "duration": 5.860000000000582
        },
        {
            "text": " y alg\u00fan representante tambi\u00e9n de estudiantes, docentes y administrativos de Tlalpan, con",
            "start": 4642.900000000001,
            "duration": 6.779999999999745
        },
        {
            "text": " el objetivo de establecer un plan que les permita iniciar clases de todos los ciclos",
            "start": 4649.68,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " lo antes posible, impedir sanciones o bajas injustificadas, mejorar el funcionamiento",
            "start": 4656.04,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " de la sede en Milpalta, que haya seguridad, servicios, alimentaci\u00f3n y tr\u00e1mites, que",
            "start": 4663.16,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " haya una sede definitiva y digna con las instalaciones adecuadas para impartir una carrera de Medicina.",
            "start": 4669.84,
            "duration": 7.639999999999418
        },
        {
            "text": " Los estudiantes y la comunidad en general conf\u00edan en que esta mesa de trabajo asegurar\u00e1",
            "start": 4677.48,
            "duration": 4.940000000000509
        },
        {
            "text": " un futuro acad\u00e9mico, s\u00f3lido y justo para todas y todos.",
            "start": 4682.42,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Esta situaci\u00f3n no s\u00f3lo afecta a la sede de Tlalpan, sino a la mayor\u00eda de las sedes",
            "start": 4687.06,
            "duration": 4.139999999999418
        },
        {
            "text": " de enfermer\u00eda y medicinas de la UBBJ.",
            "start": 4691.2,
            "duration": 2.980000000000473
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 4694.18,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Pues vamos a pedirle al padrino de esta escuela, que es Jorge Alcocer, porque \u00e9l fue el que",
            "start": 4696.38,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " nos ayud\u00f3 a iniciarla, el doctor Jorge Alcocer, que ahora es secretario de Salud, que se ponga",
            "start": 4706.06,
            "duration": 15.88000000000011
        },
        {
            "text": " de acuerdo con la maestra Raquel Sosa y se d\u00e9 respuesta puntual a la petici\u00f3n de los",
            "start": 4721.9400000000005,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " estudiantes.",
            "start": 4731.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya creo yo que est\u00e1n tomando nota. Cuando estamos aqu\u00ed en la conferencia, todos los",
            "start": 4734.06,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " servidores p\u00fablicos por lo general est\u00e1n pendientes y de inmediato est\u00e1n actuando.",
            "start": 4750.94,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a que se d\u00e9 respuesta, que se tenga esa mesa de trabajo y que se resuelvan",
            "start": 4765.58,
            "duration": 12.259999999999309
        },
        {
            "text": " demandas de los estudiantes.",
            "start": 4778.400000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Esa escuela de medicina de Tlalpan se cre\u00f3 antes de que nosotros lleg\u00e1ramos al gobierno,",
            "start": 4781.400000000001,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " la impulsamos nosotros siendo opositores, creamos estas escuelas de ingenier\u00eda, de",
            "start": 4792.4400000000005,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " derecho de medicina precisamente para darle opci\u00f3n, opciones a los j\u00f3venes que eran",
            "start": 4801.68,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " rechazados, que supuestamente no pasaban los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n en las universidades",
            "start": 4812.08,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " y para eso se crearon estas escuelas y fue lo que sirvi\u00f3 de modelo para todo el sistema",
            "start": 4820.0,
            "duration": 13.859999999999673
        },
        {
            "text": " de educaci\u00f3n superior que ahora se tiene, que se conoce como sistema de educaci\u00f3n superior",
            "start": 4833.86,
            "duration": 8.660000000000764
        },
        {
            "text": " El Benito Ju\u00e1rez, ya son cerca de 200 universidades que est\u00e1n en distintas partes de la Rep\u00fablica,",
            "start": 4842.52,
            "duration": 12.020000000000437
        },
        {
            "text": " ya deben de ser como 70 escuelas de medicina y de enfermer\u00eda, de las 200, porque el prop\u00f3sito",
            "start": 4854.54,
            "duration": 17.88000000000011
        },
        {
            "text": " es ir reduciendo el d\u00e9ficit de m\u00e9dicos, porque nos faltan m\u00e9dicos generales y nos",
            "start": 4872.42,
            "duration": 10.519999999999527
        },
        {
            "text": " faltan especialistas en el pa\u00eds.",
            "start": 4882.94,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Todo esto se abandon\u00f3 durante el periodo neoliberal y para eso estas escuelas.",
            "start": 4885.78,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a atender.",
            "start": 4891.66,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfTe parece?",
            "start": 4894.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, gracias, presidente.",
            "start": 4896.86,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, el Centro Regional de Formaci\u00f3n Docente e Investigaci\u00f3n Educativa Cresur,",
            "start": 4898.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " este organismo p\u00fablico descentralizado del estado de Chiapas fue creado por acuerdo entre",
            "start": 4904.46,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Federal y el gobierno de Chiapas.",
            "start": 4909.74,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " El Cresur ha realizado una intensa actividad en el campo de la docencia, la investigaci\u00f3n",
            "start": 4914.0199999999995,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y la divulgaci\u00f3n del conocimiento.",
            "start": 4919.0199999999995,
            "duration": 2.240000000000691
        },
        {
            "text": " Se localiza en Comit\u00e1n de Dom\u00ednguez, Chiapas.",
            "start": 4921.26,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Actualmente cuenta con la aprobaci\u00f3n de 13 programas de posgrado por la Direcci\u00f3n General",
            "start": 4925.5,
            "duration": 4.519999999999527
        },
        {
            "text": " de Profesiones de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Federal, cinco de ellos en especialidades,",
            "start": 4930.0199999999995,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " seis maestr\u00edas y dos doctorados.",
            "start": 4935.74,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, cuenta con una matr\u00edcula de 318 estudiantes y una planta de trabajadores de 34 que se",
            "start": 4938.0599999999995,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " integran a profesores e investigadores.",
            "start": 4945.299999999999,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " El 8 de agosto del 2023 se extingue por decreto 218 el Centro Regional de Formaci\u00f3n Docente",
            "start": 4948.82,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " e Investigaci\u00f3n Educativa Cresur.",
            "start": 4956.7,
            "duration": 2.719999999999345
        },
        {
            "text": " A partir de este hecho, las autoridades se han mantenido herm\u00e9ticas respecto a los derechos",
            "start": 4959.419999999999,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " laborales de los trabajadores.",
            "start": 4964.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, el director del doctor Abraham Velasco Hern\u00e1ndez, ex secretario administrativo,",
            "start": 4966.78,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " licenciado Adri\u00e1n L\u00f3pez Marroqu\u00edn, ex secretaria acad\u00e9mica la doctora Marta Ingrid Guti\u00e9rrez",
            "start": 4973.58,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Rom\u00e1n, durante su periodo de 2020 a la fecha su pol\u00edtica fue de hostigamiento y exclusi\u00f3n",
            "start": 4980.78,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " hacia los trabajadores y profesores e investigadores.",
            "start": 4988.58,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Actualmente, a trav\u00e9s de un oficio, exigen a los trabajadores que entreguen los bienes",
            "start": 4992.78,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " materiales emitidos por el licenciado Pedro Gaudencio Mart\u00ednez Esquinka de la coordinaci\u00f3n",
            "start": 4997.9,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " de asuntos jur\u00eddicos y laborales de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n del Estado de Chiapas.",
            "start": 5004.179999999999,
            "duration": 5.400000000000546
        },
        {
            "text": " Para ello, el licenciado Adri\u00e1n L\u00f3pez Marroqu\u00edn env\u00eda un correo electr\u00f3nico se\u00f1alando su",
            "start": 5009.58,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " domicilio particular para hacer la entrega de los bienes materiales.",
            "start": 5016.139999999999,
            "duration": 5.1200000000008
        },
        {
            "text": " Este tipo de acciones sale fuera de la normatividad y transparencia de los funcionarios p\u00fablicos.",
            "start": 5021.26,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " A m\u00e1s de 35 d\u00edas no se ha recibido ning\u00fan comunicado por parte de la autoridad educativa",
            "start": 5027.66,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " estatal de c\u00f3mo ser\u00e1 el proceso lo que dice el art\u00edculo 5 transitorio que dice la letra,",
            "start": 5033.62,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " los derechos laborales de los trabajadores del organismo descentralizado denominado Centro",
            "start": 5041.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Regional de Formaci\u00f3n Docente e Investigaci\u00f3n Educativa se respetar\u00e1n conforme a lo establecido",
            "start": 5047.34,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " en las disposiciones legales y normativas aplicables.",
            "start": 5054.5,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Frente a este panorama se han dejado en el limbo a los trabajadores y sus familias, lo",
            "start": 5058.62,
            "duration": 5.240000000000691
        },
        {
            "text": " \u00fanico que se solicita es una pronta respuesta y que se respeten los derechos laborales de",
            "start": 5063.860000000001,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " los trabajadores del Cresur.",
            "start": 5069.26,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Lo vemos con el gobernador Rutilo Escand\u00f3n, Cadenas. Le vamos a pedir que nos ayude sobre",
            "start": 5071.9400000000005,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " eso.",
            "start": 5083.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya son tres hombres, compa\u00f1eros, entonces vamos a tener que equilibrar.",
            "start": 5084.26,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 5093.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. V\u00edctor Silva, del Financiero Bloomberg.",
            "start": 5094.9,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Preguntarle acerca de la presunta participaci\u00f3n de Omar Garc\u00eda Harfuch en la construcci\u00f3n",
            "start": 5099.94,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " de La Verdad Hist\u00f3rica, por favor.",
            "start": 5106.38,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Miren, en la investigaci\u00f3n que se est\u00e1 realizando aparece y eso es lo que extern\u00f3 Alejandro",
            "start": 5109.46,
            "duration": 13.359999999999673
        },
        {
            "text": " Encinas, que hubo una reuni\u00f3n de funcionarios p\u00fablicos estatales y federales, una o dos,",
            "start": 5123.219999999999,
            "duration": 21.360000000000582
        },
        {
            "text": " eso sucedieron los hechos, pero son reuniones ahora s\u00ed que p\u00fablicas, hay hasta grabaciones",
            "start": 5144.58,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " de los que participaron.",
            "start": 5156.34,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " Y a eso se refer\u00eda Alejandro Encinas, que en una de esas reuniones o en las dos estuvo",
            "start": 5157.74,
            "duration": 15.600000000000364
        },
        {
            "text": " el exjefe de la Polic\u00eda de Seguridad P\u00fablica, Harfuch.",
            "start": 5173.34,
            "duration": 19.11999999999989
        },
        {
            "text": " En esas reuniones las encabezaba el procurador Murillo Caran, porque \u00e9l fue nombrado, estimo",
            "start": 5192.46,
            "duration": 16.859999999999673
        },
        {
            "text": " que por el presidente Pe\u00f1a, como el responsable de la investigaci\u00f3n y \u00e9l incluso lo acepta",
            "start": 5209.32,
            "duration": 14.359999999999673
        },
        {
            "text": " de que \u00e9l era el responsable de toda la investigaci\u00f3n.",
            "start": 5223.679999999999,
            "duration": 8.400000000000546
        },
        {
            "text": " Y Tom\u00e1s Cer\u00f3n.",
            "start": 5232.08,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Entonces, cuando le preguntan a Alejandro Encinas que si estaba en esas reuniones o",
            "start": 5235.44,
            "duration": 18.720000000000255
        },
        {
            "text": " que hab\u00eda participado Harfuch, \u00e9l dijo que s\u00ed, porque es cierto, pero eso es distinto",
            "start": 5254.92,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " a que haya participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes.",
            "start": 5266.08,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " Como estamos ahora en temporada electoral, ya todo es noticia con esos prop\u00f3sitos y",
            "start": 5278.72,
            "duration": 19.799999999999272
        },
        {
            "text": " Y hay que aclarar las cosas como son, no mentir, no utilizar estas cosas para perjudicar a",
            "start": 5299.0,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " posibles adversarios o competidores o otros futuros candidatos y no utilizar un caso",
            "start": 5313.96,
            "duration": 17.68000000000029
        },
        {
            "text": " tan lamentable como el de los j\u00f3venes de Ayotzinapa desaparecidos con fines politiqueros.",
            "start": 5331.64,
            "duration": 15.359999999999673
        },
        {
            "text": " Y debe de quedar claro que nosotros estamos haciendo la investigaci\u00f3n a fondo, tan es",
            "start": 5347.0,
            "duration": 10.88000000000011
        },
        {
            "text": " As\u00ed que el procurador que se autodeclar\u00f3 responsable est\u00e1 detenido y el se\u00f1or Tom\u00e1s",
            "start": 5357.88,
            "duration": 26.199999999999818
        },
        {
            "text": " Cer\u00f3n est\u00e1 pr\u00f3fugo en Israel, claro, protegido aqu\u00ed por miembros del Poder Judicial, para",
            "start": 5384.08,
            "duration": 19.159999999999854
        },
        {
            "text": " no hablar de todo el Poder Judicial, porque le est\u00e1n otorgando amparo.",
            "start": 5403.24,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense cuando hay im\u00e1genes en donde \u00e9l est\u00e1 dirigiendo acciones de tortura.",
            "start": 5415.2,
            "duration": 21.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y todo eso no s\u00f3lo es un acto inhumano, ilegal, el torturar, sino que ayud\u00f3 a la",
            "start": 5437.12,
            "duration": 29.840000000000146
        },
        {
            "text": " gente a que quienes s\u00ed estaban involucrados, como fueron torturados, obtuvieron su libertad.",
            "start": 5466.96,
            "duration": 15.319999999999709
        },
        {
            "text": " F\u00edjense todo el enredo, toda la red esta de complicidades, de componentas que se fue",
            "start": 5482.28,
            "duration": 29.199999999999818
        },
        {
            "text": " creando, toda esta mara\u00f1a, pero nosotros tenemos que seguir adelante.",
            "start": 5511.48,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n ayer me di cuenta, termin\u00e9 de comprobar que actuamos bien cuando di la instrucci\u00f3n",
            "start": 5524.36,
            "duration": 21.359999999999673
        },
        {
            "text": " de que nos reuni\u00e9ramos con el fiscal general, con el presidente en ese entonces de la Suprema",
            "start": 5545.719999999999,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " Corte, porque recib\u00ed un informe de Alejandro Encinas sobre lo que se hab\u00eda investigado,",
            "start": 5554.24,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " de lo sucedido la noche de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y de los d\u00edas posteriores,",
            "start": 5569.32,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " y quienes se presum\u00eda estaban involucrados y libres, entre ellos el ex procurador y militares.",
            "start": 5579.0,
            "duration": 16.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y tomamos la decisi\u00f3n de que si hab\u00eda pruebas que se solicitaran las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n",
            "start": 5595.52,
            "duration": 13.300000000000182
        },
        {
            "text": " y cuando se va a ejercer el procedimiento para elaborar los documentos y solicitar las",
            "start": 5608.820000000001,
            "duration": 13.819999999999709
        },
        {
            "text": " \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n, se produce en la fiscal\u00eda una rebeli\u00f3n.",
            "start": 5622.64,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " Se oponen y antier el que estaba de fiscal, que ahora estoy investigando de d\u00f3nde sali\u00f3,",
            "start": 5630.240000000001,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " que lo propusieron de la OEA, de Comisi\u00f3n Interamericana, donde estaba Emilio \u00c1lvarez",
            "start": 5648.24,
            "duration": 16.11999999999989
        },
        {
            "text": " y casa, el ahora senador del PAN, que siempre estuvo en contra de nosotros, independiente,",
            "start": 5664.36,
            "duration": 18.479999999999563
        },
        {
            "text": " entre comillas, independiente del pueblo, no de la oligarqu\u00eda.",
            "start": 5682.839999999999,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Ahora \u00e9l declara, antier ayer, que no quiso cumplir la instrucci\u00f3n y en efecto termin\u00f3",
            "start": 5689.56,
            "duration": 22.199999999999818
        },
        {
            "text": " el fiscal Gertmanero haciendo todos los documentos y haciendo acopio de pruebas pr\u00e1cticamente",
            "start": 5712.76,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo porque empezaron a renunciar al interior de la fiscal\u00eda y renuncia este fiscal especial",
            "start": 5724.52,
            "duration": 13.739999999999782
        },
        {
            "text": " porque ya llevaba como tres a\u00f1os y como yo estaba exigiendo, demandando que se avanzara",
            "start": 5738.26,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " y no ve\u00eda resultado cuando me presentan el informe y ya se se\u00f1ala a presuntos responsables",
            "start": 5752.54,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " de inmediato pido que se act\u00fae y se sorprenden porque es muy probable que la red de complicidades",
            "start": 5765.3,
            "duration": 18.73999999999978
        },
        {
            "text": " se haga tambi\u00e9n al interior de las fiscal\u00edas, porque el mismo exfiscal especial dice que",
            "start": 5784.04,
            "duration": 17.640000000000327
        },
        {
            "text": " que \u00e9l se opuso a que se solicitaran las \u00f3rdenes de presi\u00f3n.",
            "start": 5801.68,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y cuando veo que Anabella Hern\u00e1ndez dice que yo soy el responsable de estar creando",
            "start": 5813.76,
            "duration": 16.5600000000004
        },
        {
            "text": " una nueva verdad hist\u00f3rica, que estoy igual que el licenciado Pe\u00f1a Nieto, pues me llama",
            "start": 5830.5599999999995,
            "duration": 7.420000000000073
        },
        {
            "text": " mucho la atenci\u00f3n.",
            "start": 5837.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y que lo declare con la paladina de la libertad, Carmen Aristegui, quiere decir que vamos bien,",
            "start": 5838.98,
            "duration": 18.38000000000011
        },
        {
            "text": " que si hubiese continuado esta simulaci\u00f3n no hubi\u00e9semos llegado a nada. Queda al final",
            "start": 5857.36,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " lo que posiblemente quer\u00edan estos simuladores, pseudo defensores de derechos humanos, vividores,",
            "start": 5869.839999999999,
            "duration": 16.720000000000255
        },
        {
            "text": " gente que se aprovecha y saca beneficios del dolor humano, del dolor de la gente.",
            "start": 5886.56,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a continuar con la investigaci\u00f3n.",
            "start": 5898.72,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Fue el compromiso de que se aclaren las cosas, de saber la ciencia cierta, qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 5904.0,
            "duration": 13.720000000000255
        },
        {
            "text": " la noche del 26 de septiembre del 2014, los d\u00edas posteriores, qui\u00e9nes fueron los responsables",
            "start": 5917.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y luego por qu\u00e9 fabricaron delitos, qui\u00e9n orden\u00f3 lo de la tortura, por qu\u00e9 el llamado",
            "start": 5925.4800000000005,
            "duration": 20.800000000000182
        },
        {
            "text": " del silencio, por qu\u00e9 cuando se tienen elementos hay esta rebeli\u00f3n en la fiscal\u00eda.",
            "start": 5946.84,
            "duration": 19.279999999999745
        },
        {
            "text": " De d\u00f3nde surgi\u00f3 este fiscal, qui\u00e9n lo nombr\u00f3, cu\u00e1les son sus v\u00ednculos con el",
            "start": 5966.12,
            "duration": 14.5600000000004
        },
        {
            "text": " senador \u00c1lvaro Gicasa. Est\u00e1 muy interesante todo esto.",
            "start": 5980.68,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " Y les digo porque en estos procesos de transformaci\u00f3n no es f\u00e1cil que lo viejo acabe de morir y",
            "start": 5994.52,
            "duration": 17.88000000000011
        },
        {
            "text": " y que lo nuevo termine de nacer. Son procesos de transformaci\u00f3n porque se padeci\u00f3 de",
            "start": 6012.4,
            "duration": 16.279999999999745
        },
        {
            "text": " un r\u00e9gimen autoritario, antidemocr\u00e1tico, corrupto llamado neoliberal, bautizado por",
            "start": 6028.679999999999,
            "duration": 11.44000000000051
        },
        {
            "text": " nosotros porque es lo m\u00e1s cercano a nuestra historia como neoporfirismo, se padeci\u00f3 durante",
            "start": 6040.12,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " 36 a\u00f1os. Entonces, ya ni cumplimos cinco a\u00f1os de gobierno.",
            "start": 6051.28,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " Y darle marcha atr\u00e1s a todo eso, hacer a un lado toda esa r\u00e9mora, todos esos vicios,",
            "start": 6062.44,
            "duration": 21.199999999999818
        },
        {
            "text": " hacer a un lado todos esos intereses creados, toda esa corrupci\u00f3n, pero sobre todo esa",
            "start": 6083.64,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " mentalidad clasista, racista, discriminatoria, falsa, porque mienten como respiran, calumnian.",
            "start": 6091.4800000000005,
            "duration": 17.4399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces, lleva su tiempo. Afortunadamente vamos saliendo adelante y la transformaci\u00f3n",
            "start": 6108.92,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " va enfrentando todo tipo de obst\u00e1culos y estoy satisfecho porque se va avanzando,",
            "start": 6124.6,
            "duration": 17.159999999999854
        },
        {
            "text": " se va avanzando, se va limpiando, se va purificando la vida p\u00fablica y se est\u00e1n quitando las",
            "start": 6141.76,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " m\u00e1scaras, muchos que enga\u00f1aban, que eran independientes de la sociedad civil cuando",
            "start": 6155.92,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " Lo cierto es que pertenecen al bloque conservador.",
            "start": 6168.68,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " Entonces, ayuda mucho el que haya transparencia, que no haya simulaci\u00f3n, porque la simulaci\u00f3n,",
            "start": 6175.2,
            "duration": 24.11999999999989
        },
        {
            "text": " el aparentar que eran independientes, mediatizaba mucho, es decir, imped\u00eda el cambio, imped\u00eda",
            "start": 6199.32,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " la transformaci\u00f3n.",
            "start": 6211.5199999999995,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, cuando ya se aclara de que son dos proyectos distintos contrapuestos de naci\u00f3n,",
            "start": 6212.5199999999995,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " pues como sea, Juan \u00c1lvarez, ya no hay para d\u00f3nde hacerse, esta ancheta est\u00e1 muy angosta,",
            "start": 6229.28,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " no hay ni para d\u00f3nde hacerse, ya no hay justo medio entre defender a la oligarqu\u00eda corrupta",
            "start": 6240.84,
            "duration": 16.139999999999418
        },
        {
            "text": " o defender al pueblo.",
            "start": 6256.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es que antes hab\u00edan demasiados matices, a segunes, ahora no, eso es un avance.",
            "start": 6257.98,
            "duration": 19.199999999999818
        },
        {
            "text": " Yo siempre recuerdo que cuando luchaba en San Luis Potos\u00ed por la democracia, el doctor",
            "start": 6277.18,
            "duration": 12.420000000000073
        },
        {
            "text": " Nava, Salvador Nava Mart\u00ednez, enfrentaba al r\u00e9gimen autoritario y antidemocr\u00e1tico",
            "start": 6289.6,
            "duration": 14.340000000000146
        },
        {
            "text": " y a los medios de comunicaci\u00f3n, de manipulaci\u00f3n.",
            "start": 6303.94,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " Lo escuch\u00e9 decir al doctor.",
            "start": 6308.5,
            "duration": 6.639999999999418
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed hay, dec\u00eda en San Luis, dos peri\u00f3dicos, uno abiertamente en contra nuestra y otro",
            "start": 6315.139999999999,
            "duration": 15.720000000000255
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 atacando y se autonombra como ciudadano independiente peri\u00f3dico de la sociedad civil,",
            "start": 6351.66,
            "duration": 17.079999999999927
        },
        {
            "text": " un poco como el Reforma, porque ni modo que el Reforma les acepte que es un \u00f3rgano al",
            "start": 6368.74,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " servicio de la oligarqu\u00eda, es de los ciudadanos, es de la sociedad civil, es independiente.",
            "start": 6380.62,
            "duration": 14.320000000000618
        },
        {
            "text": " Entonces, dec\u00eda el doctor Nava que el que le hac\u00eda m\u00e1s da\u00f1o al movimiento democr\u00e1tico",
            "start": 6394.94,
            "duration": 15.479999999999563
        },
        {
            "text": " era el pseudo independiente, un poco el papel de Carmen Aristegui, que much\u00edsima gente",
            "start": 6410.42,
            "duration": 18.079999999999927
        },
        {
            "text": " ahora ya no por este proceso que estamos viviendo, pero pensaba, cre\u00eda que era una",
            "start": 6428.5,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " profesional del periodismo.",
            "start": 6438.26,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y es cierto, porque cuando tiene uno un opositor as\u00ed, directo, pues ya sabe uno, \u00bfa qu\u00e9",
            "start": 6440.9400000000005,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " tirarle? Ya sabe uno a qu\u00e9 atenerse, pero los que hacen m\u00e1s da\u00f1o confunden, inmediatizan,",
            "start": 6458.06,
            "duration": 15.720000000000255
        },
        {
            "text": " impiden que se avance en los procesos de transformaci\u00f3n, de cambio.",
            "start": 6473.780000000001,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " Entonces, bueno, es parte de la pregunta, pero as\u00ed fue lo de Alejandro Encinas.",
            "start": 6478.5,
            "duration": 17.640000000000327
        },
        {
            "text": " Y ya se sab\u00eda sobre estas reuniones, est\u00e1n hasta grabadas y participaban funcionarios",
            "start": 6496.14,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " del gobierno federal, el gobernador de ese entonces en Guerrero y otros funcionarios.",
            "start": 6511.42,
            "duration": 10.5600000000004
        },
        {
            "text": " \u00bfUsted no va a explicar por qu\u00e9 las filiaciones para el gobierno federal?",
            "start": 6521.98,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " No me meto en eso, o sea, lo que s\u00ed puedo decir es que no se puede juzgar a nadie por",
            "start": 6529.379999999999,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " haber estado en una reuni\u00f3n.",
            "start": 6543.219999999999,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " No hay pruebas m\u00e1s que eso.",
            "start": 6546.34,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Pero si en eso con ustedes los presentan, que lo que hicieron los dos informes de la",
            "start": 6549.42,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " cobertura, incluso el de bien, ese es el argumento de los que se tuvo caro en el bater\u00eda, en",
            "start": 6567.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " el que se hicieron bater\u00eda, que recibieron con la intervenci\u00f3n para interrumpir tel\u00e9fonos",
            "start": 6568.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y construir la verdad hist\u00f3rica.",
            "start": 6569.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPuede que aclarara cu\u00e1l fue su involucramiento?",
            "start": 6570.5,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Porque eso lo dice\u2026",
            "start": 6574.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed ellos podr\u00edan aclararlo, porque en esas reuniones fue cuando se decide fabricar",
            "start": 6575.66,
            "duration": 20.280000000000655
        },
        {
            "text": " los delitos y se comete el grave error de querer ocultar los hechos y darle carpetazo",
            "start": 6595.94,
            "duration": 18.31999999999971
        },
        {
            "text": " al asunto.",
            "start": 6614.259999999999,
            "duration": 3.480000000000473
        },
        {
            "text": " Si ah\u00ed surge de que a los muchachos los hab\u00edan llevado al basurero de Cocula, les surg\u00eda",
            "start": 6617.74,
            "duration": 18.68000000000029
        },
        {
            "text": " cerrar el caso.",
            "start": 6636.42,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, hay que ver si se encuentran elementos de que Carfuch particip\u00f3 interviniendo tel\u00e9fonos",
            "start": 6638.34,
            "duration": 23.640000000000327
        },
        {
            "text": " o algo por el estilo, lo que est\u00e1s sugiriendo.",
            "start": 6661.9800000000005,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " Ahora, en lo que yo he visto, no hay nada m\u00e1s que la participaci\u00f3n en esas reuniones.",
            "start": 6667.42,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero es con base en los documentos de la COVAG y la investigaci\u00f3n del gay, que incluso",
            "start": 6677.42,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " en las minutas se dice con base en documentos de la sede de la naci\u00f3n?",
            "start": 6683.54,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero no lo acusan a \u00e9l.",
            "start": 6687.26,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed lo ponen de que particip\u00f3 y recibi\u00f3.",
            "start": 6688.74,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, pero de ah\u00ed participaron, les digo, el gobernador de Guerrero, much\u00edsimos",
            "start": 6692.660000000001,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " funcionarios.",
            "start": 6701.820000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hubo dos o tres reuniones donde se tomaron esas decisiones.",
            "start": 6702.820000000001,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " Donde se tomaron esas decisiones, exactamente.",
            "start": 6711.46,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Pero el que asume la responsabilidad y todav\u00eda en las declaraciones recientes lo sostiene",
            "start": 6715.14,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " es el procurador, en donde ellos, tanto el procurador como el se\u00f1or Tom\u00e1s Her\u00f3n, se",
            "start": 6726.700000000001,
            "duration": 13.519999999999527
        },
        {
            "text": " hacen responsables.",
            "start": 6740.22,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Por eso es que se est\u00e1 actuando en contra de ellos.",
            "start": 6745.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Yo siempre he dicho que son tres tiempos.",
            "start": 6751.1,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Primero, \u00bfqu\u00e9 sucedi\u00f3 el d\u00eda 26 de septiembre y los d\u00edas posteriores?",
            "start": 6756.9800000000005,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " Ese es un momento de varios d\u00edas, un tiempo de varios d\u00edas.",
            "start": 6770.38,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " Primero la fabricaci\u00f3n de los hechos, que pasa por detenciones, torturas, hasta la declaraci\u00f3n",
            "start": 6781.7,
            "duration": 21.600000000000364
        },
        {
            "text": " de la",
            "start": 6803.3,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " De la",
            "start": 6805.7,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " por cerrado el caso.",
            "start": 6809.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y lo tercero, que es lo que m\u00e1s debe de importarnos, aunque tiene que ver con los dos procesos anteriores,",
            "start": 6813.54,
            "duration": 18.32000000000062
        },
        {
            "text": " es conocer el paradero de los j\u00f3venes, d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes.",
            "start": 6831.86,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " Eso es lo m\u00e1s importante y justo y humano, porque ya hay como 130 personas, 120, 130",
            "start": 6846.94,
            "duration": 19.159999999999854
        },
        {
            "text": " en la c\u00e1rcel.",
            "start": 6866.099999999999,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " No hay un caso as\u00ed en el mundo donde est\u00e9 en la c\u00e1rcel un ex procurador, hay uno en",
            "start": 6868.9,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " la c\u00e1rcel que estaba en la procuradur\u00eda.",
            "start": 6879.94,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfHay alguien que est\u00e1 en la c\u00e1rcel?",
            "start": 6882.339999999999,
            "duration": 4.240000000000691
        },
        {
            "text": " No, uno que estaba as\u00ed como Cer\u00f3n.",
            "start": 6886.58,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " \u00bfEl que estaba en la c\u00e1rcel?",
            "start": 6890.74,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Lo acaban de detener hace relativamente poco, que no lo pod\u00edan detener, no, porque le",
            "start": 6895.7,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " avisaban de adentro.",
            "start": 6906.34,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Por eso celebro, porque yo ni me imaginaba, yo le ten\u00eda confianza a los que estaban haciendo",
            "start": 6911.62,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " la investigaci\u00f3n, al fiscal este especial, y de repente resulta que no quer\u00edan actuar.",
            "start": 6922.22,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " Qui\u00e9n sabe qu\u00e9 acuerdos ten\u00edan con el procurador Murillo Caran, porque el procurador Murillo",
            "start": 6935.42,
            "duration": 14.320000000000618
        },
        {
            "text": " Caran estaba quitado de la pena, tranquilo.",
            "start": 6949.74,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense que se hab\u00eda hecho responsable de la investigaci\u00f3n, la cual hab\u00eda llevado",
            "start": 6962.9,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " a que se demostrara que los j\u00f3venes no hab\u00edan sido asesinados en el basurero o desaparecidos",
            "start": 6970.78,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " ah\u00ed en el basurero, y \u00e9l sin problema.",
            "start": 6986.7,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " Cuando se solicita la orden de la presidencia se produce una rebeli\u00f3n al interior de la",
            "start": 6995.9,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " Fiscal\u00eda General y de la Fiscal\u00eda Especial.",
            "start": 7003.62,
            "duration": 2.2799999999997453
        },
        {
            "text": " A m\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n eso, porque es que est\u00e1 pasando, porque cuando nosotros",
            "start": 7005.9,
            "duration": 15.320000000000618
        },
        {
            "text": " llegamos ya llevaban cuatro a\u00f1os con el caso.",
            "start": 7021.22,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es el grupo antesecuestro de la Seidl?",
            "start": 7027.7,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " S\u00ed, es el jefe del grupo antesecuestro de la procuradur\u00eda, ese ya est\u00e1 tambi\u00e9n detenido.",
            "start": 7036.62,
            "duration": 13.280000000000655
        },
        {
            "text": " \u00bfEl procurador est\u00e1 pr\u00f3fugo, el se\u00f1or Cer\u00f3n?",
            "start": 7049.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 era Cer\u00f3n?",
            "start": 7053.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El de la ICM, \u00bfqu\u00e9 es eso?",
            "start": 7056.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Agencia de Ligencia.",
            "start": 7063.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, lo que era Garc\u00eda Luna, \u00bfno?",
            "start": 7066.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo fue Garc\u00eda Luna en ese cargo?",
            "start": 7069.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, Garc\u00eda Luna fue\u2026",
            "start": 7073.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El AFI.",
            "start": 7077.9,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, este es otro, pero es parecido.",
            "start": 7078.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El \u00e1mbito de la polic\u00eda del AFI y este es del \u00e1mbito de la procuradur\u00eda.",
            "start": 7081.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Esos tres, dos generales oficiales.",
            "start": 7089.9,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " \u00bfEn d\u00f3nde hay tantos detenidos?",
            "start": 7096.46,
            "duration": 11.919999999999163
        },
        {
            "text": " y de este nivel, porque decidimos que no iba a haber impunidad, pero s\u00ed no ha sido f\u00e1cil",
            "start": 7108.38,
            "duration": 19.600000000000364
        },
        {
            "text": " porque es una red de complicidades, de componendas y much\u00edsimas distorsiones.",
            "start": 7127.9800000000005,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense a los que torturan y los jueces los liberan porque se demuestra que",
            "start": 7138.1,
            "duration": 17.159999999999854
        },
        {
            "text": " que fueron torturados y en los actos de tortura participa Cer\u00f3n.",
            "start": 7155.26,
            "duration": 16.399999999999636
        },
        {
            "text": " No puedes poner una imagen de Cer\u00f3n donde est\u00e1 ah\u00ed.",
            "start": 7171.66,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces, todo esto ayuda para que la gente tenga informaci\u00f3n, porque si no se vuelve",
            "start": 7179.26,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " exclusiva y por eso salen las Anabeles Hern\u00e1ndez o las Carmen Aristegues.",
            "start": 7186.1,
            "duration": 14.519999999999527
        },
        {
            "text": " Ahora resulta que yo estoy igual que el presidente anterior y estoy encubriendo y no quiero que",
            "start": 7200.62,
            "duration": 18.76000000000022
        },
        {
            "text": " se conozca la verdad.",
            "start": 7219.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ese es el ciencero.",
            "start": 7220.38,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " Este se\u00f1or es el que est\u00e1n protegiendo",
            "start": 7250.38,
            "duration": 29.720000000000255
        },
        {
            "text": " a los gobernantes de Israel.",
            "start": 7280.820000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y un juez lo acaba de amparar.",
            "start": 7282.820000000001,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " Pero yo no.",
            "start": 7289.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero no es a m\u00ed.",
            "start": 7292.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A Alejandro Encinas.",
            "start": 7295.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, que Alejandro no hable de eso, pero yo s\u00ed.",
            "start": 7298.3,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " O me incluye a m\u00ed.",
            "start": 7304.740000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah, bueno, le tienen que dar trampar.",
            "start": 7307.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense esto.",
            "start": 7310.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, son muchos intereses, mucha mezquindad.",
            "start": 7315.38,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQuieren tomar una foto?",
            "start": 7330.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No, yo no voy a meterme en eso.",
            "start": 7334.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s es que cuando se tiene autoridad moral se puede hablar con libertad.",
            "start": 7338.02,
            "duration": 19.279999999999745
        },
        {
            "text": " Yo cuando llegu\u00e9 aqu\u00ed, llegu\u00e9 por el apoyo del pueblo y cuidando, no dejar trozos de",
            "start": 7357.3,
            "duration": 14.5600000000004
        },
        {
            "text": " dignidad en el camino, no era llegar por llegar.",
            "start": 7371.860000000001,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Un presidente que llega sin autoridad moral, sin autoridad pol\u00edtica es como una hoja seca,",
            "start": 7377.58,
            "duration": 20.88000000000011
        },
        {
            "text": " es un cero a la izquierda.",
            "start": 7398.46,
            "duration": 1.8799999999991996
        },
        {
            "text": " Y M\u00e9xico no merece eso, M\u00e9xico es un gran pa\u00eds con un extraordinario pueblo, sus autoridades",
            "start": 7400.74,
            "duration": 13.400000000000546
        },
        {
            "text": " tienen que tener autoridad moral, tienen que tener autoridad pol\u00edtica, no se puede gobernar",
            "start": 7414.14,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " un pa\u00eds.",
            "start": 7419.66,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Si hay relaciones de complicidad con las mafias, no se puede, porque la autoridad se convierte",
            "start": 7424.66,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " en pelea lent\u00edtera, en empleados, empleado del poder econ\u00f3mico, del poder pol\u00edtico,",
            "start": 7440.3,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " de las mafias.",
            "start": 7454.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed hay que limpiar el Poder Judicial, se necesita.",
            "start": 7455.18,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y la mejor forma, el mejor m\u00e9todo es el m\u00e9todo democr\u00e1tico, que el pueblo elija a los jueces,",
            "start": 7470.18,
            "duration": 11.720000000000255
        },
        {
            "text": " que el pueblo elija a los magistrados, que el pueblo elija a los ministros, as\u00ed como",
            "start": 7481.9,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " se elige a los diputados, a los senadores, a los presidentes principales, a los gobernadores,",
            "start": 7491.5,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " al presidente de la Rep\u00fablica, de manera directa.",
            "start": 7497.94,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " S\u00ed, era antes, en la \u00e9poca de Ju\u00e1rez, as\u00ed fue durante mucho tiempo en Estados Unidos,",
            "start": 7503.62,
            "duration": 12.400000000000546
        },
        {
            "text": " desde la fundaci\u00f3n de Estados Unidos.",
            "start": 7516.02,
            "duration": 3.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Hay un libro de Tokeville que se llama La democracia en Am\u00e9rica, que habla de la fundaci\u00f3n",
            "start": 7519.62,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos y de los principios que permitieron la creaci\u00f3n de lo que ahora es",
            "start": 7528.58,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " esa gran naci\u00f3n.",
            "start": 7541.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y el principio democr\u00e1tico inclu\u00eda la democracia participativa, existe todav\u00eda.",
            "start": 7542.42,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " En algunos lugares de Estados Unidos, en donde si se va a cortar un \u00e1rbol participan todos",
            "start": 7558.700000000001,
            "duration": 14.319999999999709
        },
        {
            "text": " para ver si se autoriza y se vota.",
            "start": 7573.02,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Esa es la democracia participativa.",
            "start": 7576.9400000000005,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y muchas cosas que tienen que ver con el Poder Judicial, la elecci\u00f3n de los jueces.",
            "start": 7585.82,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Acu\u00e9rdense que cuando juzgan, hablando de estas autoridades corruptas, el que est\u00e1",
            "start": 7591.74,
            "duration": 12.639999999999418
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo lo integran en Estados Unidos?",
            "start": 7604.82,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Carc\u00eda Luna.",
            "start": 7606.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEl jurado c\u00f3mo lo integran?",
            "start": 7607.7,
            "duration": 8.360000000000582
        },
        {
            "text": " Con ciudadanos.",
            "start": 7616.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY desde cu\u00e1ndo viene eso?",
            "start": 7617.06,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " Pues desde la fundaci\u00f3n de Estados Unidos.",
            "start": 7622.54,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " El jurado que declara culpable a Garc\u00eda Luna son ciudadanos, todos tienen derecho a participar",
            "start": 7630.46,
            "duration": 14.480000000000473
        },
        {
            "text": " y la obligaci\u00f3n de participar.",
            "start": 7644.9400000000005,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Como sorteos para los casos, le llaman t\u00e9cnicamente insaculaci\u00f3n y le toca a un empresario, a",
            "start": 7649.54,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " un obrero, a un maestro, una maestra y ya esos forman parte del jurado.",
            "start": 7663.66,
            "duration": 9.55999999999949
        },
        {
            "text": " Esto viene de cuando menos dos siglos atr\u00e1s en Estados Unidos, la elecci\u00f3n de los jueces",
            "start": 7673.22,
            "duration": 13.359999999999673
        },
        {
            "text": " y muchas otras cosas.",
            "start": 7686.58,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Pero c\u00f3mo nuestra Constituci\u00f3n tiene elementos de la Constituci\u00f3n francesa, me refiero la",
            "start": 7688.5,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Constituci\u00f3n de 1824, la primera Constituci\u00f3n federal y luego la Constituci\u00f3n liberal de",
            "start": 7709.5,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " 1856, tambi\u00e9n tiene elementos de las Constituciones, en este caso de Estados Unidos.",
            "start": 7716.339999999999,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " Todo eso se mantuvo en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica restaurada y luego se volvi\u00f3 ya simulaci\u00f3n",
            "start": 7730.179999999999,
            "duration": 11.740000000000691
        },
        {
            "text": " con el porfiriato, porque s\u00ed hab\u00eda tambi\u00e9n elecci\u00f3n de ministros de la Corte, porque",
            "start": 7742.08,
            "duration": 11.360000000000582
        },
        {
            "text": " estaba vigente la Constituci\u00f3n de 1856-57, el procurador tambi\u00e9n lo eleg\u00eda.",
            "start": 7753.4400000000005,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y ya en la Constituci\u00f3n del 17 ya se presentaron cambios, pero entonces ese regresar necesitamos",
            "start": 7764.64,
            "duration": 17.4399999999996
        },
        {
            "text": " llevar el Poder Judicial, porque se avanz\u00f3 en el Poder Legislativo, en el Poder Ejecutivo,",
            "start": 7782.08,
            "duration": 18.640000000000327
        },
        {
            "text": " pero el Poder Judicial est\u00e1 totalmente sometido a intereses de minor\u00edas, es lo que opino",
            "start": 7801.360000000001,
            "duration": 19.11999999999989
        },
        {
            "text": " de eso.",
            "start": 7820.4800000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver, \u00bfc\u00f3mo lo hacemos con las mujeres, compa\u00f1era?, porque son tres ya.",
            "start": 7821.4800000000005,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente. Bernice Telles, de Lit de M\u00e9xico.",
            "start": 7825.68,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " Quisiera preguntarle sobre estas supuestas cancelaciones de esta empresa minera china",
            "start": 7834.76,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " en el tema de litio.",
            "start": 7841.96,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " Parece ser que hay alguna disputa con el tema de si proceden o no proceden estas cancelaciones,",
            "start": 7844.56,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " porque hay una\u2026 Preguntan porque al final la ley se aprob\u00f3 posterior al otorgamiento",
            "start": 7854.8,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " de las concesiones a esta empresa china de litio. \u00bfY si tiene informaci\u00f3n de eso y",
            "start": 7864.28,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 es lo que va a pasar?",
            "start": 7873.0,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1 revisando, porque las concesiones mineras se entregaban b\u00e1sicamente para la",
            "start": 7875.72,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " explotaci\u00f3n de oro, de plata, de cobre, no de litio.",
            "start": 7886.68,
            "duration": 17.5600000000004
        },
        {
            "text": " Por eso fue el decreto de nacionalizaci\u00f3n de litio y s\u00f3lo es este caso de esta minera",
            "start": 7904.24,
            "duration": 14.4399999999996
        },
        {
            "text": " de origen chino que originalmente era de una empresa inglesa y ellos la adquirieron la",
            "start": 7918.679999999999,
            "duration": 12.280000000000655
        },
        {
            "text": " \u00bfY en otro?",
            "start": 7951.76,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y vamos a darle seguimiento legal al decreto de nacionalizaci\u00f3n.",
            "start": 7957.280000000001,
            "duration": 11.519999999999527
        },
        {
            "text": " Pero las concesiones por cumplimiento de la ley minera\u2026",
            "start": 7968.8,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " S\u00ed, adem\u00e1s, pero eso es adem\u00e1s de otras razones.",
            "start": 7973.44,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " S\u00ed, Eben, ya en este marco como se est\u00e1n viendo las cosas con el Poder Judicial, donde",
            "start": 7981.839999999999,
            "duration": 6.160000000000764
        },
        {
            "text": " al d\u00eda tuvieron una intentona de otorgar amparos a empresas para de alguna manera echar",
            "start": 7988.0,
            "duration": 9.639999999999418
        },
        {
            "text": " \u00bflos jueces magistrados puede esto avanzar o las empresas van a intentar, transnacionales",
            "start": 8026.64,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " van a intentar avanzar?",
            "start": 8034.96,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " No, se va a renovar el Poder Judicial, yo tengo confianza en eso, nada m\u00e1s que hay",
            "start": 8036.68,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " que hacerlo por la v\u00eda legal y democr\u00e1tica, hay que esperar las elecciones.",
            "start": 8042.8,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " Ya no falta mucho, las elecciones son el primer domingo de junio. \u00bfCu\u00e1nto falta?",
            "start": 8050.08,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " Algunos meses.",
            "start": 8060.16,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " 9 meses.",
            "start": 8063.5599999999995,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Ya, y de eso va a depender mucho.",
            "start": 8069.68,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " Son elecciones important\u00edsimas, porque no s\u00f3lo es elegir a las nuevas autoridades,",
            "start": 8075.96,
            "duration": 11.280000000000655
        },
        {
            "text": " es tambi\u00e9n decidir si se contin\u00faa con el proceso de transformaci\u00f3n o no.",
            "start": 8087.240000000001,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfY qui\u00e9n va a decidir el pueblo, los ciudadanos?, porque as\u00ed es la democracia.",
            "start": 8095.879999999999,
            "duration": 9.080000000000837
        },
        {
            "text": " Entonces, yo tengo confianza de que se va a seguir avanzando y hay que esperar el resultado.",
            "start": 8104.96,
            "duration": 8.359999999999673
        },
        {
            "text": " Pero ya es muy dif\u00edcil que se act\u00fae en contra del pueblo y que el gobierno s\u00f3lo est\u00e9",
            "start": 8113.32,
            "duration": 21.11999999999989
        },
        {
            "text": " al servicio de una minor\u00eda, el gobierno no puede ser un comit\u00e9 al servicio de unos cuantos.",
            "start": 8134.44,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " El gobierno tiene que estar al servicio del pueblo y se tiene que gobernar para todos,",
            "start": 8143.320000000001,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " para ricos, para pobres, para creyentes, no creyentes, para todos los mexicanos.",
            "start": 8149.400000000001,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " Es que cuando predomina un grupo es el gobierno de una minor\u00eda, es lo que se conoce como",
            "start": 8160.56,
            "duration": 18.340000000000146
        },
        {
            "text": " oligarqu\u00eda, es la definici\u00f3n aristot\u00e9lica.",
            "start": 8178.900000000001,
            "duration": 6.899999999999636
        },
        {
            "text": " La oligarqu\u00eda es el gobierno de los potentados, de los ricos, y eso era lo que hab\u00eda en M\u00e9xico,",
            "start": 8186.76,
            "duration": 8.44000000000051
        },
        {
            "text": " una oligarqu\u00eda confachada de democracia, que es exactamente lo opuesto,",
            "start": 8197.2,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " porque la democracia es el gobierno del pueblo, para el pueblo, con el pueblo.",
            "start": 8206.36,
            "duration": 7.279999999998836
        },
        {
            "text": " La composici\u00f3n de la palabra, del t\u00e9rmino, del concepto, de origen griego, demos,",
            "start": 8214.56,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " es pueblo, kratos es poder, democracia es el poder del pueblo,",
            "start": 8228.92,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " es distinto a la oligarqu\u00eda.",
            "start": 8237.68,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " Entonces, siempre se habla en nombre la democracia, pero no hay democracia aut\u00e9ntica, real, verdadera.",
            "start": 8248.52,
            "duration": 16.31999999999971
        },
        {
            "text": " Entonces, ahora hay un cambio, ya la gente es la que decide, participa, ya est\u00e1 establecido",
            "start": 8267.68,
            "duration": 13.1200000000008
        },
        {
            "text": " en la Constituci\u00f3n hasta la revocaci\u00f3n del mandato, ya se aplic\u00f3 conmigo y se va a seguir",
            "start": 8280.800000000001,
            "duration": 13.639999999999418
        },
        {
            "text": " aplicando, se elige a un presidente, hombre o mujer, y a mitad del sexenio se re\u00fanen",
            "start": 8294.44,
            "duration": 18.799999999999272
        },
        {
            "text": " firmas y se solicita que se le pregunte a la gente, que se le consulte al pueblo si",
            "start": 8313.24,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " quieren que contin\u00fae el que est\u00e9 en la Presidencia o que renuncie.",
            "start": 8322.16,
            "duration": 10.040000000000873
        },
        {
            "text": " Ya ese es un avance en lo que es la democracia participativa.",
            "start": 8334.96,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, hay que tener mucha confianza porque se han logrado cambios, sobre todo cambios",
            "start": 8344.16,
            "duration": 13.719999999999345
        },
        {
            "text": " de mentalidad en estos tiempos. Hay dos, tres cosas en las que yo estoy muy orgulloso, que",
            "start": 8357.88,
            "duration": 18.23999999999978
        },
        {
            "text": " son como timbres de orgullo.",
            "start": 8376.119999999999,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Una es haber contribuido a ese cambio de mentalidad que nosotros llamamos revoluci\u00f3n de las conciencias,",
            "start": 8379.279999999999,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " porque eso es lo m\u00e1s importante de todo, m\u00e1s que lo material, se puede hacer una gran",
            "start": 8387.8,
            "duration": 9.280000000000655
        },
        {
            "text": " obra.",
            "start": 8397.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pero lo m\u00e1s importante es la toma de conciencia del pueblo, que no se act\u00fae como ciudadano",
            "start": 8401.08,
            "duration": 16.639999999999418
        },
        {
            "text": " imaginario, sino como ciudadano real. Ese es el cambio de mentalidad, que no aceptemos",
            "start": 8417.72,
            "duration": 18.579999999999927
        },
        {
            "text": " ser esclavos, que actuemos como mujeres, hombres libres.",
            "start": 8436.3,
            "duration": 14.680000000000291
        },
        {
            "text": " Yo recuerdo cuando empezaba que todav\u00eda llegu\u00e9 a conocer a gente que hab\u00eda estado",
            "start": 8450.98,
            "duration": 13.959999999999127
        },
        {
            "text": " esclavizada, aunque no se le llamaba as\u00ed, se le llamaba peones, pero eran esclavos,",
            "start": 8464.94,
            "duration": 27.8799999999992
        },
        {
            "text": " peones de las haciendas.",
            "start": 8492.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A casillados.",
            "start": 8493.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A casillados.",
            "start": 8494.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, con el movimiento revolucionario, aunque Hidalgo 100 a\u00f1os antes hab\u00eda declarado",
            "start": 8495.82,
            "duration": 16.079999999999927
        },
        {
            "text": " la abolici\u00f3n de la esclavitud, pues no desapareci\u00f3 la esclavitud, se mantuvo durante todo el",
            "start": 8511.9,
            "duration": 7.960000000000946
        },
        {
            "text": " siglo XIX. Incluso la Constituci\u00f3n del 57 a la que hac\u00edamos referencia habla de la",
            "start": 8519.86,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " libertad, pero el pe\u00f3n acasillado no era considerado ciudadano, no ten\u00eda derecho",
            "start": 8526.94,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " a votar.",
            "start": 8535.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y con el porfiriato viene un auge econ\u00f3mico comercial que tiene que ver con el auge del",
            "start": 8536.58,
            "duration": 19.55999999999949
        },
        {
            "text": " desarrollo de comercio en el mundo y empiezan a demandarse materias primas.",
            "start": 8556.14,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, el enek\u00e9n, desde luego la miner\u00eda, la producci\u00f3n de az\u00facar, la madera de la",
            "start": 8562.74,
            "duration": 23.68000000000029
        },
        {
            "text": " la caoba, y no hab\u00eda fuerza de trabajo suficiente.",
            "start": 8587.1,
            "duration": 11.8799999999992
        },
        {
            "text": " Entonces, en el periodo porfirista se intensifica la esclavitud y se establecen los mecanismos",
            "start": 8598.98,
            "duration": 14.44000000000051
        },
        {
            "text": " de enganche en donde se daba un adelanto y ya no pod\u00edan pagar la deuda, se hac\u00eda cada",
            "start": 8613.42,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " vez m\u00e1s grande la deuda y ya el pe\u00f3n y su familia quedaban bajo el dominio del amo.",
            "start": 8624.58,
            "duration": 16.040000000000873
        },
        {
            "text": " No pod\u00eda ni siquiera salir del per\u00edmetro de la hacienda sin pedir permiso, hasta para",
            "start": 8640.62,
            "duration": 9.040000000000873
        },
        {
            "text": " casarse. Las hijas de los peones ten\u00edan que pedir permiso al amo y cosas horrorosas.",
            "start": 8649.660000000002,
            "duration": 12.55999999999949
        },
        {
            "text": " Bueno, viene la Revoluci\u00f3n, lo que no logr\u00f3 el movimiento de independencia con todo el",
            "start": 8662.22,
            "duration": 18.079999999999927
        },
        {
            "text": " patriotismo de Hidalgo y de Morelos, se logra con la Revoluci\u00f3n 100 a\u00f1os despu\u00e9s y se",
            "start": 8680.3,
            "duration": 9.8799999999992
        },
        {
            "text": " logra porque se da una divisi\u00f3n al interior del movimiento revolucionario.",
            "start": 8690.18,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " Villa y Zapata presionan a Carranza y Carranza tiene que decidir y adem\u00e1s lo hace por convicci\u00f3n,",
            "start": 8702.1,
            "duration": 20.159999999999854
        },
        {
            "text": " presi\u00f3n del villismo y el zapatismo, emite la ley agraria del 6 de enero de 1915 en Veracruz,",
            "start": 8722.98,
            "duration": 16.56000000000131
        },
        {
            "text": " porque Zapata estaba exigiendo el derecho de los campesinos a la tierra.",
            "start": 8739.54,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n en ese tiempo decide promover la abolici\u00f3n de la esclavitud o la abolici\u00f3n",
            "start": 8748.94,
            "duration": 14.55999999999949
        },
        {
            "text": " de los peones acasillados, pero lo interesante a lo que iba, porque eso no hace mucho, estamos",
            "start": 8763.5,
            "duration": 12.800000000001091
        },
        {
            "text": " hablando de hace 100 a\u00f1os, un poquito m\u00e1s, iban los revolucionarios a las haciendas y",
            "start": 8776.3,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " le dec\u00edan a los peones que ya eran libres, y algunos en vez de alegrarse se pon\u00edan a",
            "start": 8784.539999999999,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " llorar, porque no sab\u00edan qu\u00e9 era la libertad, ellos hab\u00edan estado como esclavos, sus padres,",
            "start": 8795.3,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " sus abuelos, sus tatarabuelos, tuvo que pasar un tiempo para que empezaran a actuar como",
            "start": 8807.3,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " hombres libres.",
            "start": 8815.98,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Por eso es important\u00edsima la Revoluci\u00f3n Mexicana, la revoluci\u00f3n m\u00e1s importante del",
            "start": 8819.58,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " siglo XX, la primera revoluci\u00f3n social, por eso la grandeza de M\u00e9xico, su fecunda historia",
            "start": 8829.82,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica.",
            "start": 8841.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, lleva tiempo, pues es lo mismo. Imag\u00ednense cu\u00e1nto pas\u00f3 sin democracia en",
            "start": 8842.82,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico. Pues tenemos que seguir haciendo conciencia para no dejarnos someter y actuar",
            "start": 8854.34,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " con libertad y no dejarnos enga\u00f1ar.",
            "start": 8871.34,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " Por eso s\u00ed creo que el Poder Judicial se va a reformar hacia adelante y es una tarea",
            "start": 8876.42,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " que va a quedar pendiente, pero que se puede resolver ya en nueve meses si la gente vota,",
            "start": 8889.42,
            "duration": 15.200000000000728
        },
        {
            "text": " porque contin\u00fae la transformaci\u00f3n.",
            "start": 8904.62,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n el pueblo es libre y si dicen no, no nos gusta, como dicen los ni\u00f1os, no gusta.",
            "start": 8905.94,
            "duration": 19.520000000000437
        },
        {
            "text": " Los beb\u00e9s o los que est\u00e1n empezando a hablar, no gusta.",
            "start": 8925.460000000001,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 8931.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Cada quien va a decidir libremente y nada de coerci\u00f3n, nada de amenaza, nada de que",
            "start": 8932.26,
            "duration": 19.719999999999345
        },
        {
            "text": " si no votas por m\u00ed o por nosotros te vamos a quitar los programas, no, nada de que te",
            "start": 8951.98,
            "duration": 9.720000000001164
        },
        {
            "text": " vamos a comprar tu voto.",
            "start": 8961.94,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Aquello que exist\u00eda, que entregaban en las campa\u00f1as, despensas, materiales de construcci\u00f3n,",
            "start": 8962.94,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " frijol con gorgojo, pollos, patos, chivos, borregos, puercos, cochinos, marranos, dinero",
            "start": 8977.1,
            "duration": 11.1200000000008
        },
        {
            "text": " en efectivo.",
            "start": 8988.22,
            "duration": 1.5200000000004366
        },
        {
            "text": " \u00bfSe acuerdan cuando entregaban las tarjetas?",
            "start": 8989.74,
            "duration": 2.1999999999989086
        },
        {
            "text": " Monex.",
            "start": 8991.939999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Monex, tambi\u00e9n Soriana, para ir al d\u00eda siguiente de la elecci\u00f3n a una tienda y con esa tarjeta",
            "start": 8992.939999999999,
            "duration": 17.88000000000102
        },
        {
            "text": " comprar no s\u00e9, 500 pesos, mil pesos, porque hasta eso ni era mucho.",
            "start": 9010.82,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, ya eso no, ya es libertad y una aut\u00e9ntica, una verdadera democracia.",
            "start": 9016.22,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " Y ya tampoco van a poder hacer campa\u00f1as de que Andr\u00e9s Manuel es un peligro para M\u00e9xico",
            "start": 9029.82,
            "duration": 10.359999999998763
        },
        {
            "text": " y eso ya, ya pas\u00f3.",
            "start": 9040.179999999998,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " No van a decir que quienes son candidatos de la oposici\u00f3n son un peligro o quienes",
            "start": 9045.54,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " sean candidatas o candidatos del movimiento de transformaci\u00f3n son un peligro.",
            "start": 9055.62,
            "duration": 8.819999999999709
        },
        {
            "text": " Ya no funciona eso para nada.",
            "start": 9064.44,
            "duration": 4.860000000000582
        },
        {
            "text": " Y lo mismo esto de los espectaculares, nada, eso no, aunque los maquillen, \u00bfc\u00f3mo se llama?",
            "start": 9069.9,
            "duration": 18.639999999999418
        },
        {
            "text": " Photoshop.",
            "start": 9088.539999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Photoshop, creo que los quitan como 10 a\u00f1os y los estiran as\u00ed.",
            "start": 9089.539999999999,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " Tienen gominado con un oco de gorila.",
            "start": 9098.94,
            "duration": 8.100000000000364
        },
        {
            "text": " Ya no funciona eso.",
            "start": 9107.04,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y la risa.",
            "start": 9109.04,
            "duration": 2.2999999999992724
        },
        {
            "text": " \u00bfSe acuerdan de c\u00f3mo recomendaban los publicistas?",
            "start": 9111.34,
            "duration": 8.479999999999563
        },
        {
            "text": " R\u00edete.",
            "start": 9119.82,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Se quedaban as\u00ed.",
            "start": 9124.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Luego, con lo de la risa, me acuerdo que Salinas cuando gana o impone como se quiera ver el",
            "start": 9125.66,
            "duration": 22.040000000000873
        },
        {
            "text": " Elidiso Pe\u00f1a Nieto declara a Salinas de Gortari.",
            "start": 9147.7,
            "duration": 5.8799999999992
        },
        {
            "text": " Me voy a hacer una cirug\u00eda porque no dejo de re\u00edrme por lo contento que estoy.",
            "start": 9153.58,
            "duration": 13.400000000001455
        },
        {
            "text": " O sea, s\u00ed va a ser una cirug\u00eda para ya no seguir ri\u00e9ndose por lo contento que estaba.",
            "start": 9166.98,
            "duration": 14.55999999999949
        },
        {
            "text": " Hay muchas cosas sobre esto.",
            "start": 9181.539999999999,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " Presidente.",
            "start": 9186.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y otra pregunta.",
            "start": 9187.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El Grupo Carso complet\u00f3 una compra del 49.9 por ciento de Talos M\u00e9xico.",
            "start": 9188.22,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 opina sobre esta compra?",
            "start": 9196.859999999999,
            "duration": 2.640000000001237
        },
        {
            "text": " Y, bueno, pues por supuesto, si va a beneficiar al erario mexicano.",
            "start": 9199.5,
            "duration": 5.8799999999992
        },
        {
            "text": " S\u00ed, yo creo que es una buena operaci\u00f3n.",
            "start": 9205.38,
            "duration": 7.040000000000873
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa con todo esto?",
            "start": 9212.42,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Bueno, la reforma energ\u00e9tica, se entregaron bloques para la explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo,",
            "start": 9217.94,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " tanto en tierra como en aguas someras, porque fue muy poco lo que se entreg\u00f3 en aguas profundas,",
            "start": 9227.1,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " Lo de las aguas profundas para justificar la reforma energ\u00e9tica, hablando de que no ten\u00edamos",
            "start": 9238.26,
            "duration": 9.960000000000946
        },
        {
            "text": " tecnolog\u00eda para sacar el petr\u00f3leo en aguas profundas y que ten\u00edamos un tesoro en las",
            "start": 9248.220000000001,
            "duration": 8.359999999998763
        },
        {
            "text": " aguas profundas.",
            "start": 9256.58,
            "duration": 3.960000000000946
        },
        {
            "text": " Puras mentiras.",
            "start": 9260.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo que quer\u00edan era el petr\u00f3leo que est\u00e1 en tierra y en aguas someras y as\u00ed hicieron",
            "start": 9262.54,
            "duration": 10.639999999999418
        },
        {
            "text": " la reforma.",
            "start": 9273.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, entregan los bloques, les alcanz\u00f3 para entregar 110 bloques, 110 contratos,",
            "start": 9274.18,
            "duration": 14.640000000001237
        },
        {
            "text": " porque ten\u00edan otros, quer\u00edan entregar toda la costa de Yucat\u00e1n y de Quintana Roo.",
            "start": 9288.82,
            "duration": 8.55999999999949
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense que es una zona tur\u00edstica important\u00edsima que ahora con el Tren Maya va a ayudar mucho",
            "start": 9297.38,
            "duration": 10.480000000001382
        },
        {
            "text": " al desarrollo del sureste.",
            "start": 9307.86,
            "duration": 2.599999999998545
        },
        {
            "text": " Nosotros quer\u00edan entregar para la explotaci\u00f3n petrolera toda la zona marina, costera de",
            "start": 9310.46,
            "duration": 15.280000000000655
        },
        {
            "text": " Yucat\u00e1n y de Quintana Roo.",
            "start": 9325.74,
            "duration": 1.359999999998763
        },
        {
            "text": " Ya no les dio tiempo porque son\u00f3 la campana, el timbre, y nosotros llegamos y ofrecimos",
            "start": 9327.1,
            "duration": 14.55999999999949
        },
        {
            "text": " y estamos cumpliendo que \u00edbamos a respetar los contratos, los 110 contratos que hab\u00edan",
            "start": 9341.66,
            "duration": 11.640000000001237
        },
        {
            "text": " entregado.",
            "start": 9354.019999999999,
            "duration": 1.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Para entregar esos 110 contratos hicieron la reforma energ\u00e9tica, compraron a los diputados",
            "start": 9355.259999999998,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " para que votaran a favor de la reforma energ\u00e9tica y enga\u00f1aron de que iba a llegar inversi\u00f3n",
            "start": 9362.699999999999,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " extranjera a raudales y que se iba a incrementar la producci\u00f3n de petr\u00f3leo y que iba a bajar",
            "start": 9370.22,
            "duration": 8.799999999999272
        },
        {
            "text": " el precio de las gasolinas.",
            "start": 9379.019999999999,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " En fin, mintieron.",
            "start": 9380.94,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 que de esos 110 contratos s\u00f3lo est\u00e1n en producci\u00f3n tres bloques y",
            "start": 9384.7,
            "duration": 21.520000000000437
        },
        {
            "text": " que se iban a extraer hasta tres millones de barriles diarios?",
            "start": 9406.699999999999,
            "duration": 6.280000000000655
        },
        {
            "text": " \u00bfSaben cu\u00e1nto se est\u00e1 extrayendo con los tres contratos de los 110 que est\u00e1n en operaci\u00f3n?",
            "start": 9412.98,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " Veinte mil barriles diarios.",
            "start": 9425.74,
            "duration": 2.1199999999989814
        },
        {
            "text": " Entonces, se qued\u00f3 ah\u00ed todo concesionado y empezaron a vender acciones.",
            "start": 9427.86,
            "duration": 19.799999999999272
        },
        {
            "text": " Los que hab\u00edan obtenido esos contratos vendieron sus acciones.",
            "start": 9447.66,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " Es un poco igual que lo de el litio, que eran ingleses y termin\u00f3 en una empresa de origen",
            "start": 9454.380000000001,
            "duration": 13.679999999998472
        },
        {
            "text": " chino, pues hab\u00edan empresas mexicanas en sociedad con estadounidenses, luego hasta",
            "start": 9468.06,
            "duration": 12.640000000001237
        },
        {
            "text": " empresas rusas, ya ven c\u00f3mo se pelean, pero cuando se trata de los billuyos, ah\u00ed no hay",
            "start": 9480.7,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " pleito, ah\u00ed se ponen de acuerdo.",
            "start": 9491.18,
            "duration": 3.8000000000010914
        },
        {
            "text": " Bueno, el caso es que entregan este campo, este bloque talos a una empresa mexicana que",
            "start": 9494.98,
            "duration": 15.55999999999949
        },
        {
            "text": " vende a una empresa estadounidense y a una empresa holandesa, pero no explotan el yacimiento,",
            "start": 9510.539999999999,
            "duration": 13.5
        },
        {
            "text": " que es muy buen yacimiento, porque se lo entregaron a gente vinculada al poder y ya se sab\u00eda que",
            "start": 9524.04,
            "duration": 16.040000000000873
        },
        {
            "text": " hab\u00eda petr\u00f3leo, porque muchos de estos particulares se llevaron a trabajadores de Pemex a trabajar",
            "start": 9540.080000000002,
            "duration": 11.839999999998327
        },
        {
            "text": " a las empresas, eso s\u00ed sab\u00edan, porque utilizaron informaci\u00f3n privilegiada, sobre todo estudios",
            "start": 9551.92,
            "duration": 11.659999999999854
        },
        {
            "text": " exploratorios.",
            "start": 9563.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se entrega este bloque, se venden las acciones, pero estamos muy cerca de Dios, los mexicanos.",
            "start": 9564.58,
            "duration": 24.68000000000029
        },
        {
            "text": " \u00a1Mendito M\u00e9xico!",
            "start": 9589.880000000001,
            "duration": 3.599999999998545
        },
        {
            "text": " Resulta que junto al bloque que entregan talos, hay un yacimiento que no fue entregado, es",
            "start": 9593.48,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": " decir, que queda bajo dominio de la naci\u00f3n.",
            "start": 9604.98,
            "duration": 4.299999999999272
        },
        {
            "text": " Y cuando se dan estos hallazgos de conformidad con la ley, quien tiene que hacerse cargo",
            "start": 9609.279999999999,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " de la operaci\u00f3n, de conducir la operaci\u00f3n, es la empresa con m\u00e1s petr\u00f3leo, probable.",
            "start": 9626.04,
            "duration": 13.540000000000873
        },
        {
            "text": " Y result\u00f3 que el yacimiento que no estaba privatizado es mayor y es de Pemex, es de",
            "start": 9639.58,
            "duration": 14.340000000000146
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico.",
            "start": 9653.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no aceptaban la empresa, adem\u00e1s se tiene que perforar de manera conjunta.",
            "start": 9658.92,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " Entonces, no aceptaban que Pemex se encargara de dirigir los trabajos de exploraci\u00f3n y",
            "start": 9669.16,
            "duration": 15.420000000000073
        },
        {
            "text": " de producci\u00f3n.",
            "start": 9684.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, se ten\u00eda que resolver sobre qu\u00e9 empresa ten\u00eda m\u00e1s experiencia, se fue a",
            "start": 9685.58,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": " tribunales y gan\u00f3 Pemex.",
            "start": 9698.08,
            "duration": 5.860000000000582
        },
        {
            "text": " De todas maneras, se gana, pero no invierten y como nosotros ya tenemos asegurado el petr\u00f3leo",
            "start": 9703.94,
            "duration": 11.780000000000655
        },
        {
            "text": " que se requiere para la refinaci\u00f3n y de todas maneras se necesita m\u00e1s inversi\u00f3n, ya no",
            "start": 9715.720000000001,
            "duration": 10.219999999999345
        },
        {
            "text": " queremos comprometer nuevas inversiones.",
            "start": 9725.94,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " Se lleg\u00f3 a un acuerdo con la empresa para que ellos inicie los trabajos de perforaci\u00f3n",
            "start": 9736.86,
            "duration": 9.020000000000437
        },
        {
            "text": " de pozos y Carlos Slim adquiri\u00f3 acciones de la empresa y ya est\u00e1n moviendo plataformas",
            "start": 9745.88,
            "duration": 15.5
        },
        {
            "text": " para empezar a extraer petr\u00f3leo.",
            "start": 9761.38,
            "duration": 3.2999999999992724
        },
        {
            "text": " Va a llevar alg\u00fan tiempo, no mucho, pero eso ayuda porque ese campo tiene un potencial",
            "start": 9764.68,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " para 200 mil barriles diarios y vamos a seguir necesitando petr\u00f3leo crudo, aun cuando se",
            "start": 9775.44,
            "duration": 12.420000000000073
        },
        {
            "text": " est\u00e1n promoviendo las energ\u00edas renovables.",
            "start": 9787.86,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " De todas maneras, en 30 a\u00f1os todav\u00eda, ese es mi c\u00e1lculo, mi pron\u00f3stico, se va a requerir",
            "start": 9792.300000000001,
            "duration": 13.43999999999869
        },
        {
            "text": " el petr\u00f3leo.",
            "start": 9805.74,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Entonces, yo s\u00ed estoy de acuerdo con esta operaci\u00f3n, sobre todo porque se invierte",
            "start": 9807.9,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " y se extrae el petr\u00f3leo y hay un beneficio para el pa\u00eds, para M\u00e9xico, independientemente",
            "start": 9820.82,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " de el negocio l\u00edcito, leg\u00edtimo que va a ser la empresa de Slim.",
            "start": 9833.06,
            "duration": 10.639999999999418
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1 y otros hicieran lo mismo, porque yo hice el compromiso de no modificar los acuerdos",
            "start": 9843.699999999999,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " y lo estoy cumpliendo.",
            "start": 9854.019999999999,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " No estaba yo conforme con la Reforma Energ\u00e9tica, pues eso es sabido, pero una vez que llevaron",
            "start": 9856.86,
            "duration": 10.040000000000873
        },
        {
            "text": " a cabo esa entrega de contratos, ten\u00eda yo que tomar una decisi\u00f3n.",
            "start": 9866.900000000001,
            "duration": 11.199999999998909
        },
        {
            "text": " Si revoc\u00e1bamos esos contratos, se iba a generar mucha inestabilidad y a lo mejor no hubi\u00e9semos",
            "start": 9878.1,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " podido salir adelante.",
            "start": 9891.34,
            "duration": 3.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Y siempre la pol\u00edtica, entre otras cosas, es optar entre inconvenientes. Tiene varios",
            "start": 9894.54,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " frentes y tiene uno que decir vamos con esto, esto otro despu\u00e9s. Se prioriza, aun cuando",
            "start": 9905.78,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " no se puede todo y es de sentido com\u00fan.",
            "start": 9921.460000000001,
            "duration": 6.039999999999054
        },
        {
            "text": " La pol\u00edtica tiene que ver mucho con el juicio pr\u00e1ctico. Se dice el que mucho abarca, poco",
            "start": 9928.22,
            "duration": 10.800000000001091
        },
        {
            "text": " aprieta.",
            "start": 9939.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Una de las cosas que nosotros definimos desde el principio es muy pocas acciones, pero masivas,",
            "start": 9940.02,
            "duration": 11.8799999999992
        },
        {
            "text": " colectivas, no mil programas peque\u00f1itos, de poco impacto para dispersar nada m\u00e1s los",
            "start": 9951.9,
            "duration": 13.540000000000873
        },
        {
            "text": " recursos y tener aparatos burocr\u00e1ticos para cada programa y ah\u00ed consumirse todo el presupuesto.",
            "start": 9965.44,
            "duration": 10.3799999999992
        },
        {
            "text": " No, no, no, 50, no mil, pero a ver, todos los adultos mayores, 12 millones, todos que",
            "start": 9976.74,
            "duration": 16.200000000000728
        },
        {
            "text": " reciban una pensi\u00f3n.",
            "start": 9992.94,
            "duration": 3.639999999999418
        },
        {
            "text": " A ver, todos los estudiantes de nivel medio superior para darles opciones y que no abandonen",
            "start": 9996.58,
            "duration": 17.040000000000873
        },
        {
            "text": " todos becas, m\u00e1s de cuatro millones, as\u00ed, fertilizante para todos los productores peque\u00f1os",
            "start": 10014.300000000001,
            "duration": 19.76000000000022
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds, para dos millones de productores. No, a ver, un programa para la siembra de",
            "start": 10034.06,
            "duration": 10.780000000000655
        },
        {
            "text": " hortalizas en las azoteas, s\u00ed est\u00e1 bien, pero eso que lo hagan las universidades.",
            "start": 10044.84,
            "duration": 8.139999999999418
        },
        {
            "text": " El gobierno no es una universidad para estar experimentando, el gobierno tiene que darle",
            "start": 10052.98,
            "duration": 16.23999999999978
        },
        {
            "text": " soluciones a todos, pol\u00edtica a saber.",
            "start": 10069.22,
            "duration": 5.800000000001091
        },
        {
            "text": " Tenemos el salario, porque tenemos estudiado que no va a haber inflaci\u00f3n y ya no se puede",
            "start": 10075.060000000001,
            "duration": 9.519999999998618
        },
        {
            "text": " mantener estos salarios, es para todos.",
            "start": 10085.14,
            "duration": 9.360000000000582
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed, a ver, entreguemos presupuesto a todas las escuelas p\u00fablicas de nivel b\u00e1sico para",
            "start": 10094.5,
            "duration": 14.819999999999709
        },
        {
            "text": " su mantenimiento, a todas, 125 mil escuelas y entreguemos lo que les corresponde, no a",
            "start": 10109.32,
            "duration": 12.680000000000291
        },
        {
            "text": " trav\u00e9s de los gobiernos ni federal, ni estatal, ni municipal, sino directo a las sociedades",
            "start": 10122.0,
            "duration": 8.55999999999949
        },
        {
            "text": " de madres y de padres de familia, lo que les corresponde de acuerdo al n\u00famero de alumnos",
            "start": 10130.56,
            "duration": 8.219999999999345
        },
        {
            "text": " que tengan y que ellos decidan qu\u00e9 hacer, qu\u00e9 mantenimiento dar a las escuelas, pero",
            "start": 10138.78,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " a todas.",
            "start": 10146.460000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora estamos logrando algo importante, porque no era universal el apoyo a personas con discapacidad,",
            "start": 10147.460000000001,
            "duration": 15.8799999999992
        },
        {
            "text": " llegaba a 29 a\u00f1os y de 29 a 64, porque ya en 65 tienen la pensi\u00f3n para adultos mayores,",
            "start": 10163.98,
            "duration": 11.860000000000582
        },
        {
            "text": " no se daba ning\u00fan apoyo. Nosotros desde el 19 empezamos a ayudar con pensiones, sobre",
            "start": 10175.84,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " todo a ni\u00f1as, ni\u00f1os, todos los m\u00e1s pobres, pero hasta 29 a\u00f1os.",
            "start": 10184.0,
            "duration": 12.3799999999992
        },
        {
            "text": " Hablamos con los gobiernos estatales y aceptaron una propuesta que les hicimos de que, a ver,",
            "start": 10196.38,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " vamos a hacerlo universal, que sean todos los que tienen discapacidad, los que reciban",
            "start": 10204.22,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " la pensi\u00f3n, pongan ustedes el 50 por ciento para atender de 29 a 64 y nosotros ponemos",
            "start": 10212.9,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": " con la federaci\u00f3n el otro 50 por ciento.",
            "start": 10223.4,
            "duration": 5.6200000000008
        },
        {
            "text": " Y ya llevamos como 20 estados en donde ya es universal. Este fin de semana firmo con",
            "start": 10229.02,
            "duration": 12.899999999999636
        },
        {
            "text": " la maestra Adelphina, el Estado de M\u00e9xico, el convenio para que todos los discapacitados",
            "start": 10241.92,
            "duration": 8.93999999999869
        },
        {
            "text": " del Estado de M\u00e9xico tengan su pensi\u00f3n. Pero es as\u00ed.",
            "start": 10250.980000000001,
            "duration": 7.219999999999345
        },
        {
            "text": " Entonces, no son much\u00edsimos programas, es priorizar. Claro, faltan cosas, muchas m\u00e1s,",
            "start": 10258.2,
            "duration": 12.3799999999992
        },
        {
            "text": " pero por eso va a haber continuidad con cambio. Bueno, eso espero, aunque la \u00faltima palabra",
            "start": 10270.58,
            "duration": 6.420000000000073
        },
        {
            "text": " la tiene la gente, la tiene el pueblo. Eso es lo de Slim, que me preguntas.",
            "start": 10277.0,
            "duration": 10.860000000000582
        },
        {
            "text": " Y ojal\u00e1 hay m\u00e1s empresarios. Ahora los estoy invitando a participar en el lismo, porque",
            "start": 10287.86,
            "duration": 12.579999999999927
        },
        {
            "text": " ah\u00ed no podemos tener inversi\u00f3n extranjera, porque el lismo es una regi\u00f3n estrat\u00e9gica,",
            "start": 10300.44,
            "duration": 14.819999999999709
        },
        {
            "text": " muy importante para mantener nuestra soberan\u00eda.",
            "start": 10315.26,
            "duration": 2.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Entonces, en los polos de desarrollo en donde se van a establecer empresas a lo largo del",
            "start": 10318.02,
            "duration": 20.579999999999927
        },
        {
            "text": " lismo, hay ya 10 centros de desarrollo y el manejo de los puertos, queremos que sean",
            "start": 10338.6,
            "duration": 7.579999999999927
        },
        {
            "text": " mayoritariamente empresas mexicanas.",
            "start": 10346.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed hay mucha posibilidad para invertir y para crear empleos. Y yo estoy",
            "start": 10350.68,
            "duration": 14.819999999999709
        },
        {
            "text": " seguro que va a continuar la inversi\u00f3n p\u00fablica, que eso es lo que ha ayudado, porque los tecn\u00f3cratas",
            "start": 10365.5,
            "duration": 9.799999999999272
        },
        {
            "text": " neoliberales hab\u00edan dejado de impulsar la inversi\u00f3n p\u00fablica y nosotros hemos destinado",
            "start": 10375.3,
            "duration": 17.80000000000109
        },
        {
            "text": " mucha inversi\u00f3n p\u00fablica y est\u00e1 llegando la inversi\u00f3n extranjera.",
            "start": 10393.7,
            "duration": 4.8799999999992
        },
        {
            "text": " Entonces, inversi\u00f3n p\u00fablica e inversi\u00f3n extranjera es lo que est\u00e1 generando esta",
            "start": 10398.58,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " situaci\u00f3n de crecimiento econ\u00f3mico de empleo que nos ayuda mucho en el pa\u00eds.",
            "start": 10406.1,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " La inversi\u00f3n extranjera, les comentaba yo, en el semestre de este a\u00f1o es la m\u00e1s cuantiosa",
            "start": 10415.62,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " en toda la historia de M\u00e9xico, es el semestre con m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera.",
            "start": 10426.300000000001,
            "duration": 13.43999999999869
        },
        {
            "text": " De modo que necesitamos seguir impulsando toda la actividad productiva. Ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 10439.74,
            "duration": 11.860000000000582
        },
        {
            "text": " sale adelante si no es con producci\u00f3n.",
            "start": 10451.6,
            "duration": 6.539999999999054
        },
        {
            "text": " Ese fue uno de los errores de fondo estructurales del modelo neoliberal, que apostaron demasiado",
            "start": 10458.14,
            "duration": 8.880000000001019
        },
        {
            "text": " a la especulaci\u00f3n financiera y dejaron de lado la actividad productiva.",
            "start": 10467.02,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Entonces, hay que seguir impulsando la actividad productiva y tambi\u00e9n equilibrar, porque as\u00ed",
            "start": 10474.94,
            "duration": 21.799999999999272
        },
        {
            "text": " como la pura producci\u00f3n y el puro crecimiento no significan bienestar, que es una gran mentira",
            "start": 10496.74,
            "duration": 13.360000000000582
        },
        {
            "text": " eso que difund\u00edan de que si llov\u00eda fuerte arriba, agoteaba abajo, como si la riqueza",
            "start": 10510.1,
            "duration": 8.859999999998763
        },
        {
            "text": " fuese contagiosa.",
            "start": 10518.96,
            "duration": 1.4200000000000728
        },
        {
            "text": " As\u00ed tambi\u00e9n, para el otro lado, no se puede distribuir lo que no se tiene, hay que crear",
            "start": 10520.38,
            "duration": 13.280000000000655
        },
        {
            "text": " la riqueza, porque si no, \u00bfc\u00f3mo se distribuye o qu\u00e9 se distribuye?",
            "start": 10533.66,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " Entonces, son las dos cosas, producir riqueza y distribuirla. Ese es el equilibrio, crecimiento",
            "start": 10541.14,
            "duration": 15.780000000000655
        },
        {
            "text": " con bienestar, progreso con justicia.",
            "start": 10556.92,
            "duration": 8.619999999998981
        },
        {
            "text": " El modelo neoliberal es un modelo cojo, porque nada m\u00e1s contempla el progreso y no la justicia.",
            "start": 10566.140000000001,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y progreso sin justicia, dec\u00eda el maestro Silva Garz\u00f3n, progreso sin justicia dec\u00eda",
            "start": 10580.060000000001,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " es retroceso. \u00bfDe qu\u00e9 sirve que unos cuantos acumulen riqueza? S\u00ed, la mayor\u00eda carece",
            "start": 10588.14,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " hasta de lo m\u00e1s indispensable.",
            "start": 10602.74,
            "duration": 2.639999999999418
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, eso no funciona ni en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, porque si la gente no tiene para comprar ni",
            "start": 10605.38,
            "duration": 10.800000000001091
        },
        {
            "text": " siquiera lo b\u00e1sico, \u00bfc\u00f3mo crece la industria?, \u00bfc\u00f3mo crece el comercio?, \u00bfc\u00f3mo se logra",
            "start": 10616.220000000001,
            "duration": 7.959999999999127
        },
        {
            "text": " el progreso?",
            "start": 10624.18,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y lo peor de todo, y eso es lo que qued\u00f3 demostrado con el profiliato, es que ese modelo,",
            "start": 10628.7,
            "duration": 9.55999999999949
        },
        {
            "text": " lo que va acumulando son resentimientos y termina en confrontaci\u00f3n, en conflictos.",
            "start": 10638.26,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " Si el profiliato hubiera sido eficaz, como algunos conservadores sostienen, no hubiese",
            "start": 10650.86,
            "duration": 10.44000000000051
        },
        {
            "text": " una revoluci\u00f3n. Entonces, s\u00ed hay que buscarlo, se quer\u00edan.",
            "start": 10662.3,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " V\u00e1monos a desayunar.",
            "start": 10672.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 mensaje da la gente?",
            "start": 10673.82,
            "duration": 8.359999999998763
        },
        {
            "text": " Ma\u00f1ana.",
            "start": 10682.179999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 10683.179999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": "",
            "start": 10684.179999999998,
            "duration": 0.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Bueno, pues vamos a informar. El antrop\u00f3logo Diego Prieto nos va a hablar del salvamento arqueol\u00f3gico en el proyecto del Tren Maya y luego abrimos para preguntas y respuestas. Adelante, Diego. C\u00f3mo no. Muy buenos d\u00edas, presidente, amigas y amigos de los medios. Y todos los que nos siguen a trav\u00e9s de las comunicaciones televisivas y digitales. El INA, el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, siempre con el respaldo de la Secretar\u00eda de Cultura, acompa\u00f1an el proyecto integral del Tren Maya haci\u00e9ndose cargo de que en este proyecto se preserve el patrimonio cultural, el patrimonio natural y el patrimonio biocultural. Y muy particularmente haci\u00e9ndose cargo de la recuperaci\u00f3n de valiosos materiales e informaci\u00f3n de enorme utilidad para la mejor comprensi\u00f3n de las poblaciones que a lo largo de siglos y milenios han ocupado el territorio por el que transcurre el Tren Maya. Muy en particular, grupos, culturas y pueblos asociados a este gran tronco civilizatorio que es porque sigue viva la cultura, la civilizaci\u00f3n maya. En el caso del salvamento arqueol\u00f3gico, como ustedes saben, ya hemos concluido con el 100 por ciento de visto bueno de las obras. Estamos concentrados ahora en la tarea de an\u00e1lisis de los materiales, su clasificaci\u00f3n y sobre todo la interpretaci\u00f3n de estos datos para que nos aporten conclusiones y conocimientos nuevos para la comprensi\u00f3n del devenir de la gran civilizaci\u00f3n maya. A la fecha se han podido recuperar materiales y registros correspondientes a 55 mil 459 bienes muebles. Es incre\u00edble la cantidad de asentamientos que a lo largo de los siglos que van desde el siglo V antes de nuestra era hasta el siglo XVI con la llegada de los ocupantes espa\u00f1oles, la cantidad de pueblos, asentamientos que se fueron desarrollando en un esquema en que no exist\u00eda un centro geom\u00fanico \u00fanico, sino ciudades-estado que se disputaban el predominio sobre los territorios y compart\u00edan una misma visi\u00f3n del mundo, una misma manera de contar el tiempo, compart\u00edan la veneraci\u00f3n a deidades que correspond\u00edan a este horizonte maya mesoamericano y esta informaci\u00f3n es mucho muy importante para ir entendiendo la densidad de poblaci\u00f3n y los patrones de asentamiento de estos pueblos mayas de la selva y la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n. Hemos recuperado un mill\u00f3n 266 mil fragmentos de cer\u00e1mica que aportan valiosa informaci\u00f3n sobre corrientes migratorias, sobre esquemas de intercambio, en fin, todo lo que corresponde al conocimiento de estos elementos que se plasman en los fragmentos cer\u00e1micos o tepalcates. 1 mil 925 bienes muebles relativamente \u00edntegros entre metates, material cer\u00e1mico, figuras de piedra, herramientas y otra cantidad de materiales, de los cuales mil 409 son vasijas que se encuentran en alg\u00fan proceso de restauraci\u00f3n, 653 osamentas, generalmente acompa\u00f1adas de ofrendas diversas y 2 mil 252 rasgos naturales asociados a la presencia de los grupos humanos. Efectivamente, el salvamento ya est\u00e1 sobre todo en su fase conclusiva y de las tareas del laboratorio, de manera que la tarea arqueol\u00f3gica se concentra en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas que atiende 27 zonas, atiende dos elementos m\u00e1s que est\u00e1n en procesos de conservaci\u00f3n, dos zonas que ser\u00e1n abiertas a p\u00fablico porque hasta hoy todav\u00eda no lo est\u00e1n, y la ampliaci\u00f3n de las \u00e1reas de visita en varias de las zonas arqueol\u00f3gicas, la erecci\u00f3n de 10 centros de atenci\u00f3n a visitantes, seis museos, adem\u00e1s de la habilitaci\u00f3n del Ateneo Peninsular de M\u00e9rida y el Museo de la Guerra Social Maya en Carrillo Puerto. Vamos a presentar un video que nos habla de algunos sitios que si bien no est\u00e1n en el programa de mejoramiento arqueol\u00f3gico porque tuvimos que acotar la atenci\u00f3n de sitios arqueol\u00f3gicos al recurso disponible, pero que tambi\u00e9n tienen un gran atractivo para la poblaci\u00f3n que visite la zona y que se interne a trav\u00e9s del sistema del Tren Maya. Adelante. Adem\u00e1s de los sitios arqueol\u00f3gicos que est\u00e1n siendo atendidos con recursos del Programa de Mejoramiento de Zonas Arqueol\u00f3gicas Promesa Tren Maya, existen otros destinos de inter\u00e9s hist\u00f3rico y cultural que incrementar\u00e1n considerablemente su cantidad de visitantes por la cercan\u00eda con la ruta del Tren Maya y las oportunidades que ofrece al turismo nacional e internacional. Tal es el caso del Museo Maya de Canc\u00fan junto a la zona arqueol\u00f3gica de San Miguelito y a solo tres kil\u00f3metros del sitio arqueol\u00f3gico de El Rey en plena ciudad de Canc\u00fan. En realidad, ambos sitios corresponden a un mismo asentamiento, cuyo origen se remonta al siglo IV de nuestra era y que qued\u00f3 dividido con el desbordado crecimiento inmobiliario de Canc\u00fan. El momento de auge de este centro urbano, que incluy\u00f3 a San Miguelito y a El Rey, corresponde al periodo conocido como Poscl\u00e1sico Tard\u00edo entre los a\u00f1os 1250 y 1540, as\u00ed que sus habitantes pudieron atestiguar la llegada de los invasores espa\u00f1oles en el siglo XVI y sufrir m\u00e1s tarde las calamidades de la conquista. Las investigaciones arqueol\u00f3gicas muestran que se trataba de un asentamiento extenso, con gran eficiencia productiva en actividades como la pesca, la extracci\u00f3n de la sal y el comercio mar\u00edtimo. La gran cantidad de conchas, caracoles y restos de huevos de tortuga hallados en San Miguelito, as\u00ed como pesas de redes para pescar, muestran su condici\u00f3n de pescadores, ocupados de la extracci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos del mar para su subsistencia. En El Rey, gracias a estudios realizados en los amentas localizadas en el interior y exterior de los edificios y sus ofrendas asociadas, se puede inferir que se trataba de una comunidad vinculada con poblaciones de la isla de Cozumel y de Chichen Itz\u00e1. Precisamente de este emplazamiento proviene la pieza que da nombre al sitio, la llamada Cabeza del Rey, que representa a un personaje de alto estatus que porta un tocado con un animal fant\u00e1stico, evocaci\u00f3n de Itzavn\u00e1ag, deidad creadora maya, muy venerada en el poscl\u00e1sico. Es interesante mencionar que las plataformas de la calzada norte, en El Rey, est\u00e1n alineadas hacia el basamento piramidal de San Miguelito, lo que demuestra que se trata de un asentamiento que ocupaba la porci\u00f3n sur de la isla de Canc\u00fan. San Miguelito, cuyo nombre deriva del antiguo rancho que ocupaba el predio entre 1950 y 1970, est\u00e1 conformado por cuatro conjuntos de plataformas que sosten\u00edan casas de madera y palma, lo que lleva a concluir que hacia el norte se asent\u00f3 el \u00e1rea de viviendas y al sur los edificios rituales y administrativos. Las evidencias se\u00f1alan que el edificio m\u00e1s importante de San Miguelito fue remodelado en tres ocasiones durante su periodo de ocupaci\u00f3n y que sus muros estuvieron pintados de rojo y azul. La presencia de una navajilla prism\u00e1tica, elaborada con tecnolog\u00eda prehisp\u00e1nica pero empleando vidrio europeo como materia prima, nos habla de que los mayas de San Miguelito a\u00fan habitaban el sitio cuando los espa\u00f1oles ya hab\u00edan empezado a poblarnos en el pa\u00eds. El edificio de San Miguelito es el lugar donde se encuentra la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n. Por su parte, los an\u00e1lisis bioantropol\u00f3gicos revelan que las osamentas de individuos localizados en las excavaciones presentan condiciones de salud precaria y anemia aguda, especialmente entre los m\u00e1s j\u00f3venes, as\u00ed como importantes desgastes en los huesos de adultos, incluso a duras condiciones de trabajo y precaria alimentaci\u00f3n. Los hallazgos y estudios en San Miguelito son muy \u00fatiles para entender la estructura social y econ\u00f3mica de los mayas peninsulares al momento de la conquista, as\u00ed como las respuestas de sus habitantes frente a los intentos de sometimiento y colonizaci\u00f3n europea, lo que dio pie a que gran parte de los habitantes de la costa huyeran al interior de la pen\u00ednsula. La visita a estos sitios se complementa con el Museo Maya de Canc\u00fan, que ofrece una visi\u00f3n integral de la cultura maya, sobre todo de los grupos de la regi\u00f3n costera. El proyecto Tren Maya Simingkak propiciar\u00e1 que m\u00e1s viajeros puedan acercarse a conocer la gestaci\u00f3n, el devenir y la resistencia de los pueblos mayas de ayer y de hoy, y entender c\u00f3mo se puede hacer la gestaci\u00f3n de los mayas en el mundo. Y entender la fuerza y la magnificencia de esta gran civilizaci\u00f3n mesoamericana, que hoy se esfuerza por hacer o\u00edr su voz y reivindicar su lugar en la construcci\u00f3n de un pa\u00eds m\u00e1s justo, democr\u00e1tico, incluyente y plural. La que se queme, se va a sonar que lo vicae, a la que se queme Simingkak. Pues ahora s\u00ed que s\u00fabanse al tren. Vamos, vamos a empezar. Buenos d\u00edas, presidente. Julio Omar G\u00f3mez informando de la transformaci\u00f3n denunciando la corrupci\u00f3n y VCS Noticias. Presidente, el Poder Judicial sigue haciendo las suyas porque ahora protegen a un empresario que surte equipo t\u00e1ctico, uniformes militares, cascos bal\u00edsticos, entre otras cosas, para la Guardia Nacional, Sedena y Marina. En la que me hacen referencia de Santiago Mart\u00ed Asensio, que encabeza el grupo empresarial, Protacti, S.A.S.B. dedicados a los negocios citados y otros m\u00e1s. Este empresario tima las dependencias citadas, pero con el supuesto contuvierno del Juzgado 16\u00ba del Distrito en materia administrativa de la Ciudad de M\u00e9xico. Esto es porque le hago referencia a que le han regalado el amparo n\u00famero 1498-2022 del Juzgado 6\u00ba con fecha del 1\u00ba de junio del presente a\u00f1o, mismo que le faculta a no entregar los materiales y equipos en tiempo y forma hasta en dos a\u00f1os despu\u00e9s. Cabe destacar que este empresario trabaja con la Sedena y Marina desde el 2014, cuando estaba el expresidente Enrique Pe\u00f1a Nieto. Incluso, al parecer, con nuestra fuente coment\u00f3 que demand\u00f3 a la Sedena para que no compre ning\u00fan otro proveedor en exclusiva con su empresa y aplica de igual manera para la Guardia Nacional. Por todo este juego jur\u00eddico que a todo punto a que se le siga comprando en las pr\u00f3ximas compras o adquisiciones de estas dependencias federales, la pregunta, presidente, \u00bfpor qu\u00e9 utilizar influencias al Estado para presionar a la Guardia Nacional Sedena y Marina para que esta empresa se llene los bolsillos? \u00bfPodr\u00eda usted, como jefe supremo de las fuerzas armadas, hacer algo para que no existe, para que existe el piso parejo? Tengo los amparos y tambi\u00e9n tengo las pruebas que con gusto los puedo compartir. S\u00ed, vamos a revisar el caso. Le voy a pedir al general secretario que lo atienda al general Sandoval, secretario de la Defensa, y a Rosa Isela Rodr\u00edguez de Seguridad P\u00fablica para que nos informe, nos entrega los datos. Con mucho gusto, se lo paso a Jes\u00fas. Por otro tema, presidente, pues ya nos han llegado que desde el d\u00eda de ayer reportan narcobloqueos en la carretera nacional entre los l\u00edmites del Inares y Matamoros, ayer en Nueva Orden tambi\u00e9n fueron veh\u00edculos calcinados por ayer por la tarde, tambi\u00e9n en Chiapas ejecutaron a un comandante de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, hoy tuvo conocimiento y si se va a aplicar alguna medida extra para poder salvaguardar la vida y la integridad de los ciudadanos. S\u00ed, estamos actuando en los dos casos. En Chiapas ya se ha avanzado bastante con el apoyo de la gente, est\u00e1 la Guardia Nacional y esperemos que ya pronto se restablezca la normalidad. La gente est\u00e1 apoyando, confirmo eso, ya se restableci\u00f3 el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica, se quitaron todos los bloqueos y hay mucho apoyo de la poblaci\u00f3n. En el caso de frontera Comalapa y toda esta regi\u00f3n de Motocintla y en el caso de Nuevo Le\u00f3n, lo mismo ya se est\u00e1 actuando, es una confrontaci\u00f3n entre grupos que se est\u00e1 dando en esta zona de Nuevo Le\u00f3n con violencia y estamos ah\u00ed tambi\u00e9n ayudando al gobierno de Nuevo Le\u00f3n en todo lo que podamos. Est\u00e1 participando la Guardia Nacional, tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de la Defensa y es lamentable lo que sucedi\u00f3 en Zacatecas de los j\u00f3venes. Lo mismo, estamos haciendo la investigaci\u00f3n de los j\u00f3venes. Hay uno que afortunadamente est\u00e1 vivo, herido y est\u00e1 declarando para conocer el porqu\u00e9 de estos cr\u00edmenes, no adelantarnos y esperar a tener m\u00e1s informaci\u00f3n. Pero eso es lo que estamos viendo. Presidente, \u00bfqu\u00e9 grupos son estos los que se est\u00e1n enfrentando? No quiero aqu\u00ed mencionarlos, desde luego que s\u00e9, tenemos informaci\u00f3n, pero decirle a la poblaci\u00f3n de Zacatecas, de Nuevo Le\u00f3n, que estamos trabajando de manera coordinada con las autoridades locales y vamos a seguir combatiendo a la delincuencia y garantizando la paz y la tranquilidad, que es nuestra responsabilidad. \u00bfY la ejecuci\u00f3n del comandante de la fiscal\u00eda da un llamado para usted o...? En todos los casos hay este tipo de hechos lamentables en distintas partes. Antier y ayer se nos incrementaron mucho los homicidios en el pa\u00eds, sobre todo antier, ayer ya hubo una disminuci\u00f3n, pero bien localizados y estamos actuando, estamos trabajando con ese prop\u00f3sito. Presidente, en otro tema, en Baja California Sur, ciudadanos est\u00e1n ofendidos por las declaraciones que realiz\u00f3 en medios el exgobernador del Estado, Narciso Ag\u00fandez Monta\u00f1o. Habl\u00f3 sobre programas sociales, sin embargo coment\u00f3 que su gobierno tiene una deuda en el tema de la obra p\u00fablica en Los Cabos, afirm\u00f3 que debe de fluir. Ahora \u00e9l, quien fue el primer gobernador de oposici\u00f3n, siendo perredista y ahora petista, quien en su momento en la historia le traicion\u00f3 a usted al reconocer el triunfo del espurio conservador Felipe Calder\u00f3n. Lo anterior es que la sociedad cabellos y californiana me precisaron que est\u00e1n agradecidos por los beneficios sociales, pero sobre todo por las magnas obras en el Estado, como la primera etapa de la avenida Nicol\u00e1s Tamaral, y que acaba de iniciarse la culminaci\u00f3n de la segunda etapa, que por cierto una de las constructoras es uno de los hijos del exgobernador, quien gan\u00f3 una licitaci\u00f3n y est\u00e1 en la segunda etapa, que fue subcontratada por la constructora de su yerno y sin embargo firma que la obra p\u00fablica del gobierno federal est\u00e1 en deuda. Los cabellos me hicieron saber que el pasado lunes el alcalde Oscar Lex ratificaba el traspaso del recurso de m\u00e1s de mil millones de pesos que se distinear\u00e1n a la construcci\u00f3n de la otra planta de Saladora para Cabo San Lucas y el programa de mejora integral de gesti\u00f3n MICA, que permitir\u00e1 reorganizar y generar m\u00e1s conexiones a la red hidr\u00e1ulica. En resumen, se\u00f1or presidente, existe un agradecimiento social por la obra p\u00fablica que se ha realizado y que era muy necesario en el Estado y los beneficios que llev\u00f3 en estos cinco a\u00f1os. Es por ello que era importante hacerles saber que las declaraciones de un exgobernador carecen de sustento, ya que se le ve el avance de la transformaci\u00f3n en el Estado y esto lo comparto al sentir de algunos sectores de la sociedad de Baja California Sur, del cual me mandan su agradecimiento. Y preguntarle, presidente, si tiene planteado una gira en Baja California Sur para inaugurar las obras. S\u00ed, tengo que estar por all\u00e1, sobre todo en Guerrero Negro, Santa Rosal\u00eda, en el municipio de Mulej\u00e9. Tengo que ir porque fue el municipio m\u00e1s afectado con el \u00faltimo hurac\u00e1n y se est\u00e1n llevando a cabo algunas acciones de reconstrucci\u00f3n en beneficio de la gente, pero s\u00ed tengo ese compromiso de ir. Voy primero a Baja California y voy viendo la agenda para estar tambi\u00e9n en Baja California Sur, pero s\u00ed voy a estar. Y no hay que preocuparse tanto por declaraciones que se hacen. Primero porque aspiramos a vivir en un pa\u00eds verdaderamente democr\u00e1tico, en donde se garanticen las libertades y el derecho a disentir, y que todos podamos expresarnos y que no nos molestemos por eso. A m\u00ed me insultan y yo creo que eso tiene un efecto de boomerang, porque le afecta m\u00e1s al que insulta que al destinatario. Entonces, as\u00ed es la democracia. Y en el caso del exgobernador de Baja California Sur, \u00e9l debe de hacer su propia valoraci\u00f3n y la gente sabe muy bien lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds, los cambios que se est\u00e1n llevando a cabo y tenerle confianza al pueblo. Miren, todos los jueves se da a conocer a las seis de la ma\u00f1ana una encuesta que hace una empresa de Estados Unidos en distintos pa\u00edses. Les vamos a dar a conocer la de hoy para que vean c\u00f3mo estamos. Estamos en segundo lugar de los presidentes, primeros ministros, jefes de estados que se eval\u00faan por esta empresa. Y es una encuesta telef\u00f3nica. Si se hace domiciliaria, nos va mejor. Entonces, hay que tenerle confianza a la gente. Y no es para presumir que hago esto, sino porque hay ciertos sectores muy sometidos a un bombardeo. Y linteramente se triunfar\u00e1, incluso que sea por este Vaquero. Y acu\u00e9rdense de la m\u00e1xima de Goebbels, el jefe de propaganda de Hitler, que una mentira cuando se repite muchas veces puede convertirse en verdad. El efecto de repetici\u00f3n, a nosotros nos hizo much\u00edsimo da\u00f1o. Por ejemplo, en la campa\u00f1a del 2006, cuando se repet\u00eda y se repet\u00eda, se repet\u00eda L\u00f3pez Obrador, un peligro para M\u00e9xico, un peligro para M\u00e9xico, un peligro para M\u00e9xico, un peligro para M\u00e9xico. Esa frase la acu\u00f1\u00f3 un publicista estadounidense, Morris, que lo trajeron para eso. Recuerdo bien que cuando el chinado Carlos Monsiv\u00e1is me dijo que estaban preparando toda esa estrategia, toda esa guerra sucia y que el eje de toda la campa\u00f1a era esa frase. Me re\u00ed, pens\u00e9, \u00bfc\u00f3mo con eso van a manipular a la gente? Me acuerdo que Carlos me dijo, ten cuidado y en efecto s\u00ed da\u00f1\u00f3 por la repetici\u00f3n. Claro, no fue por eso que impusieron a Calder\u00f3n, no fue esa guerra sucia la que le permiti\u00f3 a Calder\u00f3n llegar a la Presidencia, fue el fraude, el relleno de las urnas, la falsificaci\u00f3n de las actas, el d\u00eda de la elecci\u00f3n. Pero \u00bfpor qu\u00e9 funciona esa campa\u00f1a de repetir, repetir, repetir, repetir lo que planteaba Gevels? Porque antes no hab\u00eda manera de contrarrestar esas campa\u00f1as, no exist\u00edan las redes sociales. Yo recuerdo que estaba a toda intensidad esa campa\u00f1a y Televisa nos suspendi\u00f3 nuestros mensajes argumentando que no se le hab\u00eda pagado por adelantado y estuvimos creo que una o dos semanas fuera. Imag\u00ednense con un golpeteo as\u00ed, peligro para M\u00e9xico, peligro para M\u00e9xico, peligro para M\u00e9xico y sin tener ninguna posibilidad de responder. El LINE en aquel entonces se present\u00f3 una denuncia y quitaron un mensaje en donde aparec\u00eda el finado Ch\u00e1vez y lo mismo, no por su valor, un peligro para M\u00e9xico, pero quitaron el mensaje del finado Ch\u00e1vez creo que 15 d\u00edas o 20 d\u00edas despu\u00e9s de que se present\u00f3 la denuncia. Hab\u00eda estado Aznar declarando a favor de Felipe Calder\u00f3n y no quitaron el mensaje, hab\u00edan utilizado las palabras de Aznar en la propaganda. Bueno, este mismo publicista, Morris, fue asesor en publicidad del candidato republicano ya afinado de Arizona, que enfrent\u00f3 al presidente Obama, Mackey. Morris fue despu\u00e9s asesor de Mackey y utiliz\u00f3 la misma frase, Obama, un peligro para Estados entonces en Estados Unidos, en los medios, y aqu\u00ed estaban controlados por completo, era un control absoluto de los medios de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n. Entonces, ahora afortunadamente ya nada de eso funciona, y aqu\u00ed en la encuesta se ve el resultado. Adem\u00e1s, hay m\u00e1s politizaci\u00f3n, se cumple lo que dec\u00eda el presidente Lincoln, de que se puede enga\u00f1ar una vez o veces, pero no se puede enga\u00f1ar todo el tiempo, y sobre todo hay m\u00e1s apertura. \u00bfNo es cuando a veces las redes sociales y los manipuladores compran tiempo y manejan robots bots y hacen campa\u00f1as en las redes sociales? No, tiene el mismo efecto, porque ahora cada ciudadano que tiene un tel\u00e9fono m\u00f3vil puede opinar. Cada persona es un medio de comunicaci\u00f3n en potencia y eso antes no exist\u00eda, eran los medios convencionales. \u00bfY qu\u00e9 hac\u00eda un opositor o cualquier ciudadano si lo atacaban sin ning\u00fan l\u00edmite en peri\u00f3dicos o en la radio o en la televisi\u00f3n? Solo mandar una carta a una secci\u00f3n para que le publicaran como r\u00e9plica su defensa. Ni siquiera todos los peri\u00f3dicos daban el derecho de r\u00e9plica, ni menos la radio ni la televisi\u00f3n, no exist\u00eda la posibilidad de replicar. Ahora no, ahora est\u00e1n en las redes se\u00f1alando algo y hay respuesta y todo mundo est\u00e1 opinando y ya se rompi\u00f3 el control ese absoluto que se ten\u00eda sobre los medios de informaci\u00f3n, ya son otros tiempos. Entonces, por eso hay que tener confianza, porque la gente est\u00e1 muy consciente. Si no no fuese as\u00ed, ya nosotros no estar\u00edamos aqu\u00ed o nos tendr\u00edan boca bajeados, tendr\u00eda que sacar el pa\u00f1uelito blanco. Vamos a negociar, no seas as\u00ed. \u00bfQu\u00e9 quieres?, \u00bfc\u00f3mo nos arreglamos? Y la autoridad convertida en un florero o chantajeada o en el banquillo de los acusados al servicio de los intereses creados, de los potentados, de los corruptos. Qu\u00e9 bueno que se est\u00e1 avanzando para enfrentar el poder medi\u00e1tico, porque antes eran los golpes de estado, ahora no, ahora es el control de los medios. En todos lados, los medios m\u00e1s influyentes est\u00e1n en manos de grupos econ\u00f3micos muy poderosos. Sigue existiendo el mercurio en Chile, que tuvo un papel relevante cuando llevaron a cabo el golpe de estado en contra del presidente Allende. Sigue existiendo el clar\u00edn en Argentina. Igual al servicio de la oligarqu\u00eda y ac\u00e1 el Reforma y muchos otros. Ahora con las redes y tambi\u00e9n con la prensa y con la radio, porque hay radio comunitaria, y a veces tambi\u00e9n en la televisi\u00f3n algunos comentaristas se informan con objetividad, con profesionalismo. Antes estaba m\u00e1s complicado, de modo que no hay por qu\u00e9 preocuparnos, tenemos que seguir adelante y tenerle confianza, mucha confianza a la gente. Lo que yo voy a conocer, la encuesta, repito, es para que no se dejen apantallar por el bombardeo, literalmente no dejarse apantallar, porque la pantalla de la televisi\u00f3n est\u00e1\u2026 a veces muy tendenciosa los comentarios de los expertos, todos en contra. No puede ser que no busquen los equilibrios. Si hay una mesa de an\u00e1lisis y hay seis, \u00bfpor qu\u00e9 no ponen tres acad\u00e9micos independientes y tres subordinados a los intereses de la radio, de la televisi\u00f3n o al servicio de la oligarqu\u00eda?, pero tres independientes para que haya un poco de equilibrio, que en el Reforma no todos sean militantes del conservadurismo, que de repente pongan a alguien ah\u00ed centrista cuando menos, progre, bueno, hondita, pero una cultura derecha y unos \u00daltras, fachos. Pero bueno, ante eso afortunadamente existen las benditas redes sociales. Buenos d\u00edas, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de los medios. Buenos d\u00edas, director. Presidente, antes que nada\u2026 Bueno, H\u00e9ctor Latempa, de Punto Suspensivos Radio, Punto Suspensivos Comunicaci\u00f3n. Antes que nada, este medio quiere agradecerles su atenci\u00f3n para lo expuesto el pasado 9 de junio con respecto a un asunto que trajimos aqu\u00ed de la se\u00f1ora Irma Viuda, que lamentablemente ya hace un a\u00f1o falleci\u00f3 su esposo y ten\u00eda un tema atorado con respecto a la ley del IMSS, esta ley que se modific\u00f3 y que es completamente ventajosa contra los usuarios y que le estaban conforme a la ley, acabando as\u00ed con las amenazas y hostigamiento por parte de algunos inmorales funcionarios. Le agradece mucho, ya firm\u00f3 todo y a partir de octubre empiezan ya los descuentos y pues tiene tambi\u00e9n reconocer el trato de cada una de las personas que le dio y que fueron muy amables. Gracias, presidente. Y bueno, ahora s\u00ed me voy al primer tema. Pues con respecto ya son de temas que ya se han tocado aqu\u00ed y algunas ocasiones que tienen que ver con los cr\u00e9ditos hipotecarios del Infonavit. Le traigo espec\u00edficamente un ejemplo claro de todav\u00eda estos abusos que se est\u00e1n tambi\u00e9n teniendo con los usuarios. Claro, est\u00e1 dentro de la ley, o sea, son de las reformas que se hicieron estructurales, pero que siguen da\u00f1ando a los usuarios y que en este caso, le traigo este ejemplo del 30 de junio del 2018, le dieron a este usuario un plazo de 30 a\u00f1os para pagar una tasa de interv\u00e9s anual del 12 por ciento y su cr\u00e9dito inicial fue de 625 mil pesos 30 de junio del 2018. Despu\u00e9s resulta que una empresa llamada Minis Ecotec aparece en el primer pago que realiza que esta empresa le est\u00e1 cobrando tambi\u00e9n 25 mil 389.39 pesos sumados a los 625 mil pesos en origen. Esto dice que cuando lo consult\u00f3 el usuario dice que esta empresa se los cobra porque son en seres menores, supuestamente ya ecol\u00f3gicos, que van a ayudar para contaminar menos y que el usuario ten\u00eda que escoger entre algunos art\u00edculos que sumaban 25 mil, de tal manera que el total de cr\u00e9ditos, el n\u00famero redondo, se fue a 650 mil pesos. Los pagos aproximados al mes fueron de seis mil 200. Bueno, de julio del 2018 a julio de 2023, ya de este a\u00f1o, han pasado cinco a\u00f1os, es decir, son 60 meses pagando por lo menos seis mil pesos por mes. Esto da como resultado la cantidad de 360 mil pesos que ya se pagaron y, sin embargo, en el estado de cuenta m\u00e1s reciente que le acaba de llegar a este usuario, resulta que s\u00f3lo ha pagado 11 mil pesos. Es decir, que de los 360 mil pesos, s\u00f3lo 11 mil se fueron al pago directo de la deuda y los otros 349 mil pesos se fueron a donde, supuestamente a intereses. Presidente, este es un ejemplo de lo que pasa en miles de usuarios, tenemos m\u00e1s ejemplos, pero este es uno muy claro, del IMSS y que simplemente se vuelven impagables. \u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n, se\u00f1or presidente, respecto a este tema y cu\u00e1les son las acciones que su gobierno ya est\u00e1 tomando para ayudar a los mexicanos y mexicanas que est\u00e1n viviendo esta situaci\u00f3n? Es Infonavit, \u00bfno? Bueno, el que traigo s\u00ed es Infonavit. S\u00ed. Bueno, hemos ya dictado unas medidas desde el principio del gobierno sobre estos casos. Hay reestructuraciones, hay quitas a los cr\u00e9ditos y se detuvieron los desalojos porque hab\u00eda una pr\u00e1ctica de vender los cr\u00e9ditos a despachos de abogados y se llevaban a cabo desalojos, despojaban a los derechohabientes del Seguro que ten\u00edan cr\u00e9ditos en Infonavit. Entonces, ya se ha avanzado en eso, no he tenido muchas quejas. De todas formas, sobre este caso en especial y para que nos informe de c\u00f3mo vamos en el Vamos a invitar al director del Infonavit que venga aqu\u00ed a ver si la semana pr\u00f3xima que venga y ayuda mucho, porque deben haber otros casos, ayuda mucho a que informe c\u00f3mo se va avanzando. Por ejemplo, antes los cr\u00e9ditos se daban para que el trabajador tuviese que hacer un contrato con una empresa inmobiliaria y vivir en una unidad habitacional. Se logr\u00f3 que se puedan entregar los cr\u00e9ditos de manera directa al trabajador y que el trabajador pueda comprar un terreno y hacer su casa poco a poco o comprar una casa usada, que no haya intermediaci\u00f3n, porque pr\u00e1cticamente los orillaban a que tuviesen que adquirir un departamento en mal estado, un huevito de 30, 35 metros cuadrados, porque hab\u00edan empresarios inmobiliarios vinculados al gobierno que hac\u00edan su agosto. Por eso tambi\u00e9n se hac\u00edan unidades habitacionales y al final no ocupaban los departamentos los trabajadores, porque los hac\u00edan en zonas apartadas, en zonas de riesgo o donde no hab\u00edan Eso prevaleci\u00f3 durante bastante tiempo y todo eso se ha ido corrigiendo. Ser\u00eda bueno que escuch\u00e1ramos al director del Infonavit para ver qu\u00e9 han hecho y este caso en particular. Gracias, presidente. Tambi\u00e9n por otro lado, los estudiantes de Medicina de la Sede Tlalpan, desde su inicio en el 2016 han enfrentado diversas adversidades como m\u00e9dicos errantes sin una sede definitiva. Este tema no es la primera vez que se trae a esta tribuna y anteriormente compa\u00f1eros y compa\u00f1eras han planteado el problema que a\u00fan no hay una sede dise\u00f1ada espec\u00edficamente para los estudiantes de Medicina. Hasta el d\u00eda de hoy han tenido cuatro sedes alternativas en el centro de Tlalpan, en la Casa Coraz\u00f3n, Cafetales de la Alcald\u00eda Tlalpan y ahora mismo se encuentran en las instalaciones prefabricadas en la Alcald\u00eda Milpalta. Preocupa que se destin\u00f3 un presupuesto, presidente, para construir la sede en Tlalpan y hasta la fecha, como ya lo acabo de mencionar, no hay un solo edificio, no hay nada, ninguna construcci\u00f3n. Ya en diferentes ocasiones la doctora Raquel Sosa se ha comprometido en reanudar las clases en Milpalta con apoyo econ\u00f3mico, transporte y alimentaci\u00f3n. Desafortunadamente estas promesas a\u00fan no se han cumplido. Mediante mediaci\u00f3n se consigui\u00f3 un sitio en Villano Milpalta como sede provisional anteriormente utilizado por el colegio de bachilleres. Sin embargo, las condiciones son precarias con aulas prefabricadas de l\u00e1mina, sanitarios improvisados y carencias para un nivel medio superior y menos a\u00fan para uno superior que requiere laboratorios con equipo delicado. Desde marzo de este a\u00f1o las clases se han reanudado en la sede provisional, pero sin suficientes docentes. Las clases se imparten de manera incompleta con una o dos materias por ciclo. Esto plantea interrogantes sobre las materias faltantes. \u00bfSe repetir\u00e1n, se arrastrar\u00e1n o se a\u00f1adir\u00e1n a futuros ciclos alterando la coherencia pedag\u00f3gica y generando sobrecarga? Preguntan los estudiantes de Medicina. Cabe resaltar que a pesar de las deficiencias, con el apoyo de la plantilla docente y administrativa actual lograron culminar en tiempo y forma el ciclo pasado, permitiendo que sus estudiantes ingresen a su internado m\u00e9dico. Esto, presidente, demuestra que la sede, aun siendo temporal, puede permitir continuar el ciclo actual siempre que se cumpla con el abastecimiento de agua, luz el\u00e9ctrica, transporte y aumento de la plantilla docente. Sin embargo, el pasado 29 de agosto la doctora Raquel Sosa visit\u00f3 la sede en Milpalta anunciando modificaciones en el plan de estudios, cambios de coordinaci\u00f3n y exigencia de 35 horas de docencia. Seg\u00fan los propios estudiantes de Medicina, estos cambios amenazan el ciclo acad\u00e9mico actual y a toda la comunidad. La doctora Sosa ha afirmado que no hay sede definitiva, que llegar\u00e1n docentes sin fechas, y propuso una sede en Milpalta en disputa aun con comuneros. Los estudiantes de Medicina Integral y Salud Comunitaria de Tlalpan le piden, presidente, unos puntos. Primero, una mesa de trabajo con la doctora Raquel Sosa, el consejo acad\u00e9mico, el consejo de gobierno y de forma presencial, que hay alguien tambi\u00e9n representante de la Presidencia y alg\u00fan representante tambi\u00e9n de estudiantes, docentes y administrativos de Tlalpan, con el objetivo de establecer un plan que les permita iniciar clases de todos los ciclos lo antes posible, impedir sanciones o bajas injustificadas, mejorar el funcionamiento de la sede en Milpalta, que haya seguridad, servicios, alimentaci\u00f3n y tr\u00e1mites, que haya una sede definitiva y digna con las instalaciones adecuadas para impartir una carrera de Medicina. Los estudiantes y la comunidad en general conf\u00edan en que esta mesa de trabajo asegurar\u00e1 un futuro acad\u00e9mico, s\u00f3lido y justo para todas y todos. Esta situaci\u00f3n no s\u00f3lo afecta a la sede de Tlalpan, sino a la mayor\u00eda de las sedes de enfermer\u00eda y medicinas de la UBBJ. Gracias, presidente. Pues vamos a pedirle al padrino de esta escuela, que es Jorge Alcocer, porque \u00e9l fue el que nos ayud\u00f3 a iniciarla, el doctor Jorge Alcocer, que ahora es secretario de Salud, que se ponga de acuerdo con la maestra Raquel Sosa y se d\u00e9 respuesta puntual a la petici\u00f3n de los estudiantes. Ya creo yo que est\u00e1n tomando nota. Cuando estamos aqu\u00ed en la conferencia, todos los servidores p\u00fablicos por lo general est\u00e1n pendientes y de inmediato est\u00e1n actuando. Entonces, vamos a que se d\u00e9 respuesta, que se tenga esa mesa de trabajo y que se resuelvan demandas de los estudiantes. Esa escuela de medicina de Tlalpan se cre\u00f3 antes de que nosotros lleg\u00e1ramos al gobierno, la impulsamos nosotros siendo opositores, creamos estas escuelas de ingenier\u00eda, de derecho de medicina precisamente para darle opci\u00f3n, opciones a los j\u00f3venes que eran rechazados, que supuestamente no pasaban los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n en las universidades y para eso se crearon estas escuelas y fue lo que sirvi\u00f3 de modelo para todo el sistema de educaci\u00f3n superior que ahora se tiene, que se conoce como sistema de educaci\u00f3n superior El Benito Ju\u00e1rez, ya son cerca de 200 universidades que est\u00e1n en distintas partes de la Rep\u00fablica, ya deben de ser como 70 escuelas de medicina y de enfermer\u00eda, de las 200, porque el prop\u00f3sito es ir reduciendo el d\u00e9ficit de m\u00e9dicos, porque nos faltan m\u00e9dicos generales y nos faltan especialistas en el pa\u00eds. Todo esto se abandon\u00f3 durante el periodo neoliberal y para eso estas escuelas. Entonces, vamos a atender. \u00bfTe parece? S\u00ed, gracias, presidente. Por \u00faltimo, el Centro Regional de Formaci\u00f3n Docente e Investigaci\u00f3n Educativa Cresur, este organismo p\u00fablico descentralizado del estado de Chiapas fue creado por acuerdo entre la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Federal y el gobierno de Chiapas. El Cresur ha realizado una intensa actividad en el campo de la docencia, la investigaci\u00f3n y la divulgaci\u00f3n del conocimiento. Se localiza en Comit\u00e1n de Dom\u00ednguez, Chiapas. Actualmente cuenta con la aprobaci\u00f3n de 13 programas de posgrado por la Direcci\u00f3n General de Profesiones de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Federal, cinco de ellos en especialidades, seis maestr\u00edas y dos doctorados. Adem\u00e1s, cuenta con una matr\u00edcula de 318 estudiantes y una planta de trabajadores de 34 que se integran a profesores e investigadores. El 8 de agosto del 2023 se extingue por decreto 218 el Centro Regional de Formaci\u00f3n Docente e Investigaci\u00f3n Educativa Cresur. A partir de este hecho, las autoridades se han mantenido herm\u00e9ticas respecto a los derechos laborales de los trabajadores. Sin embargo, el director del doctor Abraham Velasco Hern\u00e1ndez, ex secretario administrativo, licenciado Adri\u00e1n L\u00f3pez Marroqu\u00edn, ex secretaria acad\u00e9mica la doctora Marta Ingrid Guti\u00e9rrez Rom\u00e1n, durante su periodo de 2020 a la fecha su pol\u00edtica fue de hostigamiento y exclusi\u00f3n hacia los trabajadores y profesores e investigadores. Actualmente, a trav\u00e9s de un oficio, exigen a los trabajadores que entreguen los bienes materiales emitidos por el licenciado Pedro Gaudencio Mart\u00ednez Esquinka de la coordinaci\u00f3n de asuntos jur\u00eddicos y laborales de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n del Estado de Chiapas. Para ello, el licenciado Adri\u00e1n L\u00f3pez Marroqu\u00edn env\u00eda un correo electr\u00f3nico se\u00f1alando su domicilio particular para hacer la entrega de los bienes materiales. Este tipo de acciones sale fuera de la normatividad y transparencia de los funcionarios p\u00fablicos. A m\u00e1s de 35 d\u00edas no se ha recibido ning\u00fan comunicado por parte de la autoridad educativa estatal de c\u00f3mo ser\u00e1 el proceso lo que dice el art\u00edculo 5 transitorio que dice la letra, los derechos laborales de los trabajadores del organismo descentralizado denominado Centro Regional de Formaci\u00f3n Docente e Investigaci\u00f3n Educativa se respetar\u00e1n conforme a lo establecido en las disposiciones legales y normativas aplicables. Frente a este panorama se han dejado en el limbo a los trabajadores y sus familias, lo \u00fanico que se solicita es una pronta respuesta y que se respeten los derechos laborales de los trabajadores del Cresur. Lo vemos con el gobernador Rutilo Escand\u00f3n, Cadenas. Le vamos a pedir que nos ayude sobre eso. Ya son tres hombres, compa\u00f1eros, entonces vamos a tener que equilibrar. Adelante. Buenos d\u00edas, presidente. V\u00edctor Silva, del Financiero Bloomberg. Preguntarle acerca de la presunta participaci\u00f3n de Omar Garc\u00eda Harfuch en la construcci\u00f3n de La Verdad Hist\u00f3rica, por favor. Miren, en la investigaci\u00f3n que se est\u00e1 realizando aparece y eso es lo que extern\u00f3 Alejandro Encinas, que hubo una reuni\u00f3n de funcionarios p\u00fablicos estatales y federales, una o dos, eso sucedieron los hechos, pero son reuniones ahora s\u00ed que p\u00fablicas, hay hasta grabaciones de los que participaron. Y a eso se refer\u00eda Alejandro Encinas, que en una de esas reuniones o en las dos estuvo el exjefe de la Polic\u00eda de Seguridad P\u00fablica, Harfuch. En esas reuniones las encabezaba el procurador Murillo Caran, porque \u00e9l fue nombrado, estimo que por el presidente Pe\u00f1a, como el responsable de la investigaci\u00f3n y \u00e9l incluso lo acepta de que \u00e9l era el responsable de toda la investigaci\u00f3n. Y Tom\u00e1s Cer\u00f3n. Entonces, cuando le preguntan a Alejandro Encinas que si estaba en esas reuniones o que hab\u00eda participado Harfuch, \u00e9l dijo que s\u00ed, porque es cierto, pero eso es distinto a que haya participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes. Como estamos ahora en temporada electoral, ya todo es noticia con esos prop\u00f3sitos y Y hay que aclarar las cosas como son, no mentir, no utilizar estas cosas para perjudicar a posibles adversarios o competidores o otros futuros candidatos y no utilizar un caso tan lamentable como el de los j\u00f3venes de Ayotzinapa desaparecidos con fines politiqueros. Y debe de quedar claro que nosotros estamos haciendo la investigaci\u00f3n a fondo, tan es As\u00ed que el procurador que se autodeclar\u00f3 responsable est\u00e1 detenido y el se\u00f1or Tom\u00e1s Cer\u00f3n est\u00e1 pr\u00f3fugo en Israel, claro, protegido aqu\u00ed por miembros del Poder Judicial, para no hablar de todo el Poder Judicial, porque le est\u00e1n otorgando amparo. Imag\u00ednense cuando hay im\u00e1genes en donde \u00e9l est\u00e1 dirigiendo acciones de tortura. Y todo eso no s\u00f3lo es un acto inhumano, ilegal, el torturar, sino que ayud\u00f3 a la gente a que quienes s\u00ed estaban involucrados, como fueron torturados, obtuvieron su libertad. F\u00edjense todo el enredo, toda la red esta de complicidades, de componentas que se fue creando, toda esta mara\u00f1a, pero nosotros tenemos que seguir adelante. Tambi\u00e9n ayer me di cuenta, termin\u00e9 de comprobar que actuamos bien cuando di la instrucci\u00f3n de que nos reuni\u00e9ramos con el fiscal general, con el presidente en ese entonces de la Suprema Corte, porque recib\u00ed un informe de Alejandro Encinas sobre lo que se hab\u00eda investigado, de lo sucedido la noche de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y de los d\u00edas posteriores, y quienes se presum\u00eda estaban involucrados y libres, entre ellos el ex procurador y militares. Y tomamos la decisi\u00f3n de que si hab\u00eda pruebas que se solicitaran las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y cuando se va a ejercer el procedimiento para elaborar los documentos y solicitar las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n, se produce en la fiscal\u00eda una rebeli\u00f3n. Se oponen y antier el que estaba de fiscal, que ahora estoy investigando de d\u00f3nde sali\u00f3, que lo propusieron de la OEA, de Comisi\u00f3n Interamericana, donde estaba Emilio \u00c1lvarez y casa, el ahora senador del PAN, que siempre estuvo en contra de nosotros, independiente, entre comillas, independiente del pueblo, no de la oligarqu\u00eda. Ahora \u00e9l declara, antier ayer, que no quiso cumplir la instrucci\u00f3n y en efecto termin\u00f3 el fiscal Gertmanero haciendo todos los documentos y haciendo acopio de pruebas pr\u00e1cticamente s\u00f3lo porque empezaron a renunciar al interior de la fiscal\u00eda y renuncia este fiscal especial porque ya llevaba como tres a\u00f1os y como yo estaba exigiendo, demandando que se avanzara y no ve\u00eda resultado cuando me presentan el informe y ya se se\u00f1ala a presuntos responsables de inmediato pido que se act\u00fae y se sorprenden porque es muy probable que la red de complicidades se haga tambi\u00e9n al interior de las fiscal\u00edas, porque el mismo exfiscal especial dice que que \u00e9l se opuso a que se solicitaran las \u00f3rdenes de presi\u00f3n. Y cuando veo que Anabella Hern\u00e1ndez dice que yo soy el responsable de estar creando una nueva verdad hist\u00f3rica, que estoy igual que el licenciado Pe\u00f1a Nieto, pues me llama mucho la atenci\u00f3n. Y que lo declare con la paladina de la libertad, Carmen Aristegui, quiere decir que vamos bien, que si hubiese continuado esta simulaci\u00f3n no hubi\u00e9semos llegado a nada. Queda al final lo que posiblemente quer\u00edan estos simuladores, pseudo defensores de derechos humanos, vividores, gente que se aprovecha y saca beneficios del dolor humano, del dolor de la gente. Entonces, vamos a continuar con la investigaci\u00f3n. Fue el compromiso de que se aclaren las cosas, de saber la ciencia cierta, qu\u00e9 sucedi\u00f3 la noche del 26 de septiembre del 2014, los d\u00edas posteriores, qui\u00e9nes fueron los responsables y luego por qu\u00e9 fabricaron delitos, qui\u00e9n orden\u00f3 lo de la tortura, por qu\u00e9 el llamado del silencio, por qu\u00e9 cuando se tienen elementos hay esta rebeli\u00f3n en la fiscal\u00eda. De d\u00f3nde surgi\u00f3 este fiscal, qui\u00e9n lo nombr\u00f3, cu\u00e1les son sus v\u00ednculos con el senador \u00c1lvaro Gicasa. Est\u00e1 muy interesante todo esto. Y les digo porque en estos procesos de transformaci\u00f3n no es f\u00e1cil que lo viejo acabe de morir y y que lo nuevo termine de nacer. Son procesos de transformaci\u00f3n porque se padeci\u00f3 de un r\u00e9gimen autoritario, antidemocr\u00e1tico, corrupto llamado neoliberal, bautizado por nosotros porque es lo m\u00e1s cercano a nuestra historia como neoporfirismo, se padeci\u00f3 durante 36 a\u00f1os. Entonces, ya ni cumplimos cinco a\u00f1os de gobierno. Y darle marcha atr\u00e1s a todo eso, hacer a un lado toda esa r\u00e9mora, todos esos vicios, hacer a un lado todos esos intereses creados, toda esa corrupci\u00f3n, pero sobre todo esa mentalidad clasista, racista, discriminatoria, falsa, porque mienten como respiran, calumnian. Entonces, lleva su tiempo. Afortunadamente vamos saliendo adelante y la transformaci\u00f3n va enfrentando todo tipo de obst\u00e1culos y estoy satisfecho porque se va avanzando, se va avanzando, se va limpiando, se va purificando la vida p\u00fablica y se est\u00e1n quitando las m\u00e1scaras, muchos que enga\u00f1aban, que eran independientes de la sociedad civil cuando Lo cierto es que pertenecen al bloque conservador. Entonces, ayuda mucho el que haya transparencia, que no haya simulaci\u00f3n, porque la simulaci\u00f3n, el aparentar que eran independientes, mediatizaba mucho, es decir, imped\u00eda el cambio, imped\u00eda la transformaci\u00f3n. Entonces, cuando ya se aclara de que son dos proyectos distintos contrapuestos de naci\u00f3n, pues como sea, Juan \u00c1lvarez, ya no hay para d\u00f3nde hacerse, esta ancheta est\u00e1 muy angosta, no hay ni para d\u00f3nde hacerse, ya no hay justo medio entre defender a la oligarqu\u00eda corrupta o defender al pueblo. Es que antes hab\u00edan demasiados matices, a segunes, ahora no, eso es un avance. Yo siempre recuerdo que cuando luchaba en San Luis Potos\u00ed por la democracia, el doctor Nava, Salvador Nava Mart\u00ednez, enfrentaba al r\u00e9gimen autoritario y antidemocr\u00e1tico y a los medios de comunicaci\u00f3n, de manipulaci\u00f3n. Lo escuch\u00e9 decir al doctor. Aqu\u00ed hay, dec\u00eda en San Luis, dos peri\u00f3dicos, uno abiertamente en contra nuestra y otro se est\u00e1 atacando y se autonombra como ciudadano independiente peri\u00f3dico de la sociedad civil, un poco como el Reforma, porque ni modo que el Reforma les acepte que es un \u00f3rgano al servicio de la oligarqu\u00eda, es de los ciudadanos, es de la sociedad civil, es independiente. Entonces, dec\u00eda el doctor Nava que el que le hac\u00eda m\u00e1s da\u00f1o al movimiento democr\u00e1tico era el pseudo independiente, un poco el papel de Carmen Aristegui, que much\u00edsima gente ahora ya no por este proceso que estamos viviendo, pero pensaba, cre\u00eda que era una profesional del periodismo. Y es cierto, porque cuando tiene uno un opositor as\u00ed, directo, pues ya sabe uno, \u00bfa qu\u00e9 tirarle? Ya sabe uno a qu\u00e9 atenerse, pero los que hacen m\u00e1s da\u00f1o confunden, inmediatizan, impiden que se avance en los procesos de transformaci\u00f3n, de cambio. Entonces, bueno, es parte de la pregunta, pero as\u00ed fue lo de Alejandro Encinas. Y ya se sab\u00eda sobre estas reuniones, est\u00e1n hasta grabadas y participaban funcionarios del gobierno federal, el gobernador de ese entonces en Guerrero y otros funcionarios. \u00bfUsted no va a explicar por qu\u00e9 las filiaciones para el gobierno federal? No me meto en eso, o sea, lo que s\u00ed puedo decir es que no se puede juzgar a nadie por haber estado en una reuni\u00f3n. No hay pruebas m\u00e1s que eso. Pero si en eso con ustedes los presentan, que lo que hicieron los dos informes de la cobertura, incluso el de bien, ese es el argumento de los que se tuvo caro en el bater\u00eda, en el que se hicieron bater\u00eda, que recibieron con la intervenci\u00f3n para interrumpir tel\u00e9fonos y construir la verdad hist\u00f3rica. \u00bfPuede que aclarara cu\u00e1l fue su involucramiento? Porque eso lo dice\u2026 Pues s\u00ed ellos podr\u00edan aclararlo, porque en esas reuniones fue cuando se decide fabricar los delitos y se comete el grave error de querer ocultar los hechos y darle carpetazo al asunto. Si ah\u00ed surge de que a los muchachos los hab\u00edan llevado al basurero de Cocula, les surg\u00eda cerrar el caso. Entonces, hay que ver si se encuentran elementos de que Carfuch particip\u00f3 interviniendo tel\u00e9fonos o algo por el estilo, lo que est\u00e1s sugiriendo. Ahora, en lo que yo he visto, no hay nada m\u00e1s que la participaci\u00f3n en esas reuniones. \u00bfPero es con base en los documentos de la COVAG y la investigaci\u00f3n del gay, que incluso en las minutas se dice con base en documentos de la sede de la naci\u00f3n? S\u00ed, pero no lo acusan a \u00e9l. Ah\u00ed lo ponen de que particip\u00f3 y recibi\u00f3. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, pero de ah\u00ed participaron, les digo, el gobernador de Guerrero, much\u00edsimos funcionarios. Hubo dos o tres reuniones donde se tomaron esas decisiones. Donde se tomaron esas decisiones, exactamente. Pero el que asume la responsabilidad y todav\u00eda en las declaraciones recientes lo sostiene es el procurador, en donde ellos, tanto el procurador como el se\u00f1or Tom\u00e1s Her\u00f3n, se hacen responsables. Por eso es que se est\u00e1 actuando en contra de ellos. Yo siempre he dicho que son tres tiempos. Primero, \u00bfqu\u00e9 sucedi\u00f3 el d\u00eda 26 de septiembre y los d\u00edas posteriores? Ese es un momento de varios d\u00edas, un tiempo de varios d\u00edas. Primero la fabricaci\u00f3n de los hechos, que pasa por detenciones, torturas, hasta la declaraci\u00f3n de la De la por cerrado el caso. Y lo tercero, que es lo que m\u00e1s debe de importarnos, aunque tiene que ver con los dos procesos anteriores, es conocer el paradero de los j\u00f3venes, d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes. Eso es lo m\u00e1s importante y justo y humano, porque ya hay como 130 personas, 120, 130 en la c\u00e1rcel. No hay un caso as\u00ed en el mundo donde est\u00e9 en la c\u00e1rcel un ex procurador, hay uno en la c\u00e1rcel que estaba en la procuradur\u00eda. \u00bfHay alguien que est\u00e1 en la c\u00e1rcel? No, uno que estaba as\u00ed como Cer\u00f3n. \u00bfEl que estaba en la c\u00e1rcel? Lo acaban de detener hace relativamente poco, que no lo pod\u00edan detener, no, porque le avisaban de adentro. Por eso celebro, porque yo ni me imaginaba, yo le ten\u00eda confianza a los que estaban haciendo la investigaci\u00f3n, al fiscal este especial, y de repente resulta que no quer\u00edan actuar. Qui\u00e9n sabe qu\u00e9 acuerdos ten\u00edan con el procurador Murillo Caran, porque el procurador Murillo Caran estaba quitado de la pena, tranquilo. Imag\u00ednense que se hab\u00eda hecho responsable de la investigaci\u00f3n, la cual hab\u00eda llevado a que se demostrara que los j\u00f3venes no hab\u00edan sido asesinados en el basurero o desaparecidos ah\u00ed en el basurero, y \u00e9l sin problema. Cuando se solicita la orden de la presidencia se produce una rebeli\u00f3n al interior de la Fiscal\u00eda General y de la Fiscal\u00eda Especial. A m\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n eso, porque es que est\u00e1 pasando, porque cuando nosotros llegamos ya llevaban cuatro a\u00f1os con el caso. \u00bfCu\u00e1l es el grupo antesecuestro de la Seidl? S\u00ed, es el jefe del grupo antesecuestro de la procuradur\u00eda, ese ya est\u00e1 tambi\u00e9n detenido. \u00bfEl procurador est\u00e1 pr\u00f3fugo, el se\u00f1or Cer\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 era Cer\u00f3n? El de la ICM, \u00bfqu\u00e9 es eso? Agencia de Ligencia. S\u00ed, lo que era Garc\u00eda Luna, \u00bfno? \u00bfNo fue Garc\u00eda Luna en ese cargo? No, no, no, no, Garc\u00eda Luna fue\u2026 El AFI. S\u00ed, este es otro, pero es parecido. El \u00e1mbito de la polic\u00eda del AFI y este es del \u00e1mbito de la procuradur\u00eda. Esos tres, dos generales oficiales. \u00bfEn d\u00f3nde hay tantos detenidos? y de este nivel, porque decidimos que no iba a haber impunidad, pero s\u00ed no ha sido f\u00e1cil porque es una red de complicidades, de componendas y much\u00edsimas distorsiones. Imag\u00ednense a los que torturan y los jueces los liberan porque se demuestra que que fueron torturados y en los actos de tortura participa Cer\u00f3n. No puedes poner una imagen de Cer\u00f3n donde est\u00e1 ah\u00ed. Entonces, todo esto ayuda para que la gente tenga informaci\u00f3n, porque si no se vuelve exclusiva y por eso salen las Anabeles Hern\u00e1ndez o las Carmen Aristegues. Ahora resulta que yo estoy igual que el presidente anterior y estoy encubriendo y no quiero que se conozca la verdad. Ese es el ciencero. Este se\u00f1or es el que est\u00e1n protegiendo a los gobernantes de Israel. Y un juez lo acaba de amparar. Pero yo no. Pero no es a m\u00ed. A Alejandro Encinas. S\u00ed, que Alejandro no hable de eso, pero yo s\u00ed. O me incluye a m\u00ed. Ah, bueno, le tienen que dar trampar. Imag\u00ednense esto. Entonces, son muchos intereses, mucha mezquindad. \u00bfQuieren tomar una foto? No, yo no voy a meterme en eso. Nada m\u00e1s es que cuando se tiene autoridad moral se puede hablar con libertad. Yo cuando llegu\u00e9 aqu\u00ed, llegu\u00e9 por el apoyo del pueblo y cuidando, no dejar trozos de dignidad en el camino, no era llegar por llegar. Un presidente que llega sin autoridad moral, sin autoridad pol\u00edtica es como una hoja seca, es un cero a la izquierda. Y M\u00e9xico no merece eso, M\u00e9xico es un gran pa\u00eds con un extraordinario pueblo, sus autoridades tienen que tener autoridad moral, tienen que tener autoridad pol\u00edtica, no se puede gobernar un pa\u00eds. Si hay relaciones de complicidad con las mafias, no se puede, porque la autoridad se convierte en pelea lent\u00edtera, en empleados, empleado del poder econ\u00f3mico, del poder pol\u00edtico, de las mafias. Pero s\u00ed hay que limpiar el Poder Judicial, se necesita. Y la mejor forma, el mejor m\u00e9todo es el m\u00e9todo democr\u00e1tico, que el pueblo elija a los jueces, que el pueblo elija a los magistrados, que el pueblo elija a los ministros, as\u00ed como se elige a los diputados, a los senadores, a los presidentes principales, a los gobernadores, al presidente de la Rep\u00fablica, de manera directa. S\u00ed, era antes, en la \u00e9poca de Ju\u00e1rez, as\u00ed fue durante mucho tiempo en Estados Unidos, desde la fundaci\u00f3n de Estados Unidos. Hay un libro de Tokeville que se llama La democracia en Am\u00e9rica, que habla de la fundaci\u00f3n de Estados Unidos y de los principios que permitieron la creaci\u00f3n de lo que ahora es esa gran naci\u00f3n. Y el principio democr\u00e1tico inclu\u00eda la democracia participativa, existe todav\u00eda. En algunos lugares de Estados Unidos, en donde si se va a cortar un \u00e1rbol participan todos para ver si se autoriza y se vota. Esa es la democracia participativa. Y muchas cosas que tienen que ver con el Poder Judicial, la elecci\u00f3n de los jueces. Acu\u00e9rdense que cuando juzgan, hablando de estas autoridades corruptas, el que est\u00e1 \u00bfC\u00f3mo lo integran en Estados Unidos? Carc\u00eda Luna. \u00bfEl jurado c\u00f3mo lo integran? Con ciudadanos. \u00bfY desde cu\u00e1ndo viene eso? Pues desde la fundaci\u00f3n de Estados Unidos. El jurado que declara culpable a Garc\u00eda Luna son ciudadanos, todos tienen derecho a participar y la obligaci\u00f3n de participar. Como sorteos para los casos, le llaman t\u00e9cnicamente insaculaci\u00f3n y le toca a un empresario, a un obrero, a un maestro, una maestra y ya esos forman parte del jurado. Esto viene de cuando menos dos siglos atr\u00e1s en Estados Unidos, la elecci\u00f3n de los jueces y muchas otras cosas. Pero c\u00f3mo nuestra Constituci\u00f3n tiene elementos de la Constituci\u00f3n francesa, me refiero la Constituci\u00f3n de 1824, la primera Constituci\u00f3n federal y luego la Constituci\u00f3n liberal de 1856, tambi\u00e9n tiene elementos de las Constituciones, en este caso de Estados Unidos. Todo eso se mantuvo en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica restaurada y luego se volvi\u00f3 ya simulaci\u00f3n con el porfiriato, porque s\u00ed hab\u00eda tambi\u00e9n elecci\u00f3n de ministros de la Corte, porque estaba vigente la Constituci\u00f3n de 1856-57, el procurador tambi\u00e9n lo eleg\u00eda. Y ya en la Constituci\u00f3n del 17 ya se presentaron cambios, pero entonces ese regresar necesitamos llevar el Poder Judicial, porque se avanz\u00f3 en el Poder Legislativo, en el Poder Ejecutivo, pero el Poder Judicial est\u00e1 totalmente sometido a intereses de minor\u00edas, es lo que opino de eso. A ver, \u00bfc\u00f3mo lo hacemos con las mujeres, compa\u00f1era?, porque son tres ya. Gracias, presidente. Bernice Telles, de Lit de M\u00e9xico. Quisiera preguntarle sobre estas supuestas cancelaciones de esta empresa minera china en el tema de litio. Parece ser que hay alguna disputa con el tema de si proceden o no proceden estas cancelaciones, porque hay una\u2026 Preguntan porque al final la ley se aprob\u00f3 posterior al otorgamiento de las concesiones a esta empresa china de litio. \u00bfY si tiene informaci\u00f3n de eso y qu\u00e9 es lo que va a pasar? Se est\u00e1 revisando, porque las concesiones mineras se entregaban b\u00e1sicamente para la explotaci\u00f3n de oro, de plata, de cobre, no de litio. Por eso fue el decreto de nacionalizaci\u00f3n de litio y s\u00f3lo es este caso de esta minera de origen chino que originalmente era de una empresa inglesa y ellos la adquirieron la \u00bfY en otro? Y vamos a darle seguimiento legal al decreto de nacionalizaci\u00f3n. Pero las concesiones por cumplimiento de la ley minera\u2026 S\u00ed, adem\u00e1s, pero eso es adem\u00e1s de otras razones. S\u00ed, Eben, ya en este marco como se est\u00e1n viendo las cosas con el Poder Judicial, donde al d\u00eda tuvieron una intentona de otorgar amparos a empresas para de alguna manera echar \u00bflos jueces magistrados puede esto avanzar o las empresas van a intentar, transnacionales van a intentar avanzar? No, se va a renovar el Poder Judicial, yo tengo confianza en eso, nada m\u00e1s que hay que hacerlo por la v\u00eda legal y democr\u00e1tica, hay que esperar las elecciones. Ya no falta mucho, las elecciones son el primer domingo de junio. \u00bfCu\u00e1nto falta? Algunos meses. 9 meses. Ya, y de eso va a depender mucho. Son elecciones important\u00edsimas, porque no s\u00f3lo es elegir a las nuevas autoridades, es tambi\u00e9n decidir si se contin\u00faa con el proceso de transformaci\u00f3n o no. \u00bfY qui\u00e9n va a decidir el pueblo, los ciudadanos?, porque as\u00ed es la democracia. Entonces, yo tengo confianza de que se va a seguir avanzando y hay que esperar el resultado. Pero ya es muy dif\u00edcil que se act\u00fae en contra del pueblo y que el gobierno s\u00f3lo est\u00e9 al servicio de una minor\u00eda, el gobierno no puede ser un comit\u00e9 al servicio de unos cuantos. El gobierno tiene que estar al servicio del pueblo y se tiene que gobernar para todos, para ricos, para pobres, para creyentes, no creyentes, para todos los mexicanos. Es que cuando predomina un grupo es el gobierno de una minor\u00eda, es lo que se conoce como oligarqu\u00eda, es la definici\u00f3n aristot\u00e9lica. La oligarqu\u00eda es el gobierno de los potentados, de los ricos, y eso era lo que hab\u00eda en M\u00e9xico, una oligarqu\u00eda confachada de democracia, que es exactamente lo opuesto, porque la democracia es el gobierno del pueblo, para el pueblo, con el pueblo. La composici\u00f3n de la palabra, del t\u00e9rmino, del concepto, de origen griego, demos, es pueblo, kratos es poder, democracia es el poder del pueblo, es distinto a la oligarqu\u00eda. Entonces, siempre se habla en nombre la democracia, pero no hay democracia aut\u00e9ntica, real, verdadera. Entonces, ahora hay un cambio, ya la gente es la que decide, participa, ya est\u00e1 establecido en la Constituci\u00f3n hasta la revocaci\u00f3n del mandato, ya se aplic\u00f3 conmigo y se va a seguir aplicando, se elige a un presidente, hombre o mujer, y a mitad del sexenio se re\u00fanen firmas y se solicita que se le pregunte a la gente, que se le consulte al pueblo si quieren que contin\u00fae el que est\u00e9 en la Presidencia o que renuncie. Ya ese es un avance en lo que es la democracia participativa. Entonces, hay que tener mucha confianza porque se han logrado cambios, sobre todo cambios de mentalidad en estos tiempos. Hay dos, tres cosas en las que yo estoy muy orgulloso, que son como timbres de orgullo. Una es haber contribuido a ese cambio de mentalidad que nosotros llamamos revoluci\u00f3n de las conciencias, porque eso es lo m\u00e1s importante de todo, m\u00e1s que lo material, se puede hacer una gran obra. Pero lo m\u00e1s importante es la toma de conciencia del pueblo, que no se act\u00fae como ciudadano imaginario, sino como ciudadano real. Ese es el cambio de mentalidad, que no aceptemos ser esclavos, que actuemos como mujeres, hombres libres. Yo recuerdo cuando empezaba que todav\u00eda llegu\u00e9 a conocer a gente que hab\u00eda estado esclavizada, aunque no se le llamaba as\u00ed, se le llamaba peones, pero eran esclavos, peones de las haciendas. A casillados. A casillados. Entonces, con el movimiento revolucionario, aunque Hidalgo 100 a\u00f1os antes hab\u00eda declarado la abolici\u00f3n de la esclavitud, pues no desapareci\u00f3 la esclavitud, se mantuvo durante todo el siglo XIX. Incluso la Constituci\u00f3n del 57 a la que hac\u00edamos referencia habla de la libertad, pero el pe\u00f3n acasillado no era considerado ciudadano, no ten\u00eda derecho a votar. Y con el porfiriato viene un auge econ\u00f3mico comercial que tiene que ver con el auge del desarrollo de comercio en el mundo y empiezan a demandarse materias primas. Por ejemplo, el enek\u00e9n, desde luego la miner\u00eda, la producci\u00f3n de az\u00facar, la madera de la la caoba, y no hab\u00eda fuerza de trabajo suficiente. Entonces, en el periodo porfirista se intensifica la esclavitud y se establecen los mecanismos de enganche en donde se daba un adelanto y ya no pod\u00edan pagar la deuda, se hac\u00eda cada vez m\u00e1s grande la deuda y ya el pe\u00f3n y su familia quedaban bajo el dominio del amo. No pod\u00eda ni siquiera salir del per\u00edmetro de la hacienda sin pedir permiso, hasta para casarse. Las hijas de los peones ten\u00edan que pedir permiso al amo y cosas horrorosas. Bueno, viene la Revoluci\u00f3n, lo que no logr\u00f3 el movimiento de independencia con todo el patriotismo de Hidalgo y de Morelos, se logra con la Revoluci\u00f3n 100 a\u00f1os despu\u00e9s y se logra porque se da una divisi\u00f3n al interior del movimiento revolucionario. Villa y Zapata presionan a Carranza y Carranza tiene que decidir y adem\u00e1s lo hace por convicci\u00f3n, presi\u00f3n del villismo y el zapatismo, emite la ley agraria del 6 de enero de 1915 en Veracruz, porque Zapata estaba exigiendo el derecho de los campesinos a la tierra. Y tambi\u00e9n en ese tiempo decide promover la abolici\u00f3n de la esclavitud o la abolici\u00f3n de los peones acasillados, pero lo interesante a lo que iba, porque eso no hace mucho, estamos hablando de hace 100 a\u00f1os, un poquito m\u00e1s, iban los revolucionarios a las haciendas y le dec\u00edan a los peones que ya eran libres, y algunos en vez de alegrarse se pon\u00edan a llorar, porque no sab\u00edan qu\u00e9 era la libertad, ellos hab\u00edan estado como esclavos, sus padres, sus abuelos, sus tatarabuelos, tuvo que pasar un tiempo para que empezaran a actuar como hombres libres. Por eso es important\u00edsima la Revoluci\u00f3n Mexicana, la revoluci\u00f3n m\u00e1s importante del siglo XX, la primera revoluci\u00f3n social, por eso la grandeza de M\u00e9xico, su fecunda historia pol\u00edtica. Entonces, lleva tiempo, pues es lo mismo. Imag\u00ednense cu\u00e1nto pas\u00f3 sin democracia en M\u00e9xico. Pues tenemos que seguir haciendo conciencia para no dejarnos someter y actuar con libertad y no dejarnos enga\u00f1ar. Por eso s\u00ed creo que el Poder Judicial se va a reformar hacia adelante y es una tarea que va a quedar pendiente, pero que se puede resolver ya en nueve meses si la gente vota, porque contin\u00fae la transformaci\u00f3n. Tambi\u00e9n el pueblo es libre y si dicen no, no nos gusta, como dicen los ni\u00f1os, no gusta. Los beb\u00e9s o los que est\u00e1n empezando a hablar, no gusta. No. Cada quien va a decidir libremente y nada de coerci\u00f3n, nada de amenaza, nada de que si no votas por m\u00ed o por nosotros te vamos a quitar los programas, no, nada de que te vamos a comprar tu voto. Aquello que exist\u00eda, que entregaban en las campa\u00f1as, despensas, materiales de construcci\u00f3n, frijol con gorgojo, pollos, patos, chivos, borregos, puercos, cochinos, marranos, dinero en efectivo. \u00bfSe acuerdan cuando entregaban las tarjetas? Monex. Monex, tambi\u00e9n Soriana, para ir al d\u00eda siguiente de la elecci\u00f3n a una tienda y con esa tarjeta comprar no s\u00e9, 500 pesos, mil pesos, porque hasta eso ni era mucho. Entonces, ya eso no, ya es libertad y una aut\u00e9ntica, una verdadera democracia. Y ya tampoco van a poder hacer campa\u00f1as de que Andr\u00e9s Manuel es un peligro para M\u00e9xico y eso ya, ya pas\u00f3. No van a decir que quienes son candidatos de la oposici\u00f3n son un peligro o quienes sean candidatas o candidatos del movimiento de transformaci\u00f3n son un peligro. Ya no funciona eso para nada. Y lo mismo esto de los espectaculares, nada, eso no, aunque los maquillen, \u00bfc\u00f3mo se llama? Photoshop. Photoshop, creo que los quitan como 10 a\u00f1os y los estiran as\u00ed. Tienen gominado con un oco de gorila. Ya no funciona eso. Y la risa. \u00bfSe acuerdan de c\u00f3mo recomendaban los publicistas? R\u00edete. Se quedaban as\u00ed. Luego, con lo de la risa, me acuerdo que Salinas cuando gana o impone como se quiera ver el Elidiso Pe\u00f1a Nieto declara a Salinas de Gortari. Me voy a hacer una cirug\u00eda porque no dejo de re\u00edrme por lo contento que estoy. O sea, s\u00ed va a ser una cirug\u00eda para ya no seguir ri\u00e9ndose por lo contento que estaba. Hay muchas cosas sobre esto. Presidente. Y otra pregunta. El Grupo Carso complet\u00f3 una compra del 49.9 por ciento de Talos M\u00e9xico. \u00bfQu\u00e9 opina sobre esta compra? Y, bueno, pues por supuesto, si va a beneficiar al erario mexicano. S\u00ed, yo creo que es una buena operaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 pasa con todo esto? Bueno, la reforma energ\u00e9tica, se entregaron bloques para la explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo, tanto en tierra como en aguas someras, porque fue muy poco lo que se entreg\u00f3 en aguas profundas, Lo de las aguas profundas para justificar la reforma energ\u00e9tica, hablando de que no ten\u00edamos tecnolog\u00eda para sacar el petr\u00f3leo en aguas profundas y que ten\u00edamos un tesoro en las aguas profundas. Puras mentiras. Lo que quer\u00edan era el petr\u00f3leo que est\u00e1 en tierra y en aguas someras y as\u00ed hicieron la reforma. Entonces, entregan los bloques, les alcanz\u00f3 para entregar 110 bloques, 110 contratos, porque ten\u00edan otros, quer\u00edan entregar toda la costa de Yucat\u00e1n y de Quintana Roo. Imag\u00ednense que es una zona tur\u00edstica important\u00edsima que ahora con el Tren Maya va a ayudar mucho al desarrollo del sureste. Nosotros quer\u00edan entregar para la explotaci\u00f3n petrolera toda la zona marina, costera de Yucat\u00e1n y de Quintana Roo. Ya no les dio tiempo porque son\u00f3 la campana, el timbre, y nosotros llegamos y ofrecimos y estamos cumpliendo que \u00edbamos a respetar los contratos, los 110 contratos que hab\u00edan entregado. Para entregar esos 110 contratos hicieron la reforma energ\u00e9tica, compraron a los diputados para que votaran a favor de la reforma energ\u00e9tica y enga\u00f1aron de que iba a llegar inversi\u00f3n extranjera a raudales y que se iba a incrementar la producci\u00f3n de petr\u00f3leo y que iba a bajar el precio de las gasolinas. En fin, mintieron. \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 que de esos 110 contratos s\u00f3lo est\u00e1n en producci\u00f3n tres bloques y que se iban a extraer hasta tres millones de barriles diarios? \u00bfSaben cu\u00e1nto se est\u00e1 extrayendo con los tres contratos de los 110 que est\u00e1n en operaci\u00f3n? Veinte mil barriles diarios. Entonces, se qued\u00f3 ah\u00ed todo concesionado y empezaron a vender acciones. Los que hab\u00edan obtenido esos contratos vendieron sus acciones. Es un poco igual que lo de el litio, que eran ingleses y termin\u00f3 en una empresa de origen chino, pues hab\u00edan empresas mexicanas en sociedad con estadounidenses, luego hasta empresas rusas, ya ven c\u00f3mo se pelean, pero cuando se trata de los billuyos, ah\u00ed no hay pleito, ah\u00ed se ponen de acuerdo. Bueno, el caso es que entregan este campo, este bloque talos a una empresa mexicana que vende a una empresa estadounidense y a una empresa holandesa, pero no explotan el yacimiento, que es muy buen yacimiento, porque se lo entregaron a gente vinculada al poder y ya se sab\u00eda que hab\u00eda petr\u00f3leo, porque muchos de estos particulares se llevaron a trabajadores de Pemex a trabajar a las empresas, eso s\u00ed sab\u00edan, porque utilizaron informaci\u00f3n privilegiada, sobre todo estudios exploratorios. Se entrega este bloque, se venden las acciones, pero estamos muy cerca de Dios, los mexicanos. \u00a1Mendito M\u00e9xico! Resulta que junto al bloque que entregan talos, hay un yacimiento que no fue entregado, es decir, que queda bajo dominio de la naci\u00f3n. Y cuando se dan estos hallazgos de conformidad con la ley, quien tiene que hacerse cargo de la operaci\u00f3n, de conducir la operaci\u00f3n, es la empresa con m\u00e1s petr\u00f3leo, probable. Y result\u00f3 que el yacimiento que no estaba privatizado es mayor y es de Pemex, es de M\u00e9xico. Entonces, no aceptaban la empresa, adem\u00e1s se tiene que perforar de manera conjunta. Entonces, no aceptaban que Pemex se encargara de dirigir los trabajos de exploraci\u00f3n y de producci\u00f3n. Adem\u00e1s, se ten\u00eda que resolver sobre qu\u00e9 empresa ten\u00eda m\u00e1s experiencia, se fue a tribunales y gan\u00f3 Pemex. De todas maneras, se gana, pero no invierten y como nosotros ya tenemos asegurado el petr\u00f3leo que se requiere para la refinaci\u00f3n y de todas maneras se necesita m\u00e1s inversi\u00f3n, ya no queremos comprometer nuevas inversiones. Se lleg\u00f3 a un acuerdo con la empresa para que ellos inicie los trabajos de perforaci\u00f3n de pozos y Carlos Slim adquiri\u00f3 acciones de la empresa y ya est\u00e1n moviendo plataformas para empezar a extraer petr\u00f3leo. Va a llevar alg\u00fan tiempo, no mucho, pero eso ayuda porque ese campo tiene un potencial para 200 mil barriles diarios y vamos a seguir necesitando petr\u00f3leo crudo, aun cuando se est\u00e1n promoviendo las energ\u00edas renovables. De todas maneras, en 30 a\u00f1os todav\u00eda, ese es mi c\u00e1lculo, mi pron\u00f3stico, se va a requerir el petr\u00f3leo. Entonces, yo s\u00ed estoy de acuerdo con esta operaci\u00f3n, sobre todo porque se invierte y se extrae el petr\u00f3leo y hay un beneficio para el pa\u00eds, para M\u00e9xico, independientemente de el negocio l\u00edcito, leg\u00edtimo que va a ser la empresa de Slim. Ojal\u00e1 y otros hicieran lo mismo, porque yo hice el compromiso de no modificar los acuerdos y lo estoy cumpliendo. No estaba yo conforme con la Reforma Energ\u00e9tica, pues eso es sabido, pero una vez que llevaron a cabo esa entrega de contratos, ten\u00eda yo que tomar una decisi\u00f3n. Si revoc\u00e1bamos esos contratos, se iba a generar mucha inestabilidad y a lo mejor no hubi\u00e9semos podido salir adelante. Y siempre la pol\u00edtica, entre otras cosas, es optar entre inconvenientes. Tiene varios frentes y tiene uno que decir vamos con esto, esto otro despu\u00e9s. Se prioriza, aun cuando no se puede todo y es de sentido com\u00fan. La pol\u00edtica tiene que ver mucho con el juicio pr\u00e1ctico. Se dice el que mucho abarca, poco aprieta. Una de las cosas que nosotros definimos desde el principio es muy pocas acciones, pero masivas, colectivas, no mil programas peque\u00f1itos, de poco impacto para dispersar nada m\u00e1s los recursos y tener aparatos burocr\u00e1ticos para cada programa y ah\u00ed consumirse todo el presupuesto. No, no, no, 50, no mil, pero a ver, todos los adultos mayores, 12 millones, todos que reciban una pensi\u00f3n. A ver, todos los estudiantes de nivel medio superior para darles opciones y que no abandonen todos becas, m\u00e1s de cuatro millones, as\u00ed, fertilizante para todos los productores peque\u00f1os del pa\u00eds, para dos millones de productores. No, a ver, un programa para la siembra de hortalizas en las azoteas, s\u00ed est\u00e1 bien, pero eso que lo hagan las universidades. El gobierno no es una universidad para estar experimentando, el gobierno tiene que darle soluciones a todos, pol\u00edtica a saber. Tenemos el salario, porque tenemos estudiado que no va a haber inflaci\u00f3n y ya no se puede mantener estos salarios, es para todos. Y as\u00ed, a ver, entreguemos presupuesto a todas las escuelas p\u00fablicas de nivel b\u00e1sico para su mantenimiento, a todas, 125 mil escuelas y entreguemos lo que les corresponde, no a trav\u00e9s de los gobiernos ni federal, ni estatal, ni municipal, sino directo a las sociedades de madres y de padres de familia, lo que les corresponde de acuerdo al n\u00famero de alumnos que tengan y que ellos decidan qu\u00e9 hacer, qu\u00e9 mantenimiento dar a las escuelas, pero a todas. Ahora estamos logrando algo importante, porque no era universal el apoyo a personas con discapacidad, llegaba a 29 a\u00f1os y de 29 a 64, porque ya en 65 tienen la pensi\u00f3n para adultos mayores, no se daba ning\u00fan apoyo. Nosotros desde el 19 empezamos a ayudar con pensiones, sobre todo a ni\u00f1as, ni\u00f1os, todos los m\u00e1s pobres, pero hasta 29 a\u00f1os. Hablamos con los gobiernos estatales y aceptaron una propuesta que les hicimos de que, a ver, vamos a hacerlo universal, que sean todos los que tienen discapacidad, los que reciban la pensi\u00f3n, pongan ustedes el 50 por ciento para atender de 29 a 64 y nosotros ponemos con la federaci\u00f3n el otro 50 por ciento. Y ya llevamos como 20 estados en donde ya es universal. Este fin de semana firmo con la maestra Adelphina, el Estado de M\u00e9xico, el convenio para que todos los discapacitados del Estado de M\u00e9xico tengan su pensi\u00f3n. Pero es as\u00ed. Entonces, no son much\u00edsimos programas, es priorizar. Claro, faltan cosas, muchas m\u00e1s, pero por eso va a haber continuidad con cambio. Bueno, eso espero, aunque la \u00faltima palabra la tiene la gente, la tiene el pueblo. Eso es lo de Slim, que me preguntas. Y ojal\u00e1 hay m\u00e1s empresarios. Ahora los estoy invitando a participar en el lismo, porque ah\u00ed no podemos tener inversi\u00f3n extranjera, porque el lismo es una regi\u00f3n estrat\u00e9gica, muy importante para mantener nuestra soberan\u00eda. Entonces, en los polos de desarrollo en donde se van a establecer empresas a lo largo del lismo, hay ya 10 centros de desarrollo y el manejo de los puertos, queremos que sean mayoritariamente empresas mexicanas. Entonces, s\u00ed hay mucha posibilidad para invertir y para crear empleos. Y yo estoy seguro que va a continuar la inversi\u00f3n p\u00fablica, que eso es lo que ha ayudado, porque los tecn\u00f3cratas neoliberales hab\u00edan dejado de impulsar la inversi\u00f3n p\u00fablica y nosotros hemos destinado mucha inversi\u00f3n p\u00fablica y est\u00e1 llegando la inversi\u00f3n extranjera. Entonces, inversi\u00f3n p\u00fablica e inversi\u00f3n extranjera es lo que est\u00e1 generando esta situaci\u00f3n de crecimiento econ\u00f3mico de empleo que nos ayuda mucho en el pa\u00eds. La inversi\u00f3n extranjera, les comentaba yo, en el semestre de este a\u00f1o es la m\u00e1s cuantiosa en toda la historia de M\u00e9xico, es el semestre con m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera. De modo que necesitamos seguir impulsando toda la actividad productiva. Ning\u00fan pa\u00eds sale adelante si no es con producci\u00f3n. Ese fue uno de los errores de fondo estructurales del modelo neoliberal, que apostaron demasiado a la especulaci\u00f3n financiera y dejaron de lado la actividad productiva. Entonces, hay que seguir impulsando la actividad productiva y tambi\u00e9n equilibrar, porque as\u00ed como la pura producci\u00f3n y el puro crecimiento no significan bienestar, que es una gran mentira eso que difund\u00edan de que si llov\u00eda fuerte arriba, agoteaba abajo, como si la riqueza fuese contagiosa. As\u00ed tambi\u00e9n, para el otro lado, no se puede distribuir lo que no se tiene, hay que crear la riqueza, porque si no, \u00bfc\u00f3mo se distribuye o qu\u00e9 se distribuye? Entonces, son las dos cosas, producir riqueza y distribuirla. Ese es el equilibrio, crecimiento con bienestar, progreso con justicia. El modelo neoliberal es un modelo cojo, porque nada m\u00e1s contempla el progreso y no la justicia. Y progreso sin justicia, dec\u00eda el maestro Silva Garz\u00f3n, progreso sin justicia dec\u00eda es retroceso. \u00bfDe qu\u00e9 sirve que unos cuantos acumulen riqueza? S\u00ed, la mayor\u00eda carece hasta de lo m\u00e1s indispensable. Adem\u00e1s, eso no funciona ni en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, porque si la gente no tiene para comprar ni siquiera lo b\u00e1sico, \u00bfc\u00f3mo crece la industria?, \u00bfc\u00f3mo crece el comercio?, \u00bfc\u00f3mo se logra el progreso? Y lo peor de todo, y eso es lo que qued\u00f3 demostrado con el profiliato, es que ese modelo, lo que va acumulando son resentimientos y termina en confrontaci\u00f3n, en conflictos. Si el profiliato hubiera sido eficaz, como algunos conservadores sostienen, no hubiese una revoluci\u00f3n. Entonces, s\u00ed hay que buscarlo, se quer\u00edan. V\u00e1monos a desayunar. \u00bfQu\u00e9 mensaje da la gente? Ma\u00f1ana. Muy bien.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": " watching",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:52.634948"
}