{
    "video_id": "aUHBTgpDtbc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aUHBTgpDtbc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAVDkLlMYGQ83sg1Ffn-QeCM4QExw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aUHBTgpDtbc",
    "video_title": "Asesorar\u00e1 ONU a Guardia Nacional en materia de Derechos Humanos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5003,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 66.79,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 85.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 124.03,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 131.08,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 142.74,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "da gusto estar en comunicaci\u00f3n",
            "start": 148.38,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "con ustedes y a trav\u00e9s",
            "start": 153.68,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de ustedes con muchos ciudadanos que nos",
            "start": 156.79,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "escuchan nos ven todos los d\u00edas a esta",
            "start": 161.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hora",
            "start": 166.06,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 167.26,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "dividir",
            "start": 170.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "esta conferencia este di\u00e1logo circular",
            "start": 172.11,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en dos partes",
            "start": 176.52,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "primero vamos a informar",
            "start": 179.11,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "sobre asuntos importantes",
            "start": 183.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver",
            "start": 188.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 191.35,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 195.52,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "aumentos",
            "start": 199.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en los precios de combustibles",
            "start": 204.41,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "mejor dicho con m\u00e1s claridad",
            "start": 208.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y reafirmar el compromiso de que no van",
            "start": 212.4,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "a aumentar",
            "start": 215.01,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los precios de los combustibles",
            "start": 217.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y el mecanismo que se va a utilizar",
            "start": 223.34,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "para que no haya aumentos m\u00e1s all\u00e1 de la",
            "start": 227.27,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 233.18,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 234.85,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 haciendo",
            "start": 238.12,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "para que no hay aumento en los precios",
            "start": 242.16,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "de gasolinas diesel gas y electricidad",
            "start": 245.21,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "esto no los va a explicar el",
            "start": 251.27,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "subsecretario de hacienda que me va a",
            "start": 254.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar",
            "start": 257.79,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "arturo r",
            "start": 259.38,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n otra buena noticia",
            "start": 261.78,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 266.03,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "e informarles del avance de la",
            "start": 269.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n en cr\u00e9ditos del",
            "start": 272.09,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 274.919,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 276.79,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 278.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "beneficiando a quienes tienen cr\u00e9ditos",
            "start": 282.14,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "del infonavit que pagaba ni pagaba ni",
            "start": 286.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pagaban y nunca terminaban de pagar",
            "start": 288.69,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nunca pod\u00edan terminar de pagar para",
            "start": 291.63,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "tener sus escrituras como vamos con este",
            "start": 295.74,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "programa que ser\u00edan los dos temas",
            "start": 301.2,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de la primera parte y luego",
            "start": 304.6,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tenemos el honor",
            "start": 310.66,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de recibir",
            "start": 313.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a la se\u00f1ora michelle bachelet",
            "start": 316.07,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la alta comisionada de naciones",
            "start": 320.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "unidas",
            "start": 323.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para los derechos humanos",
            "start": 325.56,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "repito es un honor recibirla",
            "start": 329.28,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 333.1,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "por su encargo",
            "start": 335.35,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tan importante",
            "start": 340.449,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "siendo por lo que ella",
            "start": 342.93,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "representa",
            "start": 346.24,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "una mujer que ha luchado durante mucho",
            "start": 348.12,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "tiempo por la democracia y por la",
            "start": 352.11,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 355.949,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "vamos con ella a suscribir",
            "start": 358.09,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "un acuerdo o ser testigos de un acuerdo",
            "start": 364.21,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 369.6,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "se protejan se garanticen los derechos",
            "start": 373.28,
            "duration": 11.71
        },
        {
            "text": "humanos en nuestro pa\u00eds eso va m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 378.23,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "de la legalidad de la formalidad es una",
            "start": 384.99,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n que tenemos quienes formamos",
            "start": 389.01,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "parte de este gobierno democr\u00e1tico",
            "start": 393.33,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 397.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "le vamos a dar",
            "start": 399.529,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "la palabra",
            "start": 402.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "arturo herrera subsecretario de hacienda",
            "start": 406.729,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos va a explicar de",
            "start": 409.599,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "el mecanismo",
            "start": 413.61,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de control de los precios",
            "start": 416.03,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "para cumplir el compromiso de que no",
            "start": 420.51,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aumenten los precios de los combustibles",
            "start": 423.72,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "voy yo a dejar posteriormente dos temas",
            "start": 428.43,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a este asunto pero ahora",
            "start": 435.18,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "arturo nos explica",
            "start": 440.6,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "muy bien buenos d\u00edas muchas gracias",
            "start": 449.569,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente efectivamente lo que se nos",
            "start": 451.669,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "ha solicitado hoy es presentar cu\u00e1l ha",
            "start": 454.009,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sido la din\u00e1mica de los precios de los",
            "start": 456.8,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos y tratar de ver c\u00f3mo esta",
            "start": 458.539,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica incide con relaci\u00f3n al",
            "start": 460.939,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "compromiso de esta administraci\u00f3n en el",
            "start": 463.069,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "presidente que los precios de los",
            "start": 465.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos no tengan incrementos m\u00e1s",
            "start": 466.459,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de lo que se\u00f1ala del \u00e1rea de",
            "start": 469.49,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n nos vamos a empezar con la",
            "start": 471.469,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "primera gr\u00e1fica que muestra c\u00f3mo han",
            "start": 473.149,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estado evolucionando los precios de la",
            "start": 475.309,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gasolina y del isr las l\u00edneas punteadas",
            "start": 477.259,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en cada una de estas de estas gr\u00e1ficas",
            "start": 479.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "representa cu\u00e1l es el precio objetivo es",
            "start": 482.289,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "decir el precio que quisi\u00e9ramos que",
            "start": 484.639,
            "duration": 2.791
        },
        {
            "text": "tuviera",
            "start": 486.529,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "dado que no aumentar\u00e1 por arriba de la",
            "start": 487.43,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n lo que pueden ver en la",
            "start": 489.349,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica del medio es la evoluci\u00f3n del",
            "start": 491.089,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "precio de la gasolina premiun donde el",
            "start": 493.969,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "precio objetivo deber\u00eda estar en 2104 y",
            "start": 496.369,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el precio real est\u00e1 en 21.84 es decir",
            "start": 499.249,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por abajo de la inflaci\u00f3n no ese es",
            "start": 502.669,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el caso ni de la gasolina regular ni del",
            "start": 505.129,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel en la gasolina regular lo que",
            "start": 508.459,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pueden ver es una especie de s",
            "start": 510.499,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "estilizada en la evoluci\u00f3n del precio",
            "start": 512.149,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "real donde a partir de hoy",
            "start": 513.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de los aumentos en los incentivos",
            "start": 516.61,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "fiscales la disminuci\u00f3n del ief ha",
            "start": 519.14,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "venido convergiendo el precio hacia el",
            "start": 521.39,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "precio objetivo a\u00fan hoy hay un precio",
            "start": 523.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ligeramente marginal en el precio spot",
            "start": 525.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de 1954 por arriba del precio objetivo",
            "start": 527.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de 1950 y en la gasolina y el di\u00e9sel",
            "start": 529.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1 21 29",
            "start": 533.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con respecto a 21 89 tiene un par de",
            "start": 535.13,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "minutos m\u00e1s voy a explicar exactamente",
            "start": 537.71,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1 formando los precios en",
            "start": 539.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "este mercado y qu\u00e9 es lo que explica",
            "start": 541.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esta din\u00e1mica",
            "start": 543.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m en el gas lp lo que ha pasado es lo",
            "start": 545.36,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "opuesto lo que vamos a ver es que el",
            "start": 548.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "precio el precio real ha venido cayendo",
            "start": 551.839,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "es el que est\u00e1 en 1952 con respecto al",
            "start": 554.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "precio observado es decir hay una",
            "start": 557.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n a\u00fan mayor que lo que uno",
            "start": 559.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "podr\u00eda esperar se aumentara la gasolina",
            "start": 562.19,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sin embargo hay un tema que es",
            "start": 564.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "importante destacar la ca\u00edda de los",
            "start": 565.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "precios observados es fundamentalmente",
            "start": 568.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "explicada por una ca\u00edda en los precios",
            "start": 571.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de referencia es decir nosotros estamos",
            "start": 573.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comprando el gas m\u00e1s barato sin embargo",
            "start": 575.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esto no se ha visto reflejado en los",
            "start": 578.42,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "precios de los en los precios en al",
            "start": 580.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "menudeo",
            "start": 584.209,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "y esto se explica porque ha habido un",
            "start": 585.47,
            "duration": 2.489
        },
        {
            "text": "aumento en el margen de las",
            "start": 586.85,
            "duration": 2.429
        },
        {
            "text": "distribuidoras que es lo que ven en el",
            "start": 587.959,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "recuadro del rededor de 6.1 pesos entre",
            "start": 589.279,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "septiembre del 2018 y abril del 2010 y",
            "start": 592.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en el caso de la electricidad este es un",
            "start": 596.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "precio claramente administrado es decir",
            "start": 599.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el gobierno va modulando su crecimiento",
            "start": 601.339,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n del a\u00f1o pasado fue de 4.7",
            "start": 604.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por ciento y entonces lo que ha venido",
            "start": 606.86,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "haciendo la ccc",
            "start": 608.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y distribuir el incremento del 4.7 por",
            "start": 610.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ciento a lo largo de mensualidades",
            "start": 613.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "homog\u00e9neas",
            "start": 615.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando con las",
            "start": 617.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gasolinas y \u00e9l dice bueno el precio al",
            "start": 619.579,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "p\u00fablico es el que est\u00e1 formado por",
            "start": 622.25,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cuatro por cinco componentes importantes",
            "start": 625.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el primero y el m\u00e1s importante es la",
            "start": 627.949,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "referente inicia internacional es decir",
            "start": 629.87,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a cu\u00e1nto se presentar\u00e1 a la gasolina en",
            "start": 631.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el mercado internacional a eso se le",
            "start": 635.029,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "suman costos de log\u00edstica es decir",
            "start": 637.19,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto cuesta llevarlo de un lugar a",
            "start": 639.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "otro la gasolina luego hay impuestos",
            "start": 641.209,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "luego hay algunos otros otros otros",
            "start": 643.519,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gastos asociados a ellos como por",
            "start": 645.769,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ejemplo ajustes por calidad etc\u00e9tera y",
            "start": 647.329,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "finalmente y todo esto m\u00e1s o menos est\u00e1",
            "start": 651.139,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "en control del gobierno lo que no est\u00e1",
            "start": 653.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en nuestras manos es lo que aparece en",
            "start": 656.69,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "letras rojas que es el margen de la",
            "start": 659.44,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de servicio las estaciones de",
            "start": 662.089,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "servicio no est\u00e1n imputando un margen",
            "start": 664.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "homog\u00e9neo es decir hay algunas que",
            "start": 666.41,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "imputan un margen relativamente peque\u00f1o",
            "start": 668.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y son algunas de las gasoliner\u00edas m\u00e1s",
            "start": 670.579,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "baratas y hay otras que imputan un",
            "start": 672.23,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "margen mucho mucho m\u00e1s amplio",
            "start": 674.089,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9 es esto es muy interesante",
            "start": 677.68,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "esto es la evoluci\u00f3n del margen es decir",
            "start": 679.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es la especie del mar cab que",
            "start": 682.779,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "est\u00e1n poniendo las g\u00f3ticas gasoliner\u00edas",
            "start": 684.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y lo que vemos es que en octubre 9 hubo",
            "start": 686.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un incremento del margen probablemente",
            "start": 690.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "lo que esto sugiere es que estaban",
            "start": 692.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "descontando que no iba a aumentar la",
            "start": 694.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gasolina por arriba de la inflaci\u00f3n y",
            "start": 697.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n subiendo la base a partir de lo",
            "start": 700.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cual esto esto cambio el margen ha",
            "start": 702.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "venido teniendo alg\u00fan alg\u00fan alg\u00fan",
            "start": 705.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "incremento err\u00e1tico pero lo que pueden",
            "start": 707.41,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "ver y esto es muy interesante en la",
            "start": 709.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parte derecha de la de este de esta",
            "start": 710.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica es como han venido aumentando",
            "start": 714.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los m\u00e1rgenes con relaci\u00f3n al primer",
            "start": 716.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trimestre de hace un a\u00f1o es decir en la",
            "start": 718.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gasolina regular los m\u00e1rgenes han",
            "start": 721.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aumentado 55 por ciento en la premium 84",
            "start": 723.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por ciento y en el 10 el 36 por ciento",
            "start": 727.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estos incrementos no tienen nada que ver",
            "start": 729.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica de fijaci\u00f3n de precios",
            "start": 732.67,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "del gobierno estos incrementos son",
            "start": 734.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "exclusivamente en respuesta",
            "start": 736.89,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a una",
            "start": 739.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a una pol\u00edtica de fijaci\u00f3n de precios",
            "start": 741.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hacia dentro de las estaciones de",
            "start": 743.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 745.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos viendo en el caso",
            "start": 747.61,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "del disco bueno",
            "start": 749.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica presenta dos cosas muy",
            "start": 751.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "interesantes la parte caf\u00e9 es el",
            "start": 754.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00edmulo es decir cuando hay un est\u00edmulo",
            "start": 757.12,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el impuesto el iev tiene tiene un",
            "start": 759.31,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aumento en el subsidio para tratar de",
            "start": 763.17,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que el precio final disminuye entonces",
            "start": 765.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo que pueden ver por ejemplo si lo que",
            "start": 768.64,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ven abajo son n\u00famero de d\u00edas si uno",
            "start": 770.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pensar\u00e1 por ejemplo en el d\u00eda 12 es que",
            "start": 772.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el est\u00edmulo incrementa para que el",
            "start": 774.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "precio de las gasolinas sea menor y si",
            "start": 776.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "uno se va al d\u00eda 17 pasa lo mismo lo que",
            "start": 778.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estamos viendo con el margen es que el",
            "start": 781.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "margen aumenta cuando el est\u00edmulo est\u00e1",
            "start": 783.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aumentando lo cual quiere decir que el",
            "start": 786.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00edmulo que ten\u00eda como objeto final que",
            "start": 789.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se tradujera en una disminuci\u00f3n del",
            "start": 791.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "precio de los combustibles para los",
            "start": 793.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciudadanos est\u00e1 siendo absorbido por las",
            "start": 796.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estaciones de servicio y sumado a su",
            "start": 799.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ganancia entonces como resultado de esto",
            "start": 802.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en marzo del 2019 los m\u00e1rgenes capturan",
            "start": 805.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el 63% del est\u00edmulo es decir de cada",
            "start": 807.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "peso que de est\u00edmulo que est\u00e1 dando el",
            "start": 811.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno 63 centavos se lo quedan las",
            "start": 813.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estaciones de servicio y solamente 30",
            "start": 815.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "centavos son pasados al consumidor",
            "start": 818.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica nos ayuda a entender qu\u00e9 es",
            "start": 823.769,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 826.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la barra de enmedio ese es el precio",
            "start": 828.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "objetivo es decir si el precio de las",
            "start": 830.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gasolinas estuviera subiendo de acuerdo",
            "start": 832.79,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a la inflaci\u00f3n este es el que deber\u00eda",
            "start": 834.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tener la barra de la izquierda la caf\u00e9",
            "start": 836.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "oscuro es el precio real y la barra roja",
            "start": 839.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es un precio te\u00f3rico un precio nacional",
            "start": 842.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda el cual estar\u00edamos observando",
            "start": 844.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "si los m\u00e1rgenes que se estuvieran",
            "start": 847.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cargando las gasolineras fueran",
            "start": 850.96,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "similares a los que cargaron hace un a\u00f1o",
            "start": 853.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "diciendo les pedir\u00edamos m\u00e1s ni menos en",
            "start": 855.77,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "los que hab\u00edan hist\u00f3ricamente cargados",
            "start": 857.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como se puede ver en los tres casos el",
            "start": 859.31,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "precio el precio te\u00f3rico ser\u00eda inferior",
            "start": 862.43,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tanto al precio objetivo como al precio",
            "start": 865.91,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "como el precio en el mercado",
            "start": 868.39,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que eso es lo que tiene que",
            "start": 872.32,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ver con gasolinas y di\u00e9sel qu\u00e9 es lo que",
            "start": 874.51,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estamos observando en el mercado de gas",
            "start": 875.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lp primero es un comportamiento muy",
            "start": 878.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "similar es decir un incremento de los",
            "start": 880.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes a partir de septiembre",
            "start": 882.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "empezando a descontar que va a haber una",
            "start": 884.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de din\u00e1mica de precios",
            "start": 886.18,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "diferente a partir de diciembre",
            "start": 888.88,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y estamos viendo tambi\u00e9n una situaci\u00f3n",
            "start": 894.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n similar es decir la l\u00ednea",
            "start": 897.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "baja la vid l\u00ednea que empieza con 10 90",
            "start": 901.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es el precio ama al mayoreo que reciben",
            "start": 903.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "por el gas y la las l\u00edneas caf\u00e9 oscura",
            "start": 905.85,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es el precio que recibe \u00e9l",
            "start": 910.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el p\u00fablico como pueden ver estas l\u00edneas",
            "start": 912.87,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "se mueven m\u00e1s o menos de manera paralela",
            "start": 915.36,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "sugiriendo que los m\u00e1rgenes",
            "start": 917.279,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente han estado han estado m\u00e1s",
            "start": 918.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "o menos constante est\u00e1 estas tendencias",
            "start": 921.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tienen una ruptura en septiembre del a\u00f1o",
            "start": 923.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pasado donde incluso ante una ca\u00edda en",
            "start": 926.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los precios al mayoreo los precios se",
            "start": 930.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "han al p\u00fablico se han mantenido igual no",
            "start": 932.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se han venido aumentando de tal forma",
            "start": 934.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que lo que estamos viendo reflejado en",
            "start": 936.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los precios que los ciudadanos est\u00e1n",
            "start": 938.58,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pagando no es el precio de las",
            "start": 940.02,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "referencias sino es un aumento en el",
            "start": 941.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "margen de ganancia de los de los",
            "start": 943.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vendedores al mayoreo de gas lp",
            "start": 946.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que podemos estar haciendo y",
            "start": 949.68,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos observando bueno",
            "start": 951.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a esto existen ya unos",
            "start": 953.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estudios de transici\u00f3n en el mercado de",
            "start": 955.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "competencia energ\u00e9tica que la cofe se ha",
            "start": 957.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "venido realizando y ha encontrado cuatro",
            "start": 959.85,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hallazgos el primero de ellos es que los",
            "start": 962.49,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "grupos econ\u00f3micos con las mayores",
            "start": 964.649,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "participaciones de mercado no han",
            "start": 966.149,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "cambiado en el tiempo es decir tenemos",
            "start": 967.62,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "un n\u00famero estable de empresas que han",
            "start": 969.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "permanecido y siendo los principales",
            "start": 971.279,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "proveedores el segundo es que a\u00fan cuando",
            "start": 973.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "puede haber muchos competidores estos no",
            "start": 976.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesariamente est\u00e1n compitiendo a nivel",
            "start": 978.39,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "regional a nivel regional tenemos",
            "start": 980.82,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estructuras claramente concentradas",
            "start": 982.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desde la liberaci\u00f3n del precio que se",
            "start": 984.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fue en 2016 ha habido no ha habido mayor",
            "start": 987.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "concurrencia en el mercado pero esto no",
            "start": 990.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se ha reflejado en menores precios y",
            "start": 992.13,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "finalmente el \u00faltimo punto es que el",
            "start": 994.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comportamiento observado de los de los",
            "start": 995.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "precios sugiere la existencia de poder",
            "start": 999.18,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mercado esto no es lo que estamos",
            "start": 1000.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "diciendo nosotros esto es la pela cofe",
            "start": 1002.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se encontr\u00f3 despu\u00e9s de realizar una",
            "start": 1004.67,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en este mercado",
            "start": 1006.41,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de esto y siendo congruentes",
            "start": 1010.38,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "con estos dos resultados de cofe se",
            "start": 1012.57,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 ya los investigaciones por",
            "start": 1014.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "posibles pr\u00e1cticas monop\u00f3licas una por",
            "start": 1015.72,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "posibles pr\u00e1cticas monop\u00f3licas absolutas",
            "start": 1018.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el 24 de agosto de 2017 y una de pac",
            "start": 1019.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas monop\u00f3licas relativas el 21 de",
            "start": 1023.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "enero del 2019 ambas investigaciones",
            "start": 1026.16,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en marcha y nosotros estamos dando",
            "start": 1028.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguimiento finalmente no quiero hacer",
            "start": 1029.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un par de referencias al mercado de",
            "start": 1033.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "electricidad a ibra pr\u00e1cticamente es un",
            "start": 1034.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mercado que se est\u00e1 comportando como",
            "start": 1037.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nosotros hubi\u00e9ramos esperado la",
            "start": 1038.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n del a\u00f1o pasado fue el 4.7 por",
            "start": 1040.62,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ciento no fue imputada al precio de",
            "start": 1043.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "electricidad de manera inmediata sino lo",
            "start": 1045.449,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que pueden ver en esta v\u00eda escalonada",
            "start": 1047.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viendo como esto refleja que las",
            "start": 1049.86,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "cc.aa",
            "start": 1051.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a distribuirse 4.7 por ciento en",
            "start": 1052.62,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "incrementos mensuales",
            "start": 1055.56,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y la variaci\u00f3n acumulada abril es de",
            "start": 1059.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "solamente punto 69 entonces claramente",
            "start": 1061.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vamos por abajo donde el precio que uno",
            "start": 1063.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "deber\u00eda estar esperando si si el precio",
            "start": 1065.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fuera ajustado \u00fanicamente por inflaci\u00f3n",
            "start": 1068.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y estos son todos los comentarios que",
            "start": 1070.72,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tenemos en materia del precio y la",
            "start": 1073.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica de los energ\u00e9ticos muchas",
            "start": 1076.31,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1077.69,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "bueno la conclusi\u00f3n es de que se est\u00e1",
            "start": 1081.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cumpliendo con",
            "start": 1085.44,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "que no aumente el precio de combustibles",
            "start": 1088.36,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 1094.19,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "hay aumentos porque",
            "start": 1097.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ha crecido el margen de utilidad",
            "start": 1101.97,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1108.72,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1111.1,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 1112.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n de combustibles",
            "start": 1116.85,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "esta es la situaci\u00f3n",
            "start": 1123.89,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "yo hago un llamado a los concesionarios",
            "start": 1127.02,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los distribuidores",
            "start": 1131.03,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "para que act\u00faen con responsabilidad",
            "start": 1133.65,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no se abuse",
            "start": 1140.179,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "porque vamos a dar seguimiento",
            "start": 1144.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a este tema que est\u00e1 haciendo un",
            "start": 1147.67,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esfuerzo",
            "start": 1150.61,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1153.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no aumenten los precios de los",
            "start": 1155.34,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 1160.11,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y as\u00ed va a ser",
            "start": 1162.09,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en todo este tiempo en todo este a\u00f1o no",
            "start": 1165.45,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "va a haber aumentos no haber gasolinazos",
            "start": 1170.25,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "como suced\u00eda anteriormente",
            "start": 1173.029,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "porque es un compromiso que si vos no",
            "start": 1176.54,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "aumentos en gasolinas en dice lengas y",
            "start": 1179.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en la luz",
            "start": 1184.37,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "en electricidad",
            "start": 1185.9,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pero queremos que todos ayuden que todos",
            "start": 1187.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "apoyen",
            "start": 1192.179,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "entonces alg\u00fan llamado repito a los",
            "start": 1194.44,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "concesionarios para que revisen",
            "start": 1198.07,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en sus m\u00e1rgenes de utilidad que no",
            "start": 1202.39,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "piensen",
            "start": 1205.63,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "que no estamos",
            "start": 1207.059,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "observando el comportamiento",
            "start": 1210.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en el manejo de los precios al",
            "start": 1215.389,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "consumidor que es lo que nos importa",
            "start": 1217.999,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "por eso hemos decidido",
            "start": 1223.89,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1228.809,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un primer es llamado",
            "start": 1231.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en una primera instancia",
            "start": 1235.73,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pedirles a los",
            "start": 1239.75,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y concesionarios",
            "start": 1242.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que nos ayuden",
            "start": 1245.29,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "es un exhorto",
            "start": 1247.299,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 1250.71,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es una convocatoria amigable",
            "start": 1252.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "para que nos ayuden puede ser que",
            "start": 1256.82,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "quienes son los due\u00f1os de las empresas",
            "start": 1261.44,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "porque hay empresas que",
            "start": 1267.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "manejan",
            "start": 1272.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hasta 500",
            "start": 1274.11,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en gasolineras",
            "start": 1277.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no sepan de lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 1282.95,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "por eso les informamos",
            "start": 1287.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "entonces es un",
            "start": 1290.45,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "llamado",
            "start": 1292.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "una convocatoria a que nos ayuden para",
            "start": 1294.429,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "que no haya estos abusos",
            "start": 1298.72,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "lo segundo es que nos van a ayudar",
            "start": 1301.58,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los consumidores porque vamos",
            "start": 1305.63,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "dar mucha difusi\u00f3n al qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 1311.33,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "los precios de las gasolinas",
            "start": 1315.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el consumidor",
            "start": 1320.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sepa d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 1322.919,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barata",
            "start": 1326.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la gasolina hay una aplicaci\u00f3n",
            "start": 1328.669,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que se puede usar",
            "start": 1332.54,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito y que nos ayuden",
            "start": 1334.71,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "a comprar en donde est\u00e1 m\u00e1s barata",
            "start": 1338.64,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "vamos a que se difunda m\u00e1s c\u00f3mo tener",
            "start": 1344.76,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n ya est\u00e1",
            "start": 1350.22,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "los celulares ya se puede",
            "start": 1355.44,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "utilizar en las ciudades para saber en",
            "start": 1360.78,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 gasoliner\u00eda o gasolinera se vende",
            "start": 1365.01,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barata la gasolina",
            "start": 1370.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n todos los lunes en la",
            "start": 1373.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 1377.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1379.38,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "vamos a dedicar un minuto",
            "start": 1382.2,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "para poner en pantalla",
            "start": 1386.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les fueron las",
            "start": 1391.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estaciones en donde se vendi\u00f3 m\u00e1s caro",
            "start": 1395.45,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en la semana y cu\u00e1les fueron las",
            "start": 1398.24,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "estaciones donde se vendi\u00f3 m\u00e1s barato",
            "start": 1401.88,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "una primera etapa",
            "start": 1407.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si as\u00ed logramos",
            "start": 1411.62,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1414.61,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "aya",
            "start": 1416.16,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1418.0,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "a precios justos",
            "start": 1420.429,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "que no haya abusos",
            "start": 1423.789,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed nos quedamos",
            "start": 1426.93,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "si no se entiende",
            "start": 1429.57,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 1433.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 1435.91,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este mecanismo que creo que va a",
            "start": 1438.0,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "funcionar",
            "start": 1439.83,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "para lograr el prop\u00f3sito de que no haya",
            "start": 1442.429,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "aumentos en los precios entonces",
            "start": 1445.19,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pensar\u00edamos",
            "start": 1451.01,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "crear nosotros",
            "start": 1454.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 1458.63,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1460.74,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "prestaciones de venta en el pa\u00eds",
            "start": 1465.56,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no muchas las suficientes como para que",
            "start": 1472.54,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en esas estaciones se vendan a precio",
            "start": 1476.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 1480.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hay ejemplos buenos",
            "start": 1481.76,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 1485.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 1488.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hace hasta colas para cargar gasolina",
            "start": 1490.15,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "en la estaci\u00f3n que tiene la secretaria",
            "start": 1494.69,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 1498.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s de buen precio",
            "start": 1500.55,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n litros de a litro",
            "start": 1504.29,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es necesario",
            "start": 1512.36,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "vamos a crear",
            "start": 1514.39,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "este mecanismo para",
            "start": 1516.97,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "estimular la competencia",
            "start": 1519.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero yo espero que con la primera medida",
            "start": 1525.29,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "logremos el prop\u00f3sito de que se",
            "start": 1530.56,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "estabilicen los presos",
            "start": 1534.2,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ah claro termin\u00f3 este asunto diciendo",
            "start": 1538.34,
            "duration": 11.81
        },
        {
            "text": "de que no hay aumentos de impuestos",
            "start": 1544.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ni hay impuestos nuevos",
            "start": 1550.34,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "los compromisos se cumplen",
            "start": 1553.99,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "digo esto porque ayer",
            "start": 1557.58,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 la noticia de que",
            "start": 1562.53,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "si va",
            "start": 1565.2,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "al restablecer el impuesto de la",
            "start": 1568.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tenencia eso",
            "start": 1571.399,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "no es cierto",
            "start": 1574.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "esto es lo que quisieran nuestros",
            "start": 1579.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adversarios que nosotros",
            "start": 1582.19,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "in cumpli\u00e9ramos nuestros compromisos",
            "start": 1586.61,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "se va a quedar con las ganas",
            "start": 1590.21,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1593.779,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "cumplir todos los compromisos y no hay",
            "start": 1595.81,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aumentos de impuestos ni impuestos",
            "start": 1600.37,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "nuevos muy bien pasamos a lo de el",
            "start": 1603.85,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "infonavit que es otra buena noticia que",
            "start": 1609.61,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "el director de el infonavit nos va a",
            "start": 1614.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "informar c\u00f3mo va el programa de",
            "start": 1619.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n de los cr\u00e9ditos",
            "start": 1621.07,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tras presidente grandes amigos de los",
            "start": 1627.309,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n les informamos",
            "start": 1629.2,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va el programa de responsabilidad",
            "start": 1631.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "compartida como ustedes saben este",
            "start": 1633.429,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "programa se present\u00f3 aqu\u00ed el pasado 6 de",
            "start": 1635.679,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 1638.2,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "ahora les damos una actualizaci\u00f3n de",
            "start": 1639.19,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va y lo empezamos a operar a partir",
            "start": 1640.899,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del primero de marzo y sobre todo",
            "start": 1643.659,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "recordar que es un programa que busca",
            "start": 1646.179,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "cambiar los cr\u00e9ditos que ven\u00edan",
            "start": 1649.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "indizados al salario m\u00ednimo cambiarlos a",
            "start": 1651.07,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "pesos y ofrecer a los trabajadores un",
            "start": 1653.23,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "descuento a su saldo que en promedio",
            "start": 1655.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ronda el 55 por ciento y ofrecerles un",
            "start": 1657.549,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esquema de pago y tasa fija este a\u00f1o nos",
            "start": 1660.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "fijamos una meta de 194 mil trabajadores",
            "start": 1663.549,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con los casos m\u00e1s",
            "start": 1666.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "extremos que encontramos en la nueva",
            "start": 1668.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que eran cr\u00e9ditos que a",
            "start": 1671.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pesar de estar vigentes la gente",
            "start": 1673.6,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "enfrentaba un saldo positivo creciente",
            "start": 1675.7,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que se volv\u00eda verdaderamente una carga",
            "start": 1678.129,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "para la familia todo lo que hicimos es",
            "start": 1681.519,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "agarrar los casos m\u00e1s extremos e iremos",
            "start": 1683.95,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "avanzando a lo largo del sexenio para",
            "start": 1686.86,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "llegar a 750 mil casos aproximadamente",
            "start": 1689.019,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "en la que sigue vamos a ver c\u00f3mo va el",
            "start": 1693.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programa al d\u00eda de hoy hemos ya firmado",
            "start": 1695.83,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "16 mil 657 convenios de cambio lo cual",
            "start": 1699.61,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "representa tres mil 594 millones de",
            "start": 1704.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pesos de descuentos a los saldos es muy",
            "start": 1707.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "relevante mencionar que en tan solo un",
            "start": 1710.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mes hemos logrado poco m\u00e1s de un mes",
            "start": 1712.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "16.000 casos esto ya lo convierte en el",
            "start": 1714.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "programa m\u00e1s exitoso de cambios que ha",
            "start": 1717.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenido el infonavit en sus m\u00e1s de 40",
            "start": 1719.679,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de historia y esto es gracias al",
            "start": 1722.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "concurso de los distintos sectores tanto",
            "start": 1725.23,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el sector empresarial como el sector",
            "start": 1727.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sindical que ha apoyado este tipo de",
            "start": 1729.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "programas adem\u00e1s de por supuesto la",
            "start": 1732.37,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vocer\u00eda que ofrecido el secretario rom\u00e1n",
            "start": 1735.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mayer y todos los dem\u00e1s funcionarios del",
            "start": 1738.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gobierno federal que nos han apoyado a",
            "start": 1741.58,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "difundir este programa y por supuesto",
            "start": 1743.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ustedes como medios de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 1745.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "han sido tambi\u00e9n muy buenos para",
            "start": 1747.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "difundir este programa en todos vamos en",
            "start": 1749.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "16 mil 657 y esperamos vamos en l\u00ednea",
            "start": 1751.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con lo programado",
            "start": 1755.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir la meta hacia final",
            "start": 1756.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para llegar a los 194 mil acreditados y",
            "start": 1759.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguir con el programa a lo largo del",
            "start": 1762.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sexenio ya continuaci\u00f3n le presentamos",
            "start": 1764.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un testimonio de una persona acreditada",
            "start": 1765.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que fue beneficiaria de este programa y",
            "start": 1769.45,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "con esto terminar\u00edamos",
            "start": 1771.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1777.09,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mi nombre es mar\u00eda de negra",
            "start": 1778.759,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "dios saqu\u00e9 mi cr\u00e9dito en el 2000 tiempo",
            "start": 1780.54,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pagando 19 a\u00f1os al principio no se me",
            "start": 1784.68,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hac\u00eda este",
            "start": 1789.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil pero ya despu\u00e9s como iban",
            "start": 1790.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "incrementando \u00e9l",
            "start": 1794.49,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "costo pues de verdad que cada a\u00f1o ya se",
            "start": 1796.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "me hac\u00eda dif\u00edcil ya no m\u00e1s estaba",
            "start": 1800.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pensando y ahora de cu\u00e1nto",
            "start": 1802.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el aumento una hija de diario el informe",
            "start": 1804.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del el presidente me dio la gran noticia",
            "start": 1809.3,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "yo creo que hay que inscribir me",
            "start": 1811.76,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "inscrib\u00ed",
            "start": 1815.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias gracias a dios",
            "start": 1818.36,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con gran ayuda la verdad porque me est\u00e1",
            "start": 1821.17,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 1823.66,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "un descuento que ni me imaginaba que",
            "start": 1825.639,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fuera a\u00f1o pues es un gran alivio y en su",
            "start": 1828.249,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1832.059,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 1833.34,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "muy estatista ticino",
            "start": 1835.23,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque ya voy a decir en mitad",
            "start": 1837.41,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1842.63,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "muy bien son buenas noticias",
            "start": 1847.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que luego est\u00e9",
            "start": 1851.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1854.29,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "se dicen muchas otras cosas como son",
            "start": 1856.82,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "amplias amplias amplias",
            "start": 1860.929,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 1864.21,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero tenemos tambi\u00e9n que considerar que",
            "start": 1870.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se va avanzando poco a poco y vamos a",
            "start": 1873.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "seguir que est\u00e9 con este prop\u00f3sito",
            "start": 1876.47,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "si les parece abrimos las preguntas y",
            "start": 1879.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 1882.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1885.929,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y en 10 minutos tenemos otra vez",
            "start": 1888.49,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "una izquierda un centro y una derecha",
            "start": 1894.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or hombre y mujer hombre",
            "start": 1904.05,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "arturo g\u00f3mez del horizonte de monterrey",
            "start": 1906.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "respecto a la guardia nacional se\u00f1or",
            "start": 1909.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "cuando se va a designar al titular para",
            "start": 1911.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que este cuerpo de seguridad empiece a",
            "start": 1915.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "operar y en el caso de le\u00f3n si hay",
            "start": 1917.55,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "alguna acci\u00f3n concertada con el gobierno",
            "start": 1920.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para abatir los homicidios dolosos",
            "start": 1922.85,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "precisamente y normales",
            "start": 1925.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "muy bien este les informamos",
            "start": 1928.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1932.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el jueves pasado ma\u00f1ana",
            "start": 1934.85,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se da a conocer",
            "start": 1938.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el estado mayor",
            "start": 1941.71,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "guardia nacional y el director",
            "start": 1944.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comandante de esta corporaci\u00f3n",
            "start": 1951.12,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "y vamos a informar sobre el avance que",
            "start": 1956.61,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "se tiene en la constituci\u00f3n de la",
            "start": 1962.25,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "guardia nacional pasado ma\u00f1ana",
            "start": 1964.98,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este ya se dan a conocer qui\u00e9nes",
            "start": 1967.87,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n los responsables de dirigir la",
            "start": 1972.309,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "guardia en la ciudad para garantizar la",
            "start": 1978.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds",
            "start": 1980.77,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "acerca de un programa especial para",
            "start": 1984.16,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n lo estamos aplicando yo",
            "start": 1987.24,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1992.65,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "reitero son dos etapas",
            "start": 1994.58,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ahora todo lo que hacemos",
            "start": 1998.37,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a garantizar la paz la tranquilidad",
            "start": 2001.47,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sin que se tenga todav\u00eda en operaci\u00f3n la",
            "start": 2006.16,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "guardia nacional y la etapa nueva que va",
            "start": 2010.57,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a consistir",
            "start": 2016.18,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en el desempe\u00f1o de la guardia nacional",
            "start": 2018.13,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "que va a tener presencia en todo el pa\u00eds",
            "start": 2022.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inicialmente en 150 coordinaciones",
            "start": 2028.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "territoriales y luego en 266",
            "start": 2032.079,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "ya pasado ma\u00f1ana les informamos con",
            "start": 2037.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos elementos vamos a iniciar en",
            "start": 2041.06,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "donde van a estar",
            "start": 2044.39,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "como vamos a ir ampliando el n\u00famero de",
            "start": 2047.81,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2052.07,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "para cubrir todo el territorio nacional",
            "start": 2053.659,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en medio una compa\u00f1era",
            "start": 2063.659,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente gabriela jim\u00e9nez",
            "start": 2067.75,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "el sol de mexico en preguntarle tenemos",
            "start": 2069.94,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "publicado una serie de notas en donde",
            "start": 2074.409,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "una inmobiliaria llamada trip y alega de",
            "start": 2077.19,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que pues ellos interpusieron un amparo",
            "start": 2081.7,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "para que en una zona de del bosque de la",
            "start": 2085.54,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda la cuarta secci\u00f3n de",
            "start": 2089.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "chapultepec pues no se establezca como",
            "start": 2091.899,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "reserva natural saber este pues si usted",
            "start": 2094.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "conoce de este tema este que es lo que",
            "start": 2098.2,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "me han dicho sabemos tambi\u00e9n que pues el",
            "start": 2101.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "licenciado joel julio scherer lleva",
            "start": 2104.07,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "parte del tema y pues saber este cu\u00e1l es",
            "start": 2106.87,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el avance en en este tema y por otro",
            "start": 2110.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "lado tambi\u00e9n preguntarle sobre",
            "start": 2114.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una de las empresas m\u00e1s importantes a",
            "start": 2118.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nivel tur\u00edstico y hotelero en eeuu dice",
            "start": 2121.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que es un error este la propuesta que",
            "start": 2124.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "han hecho de eliminar la promoci\u00f3n",
            "start": 2127.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica en m\u00e9xico porque pues esto",
            "start": 2129.79,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "este pues no le dar\u00eda tanta vista al",
            "start": 2132.85,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en este en esta materia saber pues",
            "start": 2136.5,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "este su opini\u00f3n respecto a eso dice",
            "start": 2139.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "har\u00edan caso a este a estas",
            "start": 2142.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "recomendaciones y dec\u00edan a lo mejor no",
            "start": 2145.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "regresar a este el departamento de",
            "start": 2148.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n tur\u00edstica pero pues s\u00ed darle",
            "start": 2151.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cierta continuidad con un programa",
            "start": 2154.87,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "alterno gracias y bueno lo de",
            "start": 2157.03,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "los permisos ya ayer habl\u00e9 no vamos a",
            "start": 2161.21,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "otorgar permisos para la construcci\u00f3n de",
            "start": 2165.77,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "edificios",
            "start": 2171.16,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "y el bosque de chapultepec siempre ha",
            "start": 2174.13,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "sido una lucha porque hay invasores",
            "start": 2178.869,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "no precisamente gente humilde tiene",
            "start": 2183.78,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "invasores hippies",
            "start": 2188.64,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 2195.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que se han ido apoderando",
            "start": 2198.39,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2201.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "partes del bosque",
            "start": 2203.53,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "es un asunto que viene de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 2205.96,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "pero nosotros no vamos a permitir eso",
            "start": 2210.66,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "vamos a que el bosque sea para el",
            "start": 2215.19,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "disfrute",
            "start": 2219.78,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos ahora se va a",
            "start": 2221.329,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "convertir en el parque",
            "start": 2225.499,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "en el espacio para las artes y la",
            "start": 2230.95,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "cultura m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 2234.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "800 hect\u00e1reas",
            "start": 2237.93,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "con la integraci\u00f3n de m\u00e1s de 10 museos",
            "start": 2240.91,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2245.42,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y con arias para la recreaci\u00f3n",
            "start": 2248.65,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para el deporte",
            "start": 2254.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y desde luego para el arte y la cultura",
            "start": 2256.63,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "un espacio de 800 hect\u00e1reas",
            "start": 2261.57,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2266.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "van a seguir",
            "start": 2268.01,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este insistiendo",
            "start": 2271.25,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2274.75,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n acostumbrados a actuar de",
            "start": 2276.81,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "manera ilegal y a medias",
            "start": 2279.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero ya se van a ir convenciendo de que",
            "start": 2283.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "esto ya cambio",
            "start": 2288.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ellos son",
            "start": 2297.319,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muy persistentes en seguir haciendo",
            "start": 2300.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "negocios con el influyentismo al amparo",
            "start": 2302.95,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "del poder p\u00fablico",
            "start": 2306.67,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "les gusta mucho",
            "start": 2310.05,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 2312.4,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "pero nosotros",
            "start": 2316.46,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vamos a acabar con la correcci\u00f3n y somos",
            "start": 2319.569,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2321.819,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tercos",
            "start": 2323.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado somos perseverantes",
            "start": 2326.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en este tema de poner orden de acabar",
            "start": 2331.85,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n ni un paso atr\u00e1s ni",
            "start": 2336.17,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "siquiera para tomar impulso",
            "start": 2339.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2340.51,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "lo otro tiene que ver con lo mismo",
            "start": 2345.509,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "estaban encadenados",
            "start": 2348.919,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "con el manejo",
            "start": 2351.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de alrededor de 6000 millones de pesos",
            "start": 2354.19,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "del fondo de turismo",
            "start": 2358.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que los manejaban",
            "start": 2361.66,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "para pagar publicidad",
            "start": 2363.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y en el extranjero",
            "start": 2368.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pagar publicidad no para fomentar el",
            "start": 2373.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "turismo",
            "start": 2376.59,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "si no publicidad",
            "start": 2378.63,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "para el gobierno",
            "start": 2381.56,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y para pagar favores",
            "start": 2383.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2389.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2394.53,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "una especie de subvenci\u00f3n",
            "start": 2396.369,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "a medios de informaci\u00f3n encubierto",
            "start": 2399.079,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "entonces eso se termina",
            "start": 2404.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 2408.39,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "van a utilizarse esos fondos con ese",
            "start": 2411.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 2415.619,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2417.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 invirtiendo en mejorar las",
            "start": 2419.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "colonias",
            "start": 2423.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de las ciudades de los centros",
            "start": 2425.7,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos donde viven los trabajadores",
            "start": 2427.65,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "son colonias marginadas",
            "start": 2431.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sin servicios p\u00fablicos",
            "start": 2435.74,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hay contrastes que",
            "start": 2439.51,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "averg\u00fcenzan",
            "start": 2443.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los centros tur\u00edsticos como hoteles de 5",
            "start": 2448.97,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estrellas",
            "start": 2453.26,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "gran turismo",
            "start": 2456.2,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2458.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "colonias",
            "start": 2460.57,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "sin servicios donde vive la gente los",
            "start": 2462.92,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "mismos trabajadores del sector",
            "start": 2466.88,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "sin aguas y drenaje",
            "start": 2470.87,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 2476.239,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "precaria y con marginaci\u00f3n",
            "start": 2479.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2483.369,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "invirtiendo",
            "start": 2485.79,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 2488.01,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "solo en ciudades tur\u00edsticas",
            "start": 2490.06,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "2500 millones de pesos",
            "start": 2494.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o",
            "start": 2497.27,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "y cada a\u00f1o vamos a utilizar fondos con",
            "start": 2499.3,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito",
            "start": 2505.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s todas las embajadas y los",
            "start": 2508.66,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "consulados de m\u00e9xico en el extranjero",
            "start": 2511.66,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "van a hacerse cargo de la promoci\u00f3n",
            "start": 2515.43,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica por si fuese poco",
            "start": 2518.319,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "la mejor manera de promover a m\u00e9xico es",
            "start": 2526.14,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "garantizar que haya paz y tranquilidad",
            "start": 2529.98,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds no se puede ser",
            "start": 2532.769,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "candil de la calle y oscuridad de la",
            "start": 2538.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 2540.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "si aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds hay bienestar",
            "start": 2542.52,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "hay tranquilidad hay paz",
            "start": 2547.5,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esto se va a saber en todo el mundo sin",
            "start": 2551.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 2555.02,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "detened",
            "start": 2556.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un programa",
            "start": 2559.069,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "de promoci\u00f3n",
            "start": 2560.99,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense entre otras cosas adem\u00e1s de",
            "start": 2565.23,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "esos 6.000 millones ten\u00edan 60 oficinas",
            "start": 2569.71,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "del gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 2575.77,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 2579.36,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "algo que llamaban prom\u00e9xico",
            "start": 2583.19,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en las principales ciudades del mundo",
            "start": 2587.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una oficina",
            "start": 2589.95,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "quienes trabajaban en esas oficinas puro",
            "start": 2593.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "recomendado",
            "start": 2597.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eran como becas",
            "start": 2601.9,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "para que la gente cercana a los altos",
            "start": 2604.67,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos pudiese estar en",
            "start": 2608.21,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "el extranjero",
            "start": 2610.579,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que acaso aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico o",
            "start": 2613.119,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2615.999,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "han visto ustedes alguna oficina",
            "start": 2617.57,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "que se llame pro francia",
            "start": 2621.37,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "pero alemania",
            "start": 2625.809,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "italia",
            "start": 2630.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero china",
            "start": 2634.47,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2637.46,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "eran todas estas cosas que inventaron",
            "start": 2639.28,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas corruptos",
            "start": 2642.12,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "todo se termina aunque este no les guste",
            "start": 2646.57,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no vamos a permitir la corrupci\u00f3n bajo",
            "start": 2653.04,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "y ning\u00fan pretexto",
            "start": 2658.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya lleg\u00f3 la se\u00f1ora bachelet y vamos a",
            "start": 2663.21,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "dar paso a la segunda etapa de esta",
            "start": 2668.21,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "conferencia y repito pues nos da mucho",
            "start": 2673.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gusto recibirla y que est\u00e9 aqu\u00ed con",
            "start": 2676.89,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2679.89,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2711.74,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "recibe esta ceremonia de firma del",
            "start": 2745.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acuerdo marco entre el gobierno de los",
            "start": 2747.829,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos y la oficina",
            "start": 2749.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "del alto comisionado de las naciones",
            "start": 2752.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "unidas para los derechos humanos para",
            "start": 2753.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "brindar asesor\u00eda y asistencia t\u00e9cnica",
            "start": 2756.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para la formaci\u00f3n en materia de derechos",
            "start": 2758.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "humanos de operaci\u00f3n de acuerdo a",
            "start": 2761.539,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares internacionales de derechos",
            "start": 2763.7,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "humanos a la guardia nacional el",
            "start": 2765.23,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 2767.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2768.95,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2771.68,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la alta comisionada de las",
            "start": 2779.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "naciones unidas para los derechos",
            "start": 2781.93,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "humanos doctora michelle bachelet",
            "start": 2783.19,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 2792.65,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrard casaubon",
            "start": 2794.95,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2798.58,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 2803.42,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "ciudadana doctor alfonso durazo monta\u00f1o",
            "start": 2805.7,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "para iniciar este acto hace uso de la",
            "start": 2813.809,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "palabra el licenciado marcelo ebrard",
            "start": 2816.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "casaub\u00f3n secretario de relaciones",
            "start": 2818.849,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 2820.68,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente saludar",
            "start": 2826.779,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muy especialmente la presencia el d\u00eda de",
            "start": 2830.049,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hoy de la doctora bachelet alta",
            "start": 2832.329,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comisionada de las naciones unidas para",
            "start": 2834.579,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los derechos humanos muchas gracias por",
            "start": 2836.739,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "su visita por su participaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 2838.479,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad dr",
            "start": 2841.509,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora ministra de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2844.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "secretario de defensa secretario de",
            "start": 2847.07,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mar\u00edn de amigas amigos todos de manera",
            "start": 2849.45,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "muy breve decir que desde hace ya",
            "start": 2853.83,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "algunas semanas meses",
            "start": 2856.44,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "su servidor y las subsecretarias",
            "start": 2859.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "responsables de naciones unidas- martha",
            "start": 2861.35,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "delgado aqu\u00ed presente iniciamos",
            "start": 2863.0,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "una gesti\u00f3n que nos encomend\u00f3 muy",
            "start": 2866.52,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "especialmente el presidente de la",
            "start": 2868.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que es si se va a crear una",
            "start": 2870.03,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nueva instituci\u00f3n",
            "start": 2873.87,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "la guardia nacional que reci\u00e9n en marzo",
            "start": 2876.59,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hace apenas unas semanas fuese aprobada",
            "start": 2879.7,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por la dignidad de las fuerzas pol\u00edticas",
            "start": 2883.31,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 2884.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tiene que tener en su adn",
            "start": 2886.98,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en su formaci\u00f3n",
            "start": 2890.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en su concepci\u00f3n el respeto a los",
            "start": 2893.23,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "derechos metros",
            "start": 2896.56,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2898.02,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os en m\u00e9xico",
            "start": 2899.73,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "se me dej\u00f3 un acierto un paradigma que",
            "start": 2902.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "sosten\u00eda que la defensa y respeto a los",
            "start": 2906.259,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "derechos menos obstruye la eficacia de",
            "start": 2909.38,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2911.839,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "y ahora se va a crear una instituci\u00f3n",
            "start": 2915.099,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que entre otras cosas va a demostrar que",
            "start": 2918.15,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "la eficacia para la seguridad implica y",
            "start": 2922.109,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "requiere en una democracia el respeto",
            "start": 2927.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sist\u00e9mico a los derechos metros",
            "start": 2930.2,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y la oficina de la alta comisionada de",
            "start": 2933.63,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "las naciones unidas para los derechos",
            "start": 2936.45,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 2938.069,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "encabezada por la doctora michelle",
            "start": 2939.36,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "bachelet",
            "start": 2940.98,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ha aceptado",
            "start": 2942.94,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "participar en esta construcci\u00f3n desde",
            "start": 2945.05,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2949.74,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "para que esta nueva instituci\u00f3n que",
            "start": 2951.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a formar para garantizar la",
            "start": 2953.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica tenga en su adn los",
            "start": 2955.39,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 2959.14,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de manera que es una muy buena noticia",
            "start": 2960.93,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "para todas y todos los mexicanos y",
            "start": 2962.7,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estamos sumamente agradecidos",
            "start": 2965.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agradecidas con la resoluci\u00f3n de la",
            "start": 2967.819,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "oficina de la alta comisionada las",
            "start": 2971.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "naciones unidas para derecho - para",
            "start": 2973.77,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "participar en esta ardua tarea",
            "start": 2975.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y quien mejor que la doctora bachelet",
            "start": 2978.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quien ahora encabeza est\u00e1 visible para",
            "start": 2981.45,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "hacerlo para participar para estar",
            "start": 2984.13,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de su oficina y sus",
            "start": 2988.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "representantes en el dise\u00f1o formaci\u00f3n e",
            "start": 2989.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de lo que acabo de decir",
            "start": 2992.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de eso se trata el convenio del d\u00eda de",
            "start": 2994.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hoy y creo que es una gran noticia para",
            "start": 2996.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico y se\u00f1or presidente cumplido",
            "start": 2999.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que nos hab\u00eda encomendado muchas",
            "start": 3001.93,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3004.03,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3005.69,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "escucharemos ahora la participaci\u00f3n del",
            "start": 3012.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario",
            "start": 3014.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana de",
            "start": 3017.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3019.87,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes",
            "start": 3024.64,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 3028.97,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "doctora bachelet se\u00f1or canciller",
            "start": 3031.69,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros compa\u00f1eras del equipo del",
            "start": 3036.369,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "presidente de la republica amigas amigos",
            "start": 3041.089,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora alta comisionada nos congratula",
            "start": 3045.19,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "particularmente su presencia entre",
            "start": 3049.96,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "nosotros usted y su trayectoria personal",
            "start": 3052.549,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "son ampliamente conocidas y valoradas",
            "start": 3056.739,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "entre quienes participamos en esta etapa",
            "start": 3059.92,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n en m\u00e9jico sabemos de",
            "start": 3063.92,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "su desenvolvimiento como ministra de",
            "start": 3068.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "salud y posteriormente de defensa en los",
            "start": 3070.849,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gobiernos del renacimiento democr\u00e1tico",
            "start": 3074.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de chile as\u00ed como de los dos per\u00edodos",
            "start": 3077.299,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presidenciales que ustedes encabez\u00f3 sus",
            "start": 3080.72,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "vivencias y sensibilidad la dif\u00edcil",
            "start": 3085.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "historia familiar y personal de su",
            "start": 3088.609,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "juventud sus conocimientos y su",
            "start": 3091.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "prestigio internacional son para todos",
            "start": 3093.71,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "nosotros una garant\u00eda en el campo del",
            "start": 3096.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos",
            "start": 3100.039,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "la historia nuestra y la del mundo nos",
            "start": 3103.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muestran claramente que las violaciones",
            "start": 3107.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a los derechos humanos se multiplican y",
            "start": 3108.92,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "perpet\u00faan en la impunidad cada atropello",
            "start": 3112.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que no se aclara que no se sanciona y",
            "start": 3116.87,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "que no se repara fomenta su repetici\u00f3n",
            "start": 3120.86,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fomenta el abuso de autoridad la",
            "start": 3124.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "extralimitaci\u00f3n de los servidores",
            "start": 3128.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3130.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la vulnerabilidad de la sociedad y el",
            "start": 3132.65,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "rencor social e incluso hacia las",
            "start": 3136.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instituciones nacionales por ello el",
            "start": 3138.94,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "presidente de la republica al anunciar",
            "start": 3142.13,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "el cambio en la pol\u00edtica de seguridad",
            "start": 3145.069,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hizo tambi\u00e9n p\u00fablico su compromiso de",
            "start": 3147.069,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "invitar a los organismos internacionales",
            "start": 3150.289,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "destacadamente a la organizaci\u00f3n de las",
            "start": 3154.24,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "naciones unidas para que nos ayudaran en",
            "start": 3156.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la instrumentaci\u00f3n de esta nueva",
            "start": 3159.529,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de seguridad con base en el",
            "start": 3162.14,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "respeto y la promoci\u00f3n de los derechos",
            "start": 3165.17,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "humanos no creemos en los atajos de la",
            "start": 3168.829,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "violencia para garantizar la seguridad",
            "start": 3172.609,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sostenemos que seguridad p\u00fablica",
            "start": 3175.73,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y respeto a derechos humanos son",
            "start": 3179.329,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "complementarios e indispensables como",
            "start": 3182.23,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "usted lo sabe nuestro pa\u00eds ha atravesado",
            "start": 3185.779,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "una un dif\u00edcil periodo de m\u00e1s de 12 a\u00f1os",
            "start": 3188.359,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "de inseguridad creciente cuyo costo en",
            "start": 3193.4,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "vidas humanas desaparecidos",
            "start": 3196.67,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tura violaciones y severo quebranto del",
            "start": 3199.369,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tejido social es simple y sencillamente",
            "start": 3202.849,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "inaceptable aspiramos a que los derechos",
            "start": 3205.809,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "humanos nunca m\u00e1s se divorcien del",
            "start": 3209.539,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quehacer del estado en materia de",
            "start": 3212.509,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y para ello nos es",
            "start": 3214.999,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "indispensable la colaboraci\u00f3n de",
            "start": 3218.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "organismos multilaterales como el que",
            "start": 3221.089,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "usted dignamente encabeza la guardia",
            "start": 3224.119,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nacional cuyo dise\u00f1o constitucional fue",
            "start": 3227.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "recientemente aprobado por unanimidad es",
            "start": 3231.049,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una de las respuestas que estimamos",
            "start": 3234.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1 de manera definitiva a la",
            "start": 3237.369,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la paz y la seguridad a",
            "start": 3241.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la que leg\u00edtimamente aspiramos las y los",
            "start": 3244.49,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mexicanos tenemos el compromiso de que",
            "start": 3247.94,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "nuestra naciente guardia nacional sea",
            "start": 3251.089,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "ejemplar y que su organizaci\u00f3n",
            "start": 3254.029,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y actuaci\u00f3n respondan a los",
            "start": 3257.14,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altos est\u00e1ndares internacionales en",
            "start": 3261.079,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "materia de derechos humano",
            "start": 3264.499,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "buscamos que sea un cuerpo profesional",
            "start": 3266.47,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "respetado por la sociedad digno de",
            "start": 3269.92,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "contar con su confianza y eficaz en el",
            "start": 3273.32,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "combate a la criminalidad sin excesos ni",
            "start": 3277.339,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "abusos de ning\u00fan tipo la perspectiva de",
            "start": 3280.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los derechos humanos es tambi\u00e9n un",
            "start": 3284.869,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "elemento esencial del modelo nacional de",
            "start": 3287.15,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "polic\u00eda que estamos elaborando junto con",
            "start": 3290.329,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales y municipales la",
            "start": 3294.47,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n \u00e9tica de la sociedad y la",
            "start": 3298.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las necesidades sociales",
            "start": 3301.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas son al mismo tiempo un medio y",
            "start": 3304.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "un prop\u00f3sito de la transformaci\u00f3n que",
            "start": 3307.579,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "vive nuestro pa\u00eds en el \u00e1mbito de la",
            "start": 3310.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y el combate a la",
            "start": 3313.82,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "delincuencia buscamos que esta",
            "start": 3316.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n \u00e9tica se traduzca en una",
            "start": 3319.099,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n preponderante por los m\u00e9todos",
            "start": 3322.88,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "pac\u00edficos por ello es indispensable la",
            "start": 3326.089,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n",
            "start": 3330.109,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "internacional mucho esperamos se\u00f1ora",
            "start": 3331.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "alta comisionada de la colaboraci\u00f3n que",
            "start": 3335.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "usted y el organismo a su cargo puedan",
            "start": 3338.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "brindarnos en esta materia para que",
            "start": 3341.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "nuestra pol\u00edtica de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3344.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sea a la vez eficiente y vanguardista en",
            "start": 3346.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el respeto a los derechos humanos muchas",
            "start": 3350.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 3353.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3356.32,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n damas y caballeros se",
            "start": 3361.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "firma el acuerdo marco entre el gobierno",
            "start": 3364.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos y la",
            "start": 3366.63,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "oficina del alto comisionado de las",
            "start": 3368.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "naciones unidas para los derechos",
            "start": 3370.349,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "humanos para brindar asesor\u00eda y",
            "start": 3372.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "asistencia t\u00e9cnica para la formaci\u00f3n en",
            "start": 3374.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "materia de derechos humanos y operaci\u00f3n",
            "start": 3376.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de acuerdo a est\u00e1ndares internacionales",
            "start": 3379.319,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "de derechos humanos a la guardia",
            "start": 3381.319,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "nacional suscriben el licenciado marcelo",
            "start": 3383.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones",
            "start": 3387.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "exteriores la alta comisionada de las",
            "start": 3389.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "naciones unidas para los derechos",
            "start": 3392.67,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "humanos doctora michelle bachelet",
            "start": 3393.9,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y como testigo de honor el presidente de",
            "start": 3398.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 3401.35,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3403.27,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3425.4,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3433.22,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de",
            "start": 3441.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la doctora michelle bachelet alta",
            "start": 3444.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comisionada de las naciones unidas para",
            "start": 3446.63,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 3448.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica si un",
            "start": 3455.559,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores si",
            "start": 3458.289,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "un secretario de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 3460.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ciudadana se\u00f1oras y se\u00f1ores secretarios",
            "start": 3461.709,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de estado amigas y amigos o en mi",
            "start": 3464.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "oficina ha firmado con m\u00e9xico un acuerdo",
            "start": 3467.259,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que tiene como objetivo contribuir al",
            "start": 3469.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las capacidades del",
            "start": 3472.719,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estado mexicano en el contexto de la",
            "start": 3474.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "reforma constitucional sobre la guardia",
            "start": 3477.369,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional durante mi visita ha escuchado",
            "start": 3479.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples actores hablar sobre los",
            "start": 3481.989,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "importantes y complejos retos que",
            "start": 3484.42,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "enfrenta m\u00e9xico en materia de derechos",
            "start": 3486.16,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "humanos la preocupaci\u00f3n por la seguridad",
            "start": 3487.39,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "y sus impactos sobre la vida diaria de",
            "start": 3489.869,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las personas han sido mencionados una y",
            "start": 3492.519,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otra vez mi oficina no puede estar",
            "start": 3494.469,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "ausente de los esfuerzos para superar",
            "start": 3496.959,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los desaf\u00edos de un pa\u00eds con m\u00e1s de 40",
            "start": 3499.18,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "mil personas desaparecidas seg\u00fan",
            "start": 3501.819,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "registros oficiales en el que nueve",
            "start": 3503.469,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mujeres son asesinadas al d\u00eda y que ha",
            "start": 3505.689,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "alcanzado tasas de homicidios altas de",
            "start": 3507.999,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mil 990 en los \u00faltimos a\u00f1os el acuerdo",
            "start": 3509.89,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "que hoy firmamos demuestra el inter\u00e9s",
            "start": 3512.829,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "compartido con las partes en avanzar",
            "start": 3514.719,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hacia un claro cambio de paradigma que",
            "start": 3517.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "coloque a los derechos humanos en el",
            "start": 3519.969,
            "duration": 2.491
        },
        {
            "text": "centro de la acci\u00f3n",
            "start": 3521.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de la fuerza p\u00fablica la experiencia nos",
            "start": 3522.46,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "demuestra que no se puede lograr la",
            "start": 3525.25,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "seguridad sin un pleno respeto a los",
            "start": 3527.349,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "derechos humanos y que no se pueden",
            "start": 3529.599,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "disfrutar los derechos humanos sin",
            "start": 3531.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "condiciones de seguridad as\u00ed mismo",
            "start": 3533.65,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cuando no se respetan los derechos",
            "start": 3536.08,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "humanos en la lucha contra la",
            "start": 3537.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "delincuencia lo que se genera es un",
            "start": 3538.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciclo creciente de violencia el acuerdo",
            "start": 3541.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "firmado hoy es amplio va m\u00e1s all\u00e1 de la",
            "start": 3544.18,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n e incorpora elementos que",
            "start": 3546.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reforzar\u00e1n el car\u00e1cter civil que debe",
            "start": 3549.609,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tener un cuerpo de seguridad entre ellos",
            "start": 3551.41,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mecanismos de participaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 3553.99,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de indicadores mayor",
            "start": 3555.81,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "transparencia rendici\u00f3n de cuentas y",
            "start": 3558.339,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n de la",
            "start": 3561.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n policial uno de los elementos",
            "start": 3563.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s relevantes en el proceso de reforma",
            "start": 3566.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "constitucional en materia guardia",
            "start": 3567.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nacional fue la apertura para escuchar e",
            "start": 3569.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "incorporar diversos planteamientos los",
            "start": 3572.14,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "grupos pol\u00edticos del congreso de la",
            "start": 3574.119,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica sociedad civil academia",
            "start": 3575.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de graves violaciones de",
            "start": 3578.29,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "derechos humanos organismos p\u00fablicos",
            "start": 3580.06,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "derechos humanos y agencias de naciones",
            "start": 3582.369,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "unidas y hoy celebro que fruto de ese",
            "start": 3583.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "proceso se alcanz\u00f3 un consejo",
            "start": 3586.599,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "una materia especialmente compleja",
            "start": 3588.94,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "incorporando muchas de las",
            "start": 3590.97,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "preocupaciones y propuestas hechas por",
            "start": 3592.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los diversos actores ese consenso una",
            "start": 3594.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "muestra de madurez que podemos ver",
            "start": 3596.71,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "reflejado tambi\u00e9n en el proceso de",
            "start": 3598.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de la legislaci\u00f3n secundaria",
            "start": 3600.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de derivada de la reforma la ley de la",
            "start": 3602.74,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "guardia nacional la ley nacional de uso",
            "start": 3605.619,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "de la fuerza la ley nacional del",
            "start": 3607.869,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "registro de detenciones estoy convencida",
            "start": 3609.73,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "de que los actores que participaron en",
            "start": 3612.28,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "el proceso de elaboraci\u00f3n de la reforma",
            "start": 3613.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "constitucional tienen mucho que aportar",
            "start": 3615.819,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este segunda etapa mi oficina",
            "start": 3617.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 apoyando estos procesos",
            "start": 3621.13,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "legislativos y su posterior",
            "start": 3623.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n la guardia nacional",
            "start": 3624.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "representa una oportunidad para",
            "start": 3627.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "construir una corporaci\u00f3n que haga",
            "start": 3628.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "compatible la obligaci\u00f3n que tiene el",
            "start": 3630.97,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estado de proveer seguridad a su",
            "start": 3632.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y al mismo tiempo salvaguardar",
            "start": 3634.39,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los derechos humanos de sus habitantes",
            "start": 3636.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de esta forma se superar\u00eda el paradigma",
            "start": 3638.55,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "que en los \u00faltimos 12 a\u00f1os ha",
            "start": 3641.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desprotegido a las personas y ha sido",
            "start": 3643.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "una fuente de agravio para sus derechos",
            "start": 3645.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los esfuerzos centrados en la guardia",
            "start": 3647.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional deben complementarse por",
            "start": 3649.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "supuesto con el fortalecimiento del",
            "start": 3651.67,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "resto de las corporaciones policiales",
            "start": 3653.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la debilidad estructural de los cuerpos",
            "start": 3655.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "policiales en todo el pa\u00eds puede",
            "start": 3656.98,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "revertirse por medio de la",
            "start": 3658.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n de las polic\u00edas y la",
            "start": 3660.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n de su labor la dotaci\u00f3n de",
            "start": 3662.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "suficientes recursos y la mejor\u00eda de los",
            "start": 3665.29,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "procesos de selecci\u00f3n capacitaci\u00f3n y",
            "start": 3667.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de su actuaci\u00f3n resultan",
            "start": 3668.859,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "esenciales tambi\u00e9n el reconocimiento y",
            "start": 3670.99,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "respeto de los derechos de quienes",
            "start": 3673.27,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "integran las corporaciones policiales",
            "start": 3674.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "son clave porque es cierto que toda",
            "start": 3676.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sociedad tiene que garantizar que sus",
            "start": 3679.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "polic\u00edas cuenten con los recursos para",
            "start": 3681.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desarrollar su labor y con las",
            "start": 3683.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "condiciones para tener y con la cita con",
            "start": 3685.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las condiciones para tener unas",
            "start": 3687.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "condiciones dignas de trabajo y la",
            "start": 3689.68,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "responsabilidad de todas las autoridades",
            "start": 3691.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "en la garant\u00eda de la seguridad con pleno",
            "start": 3693.849,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos es una",
            "start": 3695.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de cualquier pa\u00eds pero en un",
            "start": 3697.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pa\u00eds federal con m\u00e9xico donde los",
            "start": 3699.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estados y municipios tienen las",
            "start": 3702.07,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "competencias muy amplias relacionadas",
            "start": 3703.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con la seguridad ninguna pol\u00edtica de",
            "start": 3705.31,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "seguridad podr\u00eda funcionar sin la",
            "start": 3707.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "efectiva participaci\u00f3n y compromiso de",
            "start": 3709.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dichas autoridades finalmente todo este",
            "start": 3711.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "trabajo se complementa con las",
            "start": 3714.07,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "recomendaciones internacionales de char\u00e1",
            "start": 3715.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y los est\u00e1ndares de decisiones de",
            "start": 3717.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "organismos regionales e internacionales",
            "start": 3719.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la corte interamericana de derechos",
            "start": 3721.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "humanos que ofrecen al estado mexicano",
            "start": 3723.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "herramientas de cambio para avanzar en",
            "start": 3725.98,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el estado de respeto de los derechos",
            "start": 3728.32,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pongo a disposici\u00f3n de las autoridades",
            "start": 3729.81,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mexicanas la experiencia en oficina en",
            "start": 3732.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico acumulada a lo largo de los",
            "start": 3734.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 18 a\u00f1os de proceso de",
            "start": 3736.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de pol\u00edtica p\u00fablica",
            "start": 3738.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "armonizaci\u00f3n legislativa capacitaci\u00f3n",
            "start": 3740.26,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de indicadores",
            "start": 3742.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n de casos y participaci\u00f3n",
            "start": 3744.69,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil esta ser\u00e1 una nueva",
            "start": 3747.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n de la oficina con un",
            "start": 3749.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "compromiso de largo plazo que permita",
            "start": 3751.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tener cuerpos de seguridad confiables",
            "start": 3753.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "efectivos y respetuosos de derechos",
            "start": 3756.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "humanos estoy convencida presidente que",
            "start": 3758.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n entre el estado mexicano",
            "start": 3761.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y mi oficina tendr\u00e1 sin duda aportar\u00e1 a",
            "start": 3763.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un efecto transformador positivo para",
            "start": 3766.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que seguridad y derechos humanos vayan",
            "start": 3768.67,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siempre de la mano muchas gracias",
            "start": 3770.56,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3775.06,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ahora damas y caballeros escuchemos el",
            "start": 3788.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente de",
            "start": 3791.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 3793.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3795.79,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 3808.47,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "este es un acto muy importante",
            "start": 3811.12,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir hist\u00f3rico",
            "start": 3817.45,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3820.81,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "se firma",
            "start": 3823.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el acuerdo",
            "start": 3826.099,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3828.45,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "naciones unidas- con la alta comisionada",
            "start": 3830.41,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de derechos humanos",
            "start": 3835.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora bachelet",
            "start": 3837.86,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para el acompa\u00f1amiento",
            "start": 3842.65,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de una nueva etapa",
            "start": 3845.55,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de garantizar la paz y la",
            "start": 3851.83,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tranquilidad en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3854.35,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es interesante",
            "start": 3860.39,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "hablar sobre los antecedentes del por",
            "start": 3865.37,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 necesitamos",
            "start": 3869.72,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "iniciando esta nueva etapa a partir de",
            "start": 3873.23,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 3877.17,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por mucho tiempo",
            "start": 3882.289,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "se impidi\u00f3 legalmente",
            "start": 3884.71,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito",
            "start": 3889.05,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y a la marina a las fuerzas armadas",
            "start": 3891.279,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 3896.47,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "lo relacionado con la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3898.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la constituci\u00f3n ten\u00edan",
            "start": 3904.43,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "encomendada estas instituciones",
            "start": 3909.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la defensa nacional",
            "start": 3913.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la seguridad del estado",
            "start": 3917.49,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "la seguridad interior",
            "start": 3919.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero no pod\u00edan",
            "start": 3922.789,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 3925.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y acciones vinculadas a la seguridad",
            "start": 3928.61,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3931.85,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 3935.51,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 3938.71,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que apoyar el gobierno federal",
            "start": 3941.38,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3945.2,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3945.63,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas y en el caso de",
            "start": 3947.82,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n",
            "start": 3952.849,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "una polic\u00eda federal",
            "start": 3957.48,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3",
            "start": 3960.349,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 3962.81,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os",
            "start": 3964.57,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se pens\u00f3 que con esta polic\u00eda federal se",
            "start": 3967.89,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "pod\u00eda garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3971.73,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n desafortunadamente no",
            "start": 3975.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se consolid\u00f3",
            "start": 3979.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3982.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pudo profesionalizarse",
            "start": 3986.49,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "llego a tener",
            "start": 3991.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "40 mil elementos",
            "start": 3994.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero efectivos",
            "start": 3996.71,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 3999.39,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "ya solo en lo cuantitativo resultaba",
            "start": 4002.98,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "insuficiente para atender las",
            "start": 4006.78,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "necesidades de seguridad p\u00fablica en todo",
            "start": 4010.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 4015.19,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "como no ten\u00eda el gobierno posibilidad de",
            "start": 4018.25,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema de la incivilidad",
            "start": 4023.89,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y de la violencia",
            "start": 4025.93,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4028.25,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "utilizaba",
            "start": 4029.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito ya la marina",
            "start": 4031.95,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de manera extra legal",
            "start": 4034.83,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo operativos",
            "start": 4040.349,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "orientados b\u00e1sicamente al combate al",
            "start": 4045.58,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 4048.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al final de cuentas la poblaci\u00f3n",
            "start": 4050.609,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda protecci\u00f3n",
            "start": 4054.74,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "porque no se contaba con elementos para",
            "start": 4057.619,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 4062.059,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 4066.18,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "recibimos el informe",
            "start": 4069.13,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "de que el gobierno",
            "start": 4071.589,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "contrataba",
            "start": 4075.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a 50.000 elementos de polic\u00edas en su",
            "start": 4077.23,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda privados",
            "start": 4081.22,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "para cuidar sus instalaciones mientras",
            "start": 4084.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "se contaba para cuidar a la gente con",
            "start": 4087.549,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "10.000 elementos",
            "start": 4091.359,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por eso se propuso la reforma a la",
            "start": 4095.54,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4100.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 con toda claridad",
            "start": 4102.799,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 4106.94,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4110.25,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4111.549,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "deficiencia y de la necesidad de",
            "start": 4113.609,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "legalizar la participaci\u00f3n",
            "start": 4117.31,
            "duration": 9.949
        },
        {
            "text": "de el ej\u00e9rcito de la marina en",
            "start": 4121.21,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "la tarea de seguridad p\u00fablica",
            "start": 4127.83,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "esto que se aprob\u00f3 el que puedan ahora",
            "start": 4133.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estas fuerzas ayudarnos",
            "start": 4137.47,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "las tareas de seguridad",
            "start": 4140.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4143.25,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "gran avance",
            "start": 4145.81,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque vamos a contar",
            "start": 4148.88,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "con dos instituciones fundamentales el",
            "start": 4152.43,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y la marina",
            "start": 4156.66,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en lo general",
            "start": 4163.409,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito tiene doscientos veinte mil",
            "start": 4166.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 4169.08,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la marina 40.000 de elementos",
            "start": 4171.359,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "que sumados a la polic\u00eda federal nos va",
            "start": 4176.31,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "a permitir contar con m\u00e1s elementos",
            "start": 4180.089,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 4185.179,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo es eso",
            "start": 4188.94,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "vamos a poder sin simulaci\u00f3n",
            "start": 4191.589,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "de conformidad con la constituci\u00f3n y las",
            "start": 4195.73,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 4199.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4201.35,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "contar con una instituci\u00f3n como el",
            "start": 4203.26,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito que tiene profesionalismo",
            "start": 4208.389,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que tiene disciplina",
            "start": 4213.71,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "que tiene instalaciones en todo el pa\u00eds",
            "start": 4216.95,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4223.719,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal",
            "start": 4226.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no llego ni si quiera",
            "start": 4229.15,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4231.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "construir instalaciones",
            "start": 4233.27,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "los mandaban a operativos a los estados",
            "start": 4236.59,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y se hospedaban en hoteles en",
            "start": 4240.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "campamentos",
            "start": 4244.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan las condiciones",
            "start": 4246.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "necesarias",
            "start": 4251.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda ni siquiera para ellos un trato",
            "start": 4253.91,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "humano digno",
            "start": 4257.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 4260.13,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con esta reforma vamos a poder contar",
            "start": 4262.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4266.41,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n repito",
            "start": 4269.21,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de mucho profesionalismo como el",
            "start": 4273.29,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano aqu\u00ed quiero subrayar",
            "start": 4276.14,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "dos cosas cuando se habla del ej\u00e9rcito",
            "start": 4281.33,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4285.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se produce",
            "start": 4288.74,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "e inquietud",
            "start": 4292.28,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por la trayectoria de los ej\u00e9rcitos en",
            "start": 4295.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 4300.05,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "pero es importante",
            "start": 4301.49,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "subrayar",
            "start": 4303.989,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "es importante dejar de manifiesto que el",
            "start": 4306.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 4310.51,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito",
            "start": 4313.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muy especial",
            "start": 4316.7,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "en el concierto de las fuerzas armadas",
            "start": 4319.48,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4324.239,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano surge de",
            "start": 4327.19,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 4331.91,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito que se constituye",
            "start": 4334.52,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a partir",
            "start": 4338.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4340.69,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo",
            "start": 4342.4,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "se ejecuta un golpe de estado",
            "start": 4344.949,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds luego del asesinato de",
            "start": 4349.46,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "un presidente",
            "start": 4353.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ejemplar del ap\u00f3stol de nuestra",
            "start": 4356.389,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "democracia de francisco y madero",
            "start": 4359.36,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "un gobernador en ese entonces el \u00fanico",
            "start": 4364.11,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "venustiano carranza de todos los",
            "start": 4368.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 4371.13,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se opone a ese golpe de estado",
            "start": 4372.86,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "y convoca a la constituci\u00f3n del ej\u00e9rcito",
            "start": 4376.88,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "mexicano del actual ej\u00e9rcito",
            "start": 4382.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito de m\u00e9xico surge as\u00ed",
            "start": 4389.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y se nutre de nuestro pueblo",
            "start": 4393.76,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4398.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "actuado",
            "start": 4402.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con honestidad",
            "start": 4405.25,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nuestro ej\u00e9rcito",
            "start": 4409.51,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "no pertenece",
            "start": 4412.49,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "a la oligarqu\u00eda",
            "start": 4415.329,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "sus altos mandos no son una \u00e9lite",
            "start": 4417.909,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "los generales",
            "start": 4421.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en activo o en retiro",
            "start": 4424.57,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "viven de manera modesta",
            "start": 4428.19,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "esto es muy",
            "start": 4431.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4434.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 4437.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4441.14,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "otra caracter\u00edstica que quiero destacar",
            "start": 4442.81,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "desde que cuando el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 4446.65,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no actuado",
            "start": 4451.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de manera correcta",
            "start": 4454.03,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "cuando se ha desviado ha sido por",
            "start": 4457.33,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "instrucciones de la autoridad civil",
            "start": 4460.86,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de manera destacada",
            "start": 4464.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y dolorosa",
            "start": 4467.93,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "durante la represi\u00f3n",
            "start": 4471.77,
            "duration": 9.309
        },
        {
            "text": "en 1968 a los estudiantes",
            "start": 4475.15,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "pero en ese entonces y es algo que",
            "start": 4481.079,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "debemos",
            "start": 4484.949,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de revisar",
            "start": 4486.86,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la orden",
            "start": 4489.43,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la dio el presidente de la republica",
            "start": 4491.85,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y \u00e9l ejecut\u00f3",
            "start": 4495.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en el estado mayor presidencial",
            "start": 4498.54,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "un cuerpo de \u00e9lite",
            "start": 4502.219,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "vinculado a la presidencia que por",
            "start": 4506.959,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "cierto aprovecho para informar ya no",
            "start": 4510.3,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "existe se cancel\u00f3 se suprimi\u00f3 en este",
            "start": 4513.929,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4519.599,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4521.739,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "otro hecho tambi\u00e9n",
            "start": 4523.35,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lamentable fue",
            "start": 4527.33,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "el de dar la orden al ej\u00e9rcito de",
            "start": 4530.55,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 4534.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hace dos expendios",
            "start": 4537.79,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que nos llev\u00f3 a esta crisis",
            "start": 4540.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de inseguridad de desaparecidos de",
            "start": 4544.929,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "violaciones a los derechos humanos",
            "start": 4549.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quiero decir con esto",
            "start": 4553.22,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4556.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en la actualidad y ese es un compromiso",
            "start": 4558.01,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s el presidente en funciones",
            "start": 4562.559,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "va a dar la orden al ej\u00e9rcito a la",
            "start": 4567.909,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "marina a las fuerzas armadas de reprimir",
            "start": 4571.479,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 4575.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4577.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "al llevar a cabo este cambio de",
            "start": 4579.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad sin violar",
            "start": 4583.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 4585.82,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "ese es el objetivo dar un giro a estas",
            "start": 4588.78,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "instituciones que han tenido otra",
            "start": 4595.829,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "encomienda",
            "start": 4600.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para que nos ayuden",
            "start": 4602.15,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con su profesionalismo con su disciplina",
            "start": 4605.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con su honestidad para enfrentar el",
            "start": 4608.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "principal problema que tenemos en el",
            "start": 4611.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que es el de la inseguridad y el de",
            "start": 4613.81,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 4616.87,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "sin violar derechos humanos c\u00f3mo lograr",
            "start": 4618.659,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4623.489,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4625.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "garantizar al mismo tiempo la seguridad",
            "start": 4627.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y proteger la vida",
            "start": 4631.61,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4635.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el principal de los derechos humanos",
            "start": 4637.47,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4641.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "le agradecemos mucho el que nos acompa\u00f1e",
            "start": 4643.28,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "en este proceso",
            "start": 4646.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4649.909,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "queremos que m\u00e9xico se abra a la",
            "start": 4651.96,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n internacional en esta",
            "start": 4656.61,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "materia y en otras en lo que tiene que",
            "start": 4660.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ver con el combate a la corrupci\u00f3n que",
            "start": 4664.56,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "actuemos con absoluta transparencia que",
            "start": 4667.29,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "nos ayuden",
            "start": 4672.39,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para que se formen los elementos de la",
            "start": 4674.239,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "guardia nacional en el principio de la",
            "start": 4679.61,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "defensa de los derechos humanos y en el",
            "start": 4684.38,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "uso",
            "start": 4688.789,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "moderado adecuado de la fuerza",
            "start": 4691.32,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "esto va a ser muy importante ahora con",
            "start": 4695.349,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "la guardia nacional vamos a poder tener",
            "start": 4701.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 4704.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "coordinaciones para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 4706.59,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds van a haber 266",
            "start": 4711.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "coordinaciones territoriales y en cada",
            "start": 4715.329,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial va a haber",
            "start": 4719.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 4721.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y mandos de la guardia nacional",
            "start": 4725.369,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "esto va a implicar tambi\u00e9n",
            "start": 4730.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "contar con m\u00e1s elementos estamos",
            "start": 4735.9,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 4739.92,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "contratar a 50.000 elementos m\u00e1s",
            "start": 4741.73,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "para tener mucha presencia",
            "start": 4747.13,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y proteger a los mexicanos vamos a",
            "start": 4750.46,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "comenzar con 150 coordinaciones y",
            "start": 4756.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esperemos que en 23 a\u00f1os tengamos",
            "start": 4759.61,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "funcionando las 266 coordinaciones",
            "start": 4763.0,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "territoriales",
            "start": 4767.739,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "yo estoy",
            "start": 4769.469,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "optimista",
            "start": 4773.22,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "pienso que de esta forma vamos a",
            "start": 4775.3,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a serenar al pa\u00eds",
            "start": 4780.239,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "esta es una parte",
            "start": 4783.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo fundamental",
            "start": 4785.81,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "como usted lo sabe se\u00f1ora bachelet es",
            "start": 4788.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "atender las causas que originan la",
            "start": 4794.0,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "inseguridad y la violencia y tenemos un",
            "start": 4796.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "amplio programa para el bienestar del",
            "start": 4800.099,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "pueblo se est\u00e1 destinando como nunca",
            "start": 4802.5,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4807.17,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a ayudar a la gente humilde a la gente",
            "start": 4809.079,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pobre atender a los j\u00f3venes tenemos un",
            "start": 4811.51,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "programa que se llama j\u00f3venes",
            "start": 4815.289,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro para que los",
            "start": 4819.03,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que ya no est\u00e1n estudiando",
            "start": 4821.709,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "puedan tener empleo puedan tener trabajo",
            "start": 4826.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se van a contratar a un mill\u00f3n",
            "start": 4829.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes que van a trabajar como",
            "start": 4833.17,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "aprendices en empresas en comercios para",
            "start": 4836.86,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "este programa tenemos",
            "start": 4841.51,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "autorizada ya",
            "start": 4845.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 4 mil millones de",
            "start": 4847.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 4850.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo va a aumentar el n\u00famero",
            "start": 4852.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes en este programa vamos a",
            "start": 4857.04,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "llegar a 2 millones 600 mil j\u00f3venes con",
            "start": 4859.5,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4864.989,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estamos atrayendo a los j\u00f3venes para que",
            "start": 4866.32,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "no sean enganchados no tomen el camino",
            "start": 4869.699,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de las conductas antisociales es otra",
            "start": 4873.79,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "manera de enfrentar el problema no se",
            "start": 4876.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "puede enfrentar la violencia con la",
            "start": 4880.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "violencia no se puede apagar el fuego",
            "start": 4882.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con el fuego no se puede enfrentar el",
            "start": 4885.159,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mal con el mal el mal hay que",
            "start": 4887.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfrentarlo haciendo el bien y la paz y",
            "start": 4889.929,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "la tranquilidad son frutos de la",
            "start": 4892.42,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "justicia pero este complemento que es el",
            "start": 4894.4,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de tener una buena organizaci\u00f3n para la",
            "start": 4899.739,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "seguridad va a terminar de consolidar",
            "start": 4903.76,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "nuestra estrategia y garantizar la paz y",
            "start": 4909.69,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "la tranquilidad en el pa\u00eds",
            "start": 4913.63,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "muchas gracias por ayudarnos en esta",
            "start": 4916.48,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "importante tarea",
            "start": 4921.84,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo antes de que llegara",
            "start": 4925.19,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de",
            "start": 4928.84,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "ser comisionada de naciones unidas para",
            "start": 4931.619,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "derechos humanos independientemente del",
            "start": 4934.889,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "cargo o del encargo que tiene",
            "start": 4938.55,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "su trayectoria",
            "start": 4941.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ese ejemplar yo como muchos otros",
            "start": 4944.32,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4948.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y le admiramos",
            "start": 4951.47,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a usted y nos da mucho gusto que est\u00e9 de",
            "start": 4953.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "visita en nuestro pa\u00eds muchas gracias",
            "start": 4956.79,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora bachelet",
            "start": 4959.76,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4961.99,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "agradecemos al presidente su mensaje y",
            "start": 4974.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con ello culmina la primera parte de las",
            "start": 4977.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "actividades que tenemos programadas esta",
            "start": 4979.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "jornada les pidamos a nuestras",
            "start": 4981.19,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "autoridades con un fuerte aplauso",
            "start": 4983.14,
            "duration": 12.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4985.49,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "damas y caballeros",
            "start": 5000.909,
            "duration": 2.78
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] da gusto estar en comunicaci\u00f3n con ustedes y a trav\u00e9s de ustedes con muchos ciudadanos que nos escuchan nos ven todos los d\u00edas a esta hora vamos a dividir esta conferencia este di\u00e1logo circular en dos partes primero vamos a informar sobre asuntos importantes qu\u00e9 tienen que ver con los aumentos en los precios de combustibles mejor dicho con m\u00e1s claridad y reafirmar el compromiso de que no van a aumentar los precios de los combustibles y el mecanismo que se va a utilizar para que no haya aumentos m\u00e1s all\u00e1 de la inflaci\u00f3n c\u00f3mo se le est\u00e1 haciendo para que no hay aumento en los precios de gasolinas diesel gas y electricidad esto no los va a explicar el subsecretario de hacienda que me va a acompa\u00f1ar arturo r y tambi\u00e9n otra buena noticia s e informarles del avance de la reestructuraci\u00f3n en cr\u00e9ditos del infonavit de como se est\u00e1 beneficiando a quienes tienen cr\u00e9ditos del infonavit que pagaba ni pagaba ni pagaban y nunca terminaban de pagar nunca pod\u00edan terminar de pagar para tener sus escrituras como vamos con este programa que ser\u00edan los dos temas de la primera parte y luego tenemos el honor de recibir a la se\u00f1ora michelle bachelet qu\u00e9 es la alta comisionada de naciones unidas para los derechos humanos repito es un honor recibirla no solo por su encargo tan importante siendo por lo que ella representa una mujer que ha luchado durante mucho tiempo por la democracia y por la justicia vamos con ella a suscribir un acuerdo o ser testigos de un acuerdo para qu\u00e9 se protejan se garanticen los derechos humanos en nuestro pa\u00eds eso va m\u00e1s all\u00e1 de la legalidad de la formalidad es una convicci\u00f3n que tenemos quienes formamos parte de este gobierno democr\u00e1tico entonces le vamos a dar la palabra arturo herrera subsecretario de hacienda \u00e9l nos va a explicar de el mecanismo de control de los precios para cumplir el compromiso de que no aumenten los precios de los combustibles voy yo a dejar posteriormente dos temas en relaci\u00f3n a este asunto pero ahora arturo nos explica muy bien buenos d\u00edas muchas gracias presidente efectivamente lo que se nos ha solicitado hoy es presentar cu\u00e1l ha sido la din\u00e1mica de los precios de los energ\u00e9ticos y tratar de ver c\u00f3mo esta din\u00e1mica incide con relaci\u00f3n al compromiso de esta administraci\u00f3n en el presidente que los precios de los energ\u00e9ticos no tengan incrementos m\u00e1s all\u00e1 de lo que se\u00f1ala del \u00e1rea de inflaci\u00f3n nos vamos a empezar con la primera gr\u00e1fica que muestra c\u00f3mo han estado evolucionando los precios de la gasolina y del isr las l\u00edneas punteadas en cada una de estas de estas gr\u00e1ficas representa cu\u00e1l es el precio objetivo es decir el precio que quisi\u00e9ramos que tuviera dado que no aumentar\u00e1 por arriba de la inflaci\u00f3n lo que pueden ver en la gr\u00e1fica del medio es la evoluci\u00f3n del precio de la gasolina premiun donde el precio objetivo deber\u00eda estar en 2104 y el precio real est\u00e1 en 21.84 es decir est\u00e1 por abajo de la inflaci\u00f3n no ese es el caso ni de la gasolina regular ni del di\u00e9sel en la gasolina regular lo que pueden ver es una especie de s estilizada en la evoluci\u00f3n del precio real donde a partir de hoy de los aumentos en los incentivos fiscales la disminuci\u00f3n del ief ha venido convergiendo el precio hacia el precio objetivo a\u00fan hoy hay un precio ligeramente marginal en el precio spot de 1954 por arriba del precio objetivo de 1950 y en la gasolina y el di\u00e9sel est\u00e1 21 29 con respecto a 21 89 tiene un par de minutos m\u00e1s voy a explicar exactamente c\u00f3mo se est\u00e1 formando los precios en este mercado y qu\u00e9 es lo que explica esta din\u00e1mica m en el gas lp lo que ha pasado es lo opuesto lo que vamos a ver es que el precio el precio real ha venido cayendo es el que est\u00e1 en 1952 con respecto al precio observado es decir hay una disminuci\u00f3n a\u00fan mayor que lo que uno podr\u00eda esperar se aumentara la gasolina sin embargo hay un tema que es importante destacar la ca\u00edda de los precios observados es fundamentalmente explicada por una ca\u00edda en los precios de referencia es decir nosotros estamos comprando el gas m\u00e1s barato sin embargo esto no se ha visto reflejado en los precios de los en los precios en al menudeo y esto se explica porque ha habido un aumento en el margen de las distribuidoras que es lo que ven en el recuadro del rededor de 6.1 pesos entre septiembre del 2018 y abril del 2010 y en el caso de la electricidad este es un precio claramente administrado es decir el gobierno va modulando su crecimiento la inflaci\u00f3n del a\u00f1o pasado fue de 4.7 por ciento y entonces lo que ha venido haciendo la ccc y distribuir el incremento del 4.7 por ciento a lo largo de mensualidades homog\u00e9neas qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando con las gasolinas y \u00e9l dice bueno el precio al p\u00fablico es el que est\u00e1 formado por cuatro por cinco componentes importantes el primero y el m\u00e1s importante es la referente inicia internacional es decir a cu\u00e1nto se presentar\u00e1 a la gasolina en el mercado internacional a eso se le suman costos de log\u00edstica es decir cu\u00e1nto cuesta llevarlo de un lugar a otro la gasolina luego hay impuestos luego hay algunos otros otros otros gastos asociados a ellos como por ejemplo ajustes por calidad etc\u00e9tera y finalmente y todo esto m\u00e1s o menos est\u00e1 en control del gobierno lo que no est\u00e1 en nuestras manos es lo que aparece en letras rojas que es el margen de la estaci\u00f3n de servicio las estaciones de servicio no est\u00e1n imputando un margen homog\u00e9neo es decir hay algunas que imputan un margen relativamente peque\u00f1o y son algunas de las gasoliner\u00edas m\u00e1s baratas y hay otras que imputan un margen mucho mucho m\u00e1s amplio bueno qu\u00e9 es esto es muy interesante esto es la evoluci\u00f3n del margen es decir cu\u00e1nto es la especie del mar cab que est\u00e1n poniendo las g\u00f3ticas gasoliner\u00edas y lo que vemos es que en octubre 9 hubo un incremento del margen probablemente lo que esto sugiere es que estaban descontando que no iba a aumentar la gasolina por arriba de la inflaci\u00f3n y estar\u00e1n subiendo la base a partir de lo cual esto esto cambio el margen ha venido teniendo alg\u00fan alg\u00fan alg\u00fan incremento err\u00e1tico pero lo que pueden ver y esto es muy interesante en la parte derecha de la de este de esta gr\u00e1fica es como han venido aumentando los m\u00e1rgenes con relaci\u00f3n al primer trimestre de hace un a\u00f1o es decir en la gasolina regular los m\u00e1rgenes han aumentado 55 por ciento en la premium 84 por ciento y en el 10 el 36 por ciento estos incrementos no tienen nada que ver con la pol\u00edtica de fijaci\u00f3n de precios del gobierno estos incrementos son exclusivamente en respuesta a una a una pol\u00edtica de fijaci\u00f3n de precios hacia dentro de las estaciones de servicio qu\u00e9 es lo que estamos viendo en el caso del disco bueno esta gr\u00e1fica presenta dos cosas muy interesantes la parte caf\u00e9 es el est\u00edmulo es decir cuando hay un est\u00edmulo el impuesto el iev tiene tiene un aumento en el subsidio para tratar de que el precio final disminuye entonces lo que pueden ver por ejemplo si lo que ven abajo son n\u00famero de d\u00edas si uno pensar\u00e1 por ejemplo en el d\u00eda 12 es que el est\u00edmulo incrementa para que el precio de las gasolinas sea menor y si uno se va al d\u00eda 17 pasa lo mismo lo que estamos viendo con el margen es que el margen aumenta cuando el est\u00edmulo est\u00e1 aumentando lo cual quiere decir que el est\u00edmulo que ten\u00eda como objeto final que se tradujera en una disminuci\u00f3n del precio de los combustibles para los ciudadanos est\u00e1 siendo absorbido por las estaciones de servicio y sumado a su ganancia entonces como resultado de esto en marzo del 2019 los m\u00e1rgenes capturan el 63% del est\u00edmulo es decir de cada peso que de est\u00edmulo que est\u00e1 dando el gobierno 63 centavos se lo quedan las estaciones de servicio y solamente 30 centavos son pasados al consumidor esta gr\u00e1fica nos ayuda a entender qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando la barra de enmedio ese es el precio objetivo es decir si el precio de las gasolinas estuviera subiendo de acuerdo a la inflaci\u00f3n este es el que deber\u00eda tener la barra de la izquierda la caf\u00e9 oscuro es el precio real y la barra roja es un precio te\u00f3rico un precio nacional que ser\u00eda el cual estar\u00edamos observando si los m\u00e1rgenes que se estuvieran cargando las gasolineras fueran similares a los que cargaron hace un a\u00f1o diciendo les pedir\u00edamos m\u00e1s ni menos en los que hab\u00edan hist\u00f3ricamente cargados como se puede ver en los tres casos el precio el precio te\u00f3rico ser\u00eda inferior tanto al precio objetivo como al precio como el precio en el mercado qu\u00e9 es lo que eso es lo que tiene que ver con gasolinas y di\u00e9sel qu\u00e9 es lo que estamos observando en el mercado de gas lp primero es un comportamiento muy similar es decir un incremento de los m\u00e1rgenes a partir de septiembre empezando a descontar que va a haber una pol\u00edtica de din\u00e1mica de precios diferente a partir de diciembre y estamos viendo tambi\u00e9n una situaci\u00f3n una situaci\u00f3n similar es decir la l\u00ednea baja la vid l\u00ednea que empieza con 10 90 es el precio ama al mayoreo que reciben por el gas y la las l\u00edneas caf\u00e9 oscura es el precio que recibe \u00e9l el p\u00fablico como pueden ver estas l\u00edneas se mueven m\u00e1s o menos de manera paralela sugiriendo que los m\u00e1rgenes hist\u00f3ricamente han estado han estado m\u00e1s o menos constante est\u00e1 estas tendencias tienen una ruptura en septiembre del a\u00f1o pasado donde incluso ante una ca\u00edda en los precios al mayoreo los precios se han al p\u00fablico se han mantenido igual no se han venido aumentando de tal forma que lo que estamos viendo reflejado en los precios que los ciudadanos est\u00e1n pagando no es el precio de las referencias sino es un aumento en el margen de ganancia de los de los vendedores al mayoreo de gas lp qu\u00e9 es lo que podemos estar haciendo y qu\u00e9 es lo que estamos observando bueno con relaci\u00f3n a esto existen ya unos estudios de transici\u00f3n en el mercado de competencia energ\u00e9tica que la cofe se ha venido realizando y ha encontrado cuatro hallazgos el primero de ellos es que los grupos econ\u00f3micos con las mayores participaciones de mercado no han cambiado en el tiempo es decir tenemos un n\u00famero estable de empresas que han permanecido y siendo los principales proveedores el segundo es que a\u00fan cuando puede haber muchos competidores estos no necesariamente est\u00e1n compitiendo a nivel regional a nivel regional tenemos estructuras claramente concentradas desde la liberaci\u00f3n del precio que se fue en 2016 ha habido no ha habido mayor concurrencia en el mercado pero esto no se ha reflejado en menores precios y finalmente el \u00faltimo punto es que el comportamiento observado de los de los precios sugiere la existencia de poder mercado esto no es lo que estamos diciendo nosotros esto es la pela cofe se encontr\u00f3 despu\u00e9s de realizar una investigaci\u00f3n en este mercado a prop\u00f3sito de esto y siendo congruentes con estos dos resultados de cofe se inici\u00f3 ya los investigaciones por posibles pr\u00e1cticas monop\u00f3licas una por posibles pr\u00e1cticas monop\u00f3licas absolutas el 24 de agosto de 2017 y una de pac pr\u00e1cticas monop\u00f3licas relativas el 21 de enero del 2019 ambas investigaciones est\u00e1n en marcha y nosotros estamos dando seguimiento finalmente no quiero hacer un par de referencias al mercado de electricidad a ibra pr\u00e1cticamente es un mercado que se est\u00e1 comportando como nosotros hubi\u00e9ramos esperado la inflaci\u00f3n del a\u00f1o pasado fue el 4.7 por ciento no fue imputada al precio de electricidad de manera inmediata sino lo que pueden ver en esta v\u00eda escalonada est\u00e1 viendo como esto refleja que las cc.aa a distribuirse 4.7 por ciento en incrementos mensuales y la variaci\u00f3n acumulada abril es de solamente punto 69 entonces claramente vamos por abajo donde el precio que uno deber\u00eda estar esperando si si el precio fuera ajustado \u00fanicamente por inflaci\u00f3n y estos son todos los comentarios que tenemos en materia del precio y la din\u00e1mica de los energ\u00e9ticos muchas gracias bueno la conclusi\u00f3n es de que se est\u00e1 cumpliendo con que no aumente el precio de combustibles sin embargo hay aumentos porque ha crecido el margen de utilidad d las empresas de distribuci\u00f3n de combustibles esta es la situaci\u00f3n yo hago un llamado a los concesionarios los distribuidores para que act\u00faen con responsabilidad no se abuse porque vamos a dar seguimiento a este tema que est\u00e1 haciendo un esfuerzo para qu\u00e9 no aumenten los precios de los combustibles y as\u00ed va a ser en todo este tiempo en todo este a\u00f1o no va a haber aumentos no haber gasolinazos como suced\u00eda anteriormente porque es un compromiso que si vos no aumentos en gasolinas en dice lengas y en la luz en electricidad pero queremos que todos ayuden que todos apoyen entonces alg\u00fan llamado repito a los concesionarios para que revisen en sus m\u00e1rgenes de utilidad que no piensen que no estamos observando el comportamiento en el manejo de los precios al consumidor que es lo que nos importa por eso hemos decidido c\u00f3mo un primer es llamado en una primera instancia pedirles a los y concesionarios que nos ayuden es un exhorto fraterno es una convocatoria amigable para que nos ayuden puede ser que quienes son los due\u00f1os de las empresas porque hay empresas que manejan hasta 500 en gasolineras no sepan de lo que est\u00e1 sucediendo por eso les informamos entonces es un llamado una convocatoria a que nos ayuden para que no haya estos abusos lo segundo es que nos van a ayudar tambi\u00e9n los consumidores porque vamos dar mucha difusi\u00f3n al qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de las gasolinas el consumidor sepa d\u00f3nde est\u00e1 m\u00e1s barata la gasolina hay una aplicaci\u00f3n que se puede usar con este prop\u00f3sito y que nos ayuden a comprar en donde est\u00e1 m\u00e1s barata vamos a que se difunda m\u00e1s c\u00f3mo tener esta informaci\u00f3n ya est\u00e1 los celulares ya se puede utilizar en las ciudades para saber en qu\u00e9 gasoliner\u00eda o gasolinera se vende m\u00e1s barata la gasolina y vamos tambi\u00e9n todos los lunes en la ma\u00f1ana aqu\u00ed vamos a dedicar un minuto para poner en pantalla cu\u00e1les fueron las estaciones en donde se vendi\u00f3 m\u00e1s caro en la semana y cu\u00e1les fueron las estaciones donde se vendi\u00f3 m\u00e1s barato una primera etapa si as\u00ed logramos qu\u00e9 aya e a precios justos que no haya abusos hasta ah\u00ed nos quedamos si no se entiende s\u00ed no funciona este mecanismo que creo que va a funcionar para lograr el prop\u00f3sito de que no haya aumentos en los precios entonces pensar\u00edamos crear nosotros un grupo d prestaciones de venta en el pa\u00eds no muchas las suficientes como para que en esas estaciones se vendan a precio justo hay ejemplos buenos aqu\u00ed en la ciudad de mexico la gente hace hasta colas para cargar gasolina en la estaci\u00f3n que tiene la secretaria de marina porque adem\u00e1s de buen precio ser\u00e1n litros de a litro es necesario vamos a crear este mecanismo para estimular la competencia pero yo espero que con la primera medida logremos el prop\u00f3sito de que se estabilicen los presos ah claro termin\u00f3 este asunto diciendo de que no hay aumentos de impuestos ni hay impuestos nuevos los compromisos se cumplen digo esto porque ayer sali\u00f3 la noticia de que si va al restablecer el impuesto de la tenencia eso no es cierto esto es lo que quisieran nuestros adversarios que nosotros in cumpli\u00e9ramos nuestros compromisos se va a quedar con las ganas vamos a cumplir todos los compromisos y no hay aumentos de impuestos ni impuestos nuevos muy bien pasamos a lo de el infonavit que es otra buena noticia que el director de el infonavit nos va a informar c\u00f3mo va el programa de reestructuraci\u00f3n de los cr\u00e9ditos tras presidente grandes amigos de los medios de comunicaci\u00f3n les informamos c\u00f3mo va el programa de responsabilidad compartida como ustedes saben este programa se present\u00f3 aqu\u00ed el pasado 6 de febrero ahora les damos una actualizaci\u00f3n de c\u00f3mo va y lo empezamos a operar a partir del primero de marzo y sobre todo recordar que es un programa que busca cambiar los cr\u00e9ditos que ven\u00edan indizados al salario m\u00ednimo cambiarlos a pesos y ofrecer a los trabajadores un descuento a su saldo que en promedio ronda el 55 por ciento y ofrecerles un esquema de pago y tasa fija este a\u00f1o nos fijamos una meta de 194 mil trabajadores que tiene que ver con los casos m\u00e1s extremos que encontramos en la nueva administraci\u00f3n que eran cr\u00e9ditos que a pesar de estar vigentes la gente enfrentaba un saldo positivo creciente que se volv\u00eda verdaderamente una carga para la familia todo lo que hicimos es agarrar los casos m\u00e1s extremos e iremos avanzando a lo largo del sexenio para llegar a 750 mil casos aproximadamente en la que sigue vamos a ver c\u00f3mo va el programa al d\u00eda de hoy hemos ya firmado 16 mil 657 convenios de cambio lo cual representa tres mil 594 millones de pesos de descuentos a los saldos es muy relevante mencionar que en tan solo un mes hemos logrado poco m\u00e1s de un mes 16.000 casos esto ya lo convierte en el programa m\u00e1s exitoso de cambios que ha tenido el infonavit en sus m\u00e1s de 40 a\u00f1os de historia y esto es gracias al concurso de los distintos sectores tanto el sector empresarial como el sector sindical que ha apoyado este tipo de programas adem\u00e1s de por supuesto la vocer\u00eda que ofrecido el secretario rom\u00e1n mayer y todos los dem\u00e1s funcionarios del gobierno federal que nos han apoyado a difundir este programa y por supuesto ustedes como medios de comunicaci\u00f3n que han sido tambi\u00e9n muy buenos para difundir este programa en todos vamos en 16 mil 657 y esperamos vamos en l\u00ednea con lo programado vamos a cumplir la meta hacia final para llegar a los 194 mil acreditados y seguir con el programa a lo largo del sexenio ya continuaci\u00f3n le presentamos un testimonio de una persona acreditada que fue beneficiaria de este programa y con esto terminar\u00edamos [M\u00fasica] mi nombre es mar\u00eda de negra dios saqu\u00e9 mi cr\u00e9dito en el 2000 tiempo pagando 19 a\u00f1os al principio no se me hac\u00eda este dif\u00edcil pero ya despu\u00e9s como iban incrementando \u00e9l costo pues de verdad que cada a\u00f1o ya se me hac\u00eda dif\u00edcil ya no m\u00e1s estaba pensando y ahora de cu\u00e1nto el aumento una hija de diario el informe del el presidente me dio la gran noticia yo creo que hay que inscribir me inscrib\u00ed gracias gracias a dios con gran ayuda la verdad porque me est\u00e1 esperando un descuento que ni me imaginaba que fuera a\u00f1o pues es un gran alivio y en su mundo triste muy estatista ticino porque ya voy a decir en mitad muchas gracias muy bien son buenas noticias que luego est\u00e9 en se dicen muchas otras cosas como son amplias amplias amplias las libertades pero tenemos tambi\u00e9n que considerar que se va avanzando poco a poco y vamos a seguir que est\u00e9 con este prop\u00f3sito si les parece abrimos las preguntas y respuestas y este y en 10 minutos tenemos otra vez una izquierda un centro y una derecha buenos d\u00edas se\u00f1or hombre y mujer hombre arturo g\u00f3mez del horizonte de monterrey respecto a la guardia nacional se\u00f1or cuando se va a designar al titular para que este cuerpo de seguridad empiece a operar y en el caso de le\u00f3n si hay alguna acci\u00f3n concertada con el gobierno para abatir los homicidios dolosos precisamente y normales muy bien este les informamos para el jueves pasado ma\u00f1ana se da a conocer el estado mayor guardia nacional y el director comandante de esta corporaci\u00f3n y vamos a informar sobre el avance que se tiene en la constituci\u00f3n de la guardia nacional pasado ma\u00f1ana aqu\u00ed este ya se dan a conocer qui\u00e9nes ser\u00e1n los responsables de dirigir la guardia en la ciudad para garantizar la seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds acerca de un programa especial para nuevo le\u00f3n lo estamos aplicando yo en reitero son dos etapas ahora todo lo que hacemos a garantizar la paz la tranquilidad sin que se tenga todav\u00eda en operaci\u00f3n la guardia nacional y la etapa nueva que va a consistir en el desempe\u00f1o de la guardia nacional que va a tener presencia en todo el pa\u00eds inicialmente en 150 coordinaciones territoriales y luego en 266 ya pasado ma\u00f1ana les informamos con cu\u00e1ntos elementos vamos a iniciar en donde van a estar como vamos a ir ampliando el n\u00famero de elementos para cubrir todo el territorio nacional aqu\u00ed en medio una compa\u00f1era buenos d\u00edas presidente gabriela jim\u00e9nez el sol de mexico en preguntarle tenemos publicado una serie de notas en donde una inmobiliaria llamada trip y alega de que pues ellos interpusieron un amparo para que en una zona de del bosque de la que ser\u00eda la cuarta secci\u00f3n de chapultepec pues no se establezca como reserva natural saber este pues si usted conoce de este tema este que es lo que me han dicho sabemos tambi\u00e9n que pues el licenciado joel julio scherer lleva parte del tema y pues saber este cu\u00e1l es el avance en en este tema y por otro lado tambi\u00e9n preguntarle sobre una de las empresas m\u00e1s importantes a nivel tur\u00edstico y hotelero en eeuu dice que es un error este la propuesta que han hecho de eliminar la promoci\u00f3n tur\u00edstica en m\u00e9xico porque pues esto este pues no le dar\u00eda tanta vista al pa\u00eds en este en esta materia saber pues este su opini\u00f3n respecto a eso dice har\u00edan caso a este a estas recomendaciones y dec\u00edan a lo mejor no regresar a este el departamento de promoci\u00f3n tur\u00edstica pero pues s\u00ed darle cierta continuidad con un programa alterno gracias y bueno lo de los permisos ya ayer habl\u00e9 no vamos a otorgar permisos para la construcci\u00f3n de edificios y el bosque de chapultepec siempre ha sido una lucha porque hay invasores no precisamente gente humilde tiene invasores hippies cuello blanco que se han ido apoderando d partes del bosque es un asunto que viene de tiempo atr\u00e1s pero nosotros no vamos a permitir eso vamos a que el bosque sea para el disfrute de todos los mexicanos ahora se va a convertir en el parque en el espacio para las artes y la cultura m\u00e1s importante del mundo 800 hect\u00e1reas con la integraci\u00f3n de m\u00e1s de 10 museos [M\u00fasica] y con arias para la recreaci\u00f3n para el deporte y desde luego para el arte y la cultura un espacio de 800 hect\u00e1reas desde luego van a seguir este insistiendo los que est\u00e1n acostumbrados a actuar de manera ilegal y a medias pero ya se van a ir convenciendo de que esto ya cambio ellos son muy persistentes en seguir haciendo negocios con el influyentismo al amparo del poder p\u00fablico les gusta mucho el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n pero nosotros vamos a acabar con la correcci\u00f3n y somos muy tercos est\u00e1 demostrado somos perseverantes en este tema de poner orden de acabar con la corrupci\u00f3n ni un paso atr\u00e1s ni siquiera para tomar impulso [M\u00fasica] lo otro tiene que ver con lo mismo estaban encadenados con el manejo de alrededor de 6000 millones de pesos del fondo de turismo que los manejaban para pagar publicidad en m\u00e9xico y en el extranjero pagar publicidad no para fomentar el turismo si no publicidad para el gobierno y para pagar favores medios de informaci\u00f3n es decir una especie de subvenci\u00f3n a medios de informaci\u00f3n encubierto entonces eso se termina ya no van a utilizarse esos fondos con ese prop\u00f3sito ahora se est\u00e1 invirtiendo en mejorar las colonias de las ciudades de los centros tur\u00edsticos donde viven los trabajadores son colonias marginadas sin servicios p\u00fablicos hay contrastes que averg\u00fcenzan los centros tur\u00edsticos como hoteles de 5 estrellas gran turismo y colonias sin servicios donde vive la gente los mismos trabajadores del sector sin aguas y drenaje de manera precaria y con marginaci\u00f3n estamos invirtiendo este a\u00f1o solo en ciudades tur\u00edsticas 2500 millones de pesos para este a\u00f1o y cada a\u00f1o vamos a utilizar fondos con este prop\u00f3sito adem\u00e1s todas las embajadas y los consulados de m\u00e9xico en el extranjero van a hacerse cargo de la promoci\u00f3n tur\u00edstica por si fuese poco la mejor manera de promover a m\u00e9xico es garantizar que haya paz y tranquilidad de nuestro pa\u00eds no se puede ser candil de la calle y oscuridad de la casa si aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds hay bienestar hay tranquilidad hay paz esto se va a saber en todo el mundo sin necesidad detened un programa de promoci\u00f3n imag\u00ednense entre otras cosas adem\u00e1s de esos 6.000 millones ten\u00edan 60 oficinas del gobierno de m\u00e9xico en el extranjero algo que llamaban prom\u00e9xico en las principales ciudades del mundo hab\u00eda una oficina quienes trabajaban en esas oficinas puro recomendado eran como becas para que la gente cercana a los altos funcionarios p\u00fablicos pudiese estar en el extranjero que acaso aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico o en el pa\u00eds han visto ustedes alguna oficina que se llame pro francia pero alemania italia pero china nada eran todas estas cosas que inventaron los tecn\u00f3cratas corruptos todo se termina aunque este no les guste no vamos a permitir la corrupci\u00f3n bajo y ning\u00fan pretexto ya lleg\u00f3 la se\u00f1ora bachelet y vamos a dar paso a la segunda etapa de esta conferencia y repito pues nos da mucho gusto recibirla y que est\u00e9 aqu\u00ed con nosotros [M\u00fasica] recibe esta ceremonia de firma del acuerdo marco entre el gobierno de los estados unidos mexicanos y la oficina del alto comisionado de las naciones unidas para los derechos humanos para brindar asesor\u00eda y asistencia t\u00e9cnica para la formaci\u00f3n en materia de derechos humanos de operaci\u00f3n de acuerdo a est\u00e1ndares internacionales de derechos humanos a la guardia nacional el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an la alta comisionada de las naciones unidas para los derechos humanos doctora michelle bachelet el secretario de relaciones exteriores licenciado marcelo ebrard casaubon [Aplausos] el secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana doctor alfonso durazo monta\u00f1o para iniciar este acto hace uso de la palabra el licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores con su permiso se\u00f1or presidente saludar muy especialmente la presencia el d\u00eda de hoy de la doctora bachelet alta comisionada de las naciones unidas para los derechos humanos muchas gracias por su visita por su participaci\u00f3n se\u00f1or secretario de seguridad dr se\u00f1ora ministra de gobernaci\u00f3n secretario de defensa secretario de mar\u00edn de amigas amigos todos de manera muy breve decir que desde hace ya algunas semanas meses su servidor y las subsecretarias responsables de naciones unidas- martha delgado aqu\u00ed presente iniciamos una gesti\u00f3n que nos encomend\u00f3 muy especialmente el presidente de la rep\u00fablica que es si se va a crear una nueva instituci\u00f3n la guardia nacional que reci\u00e9n en marzo hace apenas unas semanas fuese aprobada por la dignidad de las fuerzas pol\u00edticas en el congreso tiene que tener en su adn en su formaci\u00f3n en su concepci\u00f3n el respeto a los derechos metros es decir durante muchos a\u00f1os en m\u00e9xico se me dej\u00f3 un acierto un paradigma que sosten\u00eda que la defensa y respeto a los derechos menos obstruye la eficacia de la acci\u00f3n para la seguridad p\u00fablica y ahora se va a crear una instituci\u00f3n que entre otras cosas va a demostrar que la eficacia para la seguridad implica y requiere en una democracia el respeto sist\u00e9mico a los derechos metros y la oficina de la alta comisionada de las naciones unidas para los derechos humanos encabezada por la doctora michelle bachelet ha aceptado participar en esta construcci\u00f3n desde ahora para que esta nueva instituci\u00f3n que m\u00e9xico va a formar para garantizar la seguridad p\u00fablica tenga en su adn los derechos de manera que es una muy buena noticia para todas y todos los mexicanos y estamos sumamente agradecidos agradecidas con la resoluci\u00f3n de la oficina de la alta comisionada las naciones unidas para derecho - para participar en esta ardua tarea y quien mejor que la doctora bachelet quien ahora encabeza est\u00e1 visible para hacerlo para participar para estar a trav\u00e9s de su oficina y sus representantes en el dise\u00f1o formaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de lo que acabo de decir de eso se trata el convenio del d\u00eda de hoy y creo que es una gran noticia para todo m\u00e9xico y se\u00f1or presidente cumplido lo que nos hab\u00eda encomendado muchas gracias [Aplausos] escucharemos ahora la participaci\u00f3n del doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana de mexico muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes se\u00f1or presidente doctora bachelet se\u00f1or canciller compa\u00f1eros compa\u00f1eras del equipo del presidente de la republica amigas amigos se\u00f1ora alta comisionada nos congratula particularmente su presencia entre nosotros usted y su trayectoria personal son ampliamente conocidas y valoradas entre quienes participamos en esta etapa de transformaci\u00f3n en m\u00e9jico sabemos de su desenvolvimiento como ministra de salud y posteriormente de defensa en los gobiernos del renacimiento democr\u00e1tico de chile as\u00ed como de los dos per\u00edodos presidenciales que ustedes encabez\u00f3 sus vivencias y sensibilidad la dif\u00edcil historia familiar y personal de su juventud sus conocimientos y su prestigio internacional son para todos nosotros una garant\u00eda en el campo del respeto a los derechos humanos la historia nuestra y la del mundo nos muestran claramente que las violaciones a los derechos humanos se multiplican y perpet\u00faan en la impunidad cada atropello que no se aclara que no se sanciona y que no se repara fomenta su repetici\u00f3n fomenta el abuso de autoridad la extralimitaci\u00f3n de los servidores p\u00fablicos la vulnerabilidad de la sociedad y el rencor social e incluso hacia las instituciones nacionales por ello el presidente de la republica al anunciar el cambio en la pol\u00edtica de seguridad hizo tambi\u00e9n p\u00fablico su compromiso de invitar a los organismos internacionales destacadamente a la organizaci\u00f3n de las naciones unidas para que nos ayudaran en la instrumentaci\u00f3n de esta nueva pol\u00edtica de seguridad con base en el respeto y la promoci\u00f3n de los derechos humanos no creemos en los atajos de la violencia para garantizar la seguridad p\u00fablica sostenemos que seguridad p\u00fablica y respeto a derechos humanos son complementarios e indispensables como usted lo sabe nuestro pa\u00eds ha atravesado una un dif\u00edcil periodo de m\u00e1s de 12 a\u00f1os de inseguridad creciente cuyo costo en vidas humanas desaparecidos tura violaciones y severo quebranto del tejido social es simple y sencillamente inaceptable aspiramos a que los derechos humanos nunca m\u00e1s se divorcien del quehacer del estado en materia de seguridad p\u00fablica y para ello nos es indispensable la colaboraci\u00f3n de organismos multilaterales como el que usted dignamente encabeza la guardia nacional cuyo dise\u00f1o constitucional fue recientemente aprobado por unanimidad es una de las respuestas que estimamos ayudar\u00e1 de manera definitiva a la recuperaci\u00f3n de la paz y la seguridad a la que leg\u00edtimamente aspiramos las y los mexicanos tenemos el compromiso de que nuestra naciente guardia nacional sea ejemplar y que su organizaci\u00f3n capacitaci\u00f3n y actuaci\u00f3n respondan a los m\u00e1s altos est\u00e1ndares internacionales en materia de derechos humano buscamos que sea un cuerpo profesional respetado por la sociedad digno de contar con su confianza y eficaz en el combate a la criminalidad sin excesos ni abusos de ning\u00fan tipo la perspectiva de los derechos humanos es tambi\u00e9n un elemento esencial del modelo nacional de polic\u00eda que estamos elaborando junto con los gobiernos estatales y municipales la regeneraci\u00f3n \u00e9tica de la sociedad y la atenci\u00f3n a las necesidades sociales b\u00e1sicas son al mismo tiempo un medio y un prop\u00f3sito de la transformaci\u00f3n que vive nuestro pa\u00eds en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica y el combate a la delincuencia buscamos que esta regeneraci\u00f3n \u00e9tica se traduzca en una opci\u00f3n preponderante por los m\u00e9todos pac\u00edficos por ello es indispensable la colaboraci\u00f3n internacional mucho esperamos se\u00f1ora alta comisionada de la colaboraci\u00f3n que usted y el organismo a su cargo puedan brindarnos en esta materia para que nuestra pol\u00edtica de seguridad p\u00fablica sea a la vez eficiente y vanguardista en el respeto a los derechos humanos muchas gracias por su atenci\u00f3n [Aplausos] a continuaci\u00f3n damas y caballeros se firma el acuerdo marco entre el gobierno de los estados unidos mexicanos y la oficina del alto comisionado de las naciones unidas para los derechos humanos para brindar asesor\u00eda y asistencia t\u00e9cnica para la formaci\u00f3n en materia de derechos humanos y operaci\u00f3n de acuerdo a est\u00e1ndares internacionales de derechos humanos a la guardia nacional suscriben el licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores la alta comisionada de las naciones unidas para los derechos humanos doctora michelle bachelet y como testigo de honor el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [Aplausos] a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de la doctora michelle bachelet alta comisionada de las naciones unidas para los derechos humanos se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica si un secretario de relaciones exteriores si un secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana se\u00f1oras y se\u00f1ores secretarios de estado amigas y amigos o en mi oficina ha firmado con m\u00e9xico un acuerdo que tiene como objetivo contribuir al fortalecimiento de las capacidades del estado mexicano en el contexto de la reforma constitucional sobre la guardia nacional durante mi visita ha escuchado m\u00faltiples actores hablar sobre los importantes y complejos retos que enfrenta m\u00e9xico en materia de derechos humanos la preocupaci\u00f3n por la seguridad y sus impactos sobre la vida diaria de las personas han sido mencionados una y otra vez mi oficina no puede estar ausente de los esfuerzos para superar los desaf\u00edos de un pa\u00eds con m\u00e1s de 40 mil personas desaparecidas seg\u00fan registros oficiales en el que nueve mujeres son asesinadas al d\u00eda y que ha alcanzado tasas de homicidios altas de mil 990 en los \u00faltimos a\u00f1os el acuerdo que hoy firmamos demuestra el inter\u00e9s compartido con las partes en avanzar hacia un claro cambio de paradigma que coloque a los derechos humanos en el centro de la acci\u00f3n de la fuerza p\u00fablica la experiencia nos demuestra que no se puede lograr la seguridad sin un pleno respeto a los derechos humanos y que no se pueden disfrutar los derechos humanos sin condiciones de seguridad as\u00ed mismo cuando no se respetan los derechos humanos en la lucha contra la delincuencia lo que se genera es un ciclo creciente de violencia el acuerdo firmado hoy es amplio va m\u00e1s all\u00e1 de la capacitaci\u00f3n e incorpora elementos que reforzar\u00e1n el car\u00e1cter civil que debe tener un cuerpo de seguridad entre ellos mecanismos de participaci\u00f3n ciudadana construcci\u00f3n de indicadores mayor transparencia rendici\u00f3n de cuentas y dignificaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n de la funci\u00f3n policial uno de los elementos m\u00e1s relevantes en el proceso de reforma constitucional en materia guardia nacional fue la apertura para escuchar e incorporar diversos planteamientos los grupos pol\u00edticos del congreso de la rep\u00fablica sociedad civil academia v\u00edctimas de graves violaciones de derechos humanos organismos p\u00fablicos derechos humanos y agencias de naciones unidas y hoy celebro que fruto de ese proceso se alcanz\u00f3 un consejo una materia especialmente compleja incorporando muchas de las preocupaciones y propuestas hechas por los diversos actores ese consenso una muestra de madurez que podemos ver reflejado tambi\u00e9n en el proceso de elaboraci\u00f3n de la legislaci\u00f3n secundaria de derivada de la reforma la ley de la guardia nacional la ley nacional de uso de la fuerza la ley nacional del registro de detenciones estoy convencida de que los actores que participaron en el proceso de elaboraci\u00f3n de la reforma constitucional tienen mucho que aportar tambi\u00e9n en este segunda etapa mi oficina continuar\u00e1 apoyando estos procesos legislativos y su posterior implementaci\u00f3n la guardia nacional representa una oportunidad para construir una corporaci\u00f3n que haga compatible la obligaci\u00f3n que tiene el estado de proveer seguridad a su poblaci\u00f3n y al mismo tiempo salvaguardar los derechos humanos de sus habitantes de esta forma se superar\u00eda el paradigma que en los \u00faltimos 12 a\u00f1os ha desprotegido a las personas y ha sido una fuente de agravio para sus derechos los esfuerzos centrados en la guardia nacional deben complementarse por supuesto con el fortalecimiento del resto de las corporaciones policiales la debilidad estructural de los cuerpos policiales en todo el pa\u00eds puede revertirse por medio de la profesionalizaci\u00f3n de las polic\u00edas y la dignificaci\u00f3n de su labor la dotaci\u00f3n de suficientes recursos y la mejor\u00eda de los procesos de selecci\u00f3n capacitaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de su actuaci\u00f3n resultan esenciales tambi\u00e9n el reconocimiento y respeto de los derechos de quienes integran las corporaciones policiales son clave porque es cierto que toda sociedad tiene que garantizar que sus polic\u00edas cuenten con los recursos para desarrollar su labor y con las condiciones para tener y con la cita con las condiciones para tener unas condiciones dignas de trabajo y la responsabilidad de todas las autoridades en la garant\u00eda de la seguridad con pleno respeto a los derechos humanos es una obligaci\u00f3n de cualquier pa\u00eds pero en un pa\u00eds federal con m\u00e9xico donde los estados y municipios tienen las competencias muy amplias relacionadas con la seguridad ninguna pol\u00edtica de seguridad podr\u00eda funcionar sin la efectiva participaci\u00f3n y compromiso de dichas autoridades finalmente todo este trabajo se complementa con las recomendaciones internacionales de char\u00e1 m\u00e9xico y los est\u00e1ndares de decisiones de organismos regionales e internacionales la corte interamericana de derechos humanos que ofrecen al estado mexicano herramientas de cambio para avanzar en el estado de respeto de los derechos pongo a disposici\u00f3n de las autoridades mexicanas la experiencia en oficina en m\u00e9xico acumulada a lo largo de los \u00faltimos 18 a\u00f1os de proceso de construcci\u00f3n de pol\u00edtica p\u00fablica armonizaci\u00f3n legislativa capacitaci\u00f3n construcci\u00f3n de indicadores documentaci\u00f3n de casos y participaci\u00f3n de la sociedad civil esta ser\u00e1 una nueva contribuci\u00f3n de la oficina con un compromiso de largo plazo que permita tener cuerpos de seguridad confiables efectivos y respetuosos de derechos humanos estoy convencida presidente que la colaboraci\u00f3n entre el estado mexicano y mi oficina tendr\u00e1 sin duda aportar\u00e1 a un efecto transformador positivo para que seguridad y derechos humanos vayan siempre de la mano muchas gracias [Aplausos] ahora damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos este es un acto muy importante podr\u00eda decir hist\u00f3rico por qu\u00e9 se firma el acuerdo con naciones unidas- con la alta comisionada de derechos humanos la se\u00f1ora bachelet para el acompa\u00f1amiento de una nueva etapa el prop\u00f3sito de garantizar la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds es interesante hablar sobre los antecedentes del por qu\u00e9 necesitamos iniciando esta nueva etapa a partir de la creaci\u00f3n de la guardia nacional por mucho tiempo se impidi\u00f3 legalmente al ej\u00e9rcito y a la marina a las fuerzas armadas atender lo relacionado con la seguridad p\u00fablica de acuerdo a la constituci\u00f3n ten\u00edan encomendada estas instituciones la defensa nacional la seguridad del estado la seguridad interior pero no pod\u00edan participar y acciones vinculadas a la seguridad p\u00fablica s\u00e9 ten\u00eda que apoyar el gobierno federal e [M\u00fasica] las polic\u00edas y en el caso de la federaci\u00f3n una polic\u00eda federal que se cre\u00f3 hace 20 a\u00f1os se pens\u00f3 que con esta polic\u00eda federal se pod\u00eda garantizar la seguridad p\u00fablica esta instituci\u00f3n desafortunadamente no se consolid\u00f3 no pudo profesionalizarse llego a tener 40 mil elementos pero efectivos 10.000 ya solo en lo cuantitativo resultaba insuficiente para atender las necesidades de seguridad p\u00fablica en todo el pa\u00eds como no ten\u00eda el gobierno posibilidad de enfrentar el problema de la incivilidad y de la violencia s\u00ed utilizaba al ej\u00e9rcito ya la marina de manera extra legal para llevar a cabo operativos orientados b\u00e1sicamente al combate al narcotr\u00e1fico al final de cuentas la poblaci\u00f3n no ten\u00eda protecci\u00f3n porque no se contaba con elementos para garantizar la seguridad p\u00fablica hace poco recibimos el informe de que el gobierno contrataba a 50.000 elementos de polic\u00edas en su mayor\u00eda privados para cuidar sus instalaciones mientras se contaba para cuidar a la gente con 10.000 elementos por eso se propuso la reforma a la constituci\u00f3n se habl\u00f3 con toda claridad al pueblo de mexico [M\u00fasica] est\u00e1 deficiencia y de la necesidad de legalizar la participaci\u00f3n de el ej\u00e9rcito de la marina en la tarea de seguridad p\u00fablica esto que se aprob\u00f3 el que puedan ahora estas fuerzas ayudarnos las tareas de seguridad s gran avance porque vamos a contar con dos instituciones fundamentales el ej\u00e9rcito y la marina en lo general el ej\u00e9rcito tiene doscientos veinte mil elementos la marina 40.000 de elementos que sumados a la polic\u00eda federal nos va a permitir contar con m\u00e1s elementos para la seguridad p\u00fablica pero no s\u00f3lo es eso vamos a poder sin simulaci\u00f3n de conformidad con la constituci\u00f3n y las leyes [M\u00fasica] contar con una instituci\u00f3n como el ej\u00e9rcito que tiene profesionalismo que tiene disciplina que tiene instalaciones en todo el pa\u00eds la polic\u00eda federal no llego ni si quiera ah construir instalaciones los mandaban a operativos a los estados y se hospedaban en hoteles en campamentos no hab\u00edan las condiciones necesarias no hab\u00eda ni siquiera para ellos un trato humano digno entonces ahora con esta reforma vamos a poder contar con una instituci\u00f3n repito de mucho profesionalismo como el ej\u00e9rcito mexicano aqu\u00ed quiero subrayar dos cosas cuando se habla del ej\u00e9rcito siempre se produce e inquietud por la trayectoria de los ej\u00e9rcitos en el mundo pero es importante subrayar es importante dejar de manifiesto que el ej\u00e9rcito mexicano es un ej\u00e9rcito muy especial en el concierto de las fuerzas armadas en el mundo el ej\u00e9rcito mexicano surge de la revoluci\u00f3n es un ej\u00e9rcito que se constituye a partir de qu\u00e9 se lleva a cabo se ejecuta un golpe de estado en nuestro pa\u00eds luego del asesinato de un presidente ejemplar del ap\u00f3stol de nuestra democracia de francisco y madero un gobernador en ese entonces el \u00fanico venustiano carranza de todos los gobernadores se opone a ese golpe de estado y convoca a la constituci\u00f3n del ej\u00e9rcito mexicano del actual ej\u00e9rcito el ej\u00e9rcito de m\u00e9xico surge as\u00ed y se nutre de nuestro pueblo y actuado con honestidad nuestro ej\u00e9rcito no pertenece a la oligarqu\u00eda sus altos mandos no son una \u00e9lite los generales en activo o en retiro viven de manera modesta esto es muy importante decirlo la otra caracter\u00edstica que quiero destacar desde que cuando el ej\u00e9rcito mexicano no actuado de manera correcta cuando se ha desviado ha sido por instrucciones de la autoridad civil de manera destacada y dolorosa durante la represi\u00f3n en 1968 a los estudiantes pero en ese entonces y es algo que debemos de revisar la orden la dio el presidente de la republica y \u00e9l ejecut\u00f3 en el estado mayor presidencial un cuerpo de \u00e9lite vinculado a la presidencia que por cierto aprovecho para informar ya no existe se cancel\u00f3 se suprimi\u00f3 en este gobierno y otro hecho tambi\u00e9n lamentable fue el de dar la orden al ej\u00e9rcito de enfrentar la violencia con la violencia hace dos expendios que nos llev\u00f3 a esta crisis de inseguridad de desaparecidos de violaciones a los derechos humanos quiero decir con esto qu\u00e9 en la actualidad y ese es un compromiso nunca jam\u00e1s el presidente en funciones va a dar la orden al ej\u00e9rcito a la marina a las fuerzas armadas de reprimir al pueblo de mexico vamos al llevar a cabo este cambio de garantizar la seguridad sin violar derechos humanos ese es el objetivo dar un giro a estas instituciones que han tenido otra encomienda para que nos ayuden con su profesionalismo con su disciplina con su honestidad para enfrentar el principal problema que tenemos en el pa\u00eds que es el de la inseguridad y el de la violencia sin violar derechos humanos c\u00f3mo lograr esto c\u00f3mo garantizar al mismo tiempo la seguridad y proteger la vida qu\u00e9 es el principal de los derechos humanos por eso le agradecemos mucho el que nos acompa\u00f1e en este proceso por qu\u00e9 queremos que m\u00e9xico se abra a la observaci\u00f3n internacional en esta materia y en otras en lo que tiene que ver con el combate a la corrupci\u00f3n que actuemos con absoluta transparencia que nos ayuden para que se formen los elementos de la guardia nacional en el principio de la defensa de los derechos humanos y en el uso moderado adecuado de la fuerza esto va a ser muy importante ahora con la guardia nacional vamos a poder tener en todo el pa\u00eds coordinaciones para la seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds van a haber 266 coordinaciones territoriales y en cada coordinaci\u00f3n territorial va a haber elementos y mandos de la guardia nacional esto va a implicar tambi\u00e9n contar con m\u00e1s elementos estamos pensando contratar a 50.000 elementos m\u00e1s para tener mucha presencia y proteger a los mexicanos vamos a comenzar con 150 coordinaciones y esperemos que en 23 a\u00f1os tengamos funcionando las 266 coordinaciones territoriales yo estoy optimista pienso que de esta forma vamos a a serenar al pa\u00eds esta es una parte lo fundamental como usted lo sabe se\u00f1ora bachelet es atender las causas que originan la inseguridad y la violencia y tenemos un amplio programa para el bienestar del pueblo se est\u00e1 destinando como nunca presupuesto a ayudar a la gente humilde a la gente pobre atender a los j\u00f3venes tenemos un programa que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro para que los j\u00f3venes que ya no est\u00e1n estudiando puedan tener empleo puedan tener trabajo este a\u00f1o se van a contratar a un mill\u00f3n de j\u00f3venes que van a trabajar como aprendices en empresas en comercios para este programa tenemos autorizada ya una inversi\u00f3n de 4 mil millones de d\u00f3lares el a\u00f1o pr\u00f3ximo va a aumentar el n\u00famero de j\u00f3venes en este programa vamos a llegar a 2 millones 600 mil j\u00f3venes con esto estamos atrayendo a los j\u00f3venes para que no sean enganchados no tomen el camino de las conductas antisociales es otra manera de enfrentar el problema no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien y la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia pero este complemento que es el de tener una buena organizaci\u00f3n para la seguridad va a terminar de consolidar nuestra estrategia y garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds muchas gracias por ayudarnos en esta importante tarea dec\u00eda yo antes de que llegara que adem\u00e1s de ser comisionada de naciones unidas para derechos humanos independientemente del cargo o del encargo que tiene su trayectoria ese ejemplar yo como muchos otros mexicanos y le admiramos a usted y nos da mucho gusto que est\u00e9 de visita en nuestro pa\u00eds muchas gracias se\u00f1ora bachelet [Aplausos] agradecemos al presidente su mensaje y con ello culmina la primera parte de las actividades que tenemos programadas esta jornada les pidamos a nuestras autoridades con un fuerte aplauso [Aplausos] damas y caballeros ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:30:39.510615"
}