{
    "video_id": "AUnyvB_EI4Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/AUnyvB_EI4Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB5qWAPQX5KksOTpdI0ayJ0B760GA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=AUnyvB_EI4Y",
    "video_title": "Baja California concluye vacunaci\u00f3n universal contra COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5266,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "2",
            "start": 1844.54,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1849.38,
            "duration": 21.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1851.4,
            "duration": 19.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1891.93,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1930.47,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1936.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se trataron muchos temas",
            "start": 1939.12,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en la red",
            "start": 1942.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "del gabinete de seguridad",
            "start": 1945.22,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1948.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "abrir para preguntas",
            "start": 1957.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 1960.32,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "cambiando el formato",
            "start": 1962.119,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 1964.659,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 1968.889,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "no vamos a tener mucho tiempo porque yo",
            "start": 1971.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tengo que salir",
            "start": 1974.44,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a gira vamos precisamente",
            "start": 1977.789,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1981.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y va a gustar en baja california todo el",
            "start": 1984.3,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "fin de semana entonces vamos adelante",
            "start": 1986.64,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas pedro dom\u00ednguez",
            "start": 1995.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de milenio preguntarle sobre lo que",
            "start": 1997.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "publicamos hoy sobre un grupo de",
            "start": 2000.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "agricultores aguacateros que se armaron",
            "start": 2002.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para evitar las incursiones del crimen",
            "start": 2005.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "organizado en los municipios de salvador",
            "start": 2007.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "escalante ario de rosales nuevo urecho y",
            "start": 2010.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "taret\u00e1n quiero preguntarle que reporte",
            "start": 2013.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ah\u00ed al interior del gabinete de",
            "start": 2016.5,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "seguridad y qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el",
            "start": 2018.179,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "gobierno federal al respecto y c\u00f3mo se",
            "start": 2019.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "les va a apoyar a estos agricultores no",
            "start": 2021.69,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tenemos este",
            "start": 2024.62,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "e informaci\u00f3n sobre eso no se trat\u00f3",
            "start": 2027.41,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "en la mesa nacional seguramente lo",
            "start": 2032.57,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "trataron en michoac\u00e1n",
            "start": 2036.38,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "mi opini\u00f3n es de que no deben",
            "start": 2039.68,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "existir",
            "start": 2045.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "guardias blancas",
            "start": 2047.01,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "no deben de existir autodefensas",
            "start": 2050.28,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "porque la responsabilidad de la",
            "start": 2055.72,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "seguridad corresponde al estado",
            "start": 2058.72,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "no soy partidario de que la gente",
            "start": 2063.5,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2069.919,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "arme",
            "start": 2072.339,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y forme grupos para enfrentar",
            "start": 2074.22,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "la delincuencia",
            "start": 2080.38,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "porque eso no",
            "start": 2083.139,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "dar resultados",
            "start": 2088.48,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y a veces en estos grupos",
            "start": 2093.379,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "se infiltran",
            "start": 2097.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "maleantes",
            "start": 2100.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "el estado tiene la obligaci\u00f3n de",
            "start": 2105.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 2107.9,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad",
            "start": 2111.47,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "la seguridad de todos los ciudadanos",
            "start": 2114.829,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces estamos haciendo un esfuerzo",
            "start": 2118.339,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n en guanajuato zacatecas en",
            "start": 2119.749,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "todos lados",
            "start": 2125.569,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "proteger a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2131.19,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y combatir a la delincuencia",
            "start": 2134.87,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y estamos avanzando en ese sentido estos",
            "start": 2139.77,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "grupos no se califican ellos como",
            "start": 2145.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "autodefensas e incluso mencionaron que",
            "start": 2148.31,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "si el gobierno federal o el gobierno",
            "start": 2150.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estatal les garantiza su seguridad",
            "start": 2153.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "regresar\u00edan a trabajar a alcampo y si no",
            "start": 2155.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es posible est\u00e1n o si no es posible que",
            "start": 2158.79,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "reciban el apoyo est\u00e1n pidiendo tambi\u00e9n",
            "start": 2161.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "erigirse como un autogobierno que les",
            "start": 2162.89,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "responder\u00eda presidente varios al menos",
            "start": 2165.69,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estoy de acuerdo",
            "start": 2167.49,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y que lo mejor es que est\u00e9 conf\u00eden en la",
            "start": 2168.93,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 2173.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que ya no es la autoridad de antes",
            "start": 2175.49,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "porque anteriormente",
            "start": 2182.119,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda fronteras no se sab\u00eda",
            "start": 2185.63,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "donde terminaba la delincuencia",
            "start": 2190.16,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "organizada y d\u00f3nde",
            "start": 2194.4,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "e iniciaba la delincuencia de cuello",
            "start": 2197.74,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 2199.81,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "o para decirlo con m\u00e1s claridad era lo",
            "start": 2201.48,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2204.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hab\u00eda contubernio",
            "start": 2206.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se va a m\u00ed si me dicen que quieren",
            "start": 2209.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 2212.06,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "a esta el caso de darse a la luna",
            "start": 2214.25,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se va a mandar aquellos vamos a",
            "start": 2219.079,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "distraer en pruebas este",
            "start": 2222.7,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de regiones no vamos a lo grande",
            "start": 2227.15,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no",
            "start": 2233.65,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2236.5,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "una frontera",
            "start": 2238.91,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bien definida entre autoridad",
            "start": 2241.999,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "y delincuencia",
            "start": 2245.99,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se va a mandar el apoyo del ej\u00e9rcito la",
            "start": 2248.91,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "guardia y estamos trabajando para eso",
            "start": 2250.98,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 2252.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 2255.47,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en nueva italia",
            "start": 2258.68,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "presento",
            "start": 2266.09,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "conflicto una persona",
            "start": 2269.31,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "fue secuestrada",
            "start": 2272.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sigue sin aparecer",
            "start": 2275.89,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2278.34,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 2282.55,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tomaron las v\u00edas del tren",
            "start": 2285.839,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tomaron la",
            "start": 2290.69,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 2292.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se genera un conflicto de varios d\u00edas",
            "start": 2299.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que afecto",
            "start": 2302.499,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 2305.18,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n y en general todo lo que",
            "start": 2307.38,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el transporte porque",
            "start": 2311.49,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es el tren que va",
            "start": 2314.269,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "a l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 2318.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y se habl\u00f3 con ellos",
            "start": 2324.5,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "fue personalmente",
            "start": 2327.3,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "en el muslo",
            "start": 2329.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia personaje",
            "start": 2332.549,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "a decirles que nosotros",
            "start": 2335.46,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo",
            "start": 2343.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "los problemas de inseguridad",
            "start": 2346.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y que tuvieran confianza",
            "start": 2350.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y ellos este",
            "start": 2353.75,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "todos aceptaron",
            "start": 2356.66,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se quitaron los bloqueos tanto la",
            "start": 2360.359,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "carretera como los trenes y estamos",
            "start": 2364.38,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "cumpliendo la vigilancia y lo vamos a",
            "start": 2367.019,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seguir haciendo en todo michoac\u00e1n y en",
            "start": 2369.569,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 2373.079,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "pero no se resuelve nada",
            "start": 2375.34,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y hasta me da desconfianza",
            "start": 2378.94,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "cuando surgen grupos as\u00ed",
            "start": 2384.78,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en aparentemente es porque no tienen",
            "start": 2392.38,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "seguridad claro que hay una situaci\u00f3n",
            "start": 2395.529,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "todos sabemos",
            "start": 2397.329,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de inseguridad de violencia que tenemos",
            "start": 2400.33,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que seguir combatiendo",
            "start": 2402.55,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero suele pasar",
            "start": 2407.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que se usa",
            "start": 2411.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 2414.25,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 2416.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 2423.4,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "buen cubrir",
            "start": 2426.17,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a delincuentes",
            "start": 2428.3,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "eso de las",
            "start": 2431.31,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "guardias blancas o grupos paramilitares",
            "start": 2435.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "autodefensas eso lo experimentaron en",
            "start": 2442.989,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "colombia",
            "start": 2447.319,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 2451.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo trataron de",
            "start": 2454.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y emplatar en m\u00e9xico",
            "start": 2458.599,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si se acuerdan que trajeron hasta",
            "start": 2462.85,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un asesor",
            "start": 2465.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "militar colombiano",
            "start": 2467.49,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y luego s",
            "start": 2470.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "militar colombiana",
            "start": 2473.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "regreso a colombia",
            "start": 2476.88,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y declaro de que no estaba de acuerdo",
            "start": 2479.45,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con esa estrategia",
            "start": 2481.81,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en ese tiempo",
            "start": 2485.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nosotros lo denunciamos",
            "start": 2487.55,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de que no era eso el camino",
            "start": 2490.92,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "al seguir",
            "start": 2493.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque eso s\u00ed va a salir de control",
            "start": 2495.49,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ya vi esa queja incluso de los mismos",
            "start": 2502.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 2505.36,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "dec\u00edan esos que andan ah\u00ed",
            "start": 2508.59,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2513.73,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "autodefensa",
            "start": 2517.809,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "pertenecen",
            "start": 2519.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otra organizaci\u00f3n de elixir",
            "start": 2523.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 2529.27,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2531.25,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "disfrazan",
            "start": 2536.369,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2542.06,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gente del pueblo que ya est\u00e1 harta de la",
            "start": 2544.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "violencia y que entonces ellos van a",
            "start": 2548.22,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "defender",
            "start": 2550.95,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 2554.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces ya eso no",
            "start": 2556.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el estado tiene que cumplir su",
            "start": 2560.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "responsabilidad de garantizar la paz y",
            "start": 2563.36,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "la tranquilidad",
            "start": 2566.51,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "para eso nos eligieron",
            "start": 2568.359,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y eso es lo que tenemos que hacer",
            "start": 2577.69,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "aplicarnos m\u00e1s",
            "start": 2579.37,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "y que haya paz tranquilidad en el pa\u00eds",
            "start": 2582.309,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando",
            "start": 2588.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "poco a poco pero vamos avanzando",
            "start": 2591.68,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "porque se descompuso mucho",
            "start": 2595.06,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense a qui\u00e9n se le ocurre",
            "start": 2600.38,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "declarar la guerra",
            "start": 2604.59,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2612.3,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "aplicar",
            "start": 2613.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estrategias de exterminio",
            "start": 2615.829,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "sin atender siquiera",
            "start": 2621.53,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los problemas sociales",
            "start": 2626.87,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "abandonando a los j\u00f3venes",
            "start": 2630.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "dejando a la gente pobre en el desamparo",
            "start": 2634.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y queriendo resolver todo",
            "start": 2638.71,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con medidas positivas",
            "start": 2641.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ustedes tan j\u00f3venes",
            "start": 2644.31,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ya no se acuerdan que se pon\u00eda as\u00ed",
            "start": 2646.81,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "frente a las c\u00e1maras",
            "start": 2652.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sepan se\u00f1ores delincuentes",
            "start": 2656.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que no nos va a temblar la mano",
            "start": 2659.91,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la ley es la ley",
            "start": 2664.6,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y puras balandronadas",
            "start": 2667.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2672.829,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "estaba la robadera en el gobierno",
            "start": 2675.269,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "en alta",
            "start": 2679.61,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "dando el mal ejemplo",
            "start": 2682.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y no se atend\u00eda",
            "start": 2689.14,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes ni se atend\u00eda a los pobres",
            "start": 2691.81,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "ni se atend\u00eda al pueblo",
            "start": 2696.049,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces ya cambio ella es otra",
            "start": 2701.37,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 2703.59,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la paz del fruto de la justicia",
            "start": 2705.29,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2711.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el que piensa que tiene mucho poder y",
            "start": 2714.48,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "que va a seguir",
            "start": 2720.09,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "da\u00f1ando",
            "start": 2724.63,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a la sociedad a las personas",
            "start": 2729.15,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "en sus bienes con sus vidas",
            "start": 2732.94,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y que va a haber impunidad y que lo",
            "start": 2737.029,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "pueden comprar todo est\u00e9 equivocado",
            "start": 2741.14,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "porque no hay impunidad para nadie",
            "start": 2746.91,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "entonces es lo que puedo comentarte en",
            "start": 2756.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "un segundo tema presidente la salida de",
            "start": 2758.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gabriel garc\u00eda como jefe de los",
            "start": 2762.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "superdelegados porque se tom\u00f3 esta",
            "start": 2764.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y qui\u00e9n va a llegar en este",
            "start": 2766.78,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nuevo en este cargo ahora pues es",
            "start": 2769.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un relevo",
            "start": 2775.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "gabriel garc\u00eda es un",
            "start": 2778.67,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 2783.17,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con convicciones",
            "start": 2785.47,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "precursor de este movimiento de",
            "start": 2791.31,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n viene con nosotros desde",
            "start": 2793.23,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os",
            "start": 2798.09,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es el senador de la rep\u00fablica",
            "start": 2808.29,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "entonces su suplente",
            "start": 2812.57,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n es una persona de primera",
            "start": 2816.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a",
            "start": 2824.049,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "alejandro pe\u00f1a",
            "start": 2825.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 2828.559,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "estar en",
            "start": 2830.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de actividades partidistas decidi\u00f3 eso",
            "start": 2832.57,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2839.589,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se perder\u00eda el espacio en el senado",
            "start": 2842.38,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 2852.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "sobre \u00e9l decidi\u00f3 regresar al senado",
            "start": 2857.64,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 2861.93,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y lo va a sustituir",
            "start": 2865.9,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 2869.92,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "me ha venido ayudando como secretario",
            "start": 2872.49,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de la presidencia",
            "start": 2874.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "carlos torres",
            "start": 2877.99,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y se va a fusionar",
            "start": 2883.8,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la secretaria t\u00e9cnica de la presidencia",
            "start": 2886.23,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "con la coordinaci\u00f3n de atenci\u00f3n",
            "start": 2889.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2897.029,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "oficinas de bienestar en los estados",
            "start": 2900.38,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "ya se hace una sola",
            "start": 2904.17,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "eso es todo b\u00e1sicamente",
            "start": 2907.47,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nos vamos de ese lado de buenos d\u00edas",
            "start": 2917.85,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "presidentes hood y s\u00e1nchez reyes y mujer",
            "start": 2920.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de imagen del golfo de veracruz",
            "start": 2925.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente aproximadamente hace dos",
            "start": 2928.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "meses le coment\u00e9 sobre este reclamo que",
            "start": 2930.73,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo los pescadores por el",
            "start": 2934.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "derrame de british petroleum hace 10",
            "start": 2936.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se entreg\u00f3 ya la informaci\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 2939.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en presidencia incluso tambi\u00e9n los",
            "start": 2942.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pescadores hicieron llegar esa",
            "start": 2943.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a la titular de la profepa",
            "start": 2946.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la semarnat incluso a la propia",
            "start": 2948.67,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda",
            "start": 2951.819,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "en este sentido presidente preguntar qu\u00e9",
            "start": 2954.549,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tan factible es que se instalen estas",
            "start": 2957.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mesas una mesa de negociaci\u00f3n justamente",
            "start": 2961.63,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "con los con los directivos de esta",
            "start": 2964.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "empresa y los pescadores para que",
            "start": 2967.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "realmente se llegue a un acuerdo y sobre",
            "start": 2969.46,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "todo se pueda resarcir el da\u00f1o a estos",
            "start": 2972.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pescadores que tienen 10 a\u00f1os en esta en",
            "start": 2976.569,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "esta lucha y preguntar tambi\u00e9n si usted",
            "start": 2979.69,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ya le han compartido cu\u00e1l ha sido el m\u00e1s",
            "start": 2983.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "bien cu\u00e1l fue el destino final de los 25",
            "start": 2987.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares que supuestamente",
            "start": 2990.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esta empresa pag\u00f3 a m\u00e9xico como",
            "start": 2993.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n de ese disfraz de ese",
            "start": 2996.61,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "desastre natural hace 10 a\u00f1os si \u00e9ste ya",
            "start": 2998.86,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 atendiendo",
            "start": 3004.59,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa albores",
            "start": 3008.22,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "le voy a pedir",
            "start": 3011.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que nos presente un informe",
            "start": 3013.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s",
            "start": 3017.43,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se establece comunicaci\u00f3n con los",
            "start": 3020.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pescadores",
            "start": 3021.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y se instale en la mesa de di\u00e1logo",
            "start": 3023.99,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "para ver",
            "start": 3029.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3031.099,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se puede hacer",
            "start": 3033.2,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "si es un asunto de justicia",
            "start": 3036.03,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tiene que haber justicia",
            "start": 3040.29,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "pero este vamos a que ella nos informe y",
            "start": 3043.61,
            "duration": 10.329
        },
        {
            "text": "atienda a los pescadores esto estar\u00eda",
            "start": 3050.309,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "como en breve en las pr\u00f3ximas fechas hoy",
            "start": 3053.939,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "se va conmigo a baja california porque",
            "start": 3057.239,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "estamos viendo lo de el alto golfo de",
            "start": 3060.18,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 3062.569,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ya san felipe donde tenemos que apoyar a",
            "start": 3065.2,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "los prestadores y al mismo tiempo cuidar",
            "start": 3070.69,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que no haya sobreexplotaci\u00f3n",
            "start": 3073.619,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y especies que incluso est\u00e1n en v\u00edas de",
            "start": 3078.41,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n entonces estamos buscando",
            "start": 3082.309,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conciliar entonces va a estar all\u00e1 pero",
            "start": 3084.289,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima a partir del lunes",
            "start": 3086.809,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "ahora con jes\u00fas se ponen de acuerdo",
            "start": 3092.5,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "hablan con",
            "start": 3095.66,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "este madre luisa",
            "start": 3097.79,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "y se puede concertar una entrevista en",
            "start": 3101.319,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "primera fresca dores la semana que viene",
            "start": 3106.749,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bien presidenta y justamente en este",
            "start": 3108.699,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tema del asunto de la actividad",
            "start": 3111.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "productiva de la pesca preguntar qu\u00e9 tan",
            "start": 3113.559,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "viable es que por ejemplo se levante",
            "start": 3116.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esta veda de la captura del pepino del",
            "start": 3120.849,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mar justamente esta situaci\u00f3n de la",
            "start": 3123.19,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "pesca a nivel nacional ha sido muy muy",
            "start": 3125.619,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "fuerte y ha sido impactada uno por la",
            "start": 3128.739,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de la pandemia y dos tambi\u00e9n",
            "start": 3130.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por los fen\u00f3menos climatol\u00f3gicos que se",
            "start": 3132.699,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "han dado en las \u00faltimas fechas algunos",
            "start": 3134.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pescadores sobre todo de la zona de la",
            "start": 3136.839,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula de yucat\u00e1n preguntan si hay",
            "start": 3139.18,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "existe la posibilidad de que con la",
            "start": 3142.029,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "pesca pueda revisar la posibilidad de",
            "start": 3143.979,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "que se levante la veda la cual bueno se",
            "start": 3146.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 desde el 2019 del 2019 a la",
            "start": 3149.41,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "fecha no se ha dado la captura y ellos",
            "start": 3152.89,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "manifiestan esta situaci\u00f3n porque dicen",
            "start": 3155.799,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que incluso con esta con la veda ha",
            "start": 3157.809,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "habido grupos que han seguido capturando",
            "start": 3161.199,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de manera ilegal esta especie que por",
            "start": 3163.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cierto no est\u00e1 en",
            "start": 3165.549,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "en peligro de extinci\u00f3n pero que para",
            "start": 3167.119,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "ellos en este momento pudiera ser una",
            "start": 3169.519,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "alternativa para sortear la crisis",
            "start": 3171.23,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica entonces habr\u00eda esta",
            "start": 3172.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "posibilidad de que conapesca pudiera",
            "start": 3176.119,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "revisar este tema y apoyar a los",
            "start": 3178.4,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "pescadores en este sentido presidente",
            "start": 3180.289,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que lo analice tambi\u00e9n va a estar",
            "start": 3182.089,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "hoy octavio ahumada",
            "start": 3186.119,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "que es el de la comisi\u00f3n de pesca",
            "start": 3189.39,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3192.89,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de mexicalli",
            "start": 3195.04,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "y a ver si se establece comunicaci\u00f3n",
            "start": 3197.509,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para eso",
            "start": 3200.509,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "bien para ver si es factible de hecho",
            "start": 3203.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "porque los pescadores lo que aumentan es",
            "start": 3207.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que quieren llegar como una revisi\u00f3n con",
            "start": 3210.11,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "las autoridades hacer obviamente todo de",
            "start": 3213.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "manera legal no y ayudar tambi\u00e9n a que",
            "start": 3216.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se descansen la captura de otras",
            "start": 3219.89,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "especies como puede ser el camar\u00f3n el",
            "start": 3222.2,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pulpo y dem\u00e1s no pero la idea despu\u00e9s de",
            "start": 3223.79,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ayudarlos de manera econ\u00f3mica bien",
            "start": 3225.59,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presente gracias y la \u00faltima pregunta",
            "start": 3227.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "solamente que tiene que ver pues con",
            "start": 3229.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estos hechos que se dieron el fin de",
            "start": 3231.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "semana en tamaulipas este asesinato de",
            "start": 3233.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "14 personas al azar preguntar para el",
            "start": 3237.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gobierno federal cu\u00e1l es el mensaje de",
            "start": 3240.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "este hecho y si bien ya la fiscal\u00eda",
            "start": 3242.75,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "atrajo el caso hay detenidos qu\u00e9",
            "start": 3246.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acciones se est\u00e1n implementando",
            "start": 3249.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "justamente para evitar que se vuelva a",
            "start": 3251.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "repetir en alg\u00fan otro estado sobre todo",
            "start": 3254.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en aquellos en donde los \u00edndices de de",
            "start": 3256.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "seguridad pues han ido a la alza",
            "start": 3260.15,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 nos est\u00e9 atendiendo este",
            "start": 3263.45,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3268.01,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "problema grave",
            "start": 3270.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3274.08,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3276.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "efecto a inocentes",
            "start": 3278.74,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ya se ha avanzado",
            "start": 3282.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ya hay detenidos",
            "start": 3285.019,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "t\u00fa tienes informaci\u00f3n",
            "start": 3289.27,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de forma",
            "start": 3292.339,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de favor chiles",
            "start": 3293.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la instrucci\u00f3n muchas",
            "start": 3297.72,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente de acuerdo a la",
            "start": 3300.099,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que nos dieron ayer enviamos",
            "start": 3302.109,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n sobre los hechos",
            "start": 3304.39,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "lamentables ocurridos en reynosa",
            "start": 3308.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 3311.109,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "primero decir que hay hasta el momento",
            "start": 3314.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cinco personas detenidas de las cuales",
            "start": 3316.93,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dos ya han sido identificadas plenamente",
            "start": 3320.47,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s desde el pasado 20 de junio la",
            "start": 3323.85,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "guardia nacional reforz\u00f3 el patrullaje",
            "start": 3329.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en lugares estrat\u00e9gicos y entradas a la",
            "start": 3331.17,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ciudad es decir que la secretaria de",
            "start": 3334.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana est\u00e1 en",
            "start": 3339.13,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "contacto est\u00e1 siguiendo permanentemente",
            "start": 3342.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las investigaciones con la fiscal\u00eda",
            "start": 3345.24,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "estatal y en colaboraci\u00f3n absoluta con",
            "start": 3348.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 3351.31,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que estamos viendo con unos lo relativo",
            "start": 3354.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a los delitos del fuero com\u00fan y con los",
            "start": 3358.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "otros con los delitos del fuero federal",
            "start": 3361.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en lo referente a esos delitos si se",
            "start": 3363.43,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1 buscando y con todo el trabajo de",
            "start": 3367.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todas las dependencias el",
            "start": 3371.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de los hechos y el",
            "start": 3374.34,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "castigo a los responsables decir que",
            "start": 3376.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estamos pues en el intercambio de",
            "start": 3380.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y tambi\u00e9n en la colaboraci\u00f3n",
            "start": 3382.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sobre algunas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n que",
            "start": 3385.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ya han sido giradas y que va a llevar al",
            "start": 3388.78,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y esperamos que sea pronto cuando se",
            "start": 3392.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tenga ya el esclarecimiento absoluto de",
            "start": 3396.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los hechos a reforzar con la guardia",
            "start": 3398.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nacional esa es la instrucci\u00f3n que nos",
            "start": 3400.93,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ha dado al gabinete de seguridad mucha",
            "start": 3402.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y estar pendiente de la",
            "start": 3404.68,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de los hechos",
            "start": 3408.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s por otra parte presidente de",
            "start": 3410.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "acuerdo testimonios de t\u00e9cnicos de pemex",
            "start": 3414.7,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 cambios en el rango de edad para",
            "start": 3417.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la jubilaci\u00f3n de profesionistas",
            "start": 3420.069,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "petroleros es decir a partir de este",
            "start": 3421.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "primero de agosto pasar\u00e1 de 60 a\u00f1os de",
            "start": 3424.359,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "edad con 25 a\u00f1os de antig\u00fcedad a 65 a\u00f1os",
            "start": 3427.63,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con 35 a\u00f1os de antig\u00fcedad presente",
            "start": 3431.859,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "preguntar si este tipo de modificaciones",
            "start": 3434.74,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "no trastorna o trastoca los derechos",
            "start": 3436.869,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "laborales de estos profesionistas y qu\u00e9",
            "start": 3440.109,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "pueden hacer para evitarlo",
            "start": 3442.51,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "sobre todo porque ellos pues est\u00e1n en en",
            "start": 3444.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "puntos clave de la paraestatal",
            "start": 3448.049,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "obviamente son \u00e1reas delicadas de riesgo",
            "start": 3450.96,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y pues ellos manifiestan este",
            "start": 3453.849,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "descontento pues es la propiedad en",
            "start": 3456.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "turbaci\u00f3n que tengo de hecho ya hay una",
            "start": 3460.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n aqu\u00ed afuera en palacio",
            "start": 3462.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacional pues hay que ver si es cierto",
            "start": 3464.079,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor",
            "start": 3466.9,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "es un rumor un borrego",
            "start": 3472.19,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "como se le conoce tambi\u00e9n",
            "start": 3477.819,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que tenemos que tomar en",
            "start": 3483.03,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cuenta en el caso de pemex",
            "start": 3485.88,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "se avecinan elecciones",
            "start": 3488.65,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3493.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3496.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3497.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "posibles aspirantes o candidatos dirigir",
            "start": 3500.839,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "el sindicato pues haciendo labor",
            "start": 3505.249,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero yo todav\u00eda no tengo un informe",
            "start": 3511.109,
            "duration": 10.791
        },
        {
            "text": "del director de pemex acerca de que se",
            "start": 3516.62,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "vaya a modificar el contrato colectivo",
            "start": 3521.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3526.94,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n est\u00e1 haciendo eso",
            "start": 3528.76,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "no se va a modificar nada que afecte a",
            "start": 3532.59,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 3536.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "quedar en otras banderas pues los",
            "start": 3540.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "aspirantes politiqueros al parecer y",
            "start": 3546.18,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "atraen un pliego petitorio y relaciones",
            "start": 3549.67,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "de plante en otras cosas",
            "start": 3553.269,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la \u00fanica cuesti\u00f3n que deben de",
            "start": 3556.239,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "considerar es de que nuestro gobierno",
            "start": 3559.439,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "siempre va a apoyar a los trabajadores",
            "start": 3563.069,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 3569.76,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya que tocamos el tema",
            "start": 3573.16,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y los l\u00edderes",
            "start": 3576.829,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ofrec\u00eda",
            "start": 3579.23,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hasta aumentar la edad de jubilaci\u00f3n",
            "start": 3581.609,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "siempre y cuando",
            "start": 3586.27,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se les permitiera mantener sus",
            "start": 3590.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "privilegios a los l\u00edderes",
            "start": 3592.13,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y les dijimos no",
            "start": 3596.18,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "gracias es no todav\u00eda no termina",
            "start": 3603.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3607.099,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "entonces es lo mismo nada que perjudique",
            "start": 3608.92,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 3611.62,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n acabo dar instrucciones a la",
            "start": 3615.36,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo",
            "start": 3619.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para que la elecci\u00f3n",
            "start": 3621.829,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "o sea limpia y libre",
            "start": 3624.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y democracia sindical",
            "start": 3628.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que sean los trabajadores",
            "start": 3631.73,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sin presi\u00f3n de ninguna \u00edndole",
            "start": 3634.45,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "los que puedan emitir su voto",
            "start": 3638.19,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 3642.56,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 3644.45,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "directivos actuales del sindicato",
            "start": 3646.31,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "acepten una propuesta",
            "start": 3649.92,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "que les transmit\u00ed de manera respetuosa o",
            "start": 3654.119,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por proponerle proponerles la",
            "start": 3660.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "secreta del trabajo",
            "start": 3665.369,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3668.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cada trabajador",
            "start": 3671.48,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "bote",
            "start": 3674.099,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 3676.39,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con un",
            "start": 3679.22,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono",
            "start": 3680.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es una aplicaci\u00f3n",
            "start": 3684.72,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "para que en su casa",
            "start": 3688.17,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "su casa",
            "start": 3691.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que primero s\u00e9",
            "start": 3694.099,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "lance la convocatoria",
            "start": 3696.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para ver qui\u00e9nes quieren ser los",
            "start": 3699.69,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 3703.88,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los",
            "start": 3710.109,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "requisitos",
            "start": 3712.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que la secretaria de trabajo",
            "start": 3716.04,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "decida si cumplen los requisitos cuantos",
            "start": 3719.6,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "cumplen",
            "start": 3722.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3724.5,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "2 3 5 10 20",
            "start": 3726.47,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ya no quiero",
            "start": 3732.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguirle subiendo al n\u00famero pero bueno",
            "start": 3734.65,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los que salgan",
            "start": 3738.28,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y se da un plazo",
            "start": 3742.109,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para que todos los trabajadores",
            "start": 3745.28,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "sepan qui\u00e9nes son",
            "start": 3747.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y trayectorias",
            "start": 3758.06,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ya cuando sepan todos los trabajadores",
            "start": 3763.21,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "deben ser como 100 mil trabajados",
            "start": 3766.89,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "de hacer el pan bien qui\u00e9nes son",
            "start": 3772.39,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "entonces un d\u00eda",
            "start": 3778.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "o dos o tres a votar",
            "start": 3781.029,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ya con una clave",
            "start": 3784.51,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces yo quiero que est\u00e1 en n\u00famero 1",
            "start": 3788.44,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "en la planilla del 5 al 8",
            "start": 3792.88,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 3798.4,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3799.17,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se cuenta",
            "start": 3800.95,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "se puede proponer a tres o cinco",
            "start": 3804.88,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "personas honorables",
            "start": 3807.99,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "para cuidar todo el proceso",
            "start": 3812.15,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y el qu\u00e9",
            "start": 3815.849,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 m\u00e1s votos de los trabajadores ese",
            "start": 3818.34,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3820.92,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "el dirigente",
            "start": 3822.099,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 3823.95,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acarreos",
            "start": 3826.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3829.839,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3831.39,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "me tienes que mostrar porque en botas",
            "start": 3833.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "test porque s\u00ed no",
            "start": 3835.31,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no te acepta tus recomendados",
            "start": 3837.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "si menos problemas tiene",
            "start": 3850.15,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 3854.65,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a afectar a los",
            "start": 3856.71,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "alojados",
            "start": 3858.9,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "el garante del sistema p\u00fablico de",
            "start": 3866.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n del estado mexicano canal",
            "start": 3869.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "14 preguntarle presidente el d\u00eda de ayer",
            "start": 3871.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se reuni\u00f3 con los gobernadores electos",
            "start": 3874.13,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por la coalici\u00f3n juntos haremos historia",
            "start": 3876.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la pregunta ser\u00eda cu\u00e1l fue el ambiente",
            "start": 3878.35,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de esta reuni\u00f3n cu\u00e1l fue el \u00e1nimo y si",
            "start": 3881.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos puede platicar cu\u00e1les fueron los",
            "start": 3884.39,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "puntos m\u00e1s importantes que se tocaron en",
            "start": 3886.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n",
            "start": 3888.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3890.21,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "fue un encuentro",
            "start": 3895.069,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "pues muy",
            "start": 3897.71,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 3900.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3904.16,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 3906.079,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3910.06,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "han venido luchando desde hace mucho",
            "start": 3911.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3914.25,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y fueron electos",
            "start": 3916.02,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de manera democr\u00e1tica",
            "start": 3920.049,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "son gobernadores electos",
            "start": 3923.67,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y legales leg\u00edtimos mujeres y hombres",
            "start": 3929.45,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y me sent\u00ed muy contento porque",
            "start": 3936.19,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "estuvimos conversando sobre los",
            "start": 3940.81,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "problemas de cada uno de los estados",
            "start": 3945.88,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "sobre proyectos en beneficio de la gente",
            "start": 3949.329,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de los estados que ellos van a",
            "start": 3953.829,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "representar",
            "start": 3955.959,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo vamos a trabajar de manera",
            "start": 3957.829,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 3960.2,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "fue un buen encuentro",
            "start": 3964.57,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y voy a reunirme tambi\u00e9n",
            "start": 3968.38,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "con los cuatro gobernadores",
            "start": 3971.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "restantes gobernadores electos",
            "start": 3977.93,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "con el gobernador d",
            "start": 3982.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de tamaulipas",
            "start": 3986.15,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con el gobernador",
            "start": 3989.69,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro",
            "start": 3993.16,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la gobernadora de chihuahua ya est\u00e1",
            "start": 3995.8,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 una audiencia una entrevista y",
            "start": 3999.9,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "con mucho gusto con ella",
            "start": 4004.91,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con el gobernador de electo de",
            "start": 4008.63,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "san luis en su momento entonces est\u00e9",
            "start": 4012.08,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4015.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo",
            "start": 4018.77,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "considero una transici\u00f3n",
            "start": 4022.6,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "tranquila",
            "start": 4027.66,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "no ha habido un problema poselectoral",
            "start": 4030.95,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "grave hay protestas pero todos est\u00e1n",
            "start": 4036.15,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "canalizando",
            "start": 4040.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de l\u00ednea del tribunal",
            "start": 4042.22,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "y electoral",
            "start": 4046.56,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "y me dio mucho gusto la verdad estar con",
            "start": 4048.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ellos ayer ya hay fecha para las",
            "start": 4051.569,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "reuniones con los gobernadores que",
            "start": 4053.819,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "faltan y preguntarle si hay alg\u00fan tema",
            "start": 4055.559,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que destac\u00f3 en esta reuni\u00f3n del d\u00eda de",
            "start": 4057.719,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ayer de seguridad vuestro saludo todos",
            "start": 4059.489,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "est\u00e1n conscientes de qu\u00e9",
            "start": 4062.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hacer un buen gobierno",
            "start": 4065.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "depende",
            "start": 4068.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en un 99%",
            "start": 4070.06,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de manejar con honradez",
            "start": 4073.799,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el presupuesto p\u00fablico que es dinero del",
            "start": 4076.68,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4080.069,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eso es lo principal y ese es un",
            "start": 4081.89,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "compromiso que han asumido todos",
            "start": 4085.91,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "en el caso de quienes provienen de",
            "start": 4090.779,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "el movimiento que nos",
            "start": 4096.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y trabajo",
            "start": 4101.16,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "a la presidencia",
            "start": 4102.929,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "no mentir no robar",
            "start": 4105.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "no traicionar al pueblo",
            "start": 4108.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ese es el c\u00f3digo de \u00e9tica",
            "start": 4112.74,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "as\u00ed se sintetiza se resume",
            "start": 4117.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y ellos est\u00e1n",
            "start": 4121.39,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "en ese plan en esa tesitura tienen esa",
            "start": 4124.71,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n",
            "start": 4128.339,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "lo que estoy",
            "start": 4130.16,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "bastante contento tranquilo satisfecho y",
            "start": 4133.029,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "creo lo digo de manera sincera que le va",
            "start": 4137.299,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a ir muy bien",
            "start": 4140.81,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "los estados donde van a gobernar",
            "start": 4144.63,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "estas mujeres estos hombres con",
            "start": 4150.01,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "principios y con convicciones",
            "start": 4152.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presiente en un segundo tema el d\u00eda de",
            "start": 4154.92,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ayer la cofepris a autoriz\u00f3 la vacuna de",
            "start": 4157.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "facer en sentido de uso de emergencia",
            "start": 4160.33,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para menores de 18 a\u00f1os en adelante",
            "start": 4163.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya hay alg\u00fan plan para",
            "start": 4167.1,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "vacunar a los menores de edad si habr\u00e1",
            "start": 4170.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "alguna fecha y tambi\u00e9n preguntarle si ya",
            "start": 4172.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 chamizo el registro para los para",
            "start": 4174.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las personas de entre 30 y 39 a\u00f1os",
            "start": 4176.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntar si ya hay alguna fecha",
            "start": 4179.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "si bien el compromiso lo anunciado ser\u00e1",
            "start": 4180.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vacunar a todos los mayores de 18 a\u00f1os",
            "start": 4183.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "al menos con una dosis para octubre",
            "start": 4185.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estar\u00e1n contemplados los menores",
            "start": 4187.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de 12 a\u00f1os en adelante primero vamos a",
            "start": 4189.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cumplir el compromiso de terminar de",
            "start": 4193.09,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "vacunar en octubre a\u00fan con una dosis a",
            "start": 4196.78,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "todos los mayores de 18 a\u00f1os",
            "start": 4201.76,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "no queremos este anunciar nada",
            "start": 4207.219,
            "duration": 10.931
        },
        {
            "text": "si no cumplimos con el compromiso de que",
            "start": 4212.9,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "en octubre est\u00e9n vacunados",
            "start": 4218.15,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos que lo deseen",
            "start": 4223.03,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "mayores de 18 a\u00f1os y luego vemos",
            "start": 4226.03,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "pero lo primero es este",
            "start": 4231.61,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "terminar con este plan",
            "start": 4237.11,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para no estar",
            "start": 4240.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "creando compromisos y compromisos porque",
            "start": 4242.7,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los compromisos se cumplen",
            "start": 4246.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a m\u00ed es muy dif\u00edcil de que me digan que",
            "start": 4250.54,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "soy incongruente",
            "start": 4256.75,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque cuido mis palabras",
            "start": 4259.67,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4263.37,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "digo algo que no vaya a poder cumplir",
            "start": 4264.97,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 4269.26,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "vamos a tener vacunados a los mayores de",
            "start": 4271.67,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os",
            "start": 4276.29,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a finales de mayo",
            "start": 4281.06,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "a\u00fan con una dosis y cumplimos",
            "start": 4283.67,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y ahora vamos a tener vacunados a\u00fan con",
            "start": 4288.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "una dosis a todos los mayores de 18 a\u00f1os",
            "start": 4292.39,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en octubre y vamos a cumplir",
            "start": 4295.09,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero no podemos estarnos haciendo",
            "start": 4299.95,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "otros compromisos que no se vayan a",
            "start": 4304.33,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "poder cumplir",
            "start": 4307.9,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tenemos que ver",
            "start": 4311.179,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "el abasto de",
            "start": 4314.15,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "las vacunas",
            "start": 4319.27,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "lo que se requiere",
            "start": 4324.639,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "porque pues los laboratorios las",
            "start": 4329.13,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "empresas pues ellos producen vacunas y",
            "start": 4332.85,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "han hecho una labor extraordinaria",
            "start": 4339.3,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed me tocar\u00e1 decidir sobre a qui\u00e9n",
            "start": 4342.23,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 4347.69,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el premio nobel en ciencia",
            "start": 4350.79,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "en algunas de las disciplinas de la",
            "start": 4355.25,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ciencia",
            "start": 4359.3,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 4360.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 4362.58,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "fabricaron en muy poco tiempo la vacuna",
            "start": 4367.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eso ser\u00edan mis cardiacos",
            "start": 4371.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "eso ser\u00edan mis candidatos este",
            "start": 4376.69,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "tanto los cient\u00edficos como las empresas",
            "start": 4381.32,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 4388.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y la salud no debe haber ideolog\u00edas",
            "start": 4392.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que predominen",
            "start": 4399.01,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la salud es un derecho humano",
            "start": 4402.11,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 4403.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 4407.64,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4409.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4410.55,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pues las farmac\u00e9uticas",
            "start": 4413.35,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "son empresas y tienen su l\u00f3gica de",
            "start": 4416.9,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "negocio",
            "start": 4422.84,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "entonces nosotros tenemos que ver las",
            "start": 4425.659,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4427.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con objetividad",
            "start": 4429.35,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y priorizar porque tambi\u00e9n tenemos otras",
            "start": 4432.56,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "enfermedades que hay que atender que",
            "start": 4437.63,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "requieren destinar recursos",
            "start": 4441.83,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pero en eso estamos y el \u00faltimo tema se",
            "start": 4445.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lo presente",
            "start": 4449.1,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "nicaragua est\u00e1 viviendo una crisis",
            "start": 4450.12,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica a cinco meses de las elecciones",
            "start": 4451.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "generales en aquel pa\u00eds se han detenido",
            "start": 4453.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a 17 opositores entre ellos hay cinco",
            "start": 4456.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "periodistas hay cinco precandidatos y",
            "start": 4458.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algunos periodistas es posible que el",
            "start": 4461.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente daniel ortega que lleva 14",
            "start": 4463.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a\u00f1os consecutivos en el poder",
            "start": 4466.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "busque un cuarto mandato si bien uno de",
            "start": 4468.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los principios torales de la diplomacia",
            "start": 4471.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mexicana es la no intervenci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4474.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica exterior que reflexi\u00f3n puede",
            "start": 4477.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "darnos acerca de lo que est\u00e1 pasando en",
            "start": 4481.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nicaragua",
            "start": 4484.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bueno en efecto nuestra pol\u00edtica",
            "start": 4485.7,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "exterior nos",
            "start": 4489.3,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se exige que no",
            "start": 4494.03,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "intervengamos en asuntos de otros pa\u00edses",
            "start": 4498.88,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "para que otros pa\u00edses no intervengan en",
            "start": 4503.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "asuntos que s\u00f3lo corresponden a los",
            "start": 4506.34,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4509.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4514.05,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en nuestra pol\u00edtica exterior est\u00e1 la",
            "start": 4516.56,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "defensa de los derechos humanos",
            "start": 4518.99,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sobre eso si podemos opinar",
            "start": 4522.659,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "de manera muy respetuosa",
            "start": 4526.52,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "consideramos que se deben de garantizar",
            "start": 4529.49,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 4533.7,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y que no debe de haber represi\u00f3n",
            "start": 4536.39,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en ninguna parte",
            "start": 4540.08,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "ni en nicaragua ni en colombia",
            "start": 4543.13,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "ni en ning\u00fan pa\u00eds del mundo",
            "start": 4548.599,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "se debe optar por la fuerza",
            "start": 4551.82,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza",
            "start": 4558.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 4560.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4564.67,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4566.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no encarcelar",
            "start": 4567.82,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que sea el pueblo el que de manera libre",
            "start": 4573.87,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "decida sobre las elecciones",
            "start": 4577.32,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4583.23,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n respetuosa es que si",
            "start": 4585.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se act\u00faa de esa forma",
            "start": 4588.43,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "garantizando la libertad plena",
            "start": 4590.76,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se impide",
            "start": 4594.27,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a quienes est\u00e1n acostumbrados a",
            "start": 4596.74,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "intervenir en asuntos de otros pa\u00edses",
            "start": 4600.16,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el que tengan pretextos o excusas",
            "start": 4605.61,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "entrometerse",
            "start": 4613.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces ojal\u00e1 y en nicaragua y en",
            "start": 4616.909,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "colombia y en el per\u00fa",
            "start": 4620.539,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4625.53,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "te resuelva todo por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 4627.73,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el que se constituyan los gobiernos",
            "start": 4633.58,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos libres",
            "start": 4638.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 4641.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la legalidad y la legitimidad",
            "start": 4642.63,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 4645.67,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sean de la tendencia que sean",
            "start": 4647.989,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "hace poco estuve con los empresarios de",
            "start": 4654.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mexico y les dec\u00eda",
            "start": 4658.04,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4660.38,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "deb\u00edamos hacer un esfuerzo por",
            "start": 4665.01,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "tienes en los \u00f3rganos electorales",
            "start": 4668.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticos",
            "start": 4675.72,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas",
            "start": 4677.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticos",
            "start": 4682.059,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "verdaderos dem\u00f3cratas",
            "start": 4684.199,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "no esos que son dem\u00f3cratas cuando",
            "start": 4687.3,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "les conviene",
            "start": 4694.68,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "como ha sucedido",
            "start": 4699.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de que aves",
            "start": 4702.63,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "gana un candidato",
            "start": 4705.22,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "pero seg\u00fan ellos es populista",
            "start": 4708.82,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "es comunista",
            "start": 4714.09,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 4716.76,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces no hay que aceptarlo",
            "start": 4721.13,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 permitido seg\u00fan ellos hacer un",
            "start": 4724.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "fraude patri\u00f3tico",
            "start": 4727.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque el candidato que",
            "start": 4730.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ha ganado",
            "start": 4736.19,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "es un peligro",
            "start": 4738.36,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds",
            "start": 4740.76,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "acabo de leer un art\u00edculo",
            "start": 4744.25,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de un escritor famoso famoso famoso",
            "start": 4747.88,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "acerca de las elecciones del per\u00fa",
            "start": 4751.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4757.17,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "este adelant\u00e1ndose a los hechos diciendo",
            "start": 4759.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "es que si gana este se\u00f1or",
            "start": 4764.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "va a ser terrible",
            "start": 4768.22,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "para per\u00fa",
            "start": 4773.48,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es una falta de respeto al pueblo actuar",
            "start": 4777.67,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4781.69,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 4785.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza",
            "start": 4788.639,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "y un hombre de tanta",
            "start": 4791.77,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estatura",
            "start": 4796.159,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de talla intelectual",
            "start": 4798.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reconocida",
            "start": 4805.92,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "tenga ese pensamiento retr\u00f3grada",
            "start": 4808.8,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y lo peor",
            "start": 4814.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4817.75,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se presenta",
            "start": 4820.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como liberal",
            "start": 4822.77,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces que haya libertad para todos",
            "start": 4828.29,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4833.23,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 nadien se imponga por la",
            "start": 4835.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 4838.389,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "bueno ya vamos a",
            "start": 4839.53,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "a informar sobre la zona porque si no ya",
            "start": 4842.69,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no lleg\u00f3",
            "start": 4846.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 4858.37,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 4861.07,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a todas ya todos muy buenos d\u00edas",
            "start": 4862.65,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gabinete que hoy a los compa\u00f1eros del",
            "start": 4867.29,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gabinete que hoy nos acompa\u00f1a",
            "start": 4869.97,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "no se encarg\u00f3 coordinar la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 4872.55,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "baja california de manera universal",
            "start": 4876.869,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os en adelante",
            "start": 4881.98,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "nosotros hoy traemos el informe final",
            "start": 4886.929,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "que nos dice que est\u00e1 totalmente",
            "start": 4891.03,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "vacunada la poblaci\u00f3n contra el cob y 19",
            "start": 4896.579,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "en baja california convirti\u00e9ndose as\u00ed en",
            "start": 4900.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la primera entidad que recibe la",
            "start": 4904.9,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de los mayores de 18 a\u00f1os a",
            "start": 4908.56,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n aqu\u00ed el informe",
            "start": 4913.329,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4917.66,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se instalaron 44 puestos en total",
            "start": 4919.5,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "puestos de vacunaci\u00f3n y se tuvo hasta",
            "start": 4923.01,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ayer un resultado con la \u00faltima",
            "start": 4927.45,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n del d\u00eda 24 de 79 mil 696 en",
            "start": 4930.81,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 8 de vacunaci\u00f3n",
            "start": 4936.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en total se vacunaron con la vacuna",
            "start": 4939.849,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "jansen de johnson y johnson un mill\u00f3n",
            "start": 4943.76,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "247 mil 998 personas esto fue como usted",
            "start": 4948.699,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "lo instruy\u00f3 en con la actuaci\u00f3n con la",
            "start": 4955.519,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n con la cooperaci\u00f3n de todas",
            "start": 4960.169,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las instancias que componen el gabinete",
            "start": 4962.839,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de salud y de seguridad se\u00f1or presidente",
            "start": 4965.419,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 4967.489,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1n los 6 municipios que fueron",
            "start": 4970.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cubiertos y el resultado con las",
            "start": 4973.78,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "comunidades en ensenada fueron 137 mil",
            "start": 4976.6,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "709 personas vacunadas en tecate 50.000",
            "start": 4981.37,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "385 en rosarito 84 mil 882 y en",
            "start": 4986.94,
            "duration": 14.85
        },
        {
            "text": "mexicalli 278 mil 3 en tanto en tijuana",
            "start": 4993.55,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "644.000 460 personas y en san quint\u00edn el",
            "start": 5002.18,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "nuevo municipio de san quint\u00edn 52 mil",
            "start": 5008.64,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "559 dando un total de 1 mill\u00f3n 247 mil",
            "start": 5012.74,
            "duration": 10.209
        },
        {
            "text": "998 personas vacunadas",
            "start": 5019.55,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con esto se logr\u00f3 aplicar en s\u00f3lo ocho",
            "start": 5022.949,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "d\u00edas 92.4 por ciento de las dosis",
            "start": 5027.03,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "totales asignadas para baja california",
            "start": 5032.249,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "de 1.350.000 vacunas o dosis de la",
            "start": 5035.78,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "vacuna e ians en esto insisto que",
            "start": 5041.579,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "solamente contempla esta vacuna este",
            "start": 5046.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "informe como usted nos envi\u00f3 del",
            "start": 5050.82,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "laboratorio johnson y johnson y el",
            "start": 5053.82,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "estado de todas maneras",
            "start": 5056.489,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "se quedar\u00e1 con diez mil dosis para",
            "start": 5059.65,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "atender alg\u00fan rezago que se tuviera y",
            "start": 5062.11,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hoy mismo de acuerdo a su instrucci\u00f3n la",
            "start": 5065.61,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa nacional el",
            "start": 5069.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social y",
            "start": 5071.23,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la guardia nacional se trasladar\u00e1n",
            "start": 5073.21,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "alrededor de 85.000 vacunas que el d\u00eda",
            "start": 5076.23,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de hoy estamos revisando los inventarios",
            "start": 5080.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para irse tambi\u00e9n de acuerdo a lo que",
            "start": 5082.51,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "usted nos ya nos dijo al estado al",
            "start": 5085.81,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "estado al vecino estado de sonora y",
            "start": 5089.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "especialmente al municipio de san luis",
            "start": 5092.489,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "r\u00edo colorado esto se har\u00e1 entre hoy y",
            "start": 5095.44,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y es posible ver con el estado",
            "start": 5099.34,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "con la gobernadora y p\u00e1vlovich si se",
            "start": 5103.63,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "puede instalar el domingo o el lunes ya",
            "start": 5108.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para iniciar la vacunaci\u00f3n ahora lo",
            "start": 5112.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estamos viendo estos son los municipios",
            "start": 5116.02,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "fronterizos de",
            "start": 5119.29,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "este vecino estado a donde se va a",
            "start": 5122.849,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ocurrir nos podemos regresar poquito por",
            "start": 5127.289,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 5129.959,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "a la anterior",
            "start": 5131.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5136.05,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "estas son algunas de las im\u00e1genes y con",
            "start": 5138.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "eso quiero concluir agradeciendo al",
            "start": 5141.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gobernador jaime bonilla a todo el",
            "start": 5144.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "equipo del estado agradeciendo a la",
            "start": 5147.55,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "secretaria de marina la secretar\u00eda de la",
            "start": 5149.98,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "defensa a la secretaria de salud del dif",
            "start": 5152.739,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por supuesto al instituto",
            "start": 5158.67,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social aliste",
            "start": 5161.139,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "pero en especial a todos espero que no",
            "start": 5164.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se me vaya",
            "start": 5166.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la secretaria de educaci\u00f3n a las",
            "start": 5168.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "universidades a los gerentes due\u00f1os de",
            "start": 5169.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las plazas comerciales que tambi\u00e9n nos",
            "start": 5173.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "permitieron instalar nos ah\u00ed pero en",
            "start": 5176.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "especial a todo el pueblo a toda la",
            "start": 5179.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de baja california que acudi\u00f3",
            "start": 5182.81,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "al llamado de las autoridades federales",
            "start": 5185.99,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y estatales a hacer la cobertura total",
            "start": 5190.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de esta entidad que as\u00ed insisto se",
            "start": 5194.18,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "convierte en la n\u00famero uno en la primera",
            "start": 5199.16,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "entidad de tener completamente atendida",
            "start": 5203.3,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n en la vacunaci\u00f3n esta",
            "start": 5210.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "jornada nacional de vacunaci\u00f3n que",
            "start": 5214.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "encabeza la secretaria de salud es muy",
            "start": 5217.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importante para ir cubriendo as\u00ed los",
            "start": 5220.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estados entonces baja california el",
            "start": 5223.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "primer estado en ser vacunado",
            "start": 5226.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "su totalidad es cumplimos se\u00f1or",
            "start": 5229.7,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "presidente y vamos adelante",
            "start": 5232.22,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "bueno pues ya misi\u00f3n cumplida en el caso",
            "start": 5243.639,
            "duration": 10.371
        },
        {
            "text": "de baja california nos vemos el lunes",
            "start": 5247.51,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "me tengo que ir ya apenas si lleg\u00f3 adi\u00f3s",
            "start": 5254.31,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s que la pasen bien",
            "start": 5257.61,
            "duration": 3.98
        }
    ],
    "transcription_text": " 2 no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] es que se trataron muchos temas en la red del gabinete de seguridad vamos a abrir para preguntas y luego cambiando el formato vamos a informar sobre la vacunaci\u00f3n en baja california no vamos a tener mucho tiempo porque yo tengo que salir a gira vamos precisamente mexicano y va a gustar en baja california todo el fin de semana entonces vamos adelante presidente buenos d\u00edas pedro dom\u00ednguez de milenio preguntarle sobre lo que publicamos hoy sobre un grupo de agricultores aguacateros que se armaron para evitar las incursiones del crimen organizado en los municipios de salvador escalante ario de rosales nuevo urecho y taret\u00e1n quiero preguntarle que reporte ah\u00ed al interior del gabinete de seguridad y qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el gobierno federal al respecto y c\u00f3mo se les va a apoyar a estos agricultores no tenemos este e informaci\u00f3n sobre eso no se trat\u00f3 en la mesa nacional seguramente lo trataron en michoac\u00e1n mi opini\u00f3n es de que no deben existir guardias blancas no deben de existir autodefensas porque la responsabilidad de la seguridad corresponde al estado no soy partidario de que la gente s\u00ed arme y forme grupos para enfrentar la delincuencia porque eso no dar resultados y a veces en estos grupos se infiltran maleantes el estado tiene la obligaci\u00f3n de garantizar la paz y la tranquilidad la seguridad de todos los ciudadanos entonces estamos haciendo un esfuerzo michoac\u00e1n en guanajuato zacatecas en todos lados proteger a la poblaci\u00f3n y combatir a la delincuencia y estamos avanzando en ese sentido estos grupos no se califican ellos como autodefensas e incluso mencionaron que si el gobierno federal o el gobierno estatal les garantiza su seguridad regresar\u00edan a trabajar a alcampo y si no es posible est\u00e1n o si no es posible que reciban el apoyo est\u00e1n pidiendo tambi\u00e9n erigirse como un autogobierno que les responder\u00eda presidente varios al menos estoy de acuerdo y que lo mejor es que est\u00e9 conf\u00eden en la autoridad que ya no es la autoridad de antes porque anteriormente no hab\u00eda fronteras no se sab\u00eda donde terminaba la delincuencia organizada y d\u00f3nde e iniciaba la delincuencia de cuello blanco o para decirlo con m\u00e1s claridad era lo mismo hab\u00eda contubernio se va a m\u00ed si me dicen que quieren pruebas a esta el caso de darse a la luna se va a mandar aquellos vamos a distraer en pruebas este de regiones no vamos a lo grande entonces eso ya no ay una frontera bien definida entre autoridad y delincuencia se va a mandar el apoyo del ej\u00e9rcito la guardia y estamos trabajando para eso constantemente hace poco en nueva italia presento conflicto una persona fue secuestrada sigue sin aparecer entonces las comunidades tomaron las v\u00edas del tren tomaron la carretera se genera un conflicto de varios d\u00edas que afecto la econom\u00eda de la regi\u00f3n y en general todo lo que tiene que ver con el transporte porque es el tren que va a l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y se habl\u00f3 con ellos fue personalmente en el muslo comandante de la guardia personaje a decirles que nosotros estamos atendiendo los problemas de inseguridad y que tuvieran confianza y ellos este todos aceptaron se quitaron los bloqueos tanto la carretera como los trenes y estamos cumpliendo la vigilancia y lo vamos a seguir haciendo en todo michoac\u00e1n y en todo el pa\u00eds pero no se resuelve nada y hasta me da desconfianza cuando surgen grupos as\u00ed en aparentemente es porque no tienen seguridad claro que hay una situaci\u00f3n todos sabemos de inseguridad de violencia que tenemos que seguir combatiendo pero suele pasar que se usa esa situaci\u00f3n proteger buen cubrir a delincuentes eso de las guardias blancas o grupos paramilitares autodefensas eso lo experimentaron en colombia inclusive lo trataron de y emplatar en m\u00e9xico no s\u00e9 si se acuerdan que trajeron hasta un asesor militar colombiano y luego s militar colombiana regreso a colombia y declaro de que no estaba de acuerdo con esa estrategia en ese tiempo nosotros lo denunciamos de que no era eso el camino al seguir porque eso s\u00ed va a salir de control ya vi esa queja incluso de los mismos grupos dec\u00edan esos que andan ah\u00ed d autodefensa pertenecen otra organizaci\u00f3n de elixir qu\u00e9 s\u00e9 este disfrazan c\u00f3mo gente del pueblo que ya est\u00e1 harta de la violencia y que entonces ellos van a defender al pueblo entonces ya eso no el estado tiene que cumplir su responsabilidad de garantizar la paz y la tranquilidad para eso nos eligieron y eso es lo que tenemos que hacer aplicarnos m\u00e1s y que haya paz tranquilidad en el pa\u00eds y vamos avanzando poco a poco pero vamos avanzando porque se descompuso mucho imag\u00ednense a qui\u00e9n se le ocurre declarar la guerra y aplicar estrategias de exterminio sin atender siquiera los problemas sociales abandonando a los j\u00f3venes dejando a la gente pobre en el desamparo y queriendo resolver todo con medidas positivas ustedes tan j\u00f3venes ya no se acuerdan que se pon\u00eda as\u00ed frente a las c\u00e1maras sepan se\u00f1ores delincuentes que no nos va a temblar la mano la ley es la ley y puras balandronadas cu\u00e1ndo estaba la robadera en el gobierno en alta dando el mal ejemplo y no se atend\u00eda a los j\u00f3venes ni se atend\u00eda a los pobres ni se atend\u00eda al pueblo entonces ya cambio ella es otra estrategia la paz del fruto de la justicia y tambi\u00e9n el que piensa que tiene mucho poder y que va a seguir da\u00f1ando a la sociedad a las personas en sus bienes con sus vidas y que va a haber impunidad y que lo pueden comprar todo est\u00e9 equivocado porque no hay impunidad para nadie entonces es lo que puedo comentarte en un segundo tema presidente la salida de gabriel garc\u00eda como jefe de los superdelegados porque se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n y qui\u00e9n va a llegar en este nuevo en este cargo ahora pues es un relevo gabriel garc\u00eda es un profesional con convicciones precursor de este movimiento de transformaci\u00f3n viene con nosotros desde hace muchos a\u00f1os es el senador de la rep\u00fablica entonces su suplente que tambi\u00e9n es una persona de primera pe\u00f1a alejandro pe\u00f1a bah estar en de actividades partidistas decidi\u00f3 eso entonces se perder\u00eda el espacio en el senado de modo que sobre \u00e9l decidi\u00f3 regresar al senado ayuda mucho y lo va a sustituir qui\u00e9n me ha venido ayudando como secretario t\u00e9cnico de la presidencia carlos torres y se va a fusionar la secretaria t\u00e9cnica de la presidencia con la coordinaci\u00f3n de atenci\u00f3n las oficinas de bienestar en los estados ya se hace una sola eso es todo b\u00e1sicamente nos vamos de ese lado de buenos d\u00edas presidentes hood y s\u00e1nchez reyes y mujer de imagen del golfo de veracruz presidente aproximadamente hace dos meses le coment\u00e9 sobre este reclamo que est\u00e1n haciendo los pescadores por el derrame de british petroleum hace 10 a\u00f1os se entreg\u00f3 ya la informaci\u00f3n aqu\u00ed en presidencia incluso tambi\u00e9n los pescadores hicieron llegar esa informaci\u00f3n a la titular de la profepa de la semarnat incluso a la propia secretaria de econom\u00eda en este sentido presidente preguntar qu\u00e9 tan factible es que se instalen estas mesas una mesa de negociaci\u00f3n justamente con los con los directivos de esta empresa y los pescadores para que realmente se llegue a un acuerdo y sobre todo se pueda resarcir el da\u00f1o a estos pescadores que tienen 10 a\u00f1os en esta en esta lucha y preguntar tambi\u00e9n si usted ya le han compartido cu\u00e1l ha sido el m\u00e1s bien cu\u00e1l fue el destino final de los 25 millones de d\u00f3lares que supuestamente esta empresa pag\u00f3 a m\u00e9xico como compensaci\u00f3n de ese disfraz de ese desastre natural hace 10 a\u00f1os si \u00e9ste ya lo est\u00e1 atendiendo mar\u00eda luisa albores le voy a pedir que nos presente un informe y que adem\u00e1s se establece comunicaci\u00f3n con los pescadores y se instale en la mesa de di\u00e1logo para ver este qu\u00e9 se puede hacer si es un asunto de justicia tiene que haber justicia pero este vamos a que ella nos informe y atienda a los pescadores esto estar\u00eda como en breve en las pr\u00f3ximas fechas hoy se va conmigo a baja california porque estamos viendo lo de el alto golfo de baja california ya san felipe donde tenemos que apoyar a los prestadores y al mismo tiempo cuidar que no haya sobreexplotaci\u00f3n y especies que incluso est\u00e1n en v\u00edas de extinci\u00f3n entonces estamos buscando conciliar entonces va a estar all\u00e1 pero la semana pr\u00f3xima a partir del lunes ahora con jes\u00fas se ponen de acuerdo hablan con este madre luisa y se puede concertar una entrevista en primera fresca dores la semana que viene bien presidenta y justamente en este tema del asunto de la actividad productiva de la pesca preguntar qu\u00e9 tan viable es que por ejemplo se levante esta veda de la captura del pepino del mar justamente esta situaci\u00f3n de la pesca a nivel nacional ha sido muy muy fuerte y ha sido impactada uno por la cuesti\u00f3n de la pandemia y dos tambi\u00e9n por los fen\u00f3menos climatol\u00f3gicos que se han dado en las \u00faltimas fechas algunos pescadores sobre todo de la zona de la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n preguntan si hay existe la posibilidad de que con la pesca pueda revisar la posibilidad de que se levante la veda la cual bueno se estableci\u00f3 desde el 2019 del 2019 a la fecha no se ha dado la captura y ellos manifiestan esta situaci\u00f3n porque dicen que incluso con esta con la veda ha habido grupos que han seguido capturando de manera ilegal esta especie que por cierto no est\u00e1 en en peligro de extinci\u00f3n pero que para ellos en este momento pudiera ser una alternativa para sortear la crisis econ\u00f3mica entonces habr\u00eda esta posibilidad de que conapesca pudiera revisar este tema y apoyar a los pescadores en este sentido presidente que lo analice tambi\u00e9n va a estar hoy octavio ahumada que es el de la comisi\u00f3n de pesca en de mexicalli y a ver si se establece comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n para eso bien para ver si es factible de hecho porque los pescadores lo que aumentan es que quieren llegar como una revisi\u00f3n con las autoridades hacer obviamente todo de manera legal no y ayudar tambi\u00e9n a que se descansen la captura de otras especies como puede ser el camar\u00f3n el pulpo y dem\u00e1s no pero la idea despu\u00e9s de ayudarlos de manera econ\u00f3mica bien presente gracias y la \u00faltima pregunta solamente que tiene que ver pues con estos hechos que se dieron el fin de semana en tamaulipas este asesinato de 14 personas al azar preguntar para el gobierno federal cu\u00e1l es el mensaje de este hecho y si bien ya la fiscal\u00eda atrajo el caso hay detenidos qu\u00e9 acciones se est\u00e1n implementando justamente para evitar que se vuelva a repetir en alg\u00fan otro estado sobre todo en aquellos en donde los \u00edndices de de seguridad pues han ido a la alza quiz\u00e1 nos est\u00e9 atendiendo este e problema grave por qu\u00e9 s\u00ed efecto a inocentes ya se ha avanzado ya hay detenidos t\u00fa tienes informaci\u00f3n de forma m\u00e1s de favor chiles de acuerdo a la instrucci\u00f3n muchas gracias se\u00f1or presidente de acuerdo a la instrucci\u00f3n que nos dieron ayer enviamos la informaci\u00f3n sobre los hechos lamentables ocurridos en reynosa tamaulipas primero decir que hay hasta el momento cinco personas detenidas de las cuales dos ya han sido identificadas plenamente adem\u00e1s desde el pasado 20 de junio la guardia nacional reforz\u00f3 el patrullaje en lugares estrat\u00e9gicos y entradas a la ciudad es decir que la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana est\u00e1 en contacto est\u00e1 siguiendo permanentemente las investigaciones con la fiscal\u00eda estatal y en colaboraci\u00f3n absoluta con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que estamos viendo con unos lo relativo a los delitos del fuero com\u00fan y con los otros con los delitos del fuero federal en lo referente a esos delitos si se est\u00e1 buscando y con todo el trabajo de todas las dependencias el esclarecimiento de los hechos y el castigo a los responsables decir que estamos pues en el intercambio de informaci\u00f3n y tambi\u00e9n en la colaboraci\u00f3n sobre algunas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n que ya han sido giradas y que va a llevar al y esperamos que sea pronto cuando se tenga ya el esclarecimiento absoluto de los hechos a reforzar con la guardia nacional esa es la instrucci\u00f3n que nos ha dado al gabinete de seguridad mucha coordinaci\u00f3n y estar pendiente de la investigaci\u00f3n de los hechos y adem\u00e1s por otra parte presidente de acuerdo testimonios de t\u00e9cnicos de pemex habr\u00e1 cambios en el rango de edad para la jubilaci\u00f3n de profesionistas petroleros es decir a partir de este primero de agosto pasar\u00e1 de 60 a\u00f1os de edad con 25 a\u00f1os de antig\u00fcedad a 65 a\u00f1os con 35 a\u00f1os de antig\u00fcedad presente preguntar si este tipo de modificaciones no trastorna o trastoca los derechos laborales de estos profesionistas y qu\u00e9 pueden hacer para evitarlo sobre todo porque ellos pues est\u00e1n en en puntos clave de la paraestatal obviamente son \u00e1reas delicadas de riesgo y pues ellos manifiestan este descontento pues es la propiedad en turbaci\u00f3n que tengo de hecho ya hay una manifestaci\u00f3n aqu\u00ed afuera en palacio nacional pues hay que ver si es cierto porque a lo mejor es un rumor un borrego como se le conoce tambi\u00e9n qu\u00e9 es lo que tenemos que tomar en cuenta en el caso de pemex se avecinan elecciones entonces est\u00e1n los posibles aspirantes o candidatos dirigir el sindicato pues haciendo labor pero yo todav\u00eda no tengo un informe del director de pemex acerca de que se vaya a modificar el contrato colectivo entonces qui\u00e9n est\u00e1 haciendo eso no se va a modificar nada que afecte a los trabajadores quedar en otras banderas pues los aspirantes politiqueros al parecer y atraen un pliego petitorio y relaciones de plante en otras cosas la \u00fanica cuesti\u00f3n que deben de considerar es de que nuestro gobierno siempre va a apoyar a los trabajadores hace poco ya que tocamos el tema y los l\u00edderes ofrec\u00eda hasta aumentar la edad de jubilaci\u00f3n siempre y cuando se les permitiera mantener sus privilegios a los l\u00edderes y les dijimos no gracias es no todav\u00eda no termina este entonces es lo mismo nada que perjudique a los trabajadores y tambi\u00e9n acabo dar instrucciones a la secretaria del trabajo para que la elecci\u00f3n o sea limpia y libre y democracia sindical que sean los trabajadores sin presi\u00f3n de ninguna \u00edndole los que puedan emitir su voto y ojal\u00e1 y los directivos actuales del sindicato acepten una propuesta que les transmit\u00ed de manera respetuosa o est\u00e1 por proponerle proponerles la secreta del trabajo para qu\u00e9 cada trabajador bote libremente con un tel\u00e9fono es una aplicaci\u00f3n para que en su casa su casa que primero s\u00e9 lance la convocatoria para ver qui\u00e9nes quieren ser los dirigentes de acuerdo a los requisitos y que la secretaria de trabajo decida si cumplen los requisitos cuantos cumplen ay 2 3 5 10 20 ya no quiero seguirle subiendo al n\u00famero pero bueno los que salgan y se da un plazo para que todos los trabajadores sepan qui\u00e9nes son y trayectorias ya cuando sepan todos los trabajadores deben ser como 100 mil trabajados de hacer el pan bien qui\u00e9nes son entonces un d\u00eda o dos o tres a votar ya con una clave entonces yo quiero que est\u00e1 en n\u00famero 1 en la planilla del 5 al 8 y ah\u00ed [M\u00fasica] se cuenta se puede proponer a tres o cinco personas honorables para cuidar todo el proceso y el qu\u00e9 sac\u00f3 m\u00e1s votos de los trabajadores ese es el dirigente nada de acarreos o este me tienes que mostrar porque en botas test porque s\u00ed no no te acepta tus recomendados si menos problemas tiene en general nosotros no vamos a afectar a los alojados el garante del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano canal 14 preguntarle presidente el d\u00eda de ayer se reuni\u00f3 con los gobernadores electos por la coalici\u00f3n juntos haremos historia la pregunta ser\u00eda cu\u00e1l fue el ambiente de esta reuni\u00f3n cu\u00e1l fue el \u00e1nimo y si nos puede platicar cu\u00e1les fueron los puntos m\u00e1s importantes que se tocaron en esta reuni\u00f3n bueno fue un encuentro pues muy fraterno d compa\u00f1eras compa\u00f1eros qu\u00e9 han venido luchando desde hace mucho tiempo y fueron electos de manera democr\u00e1tica son gobernadores electos y legales leg\u00edtimos mujeres y hombres y me sent\u00ed muy contento porque estuvimos conversando sobre los problemas de cada uno de los estados sobre proyectos en beneficio de la gente de los estados que ellos van a representar de c\u00f3mo vamos a trabajar de manera coordinada fue un buen encuentro y voy a reunirme tambi\u00e9n con los cuatro gobernadores restantes gobernadores electos con el gobernador d de tamaulipas con el gobernador de quer\u00e9taro la gobernadora de chihuahua ya est\u00e1 solicit\u00f3 una audiencia una entrevista y con mucho gusto con ella y tambi\u00e9n con el gobernador de electo de san luis en su momento entonces est\u00e9 bien se va a llevar a cabo considero una transici\u00f3n tranquila no ha habido un problema poselectoral grave hay protestas pero todos est\u00e1n canalizando a trav\u00e9s de l\u00ednea del tribunal y electoral y me dio mucho gusto la verdad estar con ellos ayer ya hay fecha para las reuniones con los gobernadores que faltan y preguntarle si hay alg\u00fan tema que destac\u00f3 en esta reuni\u00f3n del d\u00eda de ayer de seguridad vuestro saludo todos est\u00e1n conscientes de qu\u00e9 hacer un buen gobierno depende en un 99% de manejar con honradez el presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo eso es lo principal y ese es un compromiso que han asumido todos en el caso de quienes provienen de el movimiento que nos y trabajo a la presidencia no mentir no robar no traicionar al pueblo ese es el c\u00f3digo de \u00e9tica as\u00ed se sintetiza se resume y ellos est\u00e1n en ese plan en esa tesitura tienen esa convicci\u00f3n lo que estoy bastante contento tranquilo satisfecho y creo lo digo de manera sincera que le va a ir muy bien los estados donde van a gobernar estas mujeres estos hombres con principios y con convicciones presiente en un segundo tema el d\u00eda de ayer la cofepris a autoriz\u00f3 la vacuna de facer en sentido de uso de emergencia para menores de 18 a\u00f1os en adelante preguntarle si ya hay alg\u00fan plan para vacunar a los menores de edad si habr\u00e1 alguna fecha y tambi\u00e9n preguntarle si ya habr\u00e1 chamizo el registro para los para las personas de entre 30 y 39 a\u00f1os tambi\u00e9n preguntar si ya hay alguna fecha si bien el compromiso lo anunciado ser\u00e1 vacunar a todos los mayores de 18 a\u00f1os al menos con una dosis para octubre tambi\u00e9n estar\u00e1n contemplados los menores de 12 a\u00f1os en adelante primero vamos a cumplir el compromiso de terminar de vacunar en octubre a\u00fan con una dosis a todos los mayores de 18 a\u00f1os no queremos este anunciar nada si no cumplimos con el compromiso de que en octubre est\u00e9n vacunados todos los mexicanos que lo deseen mayores de 18 a\u00f1os y luego vemos pero lo primero es este terminar con este plan para no estar creando compromisos y compromisos porque los compromisos se cumplen a m\u00ed es muy dif\u00edcil de que me digan que soy incongruente porque cuido mis palabras no digo algo que no vaya a poder cumplir dijimos vamos a tener vacunados a los mayores de 60 a\u00f1os a finales de mayo a\u00fan con una dosis y cumplimos y ahora vamos a tener vacunados a\u00fan con una dosis a todos los mayores de 18 a\u00f1os en octubre y vamos a cumplir pero no podemos estarnos haciendo otros compromisos que no se vayan a poder cumplir tenemos que ver el abasto de las vacunas lo que se requiere porque pues los laboratorios las empresas pues ellos producen vacunas y han hecho una labor extraordinaria y a m\u00ed me tocar\u00e1 decidir sobre a qui\u00e9n entregar el premio nobel en ciencia en algunas de las disciplinas de la ciencia dir\u00eda a los que fabricaron en muy poco tiempo la vacuna eso ser\u00edan mis cardiacos eso ser\u00edan mis candidatos este tanto los cient\u00edficos como las empresas que adem\u00e1s y la salud no debe haber ideolog\u00edas que predominen la salud es un derecho humano fundamental pero tambi\u00e9n [M\u00fasica] este pues las farmac\u00e9uticas son empresas y tienen su l\u00f3gica de negocio entonces nosotros tenemos que ver las cosas con objetividad y priorizar porque tambi\u00e9n tenemos otras enfermedades que hay que atender que requieren destinar recursos pero en eso estamos y el \u00faltimo tema se lo presente nicaragua est\u00e1 viviendo una crisis pol\u00edtica a cinco meses de las elecciones generales en aquel pa\u00eds se han detenido a 17 opositores entre ellos hay cinco periodistas hay cinco precandidatos y algunos periodistas es posible que el presidente daniel ortega que lleva 14 a\u00f1os consecutivos en el poder busque un cuarto mandato si bien uno de los principios torales de la diplomacia mexicana es la no intervenci\u00f3n pol\u00edtica en pol\u00edtica exterior que reflexi\u00f3n puede darnos acerca de lo que est\u00e1 pasando en nicaragua bueno en efecto nuestra pol\u00edtica exterior nos se exige que no intervengamos en asuntos de otros pa\u00edses para que otros pa\u00edses no intervengan en asuntos que s\u00f3lo corresponden a los mexicanos tambi\u00e9n en nuestra pol\u00edtica exterior est\u00e1 la defensa de los derechos humanos sobre eso si podemos opinar de manera muy respetuosa consideramos que se deben de garantizar las libertades y que no debe de haber represi\u00f3n en ninguna parte ni en nicaragua ni en colombia ni en ning\u00fan pa\u00eds del mundo se debe optar por la fuerza nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho y e no encarcelar que sea el pueblo el que de manera libre decida sobre las elecciones y tambi\u00e9n una recomendaci\u00f3n respetuosa es que si se act\u00faa de esa forma garantizando la libertad plena se impide a quienes est\u00e1n acostumbrados a intervenir en asuntos de otros pa\u00edses el que tengan pretextos o excusas entrometerse entonces ojal\u00e1 y en nicaragua y en colombia y en el per\u00fa tambi\u00e9n te resuelva todo por la v\u00eda pac\u00edfica el que se constituyan los gobiernos democr\u00e1ticos libres com la legalidad y la legitimidad suficiente sean de la tendencia que sean hace poco estuve con los empresarios de mexico y les dec\u00eda qu\u00e9 deb\u00edamos hacer un esfuerzo por tienes en los \u00f3rganos electorales aut\u00e9nticos dem\u00f3cratas aut\u00e9nticos verdaderos dem\u00f3cratas no esos que son dem\u00f3cratas cuando les conviene como ha sucedido de que aves gana un candidato pero seg\u00fan ellos es populista es comunista entonces no entonces no hay que aceptarlo est\u00e1 permitido seg\u00fan ellos hacer un fraude patri\u00f3tico porque el candidato que ha ganado es un peligro para el pa\u00eds acabo de leer un art\u00edculo de un escritor famoso famoso famoso acerca de las elecciones del per\u00fa ya este adelant\u00e1ndose a los hechos diciendo es que si gana este se\u00f1or va a ser terrible para per\u00fa es una falta de respeto al pueblo actuar as\u00ed la verdad es una verg\u00fcenza y un hombre de tanta estatura de talla intelectual reconocida tenga ese pensamiento retr\u00f3grada y lo peor es que se presenta como liberal entonces que haya libertad para todos democracia y que est\u00e9 nadien se imponga por la fuerza bueno ya vamos a a informar sobre la zona porque si no ya no lleg\u00f3 con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos muy buenos d\u00edas gabinete que hoy a los compa\u00f1eros del gabinete que hoy nos acompa\u00f1a no se encarg\u00f3 coordinar la vacunaci\u00f3n en baja california de manera universal a la poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os en adelante nosotros hoy traemos el informe final que nos dice que est\u00e1 totalmente vacunada la poblaci\u00f3n contra el cob y 19 en baja california convirti\u00e9ndose as\u00ed en la primera entidad que recibe la vacunaci\u00f3n de los mayores de 18 a\u00f1os a toda la poblaci\u00f3n aqu\u00ed el informe adelante se instalaron 44 puestos en total puestos de vacunaci\u00f3n y se tuvo hasta ayer un resultado con la \u00faltima vacunaci\u00f3n del d\u00eda 24 de 79 mil 696 en el d\u00eda 8 de vacunaci\u00f3n en total se vacunaron con la vacuna jansen de johnson y johnson un mill\u00f3n 247 mil 998 personas esto fue como usted lo instruy\u00f3 en con la actuaci\u00f3n con la operaci\u00f3n con la cooperaci\u00f3n de todas las instancias que componen el gabinete de salud y de seguridad se\u00f1or presidente adelante por favor y aqu\u00ed est\u00e1n los 6 municipios que fueron cubiertos y el resultado con las comunidades en ensenada fueron 137 mil 709 personas vacunadas en tecate 50.000 385 en rosarito 84 mil 882 y en mexicalli 278 mil 3 en tanto en tijuana 644.000 460 personas y en san quint\u00edn el nuevo municipio de san quint\u00edn 52 mil 559 dando un total de 1 mill\u00f3n 247 mil 998 personas vacunadas con esto se logr\u00f3 aplicar en s\u00f3lo ocho d\u00edas 92.4 por ciento de las dosis totales asignadas para baja california de 1.350.000 vacunas o dosis de la vacuna e ians en esto insisto que solamente contempla esta vacuna este informe como usted nos envi\u00f3 del laboratorio johnson y johnson y el estado de todas maneras se quedar\u00e1 con diez mil dosis para atender alg\u00fan rezago que se tuviera y hoy mismo de acuerdo a su instrucci\u00f3n la secretaria de la defensa nacional el instituto mexicano del seguro social y la guardia nacional se trasladar\u00e1n alrededor de 85.000 vacunas que el d\u00eda de hoy estamos revisando los inventarios para irse tambi\u00e9n de acuerdo a lo que usted nos ya nos dijo al estado al estado al vecino estado de sonora y especialmente al municipio de san luis r\u00edo colorado esto se har\u00e1 entre hoy y ma\u00f1ana y es posible ver con el estado con la gobernadora y p\u00e1vlovich si se puede instalar el domingo o el lunes ya para iniciar la vacunaci\u00f3n ahora lo estamos viendo estos son los municipios fronterizos de este vecino estado a donde se va a ocurrir nos podemos regresar poquito por favor a la anterior adelante estas son algunas de las im\u00e1genes y con eso quiero concluir agradeciendo al gobernador jaime bonilla a todo el equipo del estado agradeciendo a la secretaria de marina la secretar\u00eda de la defensa a la secretaria de salud del dif tambi\u00e9n por supuesto al instituto mexicano del seguro social aliste pero en especial a todos espero que no se me vaya a la secretaria de educaci\u00f3n a las universidades a los gerentes due\u00f1os de las plazas comerciales que tambi\u00e9n nos permitieron instalar nos ah\u00ed pero en especial a todo el pueblo a toda la poblaci\u00f3n de baja california que acudi\u00f3 al llamado de las autoridades federales y estatales a hacer la cobertura total de esta entidad que as\u00ed insisto se convierte en la n\u00famero uno en la primera entidad de tener completamente atendida a la poblaci\u00f3n en la vacunaci\u00f3n esta jornada nacional de vacunaci\u00f3n que encabeza la secretaria de salud es muy importante para ir cubriendo as\u00ed los estados entonces baja california el primer estado en ser vacunado su totalidad es cumplimos se\u00f1or presidente y vamos adelante bueno pues ya misi\u00f3n cumplida en el caso de baja california nos vemos el lunes me tengo que ir ya apenas si lleg\u00f3 adi\u00f3s adi\u00f3s que la pasen bien ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:22.310957"
}