{
    "video_id": "auyRaQplRfw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/auyRaQplRfw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCcm8fkt7E50l9AYqhQ0vAe3J0MAQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=auyRaQplRfw",
    "video_title": "Ya es tiempo de resolver el conflicto magisterial: AMLO",
    "video_length_seconds": 201,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estoy en el norte de chiapas en una gira",
            "start": 2.3,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "en un recorrido en este peregrinar",
            "start": 6.92,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "permanente para fortalecer nuestra",
            "start": 10.45,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que morena se fortalezca",
            "start": 14.349,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "teniendo cortes en todos los pueblos las",
            "start": 20.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "rancher\u00edas de los sentidos las",
            "start": 23.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "comunidades en las colonias organizarnos",
            "start": 25.79,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo la transformaci\u00f3n que",
            "start": 30.41,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "necesita el pa\u00eds y aprovech\u00f3 para hacer",
            "start": 32.57,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "un llamado a los del gobierno a las",
            "start": 36.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 41.0,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "para que resuelvan el conflicto",
            "start": 42.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "magisterial",
            "start": 45.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en chiapas siguen las protestas con",
            "start": 47.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 51.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque no les pagan a los maestros esto",
            "start": 52.71,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "no lo sabe la gente desde el d\u00eda 15 de",
            "start": 56.52,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "mayo no le pagan al 80% de los maestros",
            "start": 59.489,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y chiapas",
            "start": 63.629,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estamos hablando de m\u00e1s de 60.000",
            "start": 65.25,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "maestros que no cobran",
            "start": 67.95,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "esto es ilegal no se puede retener el",
            "start": 70.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "salario a los trabajadores",
            "start": 74.409,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "porque no resuelven esto tambi\u00e9n porque",
            "start": 77.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no liberan ya a los dirigentes del",
            "start": 80.5,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "magisterio que est\u00e1n injustamente",
            "start": 83.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encarcelados porque la procuradur\u00eda no",
            "start": 85.509,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "resuelve sobre los asesinatos de",
            "start": 88.93,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "nochistl\u00e1n en oaxaca",
            "start": 93.28,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "mes y medio sin respuesta",
            "start": 96.94,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "todo esto debe de atenderse y ya",
            "start": 101.97,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "mandar",
            "start": 107.7,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el asunto legal de la llamada reforma",
            "start": 110.36,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "educativa al congreso para que se revise",
            "start": 115.64,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "que no haya evaluaciones punitivas",
            "start": 119.11,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "para someter al magisterio",
            "start": 125.23,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "que sean evaluaciones pedag\u00f3gicas",
            "start": 128.85,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que se resuelva ya en problemas no",
            "start": 134.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "dilatarlo m\u00e1s esto no conviene a nadie",
            "start": 137.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en chiapas hay movilizaciones y se",
            "start": 140.66,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "afecta a terceros",
            "start": 144.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces para que le hacen el cuento los",
            "start": 147.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del gobierno esa reforma educativa hay",
            "start": 150.18,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que revisarla no funciona",
            "start": 153.45,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "no ayuda ok acaso van a correr a los 70",
            "start": 157.36,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "mil maestros de chiapas",
            "start": 163.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para que \u00e9ste le retiene en los sueltos",
            "start": 166.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ya al arreglo a un acuerdo no puede",
            "start": 168.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "haber una verdadera reforma educativa",
            "start": 172.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sin la participaci\u00f3n conjunta de los",
            "start": 173.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "maestros de los padres de familia y de",
            "start": 176.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 179.27,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "vamos a seguir pidiendo que se atienda",
            "start": 181.64,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "este asunto y que se aleje",
            "start": 184.819,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "para siempre la tentaci\u00f3n para resolver",
            "start": 188.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las cosas con autoritarismo no a la",
            "start": 192.7,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "violencia y el di\u00e1logo con compromisos",
            "start": 195.43,
            "duration": 5.33
        }
    ],
    "transcription_text": "estoy en el norte de chiapas en una gira en un recorrido en este peregrinar permanente para fortalecer nuestra organizaci\u00f3n que morena se fortalezca teniendo cortes en todos los pueblos las rancher\u00edas de los sentidos las comunidades en las colonias organizarnos para llevar a cabo la transformaci\u00f3n que necesita el pa\u00eds y aprovech\u00f3 para hacer un llamado a los del gobierno a las autoridades para que resuelvan el conflicto magisterial aqu\u00ed en chiapas siguen las protestas con raz\u00f3n porque no les pagan a los maestros esto no lo sabe la gente desde el d\u00eda 15 de mayo no le pagan al 80% de los maestros y chiapas estamos hablando de m\u00e1s de 60.000 maestros que no cobran esto es ilegal no se puede retener el salario a los trabajadores porque no resuelven esto tambi\u00e9n porque no liberan ya a los dirigentes del magisterio que est\u00e1n injustamente encarcelados porque la procuradur\u00eda no resuelve sobre los asesinatos de nochistl\u00e1n en oaxaca mes y medio sin respuesta todo esto debe de atenderse y ya mandar el asunto legal de la llamada reforma educativa al congreso para que se revise que no haya evaluaciones punitivas para someter al magisterio que sean evaluaciones pedag\u00f3gicas que se resuelva ya en problemas no dilatarlo m\u00e1s esto no conviene a nadie aqu\u00ed en chiapas hay movilizaciones y se afecta a terceros entonces para que le hacen el cuento los del gobierno esa reforma educativa hay que revisarla no funciona no ayuda ok acaso van a correr a los 70 mil maestros de chiapas para que \u00e9ste le retiene en los sueltos ya al arreglo a un acuerdo no puede haber una verdadera reforma educativa sin la participaci\u00f3n conjunta de los maestros de los padres de familia y de las autoridades vamos a seguir pidiendo que se atienda este asunto y que se aleje para siempre la tentaci\u00f3n para resolver las cosas con autoritarismo no a la violencia y el di\u00e1logo con compromisos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "7 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:52:38.536324"
}