{
    "video_id": "aVTCR-AgOQ0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/aVTCR-AgOQ0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBmJ1upJE9LQp9c68UU387IwN4GsQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=aVTCR-AgOQ0",
    "video_title": "Gobierno crear\u00e1 Centro de Inclusi\u00f3n para personas con discapacidad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7309,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d in",
            "start": 691.72,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 698.519,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 702.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 705.6,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 708.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 710.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 713.079,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidad de",
            "start": 716.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 719.279,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 721.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 723.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 726.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 728.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 731.959,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 734.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 736.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 739.199,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 741.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 743.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Nacional electoral en cumplimiento al",
            "start": 747.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 749.959,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "aqid INE",
            "start": 752.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "221/2 de conformidad con lo dispuesto en",
            "start": 756.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 759.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 762.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 765.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 767.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 770.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 773.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 776.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 778.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 780.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 783.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 785.959,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 789.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 791.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 793.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 796.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 798.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 800.839,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 804.079,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 807.76,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 810.26,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 817.46,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 823.81,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 840.18,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 850.44,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d INE",
            "start": 864.48,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 871.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 875.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 878.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 881.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 883.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 885.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 888.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 891.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 894.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 896.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 898.8,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 901.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 904.759,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 906.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 909.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 912.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 914.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 916.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 919.839,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 927.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 973.319,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 974.48,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 976.24,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues vamos a informar ayer",
            "start": 983.56,
            "duration": 11.959
        },
        {
            "text": "este nuestro invitado especial tambi\u00e9n",
            "start": 990.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "comunicador",
            "start": 995.519,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh nos hizo un planteamiento",
            "start": 997.199,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eh en dos",
            "start": 1002.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sentidos primero",
            "start": 1006.319,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "que se iniciaran proyectos para tener",
            "start": 1009.48,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "sillas especiales para",
            "start": 1015.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 1019.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes adultos mayores con",
            "start": 1022.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 1026.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ya se tiene una respuesta a ese",
            "start": 1028.6,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y tambi\u00e9n nos plante\u00f3 de",
            "start": 1033.72,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "que se atendiera a",
            "start": 1038.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en casas",
            "start": 1043.079,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "especiales para terapias",
            "start": 1047.4,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "y apoyo a personas con discapacidad",
            "start": 1051.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1056.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1058.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se busc\u00f3",
            "start": 1060.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1063.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "alternativa ya tenemos una respuesta en",
            "start": 1066.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 1072.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1075.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mucha ayuda",
            "start": 1076.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de Fernando Landeros",
            "start": 1079.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que es el presidente de la fundaci\u00f3n",
            "start": 1081.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n tenemos con \u00e9l y est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 1084.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros nos da mucho",
            "start": 1088.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gusto es la \u00fanica",
            "start": 1090.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de la sociedad civil en el",
            "start": 1093.4,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con la que tenemos relaci\u00f3n",
            "start": 1097.28,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "eh por tratarse de un asunto tan",
            "start": 1101.919,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "importante que tiene que ver con las",
            "start": 1107.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "terapias la atenci\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 1109.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "discapacidad y estamos",
            "start": 1114.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "trabajando tenemos un convenio con ellos",
            "start": 1117.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y vamos bastante bien y digo que es la",
            "start": 1120.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "\u00fanica organizaci\u00f3n de la sociedad civil",
            "start": 1124.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan",
            "start": 1127.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas pero",
            "start": 1129.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh eran muy pocos los resultados m\u00e1s que",
            "start": 1131.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1134.84,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1137.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "demandaban",
            "start": 1139.08,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1142.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "o cancelaci\u00f3n con donaci\u00f3n de",
            "start": 1144.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "impuestos y",
            "start": 1147.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh No se beneficiar a la gente en el",
            "start": 1150.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 1156.0,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de Telet\u00f3n a nosotros nos importa mucho",
            "start": 1157.28,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "este convenio porque desde hace a\u00f1os",
            "start": 1163.919,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "desde que fui jefe de gobierno en la",
            "start": 1168.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ciudad se decidi\u00f3 entregar una pensi\u00f3n a",
            "start": 1171.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "personas con",
            "start": 1175.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 1176.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero la pensi\u00f3n",
            "start": 1178.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ayuda para",
            "start": 1181.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que las familias",
            "start": 1183.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tengan un poco de recursos y adquirir lo",
            "start": 1186.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 1190.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pa\u00f1ales",
            "start": 1191.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n algunos",
            "start": 1193.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "medicamentos pero la discapacidad",
            "start": 1196.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "requiere tambi\u00e9n de atenci\u00f3n",
            "start": 1199.36,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica porque lo que suele pasar Es que",
            "start": 1202.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 1208.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "discapacidades no graves que si se",
            "start": 1209.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "atienden a",
            "start": 1214.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tiempo se pueden",
            "start": 1217.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "superar si no se atienden y es lo que",
            "start": 1220.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "lamentablemente pasa muchas veces",
            "start": 1225.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 1228.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "discapacidades menores leves se",
            "start": 1230.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "convierten en discapacidades graves por",
            "start": 1233.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "falta de atenci\u00f3n",
            "start": 1236.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica entonces no es nada m\u00e1s la",
            "start": 1238.24,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n sino la atenci\u00f3n a personas con",
            "start": 1241.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "discapacidad las terapias la",
            "start": 1247.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n Y eso es lo que tiene",
            "start": 1250.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n que",
            "start": 1254.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 1256.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1259.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 1261.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay pues m\u00e1s de un",
            "start": 1264.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de",
            "start": 1267.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "discapacitados que est\u00e1n recibiendo su",
            "start": 1269.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n Les estamos ayudando con su",
            "start": 1272.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a ni\u00f1as a ni\u00f1os y ya hemos",
            "start": 1276.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "logrado con algunos gobiernos estatales",
            "start": 1280.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "casi con la mitad de los gobiernos",
            "start": 1284.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estatales creo que Ariana nos va a",
            "start": 1287.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "informar sobre eso de",
            "start": 1290.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que ellos pongan",
            "start": 1293.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1297.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "inviertan",
            "start": 1298.919,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "50% Para entregar la pensi\u00f3n de 29 a\u00f1os",
            "start": 1301.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 1306.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "65 que ya reciben la de adultos mayores",
            "start": 1307.799,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "y nosotros eh aportamos el otro 50% y ya",
            "start": 1311.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hay estados",
            "start": 1318.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hoy en donde la pensi\u00f3n a discapacitados",
            "start": 1319.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Es",
            "start": 1324.039,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Universal es para",
            "start": 1325.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos en eso Hemos avanzado pero hace",
            "start": 1327.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "falta m\u00e1s insisto el",
            "start": 1331.559,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "tratamiento y por eso es muy importante",
            "start": 1334.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el dar una",
            "start": 1340.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "respuesta como la pedistes el d\u00eda de",
            "start": 1342.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ayer y le voy a dejar la palabra aqu\u00ed",
            "start": 1346.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "arianda y luego a Fernando y tambi\u00e9n nos",
            "start": 1350.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez uya que es",
            "start": 1355.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "la directora del conit por lo de las",
            "start": 1358.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "sillas este",
            "start": 1364.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 1368.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante muy buenos d\u00edas Muchas gracias",
            "start": 1372.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "vamos a dar un informe tambi\u00e9n general",
            "start": 1376.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "del avance de la pensi\u00f3n para personas",
            "start": 1378.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "con discapacidad Gracias",
            "start": 1380.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adelante bueno como ustedes saben eh",
            "start": 1382.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "hubo una reforma a la Constituci\u00f3n al",
            "start": 1385.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto que le da el derecho a",
            "start": 1387.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "obtener una pensi\u00f3n por parte del",
            "start": 1390.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobierno a todo los ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 1392.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "prioritariamente y tambi\u00e9n es universal",
            "start": 1395.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para quienes viven en zonas ind\u00edgenas o",
            "start": 1398.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pertenecen a el pueblo afromexicano",
            "start": 1400.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1404.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "132,500 60 personas con discapacidad ya",
            "start": 1406.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "reciben su pensi\u00f3n en todo el pa\u00eds este",
            "start": 1410.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o estamos invirtiendo",
            "start": 1414.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "26.577 millones de pesos para esta",
            "start": 1416.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n adelante eh los estados que ya",
            "start": 1419.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "han firmado el convenio de universalidad",
            "start": 1423.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "como ya lo explic\u00f3 el presidente donde",
            "start": 1426.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el gobierno Estatal pone el 50% de los",
            "start": 1429.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recursos que hac\u00edan falta para ser",
            "start": 1432.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "universal esta pensi\u00f3n de 30 a 60 64",
            "start": 1434.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tambi\u00e9n eh Baja California Baja",
            "start": 1438.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "California Sur Campeche Chiapas Colima",
            "start": 1441.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Guerrero Michoac\u00e1n",
            "start": 1443.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Nayarit Puebla Sinaloa Sonora tlascala",
            "start": 1446.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Zacatecas y en este a\u00f1o ya hemos firmado",
            "start": 1448.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con Hidalgo el estado de M\u00e9xico Morelos",
            "start": 1451.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de manera parcial Oaxaca Quintana Ros",
            "start": 1455.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed Tamaulipas y Veracruz",
            "start": 1457.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "son quienes los gobiernos estatales ya",
            "start": 1460.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "firmaron y ya la pensi\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 1462.919,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "entregando de manera universal en el",
            "start": 1464.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "caso del Estado de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 1466.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sucediendo el registro todo este mes de",
            "start": 1468.399,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 1470.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "adelante respecto al programa de",
            "start": 1472.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n que consiste en otorgar",
            "start": 1474.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "terapias gratuitas eh a las ni\u00f1as y los",
            "start": 1477.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad a trav\u00e9s de la",
            "start": 1480.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n Telet\u00f3n estamos ya",
            "start": 1483.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "beneficiando a",
            "start": 1485.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "26.696 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad y",
            "start": 1487.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al final del a\u00f1o estaremos llegando casi",
            "start": 1491.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "a 30,000 con los dos centros que se van",
            "start": 1493.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a aperturar eh se otorgado",
            "start": 1495.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "1,477 1000 terapias de rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 1499.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de inclusi\u00f3n eh para estas familias le",
            "start": 1503.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "voy a dar el uso de la palabra a",
            "start": 1507.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Fernando para que nos informe El Avance",
            "start": 1508.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n de los",
            "start": 1511.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "crits Muchas gracias se\u00f1or presidente Eh",
            "start": 1514.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues lo primero es este dato que aparece",
            "start": 1517.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en pantalla recuerda se\u00f1or",
            "start": 1519.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "presidente que nos hab\u00edamos propuesto",
            "start": 1520.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "20,000 ni\u00f1os y ya estamos pr\u00e1cticamente",
            "start": 1522.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "llegando a 27,000 eh son muy buenas",
            "start": 1525.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuentas y decir la verdad la enorme",
            "start": 1529.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gratitud de parte de todas las familias",
            "start": 1532.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eh que atienden alg\u00fan centro Telet\u00f3n el",
            "start": 1534.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "poder contar con los eh con los recursos",
            "start": 1538.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que les permitan tener las oportunidades",
            "start": 1541.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de una rehabilitaci\u00f3n de calidad eh",
            "start": 1544.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vamos a la siguiente",
            "start": 1546.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina informar con mucha alegr\u00eda que",
            "start": 1548.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tal como nos comprometimos hace algunos",
            "start": 1552.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "meses nos comprometimos a construir dos",
            "start": 1554.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nuevos centros Telet\u00f3n uno en la zona",
            "start": 1557.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre y m\u00e1s necesitada del pa\u00eds en",
            "start": 1560.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a de Guerrero decirles que la",
            "start": 1563.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "obra est\u00e1 pr\u00e1cticamente terminada",
            "start": 1565.919,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "empezamos a equipar la pr\u00f3xima semana y",
            "start": 1568.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el presidente ya nos dio fecha de",
            "start": 1572.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n para el domingo 26 de",
            "start": 1574.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "noviembre es una gran noticia para todos",
            "start": 1577.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los habitantes de la monta\u00f1a son m\u00e1s de",
            "start": 1580.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "400,000 personas las que viven ah\u00ed y son",
            "start": 1582.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh se encuentran dos de los municipios",
            "start": 1586.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres de Am\u00e9rica Latina servir a",
            "start": 1590.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 1592.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh nos da un especial especial alegr\u00eda y",
            "start": 1593.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "gratitud eh por este apoyo que el",
            "start": 1597.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente ha dispuesto a favor de los",
            "start": 1599.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y tambi\u00e9n gratitud para todo el",
            "start": 1601.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que nuevamente fue muy generoso en",
            "start": 1604.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "la colecta del a\u00f1o",
            "start": 1606.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasado aqu\u00ed estamos hablando de 100",
            "start": 1608.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "millones de pesos de inversi\u00f3n y de",
            "start": 1611.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1870 personas a las que vamos a atender",
            "start": 1614.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "all\u00ed en la en Tlapa adem\u00e1s se contar\u00e1n",
            "start": 1618.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con unidades m\u00f3viles de rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 1621.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el segundo centro vamos a ver la",
            "start": 1624.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina est\u00e1 en el Estado de",
            "start": 1626.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Sinaloa en Mazatl\u00e1n Aqu\u00ed vamos a tener",
            "start": 1627.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una capacidad de atenci\u00f3n de 1700",
            "start": 1630.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "personas con todos los servicios que ya",
            "start": 1633.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la sociedad conoce y que garantizan una",
            "start": 1636.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de calidad Aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 1639.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el presidente nos coment\u00f3 hoy en la",
            "start": 1643.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que va a presidir la inauguraci\u00f3n",
            "start": 1644.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de este segundo centro Telet\u00f3n y",
            "start": 1648.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agradecemos much\u00edsimo a nombre de todas",
            "start": 1651.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las familias que se atienden de estos",
            "start": 1654.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "casi 27,000 familias que han ingresado",
            "start": 1656.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "gracias al programa de becas para el",
            "start": 1659.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bienestar eh el poder",
            "start": 1661.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "brindarles Esperanza esperanza de una",
            "start": 1665.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 1668.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "eh con condiciones de inclusi\u00f3n en",
            "start": 1669.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds nos da much\u00edsimo gusto y",
            "start": 1672.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solamente termino se\u00f1or presidente eh",
            "start": 1675.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "felicitando a Daniel por su empuje por",
            "start": 1678.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su entusiasmo por los logros que ayer",
            "start": 1681.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos comentaba me llamo en especial la",
            "start": 1683.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n el tema de los libros de texto",
            "start": 1686.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y felicitarte mucho Daniel por tu empuje",
            "start": 1688.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 1691.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "presidente y bueno ahora vamos a",
            "start": 1694.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presentar la propuesta que se dise\u00f1\u00f3",
            "start": 1697.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "entre la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n y el gobierno",
            "start": 1700.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico sobre la solicitud que nos",
            "start": 1703.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hizo Daniel",
            "start": 1705.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "adelante buenoo De antemano si me",
            "start": 1708.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "regresa",
            "start": 1710.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh lo denominar\u00eda este proyecto un",
            "start": 1712.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "centro de inclusi\u00f3n y bienestar para las",
            "start": 1715.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad como \u00e9l ha",
            "start": 1717.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "planteado la necesidad de tener un",
            "start": 1720.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "espacio donde podamos desarrollar",
            "start": 1723.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "diversas ideas en materia de inclusi\u00f3n y",
            "start": 1725.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 1728.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adelante bueno se tiene eh a propuesta",
            "start": 1730.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "del presidente un inmueble que se ubica",
            "start": 1733.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el el Paseo de la Reforma 1030 aqu\u00ed",
            "start": 1736.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico en Las Lomas de",
            "start": 1739.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Chapultepec que tiene una superficie de",
            "start": 1742.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "900 m cu una construcci\u00f3n de 820 m cu",
            "start": 1745.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tres niveles tiene dos jardines",
            "start": 1750.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "con fuente un recibidor con cuatro",
            "start": 1753.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "oficinas con ba\u00f1os para hombres y",
            "start": 1756.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mujeres eh cocina comedor sala de juntas",
            "start": 1758.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estacionamiento cubierto y descubierto",
            "start": 1762.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh y 10 habitaciones el valor de este",
            "start": 1764.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "inmueble es de 90 millones de pesos y",
            "start": 1767.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el inmueble que el presidente",
            "start": 1770.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dispuso que se donara a la fundaci\u00f3n",
            "start": 1772.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n para poder establecer este",
            "start": 1776.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centro eh bajo las propuestas que Daniel",
            "start": 1779.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ha presentado adelante Aqu\u00ed presentamos",
            "start": 1782.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "las fotos de la casa eh Como les dije",
            "start": 1784.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en pasado de la Reforma 1030 la que",
            "start": 1787.519,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "sigue estas son otras fotos es un lugar",
            "start": 1790.799,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "amplio y que tendr\u00e1 que tener tambi\u00e9n at",
            "start": 1794.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aciones para la movilidad de las",
            "start": 1797.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad adelante y",
            "start": 1799.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh para las estancias de d\u00eda",
            "start": 1803.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Daniel vive en Guadalajara en el estado",
            "start": 1807.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de Jalisco y \u00e9l nos ha propuesto eh la",
            "start": 1809.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "posibilidad de estas estancias tambi\u00e9n",
            "start": 1814.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hay estancias de adultos mayores de",
            "start": 1816.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os en donde los familiares eh",
            "start": 1818.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "los dejan durante el d\u00eda para poder ir a",
            "start": 1822.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "trabajar para poder desarrollar sus",
            "start": 1824.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "actividades",
            "start": 1826.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y por la tarde regresar se tienen estas",
            "start": 1827.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuatro opciones en Guadalajara y tres en",
            "start": 1830.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "zapop\u00e1n que se van a revisar junto con",
            "start": 1834.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Daniel para ver cu\u00e1l es el inmueble m\u00e1s",
            "start": 1837.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "adecuado para establecer esta casa de",
            "start": 1840.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "d\u00eda en el estado de Jalisco adelante y",
            "start": 1843.64,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "bueno adelante y el centro establecer\u00eda",
            "start": 1847.559,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eh diversas actividades ser\u00eda un espacio",
            "start": 1852.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Innovaci\u00f3n y desarrollo de ayudas",
            "start": 1855.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas como se le denomina a la silla",
            "start": 1859.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de ruedas a los eh bastones andaderas y",
            "start": 1862.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "diversos equipos que se requieren para",
            "start": 1865.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad en",
            "start": 1868.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y ayuda con el conit y",
            "start": 1870.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a haber capacitaci\u00f3n y",
            "start": 1874.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de personas cuidadoras como",
            "start": 1875.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Aqu\u00ed lo plante\u00f3 Daniel talleres",
            "start": 1877.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "experimentales para estas sillas eh que",
            "start": 1880.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "haya una adaptaci\u00f3n espec\u00edfica a cada",
            "start": 1883.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a cada ni\u00f1o cada persona y tambi\u00e9n",
            "start": 1885.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pues talleres de sensibilizaci\u00f3n e",
            "start": 1889.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n en materia de discapacidad Eso",
            "start": 1891.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1894.32,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "todo buenos d\u00edas Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 1899.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente en el contexto de la",
            "start": 1902.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "solicitud que nos hizo Daniel y que me",
            "start": 1904.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "indic\u00f3 usted atender le presento que",
            "start": 1906.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias a la reconfiguraci\u00f3n y",
            "start": 1910.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de conac a favor del",
            "start": 1911.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bienestar y del desarrollo soberano",
            "start": 1913.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos a ahora eh Ya esta posibilidad",
            "start": 1916.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de tener una paraestatal y Noa bienestar",
            "start": 1919.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con la posibilidad de generar estos",
            "start": 1922.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desarrollos tecnol\u00f3gicos e innovaciones",
            "start": 1925.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "soberanas para el bienestar en una de",
            "start": 1927.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas estrat\u00e9gicas de dispositivos",
            "start": 1930.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos tenemos ya una alianza",
            "start": 1933.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica eh que se va a nombrar serim",
            "start": 1936.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de M\u00e9xico con una peque\u00f1a empresa",
            "start": 1939.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que nos permite no solamente el dise\u00f1o y",
            "start": 1942.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tener los prototipos sino tambi\u00e9n",
            "start": 1946.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "escalar industrialmente en la siguiente",
            "start": 1947.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "les muestro que ya es una realidad esta",
            "start": 1949.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "industria nacional gracias a esta",
            "start": 1952.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Alianza estrat\u00e9gica en donde pues ya se",
            "start": 1955.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pueden eh fabricar industrialmente m\u00e1s",
            "start": 1957.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de 24,000 equipos m\u00e9dicos de alto Rango",
            "start": 1960.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "no solamente los ventiladores y es en",
            "start": 1964.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este contexto que se podr\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 1966.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fabricar a un costo mucho menor y con",
            "start": 1969.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda los implementos m\u00e9dicos",
            "start": 1971.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "necesarios para las personas con",
            "start": 1973.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "discapacidad en la siguiente les",
            "start": 1976.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comunico con mucho gusto que ayer",
            "start": 1979.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Tuvimos una reuni\u00f3n muy productiva",
            "start": 1982.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Daniel y y una servidora y pudimos",
            "start": 1984.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aterrizar un proyecto que vamos a",
            "start": 1987.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "elaborar como como como present\u00f3 la",
            "start": 1989.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretaria en colaboraci\u00f3n con la",
            "start": 1993.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de bienestar y con Telet\u00f3n",
            "start": 1995.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para lograr sillas y asientos",
            "start": 1998.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ergon\u00f3micos personalizados hechos en",
            "start": 2000.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dise\u00f1ados y adecuados a la",
            "start": 2003.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de personas con discapacidad",
            "start": 2006.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds tecnolog\u00eda de",
            "start": 2008.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguimiento ocular para fomentar la",
            "start": 2010.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n y la capacidad productiva de",
            "start": 2013.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad y el",
            "start": 2016.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "primer banco de pictogramas de uso",
            "start": 2019.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "abierto gratuito la buena noticia Es que",
            "start": 2021.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tenemos ya antecedentes en",
            "start": 2024.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con varias instituciones en",
            "start": 2025.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la que sigue en particular con el",
            "start": 2028.159,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 2030.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "otros centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n",
            "start": 2032.399,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que han dado ya eh frutos importantes y",
            "start": 2035.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que nos permitir\u00e1n concretar estos eh",
            "start": 2039.519,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dise\u00f1os y desarrollos hechos a la medida",
            "start": 2043.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que en los talleres de los centros",
            "start": 2046.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n se podr\u00e1n ir adecuando y",
            "start": 2048.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "perfeccionando y en el contexto de seri",
            "start": 2051.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de M\u00e9xico generada desde conas se",
            "start": 2053.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n fabricar y hacer accesibles a",
            "start": 2056.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mucho menor costo para el erario y para",
            "start": 2060.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los usuarios de lo que eh implica el",
            "start": 2062.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comprarlos en las compa\u00f1\u00edas que",
            "start": 2065.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "normalmente se adquieren finalmente",
            "start": 2067.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comunicarlos que tambi\u00e9n tenemos ya",
            "start": 2070.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "otros desarrollos muy importantes que",
            "start": 2073.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "son importantes para las personas con",
            "start": 2077.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "discapacidad y otras enfermedades como",
            "start": 2079.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "son los biocer\u00e1micos y dise\u00f1o de",
            "start": 2082.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pr\u00f3tesis pero Tambi\u00e9n aprovecho para",
            "start": 2085.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "comunicarles una muy buena noticia que",
            "start": 2087.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es el avance del desarrollo en",
            "start": 2089.839,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el Instituto Nacional",
            "start": 2091.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de cardiolog\u00eda de un stent eh con Farm",
            "start": 2093.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "mexicanos el primero que podr\u00eda atender",
            "start": 2097.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otra necesidad muy importante en",
            "start": 2101.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salud de la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 2103.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas",
            "start": 2105.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "gracias Bueno Daniel C\u00f3mo",
            "start": 2109.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ves",
            "start": 2114.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2125.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or pe residente aed a",
            "start": 2148.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la secretaria monel a la",
            "start": 2152.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "do al Se\u00f1or Fernando Landeros y a todas",
            "start": 2155.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las personas presentes hoy solo quiero",
            "start": 2159.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "decir que me siento Agradecido con Dios",
            "start": 2162.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y con la vida por vivir este momento",
            "start": 2164.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "agradezco con todo mi coraz\u00f3n al",
            "start": 2167.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente y a su gran equipo por esta",
            "start": 2169.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "oportunidad de trabajar por mis causas",
            "start": 2171.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que son las de muchos las personas con",
            "start": 2173.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "discapacidad merecemos tener",
            "start": 2176.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "oportunidades de Educaci\u00f3n trabajo",
            "start": 2178.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "acceso a la informaci\u00f3n a la cultura y",
            "start": 2180.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "por supuesto a la",
            "start": 2183.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n porque que tambi\u00e9n nos gusta",
            "start": 2185.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bailar y",
            "start": 2187.8,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "re\u00edr Bueno pues vamos a a firmar",
            "start": 2190.44,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "en nombre tuyo y de muchos m\u00e1s este",
            "start": 2195.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "convenio este y ya se van a iniciar los",
            "start": 2199.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites para que se entregue la casa se",
            "start": 2204.599,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "done la casa a Telet\u00f3n y tambi\u00e9n la casa",
            "start": 2208.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2214.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Guadalajara para ustedes y lo m\u00e1s",
            "start": 2215.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "importante porque la casa puede ser",
            "start": 2219.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 2223.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y estar bien",
            "start": 2225.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ubicada pero el alma de la",
            "start": 2227.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "casa pues son los que van",
            "start": 2231.76,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "a dar la atenci\u00f3n y los equipos con los",
            "start": 2235.8,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "que se va a contar y desde",
            "start": 2241.88,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "luego las personas con discapacidad",
            "start": 2247.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes que van a estar en",
            "start": 2251.64,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "estas casas Ese es el alma de todo vamos",
            "start": 2255.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a a firmar",
            "start": 2261.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el convenio con",
            "start": 2263.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n la secretar\u00eda de",
            "start": 2266.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bienestar tambi\u00e9n invitamos a la",
            "start": 2269.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "directora del",
            "start": 2273.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "con y te invitamos si quieres t\u00fa",
            "start": 2275.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2293.45,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2305.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2317.85,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2332.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Adel",
            "start": 2335.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "w",
            "start": 2365.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2366.95,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2372.95,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "pu",
            "start": 2384.839,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2387.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2391.31,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 2395.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escuch",
            "start": 2407.44,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2411.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2414.29,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "escuch para usted para los",
            "start": 2421.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "amigos s\u00ed clo que",
            "start": 2425.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "s Bueno vamos",
            "start": 2440.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este a",
            "start": 2444.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lo a lo segundo esto es muy",
            "start": 2447.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "bello y a veces lo que vienen no tanto",
            "start": 2452.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2455.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed es la vida no",
            "start": 2456.839,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "eh vamos a a contestar",
            "start": 2460.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "preguntas ma\u00f1ana digo",
            "start": 2468.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hoy Buenos d\u00edas Eh Buenos d\u00edas Buenos",
            "start": 2472.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos este Juan Hern\u00e1ndez de dio",
            "start": 2476.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "basta de grupo cant\u00f3n Tabasco hoy",
            "start": 2478.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Campeche hoy y Quintana hoy eh",
            "start": 2481.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "preguntarle se\u00f1or presidente y buenos",
            "start": 2484.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos estamos a un a\u00f1o de",
            "start": 2487.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "concluir el primer gobierno de la cuarta",
            "start": 2489.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y mi pregunta",
            "start": 2490.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se enfoca A qu\u00e9 pa\u00eds va a entregar a su",
            "start": 2493.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sucesora cu\u00e1l cree que ser\u00e1 el principal",
            "start": 2496.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "reto del pr\u00f3ximo gobierno y esto se lo",
            "start": 2498.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pregunto porque algunos polit\u00f3logos",
            "start": 2500.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aseguran que el pa\u00eds est\u00e1 dividido que",
            "start": 2503.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s y profundas brechas sociales que",
            "start": 2505.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay una clase media marginada y",
            "start": 2508.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "opositora que usted fraccion y elimin\u00f3 a",
            "start": 2511.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la llamada clase pol\u00edtica qu\u00e9 M\u00e9xico ve",
            "start": 2514.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "usted hoy esa",
            "start": 2517.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "ser\u00ed",
            "start": 2519.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "veo mucho optimismo en el pueblo de",
            "start": 2521.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y dir\u00eda que la gente est\u00e1",
            "start": 2525.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contenta",
            "start": 2529.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "feliz Hay buen humor en la mayor\u00eda del",
            "start": 2530.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pueblo hay",
            "start": 2535.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "esperanza que es",
            "start": 2537.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2540.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "fuerza muy poderosa la esperanza",
            "start": 2541.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 2547.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hay afortunadamente en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2548.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "no veo yo la",
            "start": 2554.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n porque eso se",
            "start": 2558.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 2561.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2563.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues las sociedades",
            "start": 2565.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n partidas en",
            "start": 2568.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "dos eso no",
            "start": 2570.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sucede en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2573.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "primero porque la",
            "start": 2578.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda est\u00e1 apoyando la",
            "start": 2581.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no es el",
            "start": 2584.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "50% ayer ve\u00edamos una encuesta",
            "start": 2587.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica la podemos",
            "start": 2593.28,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "poner Miren la aceptaci\u00f3n a estas",
            "start": 2596.68,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "alturas siempre cuando va finalizando Un",
            "start": 2602.8,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "gobierno un",
            "start": 2608.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sexenio el",
            "start": 2611.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "presidente casi de",
            "start": 2615.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "manera natural va perdiendo apoyo",
            "start": 2618.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "respaldo",
            "start": 2623.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y este 70",
            "start": 2625.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por yo",
            "start": 2628.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "eh lo tuve una vez o dos veces hace",
            "start": 2632.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "como un a\u00f1o en esta misma",
            "start": 2638.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encuesta pero",
            "start": 2641.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh Por lo general tra\u00eda en promedio",
            "start": 2643.2,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "60 en los \u00faltimos tiempos de ahora 70 y",
            "start": 2648.52,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "el rechazo",
            "start": 2654.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "26 Entonces cu\u00e1l",
            "start": 2657.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n eso por un",
            "start": 2665.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lado lo",
            "start": 2667.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "otro es que pues existe una oposici\u00f3n",
            "start": 2669.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2674.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vivimos",
            "start": 2676.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds",
            "start": 2679.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "libre y",
            "start": 2683.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "estamos haciendo valer una",
            "start": 2685.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "democracia y",
            "start": 2690.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuando se aspira a vivir en una",
            "start": 2692.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica",
            "start": 2696.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "democracia Pues",
            "start": 2698.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "hay cr\u00edticas hay",
            "start": 2701.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "cuestionamientos no hay un pensamiento",
            "start": 2708.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "\u00fanico la democracia es",
            "start": 2711.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eso es diversidad es",
            "start": 2714.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pluralidad es garantizar el derecho a",
            "start": 2719.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "disentir",
            "start": 2724.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "garantizar las",
            "start": 2726.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "libertades en todos los",
            "start": 2728.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes no reprimir a",
            "start": 2733.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 2736.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2737.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "censurar Y eso es lo que hay en el pa\u00eds",
            "start": 2740.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "claro Hay Quienes no est\u00e1n de",
            "start": 2743.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "acuerdo y existe esa oposici\u00f3n",
            "start": 2747.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 2751.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es la mitad de la poblaci\u00f3n entonces por",
            "start": 2753.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eso lo de la",
            "start": 2756.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n",
            "start": 2758.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2760.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 2765.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2767.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esquemas",
            "start": 2770.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos",
            "start": 2773.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "palabras que usan",
            "start": 2775.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siempre los conservadores los que no",
            "start": 2779.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quieren los",
            "start": 2781.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 2782.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2784.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recurren a eso decir se est\u00e1",
            "start": 2788.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "polarizando el",
            "start": 2793.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la clase media no est\u00e1 de acuerdo",
            "start": 2795.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con la transformaci\u00f3n Claro que est\u00e1 de",
            "start": 2798.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "acuerdo con la transformaci\u00f3n la mayor\u00eda",
            "start": 2800.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de la clase",
            "start": 2803.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "media ni modo que el 70",
            "start": 2805.359,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "por sea nada m\u00e1s los",
            "start": 2810.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pobres afortunadamente",
            "start": 2813.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 2818.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ya no s\u00e9 si",
            "start": 2819.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "podemos ver",
            "start": 2822.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mo est\u00e1 ahora la pobreza en el pa\u00eds",
            "start": 2825.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero no llega al",
            "start": 2828.76,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "50% s\u00ed y y y la aprobaci\u00f3n es del 70 Qu\u00e9",
            "start": 2833.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "quiere decir pues que",
            "start": 2839.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "apoyan los de las clases medias",
            "start": 2842.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh qui\u00e9nes no est\u00e1n de acuerdo por eso",
            "start": 2848.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 2853.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh manten\u00edan",
            "start": 2856.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "privilegios los que se",
            "start": 2860.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dedicaban a hacer jugosos negocios al",
            "start": 2864.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Amparo del poder",
            "start": 2868.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Quienes se dedicaban a la",
            "start": 2871.839,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n a",
            "start": 2877.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "robarse lo que pertenec\u00eda a todos los",
            "start": 2880.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mexicanos a quedarse con los bienes de",
            "start": 2884.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2887.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n para que era el gobierno antes",
            "start": 2889.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para facilitar el traslado de bienes del",
            "start": 2893.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo y de la naci\u00f3n a",
            "start": 2897.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "particulares ahora no es",
            "start": 2899.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed Ahora hay Un gobierno para todos",
            "start": 2903.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "para ricos para",
            "start": 2908.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pobres para creyentes no creyentes para",
            "start": 2909.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los que viven en el campo los que viven",
            "start": 2913.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 2915.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ciudad pero ya el gobierno no es como",
            "start": 2916.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "antes un comit\u00e9 al servicio de una",
            "start": 2919.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "minor\u00eda pues son los que",
            "start": 2925.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2928.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n inconformes por",
            "start": 2931.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ejemplo los ministros de la",
            "start": 2934.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "corte pues hay que",
            "start": 2938.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "entenderlos c\u00f3mo no van a estar",
            "start": 2941.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inconformes si",
            "start": 2946.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Eh no quieren perder sus",
            "start": 2948.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "privilegios Pero por qu\u00e9 no",
            "start": 2952.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aceptan de que el",
            "start": 2957.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presupuesto es dinero de todo el pueblo",
            "start": 2959.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y que tenemos que distribuirlo",
            "start": 2963.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con Justicia con",
            "start": 2967.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "equidad que no puede ser",
            "start": 2969.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que el dinero del pueblo",
            "start": 2974.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "eh beneficie m\u00e1s a una",
            "start": 2979.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "minor\u00eda Cu\u00e1l es el derecho que",
            "start": 2985.559,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "tienen algunos de obtener m\u00e1s del",
            "start": 2990.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2994.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que el derecho que tienen los ind\u00edgenas",
            "start": 2996.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3001.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "campesinos las personas",
            "start": 3002.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vulnerables incluso la justicia es darle",
            "start": 3008.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s al que tiene",
            "start": 3011.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "menos porque no puede haber trato igual",
            "start": 3013.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 3016.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desiguales Entonces yo entiendo se",
            "start": 3018.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "acostumbraron a eh",
            "start": 3023.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vivir colmados de atenciones de",
            "start": 3027.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "privilegios y ahora este se les est\u00e1",
            "start": 3030.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "planteando ya no",
            "start": 3036.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "este te quedes con 700000 pesos",
            "start": 3039.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3044.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acepta la",
            "start": 3046.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mitad y vas a",
            "start": 3049.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "tener para lo indispensable y",
            "start": 3052.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3057.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pero lo",
            "start": 3060.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3062.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aportes lo que tienes de",
            "start": 3064.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se va a utilizar para",
            "start": 3069.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "darle al que le hace",
            "start": 3074.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "falta o",
            "start": 3079.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "qu el presupuesto nos lo tenemos que",
            "start": 3081.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gastar nosotros los que trabajamos en el",
            "start": 3084.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "gobierno As\u00ed estaba antes el gobierno",
            "start": 3089.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 3093.4,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "ensimismado todo el presupuesto era para",
            "start": 3096.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los que trabajaban en el",
            "start": 3099.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "gobierno porque de esa",
            "start": 3101.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "manera tratando",
            "start": 3107.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed muy generosamente a los del gobierno",
            "start": 3110.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "pod\u00edan permitir que unos cuantos se",
            "start": 3116.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dedicaran a",
            "start": 3119.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "saquear a",
            "start": 3121.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el famoso",
            "start": 3124.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "maceo que viene desde la \u00e9poca de",
            "start": 3128.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "porfilio",
            "start": 3130.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 3132.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "si le",
            "start": 3134.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pagamos a un periodista",
            "start": 3135.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "famoso un mill\u00f3n de pesos",
            "start": 3141.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3144.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues tenemos el",
            "start": 3149.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "control de los",
            "start": 3154.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "medios pero no a uno a 10 yo digo un",
            "start": 3157.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n",
            "start": 3161.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mensuales hay quienes este recib\u00edan",
            "start": 3165.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ahora ya les bajaron pero",
            "start": 3169.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay quienes obtienen porque son",
            "start": 3171.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 3174.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hasta 5 millones de pesos",
            "start": 3176.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "mensuales Entonces para qu\u00e9 les pagan",
            "start": 3179.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tanto para informar con objetividad con",
            "start": 3182.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 3185.839,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no les",
            "start": 3189.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pagan para",
            "start": 3191.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 3195.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3196.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que se pueda llevar a cabo sin",
            "start": 3198.599,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ning\u00fa limitante el saqueo el",
            "start": 3202.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "robo la",
            "start": 3207.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "acumulaci\u00f3n de dinero en unas cuantas",
            "start": 3209.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "manos mientras la mayor\u00eda de los",
            "start": 3214.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3217.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "padece de pobreza",
            "start": 3218.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Entonces es",
            "start": 3221.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entendible que exista",
            "start": 3224.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esa oposici\u00f3n y merecen todo el",
            "start": 3226.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "respeto para",
            "start": 3230.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "expresarse no Ven ahora c\u00f3mo est\u00e1n los",
            "start": 3233.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n pues con el asunto",
            "start": 3236.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de del poder judicial la marcha que est\u00e1",
            "start": 3240.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "convocada S\u00ed s\u00ed pero un",
            "start": 3243.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "despliegue como si se",
            "start": 3246.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tratara",
            "start": 3250.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3251.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "defender el aumento a los salarios de",
            "start": 3254.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3258.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajadores como si se",
            "start": 3259.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tratara",
            "start": 3262.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3264.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayudar para",
            "start": 3267.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se garantizara el estado de",
            "start": 3270.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bienestar en",
            "start": 3274.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que todos los mexicanos desde",
            "start": 3276.24,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "el nacimiento hasta la",
            "start": 3280.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muerte tuvi\u00e9semos",
            "start": 3285.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "garantizado seguridad",
            "start": 3289.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "social una campa\u00f1a as\u00ed no",
            "start": 3291.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "por el estado de",
            "start": 3296.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bienestar que haya protecci\u00f3n desde la",
            "start": 3298.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuna Hasta la tumba que no",
            "start": 3302.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh se viva con la angustia de que voy a",
            "start": 3305.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llegar a",
            "start": 3309.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "viejo vamos a llegar a ser adultos",
            "start": 3310.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mayores y de d\u00f3nde o c\u00f3mo vamos a",
            "start": 3313.559,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "vivir y c\u00f3mo nos vamos a",
            "start": 3318.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "curar c\u00f3mo vamos a vivir los \u00faltimos",
            "start": 3323.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "d\u00edas de nuestra",
            "start": 3326.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "existencia bueno a ver vamos a hacer un",
            "start": 3328.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acuerdo para",
            "start": 3332.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que se pueda",
            "start": 3334.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "vivir sin angustias sin",
            "start": 3336.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "temores con tranquilidad en el \u00faltimo",
            "start": 3340.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tramo de la existencia y",
            "start": 3343.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "vamos en eso a unirnos",
            "start": 3345.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todos vamos a ser profundamente",
            "start": 3349.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "humanos y no le vamos a dar la espalda a",
            "start": 3354.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los que sufren Ah\u00ed",
            "start": 3357.68,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "s\u00ed vamos a manifestarnos por eso todos",
            "start": 3361.44,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "juntos Pero imag\u00ednense una marcha para",
            "start": 3366.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 3371.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "privilegios es de pena",
            "start": 3375.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ajena m\u00e1s",
            "start": 3380.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mintiendo aqu\u00ed hemos dicho",
            "start": 3383.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "no se les va a quitar",
            "start": 3387.079,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "salarios no se les van a disminuir sus",
            "start": 3390.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "sueldos a los trabajadores del poder",
            "start": 3394.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "judicial ni se les van a quitar",
            "start": 3397.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 3399.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "nada es lo de arriba que es una",
            "start": 3402.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza servicio m\u00e9dico",
            "start": 3410.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "especial a hasta para hacerse lo he",
            "start": 3413.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dicho y lo repito cirug\u00edas",
            "start": 3416.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pl\u00e1sticas cajas de ahorro",
            "start": 3420.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "especial se llevan cuando terminan los",
            "start": 3426.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "altos funcionarios del poder",
            "start": 3431.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "judicial 20 hasta 30 millones de pesos",
            "start": 3433.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3438.2,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "retiro",
            "start": 3442.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "siguen recibiendo sus",
            "start": 3443.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sueldos casi",
            "start": 3448.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "\u00edntegro cuando se",
            "start": 3451.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "retiran desde",
            "start": 3455.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "luego mantenimiento para sus viviendas",
            "start": 3459.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "viaticos much\u00edsimas",
            "start": 3468.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "prestaciones Y si nosotros estamos en",
            "start": 3473.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contra de eso es porque ya nosotros",
            "start": 3476.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estamos aplicando una pol\u00edtica de",
            "start": 3480.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 3482.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "republicana yo llegu\u00e9 aqu\u00ed y me reduje",
            "start": 3484.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el sueldo a menos de la mitad de lo que",
            "start": 3487.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ganaba el presidente Pe\u00f1a",
            "start": 3492.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Nieto y desde que llegamos no hemos",
            "start": 3495.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "comprado un veh\u00edculo nuevo para",
            "start": 3498.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "funcionario y cuidaban a",
            "start": 3502.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "presidente 8,000",
            "start": 3506.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "elementos del Estado Mayor presidencial",
            "start": 3509.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3512.76,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3515.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 3517.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "libres a ver si no est una",
            "start": 3520.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era de las de",
            "start": 3522.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ayudant\u00eda cualquiera que venga para que",
            "start": 3525.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vean son",
            "start": 3529.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "15 las que me",
            "start": 3530.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 3533.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "15 les va dar pena",
            "start": 3540.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n tan pendientes que ven",
            "start": 3549.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3553.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ven t\u00fa d\u00f3nde trabajas Pues soy la",
            "start": 3555.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ayudant\u00eda de usted se\u00f1or presidente a",
            "start": 3559.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ver platica qui\u00e9n eres t\u00fa Ah Hola qu\u00e9",
            "start": 3561.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tal Buenos d\u00edas Erik de la luz mucho",
            "start": 3565.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gusto yo soy trabajadora social y Bueno",
            "start": 3568.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed con el se\u00f1or presidente en",
            "start": 3571.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todas las actividades de sus giras de",
            "start": 3574.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las actividades aqu\u00ed en palacio con",
            "start": 3577.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mucho gusto se realizan soy",
            "start": 3578.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "profesionista y tengo 33 a\u00f1os de edad y",
            "start": 3580.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "este y c\u00f3mo est\u00e1s en el manejo de de",
            "start": 3585.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este de armas",
            "start": 3589.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3593.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no no no para nada este se\u00f1or presidente",
            "start": 3595.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues toda mi actividad es ha estado en",
            "start": 3598.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica desde los 22 a\u00f1os",
            "start": 3601.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y no pues no tenemos ning\u00fan",
            "start": 3604.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "entrenamiento este militar al contrario",
            "start": 3606.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Todo ha sido pues social y hemos",
            "start": 3610.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "participado Pues en el movimiento desde",
            "start": 3615.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os en actividades sociales",
            "start": 3617.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de la Universidad de algunas este",
            "start": 3621.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "actividades",
            "start": 3625.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "del Pues de distintas asociaciones",
            "start": 3627.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "civiles de colectivos entonces hemos",
            "start": 3630.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estado acompa\u00f1ando al se\u00f1or este",
            "start": 3633.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente a Licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3636.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este en todas estas actividades pero sin",
            "start": 3639.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "un entrenamiento militar ni de ese tipo",
            "start": 3643.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se porta la gente con nosotros",
            "start": 3646.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuando vamos a la gira Ay maravilloso Es",
            "start": 3649.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "maravilloso",
            "start": 3651.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este toda esa emoci\u00f3n de toda la gente",
            "start": 3653.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuando se cuando saben que va a llegar",
            "start": 3656.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or es una emoci\u00f3n tan",
            "start": 3659.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "impresionante que tiene porque pues se",
            "start": 3661.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "les ilumina la cara una cara de",
            "start": 3665.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Esperanza cuando lo ven cuando tambi\u00e9n",
            "start": 3667.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nos acercamos nosotros a recibir las",
            "start": 3669.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "peticiones a escuchar a la gente de",
            "start": 3672.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todas sus necesidades problem\u00e1ticas Eh",
            "start": 3675.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pues la las personas al escucharlas",
            "start": 3679.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "solamente al escucharlas pues se sienten",
            "start": 3682.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "satisfechas de de de que nosotros",
            "start": 3685.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "recibamos la petici\u00f3n se canalice y que",
            "start": 3688.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente tambi\u00e9n cuando",
            "start": 3692.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "recibe las peticiones pues la gente",
            "start": 3694.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "maravillada Al escuchar al saber que el",
            "start": 3697.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "se\u00f1or est\u00e1 recibiendo de que se le va a",
            "start": 3701.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "atender y bueno Ustedes han visto en",
            "start": 3703.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todas las giras como lo abrazan con",
            "start": 3705.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mucho cari\u00f1o Y bueno nosotras estamos",
            "start": 3708.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ah\u00ed para atender a la gente para",
            "start": 3711.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escucharlos",
            "start": 3713.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3715.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este la misma gente nos ayuda no en la",
            "start": 3716.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n As\u00ed es S\u00ed pues la gente",
            "start": 3719.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "como se emociona demasiado Pues luego",
            "start": 3722.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estamos organiz\u00e1ndolos para que este lo",
            "start": 3725.559,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "puedan saludar para que pueda pasar este",
            "start": 3729.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hasta para que se atienda una persona",
            "start": 3733.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Tanto Movimiento pues las mismas",
            "start": 3737.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "personas se organizan no Entonces",
            "start": 3740.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nosotros esa es nuestra actividad eh",
            "start": 3742.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "organizar a las a las personas",
            "start": 3745.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "platicarles de c\u00f3mo es eh C\u00f3mo se puedan",
            "start": 3748.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acercar al Se\u00f1or al contrario A",
            "start": 3751.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diferencia de pues las anteriores",
            "start": 3753.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "administraciones donde se quitaba la",
            "start": 3755.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gente para que no saludara ni se le",
            "start": 3758.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acercara al se\u00f1or presidente y aqu\u00ed lo",
            "start": 3760.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que nosotros le decimos a la gente o a",
            "start": 3763.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "al personal militar que nos apoya es de",
            "start": 3766.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que hay que acercar a la gente pero de",
            "start": 3769.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "manera organizada de manera amable de",
            "start": 3771.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que se acerque al se\u00f1or presidente ese",
            "start": 3774.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pues es la ahora s\u00ed que lo que nos ha",
            "start": 3777.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "indicado el",
            "start": 3779.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1or ya s\u00ed se\u00f1or presidente entonces",
            "start": 3780.92,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "as\u00ed como ella Cu\u00e1ntos cu\u00e1ntas compa\u00f1eras",
            "start": 3785.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "son pues somos",
            "start": 3789.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh Ahorita somos 12",
            "start": 3791.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros Este somos de mujeres",
            "start": 3796.16,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "somos como siete bueno somos s y los",
            "start": 3801.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cinco hombres tenemos a nuestras sub",
            "start": 3805.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "coordinadoras que son las que nos apoyan",
            "start": 3808.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a dirigir el equipo y bueno nuestro jefe",
            "start": 3810.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Daniel asf que siempre est\u00e1 al pendiente",
            "start": 3813.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de todos y todas nosotras para llevar a",
            "start": 3815.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cabo nuestras actividades con con mucho",
            "start": 3819.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "esfuerzo",
            "start": 3821.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "porque pues somos un equipo muy peque\u00f1o",
            "start": 3822.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "multidisciplinario pero pues ahora s\u00ed",
            "start": 3826.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que tenemos que abarcar todo el aspecto",
            "start": 3829.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tanto log\u00edstico Bueno aparte de la",
            "start": 3831.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ayudant\u00eda Pues est\u00e1n los compa\u00f1eros de",
            "start": 3833.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "log\u00edstica este que tambi\u00e9n son parte son",
            "start": 3836.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nuestros primos de ayudant\u00eda que",
            "start": 3839.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "trabajamos en conjunto para sacar todas",
            "start": 3841.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "las actividades de de los eventos y",
            "start": 3844.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reuniones del se\u00f1or presidente en",
            "start": 3847.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de otras ayudant\u00edas de",
            "start": 3849.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "diferentes dependencias Entonces igual",
            "start": 3852.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "lo que he visto es de que otras",
            "start": 3855.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dependencias est\u00e1n llevando Eh Pues",
            "start": 3857.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que",
            "start": 3860.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el este lo mismo del se\u00f1or presidente o",
            "start": 3861.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sea est\u00e1n convocando a j\u00f3venes para",
            "start": 3866.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "irlos formando para que vayan viendo y",
            "start": 3868.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "relacion\u00e1ndose con la con el pueblo no",
            "start": 3871.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para que vayan escuchando para que vayan",
            "start": 3874.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "viendo c\u00f3mo c\u00f3mo ir trabajando y",
            "start": 3876.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "escuchando y form\u00e1ndose pues con el",
            "start": 3880.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pueblo porque pues de ah\u00ed venimos Yo soy",
            "start": 3883.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "egresada de la",
            "start": 3885.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "UNAM qu\u00e9 estudiaste soy trabajadora",
            "start": 3887.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "social especialista en cooperativismo en",
            "start": 3890.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "econom\u00eda social y",
            "start": 3892.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tengan qu\u00e9",
            "start": 3897.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "orgullo Bueno Este Entonces",
            "start": 3900.039,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "eh Esa es la inconformidad que hay de",
            "start": 3905.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 3910.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Eh pues se sent\u00edan los",
            "start": 3912.44,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de M\u00e9xico pero eh No",
            "start": 3916.039,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "solo por",
            "start": 3922.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "poseer bienes",
            "start": 3926.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "materiales sino por",
            "start": 3928.279,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sentirse los due\u00f1os absolutos de la",
            "start": 3930.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "verdad ellos eran los que",
            "start": 3936.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "sab\u00edan los",
            "start": 3939.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "expertos y siempre un desprecio al",
            "start": 3942.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pueblo se hablaba siempre de",
            "start": 3951.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "el c\u00edrculo",
            "start": 3955.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "rojo la llamada sociedad",
            "start": 3957.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3963.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 3965.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intelectuales desde luego",
            "start": 3968.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos especialistas en materia",
            "start": 3975.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que",
            "start": 3980.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dec\u00edan la econom\u00eda es asunto de los",
            "start": 3983.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "economistas la pol\u00edtica dec\u00edan los",
            "start": 3987.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "polit\u00f3logos es asunto de los",
            "start": 3989.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos O sea no",
            "start": 3993.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "cualquiera no la econom\u00eda la pol\u00edtica es",
            "start": 3996.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "asunto de",
            "start": 4001.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "todos de todo el",
            "start": 4003.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo entonces de ah\u00ed tambi\u00e9n ven\u00eda un",
            "start": 4005.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "desprecio por la",
            "start": 4009.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4013.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Incluso como se quedaron con esa",
            "start": 4016.2,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "mentalidad por eso",
            "start": 4021.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 4025.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "alcanzan",
            "start": 4027.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a entender e",
            "start": 4030.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "interpretar el momento que estamos",
            "start": 4032.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "viviendo los",
            "start": 4036.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "recodos que se est\u00e1n",
            "start": 4038.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dando y no quieren cambiar Entonces es",
            "start": 4040.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "muy f\u00e1cil decir es",
            "start": 4044.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "eh Por el",
            "start": 4048.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "populismo",
            "start": 4052.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4054.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque reparten",
            "start": 4056.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4059.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dinero vamos a suponer que fuese por",
            "start": 4061.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "repartir",
            "start": 4064.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "dinero que ellos no repart\u00edan",
            "start": 4066.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "dinero pues tambi\u00e9n",
            "start": 4071.599,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que se lo repart\u00edan a los de",
            "start": 4074.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "arriba y",
            "start": 4079.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nosotros si se tratara de",
            "start": 4081.4,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "eso le repartimos dinero a",
            "start": 4085.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos Hay gobiernos que dan y hay",
            "start": 4091.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gobiernos que",
            "start": 4095.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "quitan del gobierno nuestro es un",
            "start": 4097.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobierno que",
            "start": 4099.88,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 4102.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4106.839,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "luego los tienen",
            "start": 4109.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ados como si el pueblo fuese tonto",
            "start": 4115.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "porque hay un menosprecio al pueblo no",
            "start": 4119.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tonto es el que piensa que el pueblo es",
            "start": 4124.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tonto la gente tiene mucho conocimiento",
            "start": 4127.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 4131.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda",
            "start": 4132.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y viene luego tambi\u00e9n la",
            "start": 4135.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n entre cultura y",
            "start": 4137.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n Por eso hay",
            "start": 4140.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "doctores en",
            "start": 4143.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Harvard en universidades",
            "start": 4146.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "extranjeras que son con todo",
            "start": 4149.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "respeto muy",
            "start": 4155.839,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ignorantes sea",
            "start": 4160.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micamente",
            "start": 4162.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "tienen los m\u00e1s altos",
            "start": 4165.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "grados de",
            "start": 4169.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 4172.08,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Pero culturalmente",
            "start": 4174.199,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy atrasados o",
            "start": 4178.799,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh hicieron a un",
            "start": 4183.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lado su",
            "start": 4186.759,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 4189.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh renunciaron",
            "start": 4191.319,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a su",
            "start": 4194.279,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "identidad pensando de que eso es un",
            "start": 4196.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "signo de",
            "start": 4200.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "atraso Cuando es much\u00edsimo m\u00e1s la",
            "start": 4202.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cultura que la",
            "start": 4205.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n pero nosotros tenemos casos de",
            "start": 4210.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos de",
            "start": 4215.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "doctores",
            "start": 4217.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "racistas clasistas",
            "start": 4221.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 4231.04,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "bueno tenemos",
            "start": 4231.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que eh respetarnos",
            "start": 4234.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "todos nada m\u00e1s que",
            "start": 4238.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "si en mi caso como",
            "start": 4241.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente pues tengo",
            "start": 4245.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que hablar de estos",
            "start": 4247.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 4251.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque aspirar a una sociedad mejor no",
            "start": 4252.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 4256.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente el que haya m\u00e1s crecimiento",
            "start": 4259.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico mejores",
            "start": 4263.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 4267.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 4268.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empleo no se necesita el bienestar",
            "start": 4271.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "material pero",
            "start": 4275.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el bienestar del",
            "start": 4277.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "alma solo de pan vive el",
            "start": 4282.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hombre Por qu\u00e9 la decadencia de los",
            "start": 4288.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 4294.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por la ambici\u00f3n a lo material por el",
            "start": 4297.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "abandono de los valores culturales",
            "start": 4302.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 4305.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "espirituales por qu\u00e9 padece tanto la",
            "start": 4309.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 4312.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estadounidense algo que",
            "start": 4316.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sinceramente",
            "start": 4320.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4324.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "duele con lo del consumo del",
            "start": 4326.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "fentanil no",
            "start": 4332.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "es poca cosa Bueno hasta",
            "start": 4337.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 4342.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4344.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conmociona de que pierdan la vida",
            "start": 4346.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "100,000 personas cada a\u00f1o la mayor\u00eda",
            "start": 4350.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes por el",
            "start": 4355.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fentanilo qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 4357.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed eso se va a",
            "start": 4362.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "resolver evitando que llegue el",
            "start": 4365.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fentanilo de Asia",
            "start": 4368.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o de Canad\u00e1",
            "start": 4371.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "o que se labore directamente en Estados",
            "start": 4374.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Unidos o en",
            "start": 4379.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se va a resolver el problema con",
            "start": 4380.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eso que no hay una",
            "start": 4383.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "crisis de",
            "start": 4387.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "valores que no hay un",
            "start": 4389.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "vac\u00edo en los",
            "start": 4393.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes una soledad que no hace",
            "start": 4397.199,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "falta papacho",
            "start": 4402.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "amor",
            "start": 4408.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 4410.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos tanto",
            "start": 4413.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 4421.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Porque si se compara aqu\u00ed los que",
            "start": 4423.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pierden la",
            "start": 4426.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "vida por",
            "start": 4428.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sobredosis",
            "start": 4430.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "son much\u00edsimo menos",
            "start": 4432.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "afortunadamente Solo estoy",
            "start": 4437.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ubicando del",
            "start": 4440.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "problema y resaltando la importancia que",
            "start": 4442.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tiene el mantener valores el que no se",
            "start": 4446.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "desintegren las",
            "start": 4451.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "familias la familia mexicana",
            "start": 4453.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "es lo mejor es la principal instituci\u00f3n",
            "start": 4457.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 4463.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "social nuestras familias nuestras",
            "start": 4466.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "costumbres y De d\u00f3nde viene eso por eso",
            "start": 4469.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "hablo de la ignorancia no de los",
            "start": 4472.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos de altos",
            "start": 4476.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vuelos pues viene del M\u00e9xico",
            "start": 4479.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico",
            "start": 4483.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4486.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nacos de ah\u00ed viene",
            "start": 4490.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "saben de d\u00f3nde se origina la palabra",
            "start": 4494.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 4497.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "totonaco de manera",
            "start": 4502.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "despectiva y los",
            "start": 4506.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "totonacos pues nada m\u00e1s fueron los",
            "start": 4510.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "constructores de",
            "start": 4515.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tah\u00edn de toda una",
            "start": 4518.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n como los",
            "start": 4522.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mayas como los",
            "start": 4524.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "teotihuacanos como la gran cultura",
            "start": 4528.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "olmeca la cultura",
            "start": 4531.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "madre de ah\u00ed",
            "start": 4536.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "venimos Y eso es lo que nos",
            "start": 4538.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "da la fortaleza por eso resistimos",
            "start": 4543.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 4546.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "todo pandemias",
            "start": 4550.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "temblores inundaciones",
            "start": 4555.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hambrunas malos",
            "start": 4558.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 4561.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y siempre adelante de",
            "start": 4563.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pie",
            "start": 4566.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por nuestras culturas porque somos",
            "start": 4568.159,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "Herederos de esas formas de",
            "start": 4573.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vida esa",
            "start": 4579.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4582.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "idiosincrasia que viene del M\u00e9xico",
            "start": 4585.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "profundo De d\u00f3nde viene el",
            "start": 4589.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que la familia mexicana sea tan",
            "start": 4593.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "solidaria y",
            "start": 4596.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fraterna",
            "start": 4598.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues hace miles de",
            "start": 4603.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con todo respeto siempre lo hemos",
            "start": 4608.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dicho aqu\u00ed y hay que seguirlo",
            "start": 4611.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "recordando para sentirnos orgullosos de",
            "start": 4615.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuestro pasado sabe qu\u00e9 hicieron durante",
            "start": 4618.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la colonia durante mucho",
            "start": 4622.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "tiempo apostaron",
            "start": 4625.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los de la clase gobernante",
            "start": 4630.639,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "dominante a que se renegar de las",
            "start": 4634.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 4640.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4642.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4645.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "incivilizado era",
            "start": 4648.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "inculto o no era",
            "start": 4651.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "civilizado",
            "start": 4655.4,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "este hablar la",
            "start": 4657.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4659.35,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "lengua",
            "start": 4661.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y se empezaron a perder costumbres",
            "start": 4664.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tradiciones",
            "start": 4672.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "durante much\u00edsimo",
            "start": 4673.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4675.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "negando lo que somos nuestros",
            "start": 4677.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes se insisti\u00f3 mucho en",
            "start": 4682.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eso no se",
            "start": 4686.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pudo no no",
            "start": 4688.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pudieron terminar con ese pasado y eso",
            "start": 4691.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nos ayuda",
            "start": 4695.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 4696.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mucho Aqu\u00ed lo que decimos nuestras",
            "start": 4699.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "famili",
            "start": 4702.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la costumbre de que no queremos que",
            "start": 4704.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nuestros hijos se",
            "start": 4708.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vayan de la",
            "start": 4710.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "casa y por eso abusan no y se quedan m\u00e1s",
            "start": 4713.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiempo pero con todo respeto en Estados",
            "start": 4718.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Unidos apenas se llega la adolescencia",
            "start": 4720.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 4724.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4726.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fuera y ya se van",
            "start": 4729.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y hemos visto",
            "start": 4734.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "casos una vez y lo repito no",
            "start": 4736.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de un joven que cumpli\u00f3 30 a\u00f1os y fueron",
            "start": 4740.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los pap\u00e1s a",
            "start": 4744.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "denunciarlo al",
            "start": 4746.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "juez porque no se quer\u00eda ir de la",
            "start": 4749.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "casa y el juez resolvi\u00f3 que se ten\u00eda que",
            "start": 4752.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "ir salir de la",
            "start": 4757.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 4761.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico har\u00edamos",
            "start": 4763.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eso otro caso que vi",
            "start": 4768.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4772.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Texas donde unas ni\u00f1as ya",
            "start": 4774.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "adolescentes ya con el pap\u00e1 la mam\u00e1 y el",
            "start": 4778.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 diciendo",
            "start": 4781.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este pues ya lleg\u00f3 el",
            "start": 4783.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4787.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que trabaje",
            "start": 4791.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 4795.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aporten si quieren seguir viviendo aqu\u00ed",
            "start": 4797.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4799.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "casa tienen que",
            "start": 4800.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aportar no s\u00e9 200",
            "start": 4803.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 4807.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "e si",
            "start": 4809.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no ya no pueden",
            "start": 4812.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vivir Pues",
            "start": 4819.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso Muchos dicen Qu\u00e9",
            "start": 4821.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4825.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "porque pues es",
            "start": 4826.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4829.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cultura es una forma de ser pero",
            "start": 4831.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "nosotros no somos as\u00ed los",
            "start": 4835.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mexicanos ac\u00e1",
            "start": 4839.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es pues no tienes",
            "start": 4842.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4845.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed pues no te va a faltar la",
            "start": 4847.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "comida le echamos m\u00e1s agua a los",
            "start": 4850.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "frijoles",
            "start": 4851.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y Aqu\u00ed te",
            "start": 4853.48,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "quedas entonces esos valores que",
            "start": 4856.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tenemos son",
            "start": 4860.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos eso es lo que nos ayuda",
            "start": 4865.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "mucho y es lo que queremos siempre",
            "start": 4868.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "exaltar y por eso hablo de estos",
            "start": 4872.84,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "temas y les molesta",
            "start": 4877.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 4881.639,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4883.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no porque lo otro es",
            "start": 4884.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 4888.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 4891.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo",
            "start": 4893.679,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "y el individualismo por",
            "start": 4898.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "delante lo",
            "start": 4902.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "material Cu\u00e1nto tienes cu\u00e1nto",
            "start": 4907.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "vales felicidad es el dinero no no no la",
            "start": 4911.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "felicidad es estar bien con uno mismo",
            "start": 4916.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 4918.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estar bien con el",
            "start": 4921.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 4923.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la clase media est\u00e1 con",
            "start": 4926.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nosotros la",
            "start": 4929.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de la clase media",
            "start": 4931.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "algunos pero pues tambi\u00e9n tienen",
            "start": 4936.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "derecho todos mundo tenemos derecho",
            "start": 4940.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a no estar de",
            "start": 4944.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acuerdo y yo le deseo que les vaya muy",
            "start": 4947.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bien a los que est\u00e1n en las",
            "start": 4950.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "protestas de El Poder",
            "start": 4953.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Judicial estamos",
            "start": 4959.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 4961.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 4966.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "interesantes ya hemos hablado de c\u00f3mo",
            "start": 4967.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los asi\u00e1ticos cuando nacen los ni\u00f1os les",
            "start": 4970.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 4972.04,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "como las bendiciones nuestras o que Dios",
            "start": 4974.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "te cuide Ellos dicen que te toque",
            "start": 4978.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vivir tiempos interesantes as\u00ed le dicen",
            "start": 4982.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os cuando nacen Pues a nosotros",
            "start": 4986.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n tocando vivir tiempos",
            "start": 4989.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "interesantes Cu\u00e1ndo se hab\u00eda",
            "start": 4990.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "visto una",
            "start": 4993.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n del poder",
            "start": 4995.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "judicial en contra del ejecutivo",
            "start": 4999.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 5003.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 5005.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5008.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca sea",
            "start": 5013.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "era El",
            "start": 5016.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Ejecutivo el poder de los",
            "start": 5020.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "poderes los ministros todos",
            "start": 5026.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "subordinados toda la",
            "start": 5029.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 5031.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Solamente yo creo que",
            "start": 5036.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con el gobierno s\u00ed de la Rep\u00fablica",
            "start": 5038.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "restaurada con Lerdo y con Ju\u00e1rez 10",
            "start": 5042.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os si este hab\u00eda",
            "start": 5045.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n pero era de otro tipo no para",
            "start": 5048.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "defender",
            "start": 5052.92,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "privilegios si en la \u00e9poca de Ju\u00e1rez los",
            "start": 5056.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5065.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "opon\u00edan a ciertas decisiones del",
            "start": 5068.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ejecutivo pero Fueron 10 a\u00f1os nada",
            "start": 5072.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s luego imag en el",
            "start": 5076.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Porfiriato si se iban a",
            "start": 5080.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "oponer nadie se",
            "start": 5086.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "opon\u00eda al",
            "start": 5088.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "presidente hasta ahora pero es una",
            "start": 5091.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n para defender",
            "start": 5096.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "privilegios Y eso de la huelga Est\u00e1",
            "start": 5100.639,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "bien como dir\u00eda el fil\u00f3sofo de mi pueblo",
            "start": 5105.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el maestro",
            "start": 5110.52,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Carlitos no est\u00e1 bien pero tampoco est\u00e1",
            "start": 5113.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 5118.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este porque as\u00ed ya no tenemos sorpresa",
            "start": 5120.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de que dejen en",
            "start": 5123.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "libertad a",
            "start": 5126.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "delincuentes Cu\u00e1nto es que van a estar",
            "start": 5130.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sin hacer",
            "start": 5132.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "nada ojal\u00e1 y tardaran",
            "start": 5139.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ya les dije es",
            "start": 5143.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "real Cuando \u00e9ramos de la",
            "start": 5147.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n este",
            "start": 5150.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "descans\u00e1bamos",
            "start": 5153.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuando terminaba el periodo ordinario de",
            "start": 5155.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sesiones en el",
            "start": 5158.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "congreso porque ya se iban los",
            "start": 5160.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "diputados Entonces ya no hab\u00eda el riesgo",
            "start": 5164.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de que presentaran una iniciativa de ley",
            "start": 5170.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "o una reforma",
            "start": 5173.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "constitucional en contra del",
            "start": 5175.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pueblo me acuerdo que cuando",
            "start": 5179.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el gobierno de",
            "start": 5183.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n fue el primer intento de",
            "start": 5184.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 5187.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica y nos",
            "start": 5189.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "preparamos por quer\u00edan",
            "start": 5192.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entregar al final lo",
            "start": 5195.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "lograron pero si pudimos",
            "start": 5198.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "impedir que se aplicara toda la",
            "start": 5203.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "reforma porque todo era privatizar la",
            "start": 5206.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n",
            "start": 5211.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "perforaci\u00f3n el transporte de",
            "start": 5213.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos la",
            "start": 5217.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmica",
            "start": 5220.199,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5222.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5225.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y nos",
            "start": 5227.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "preparamos porque ven\u00eda la reforma y",
            "start": 5230.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "luego En aquellos tiempos como ahora",
            "start": 5233.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero antes siempre dicho era peor porque",
            "start": 5236.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda C\u00f3mo responder no hab\u00edan las",
            "start": 5240.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 5243.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sociales empezaron con una campa\u00f1a en",
            "start": 5244.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 5249.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh en la",
            "start": 5250.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n hablando de que ten\u00edamos un",
            "start": 5253.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tesoro los",
            "start": 5256.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mexicanos en las aguas",
            "start": 5258.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "profundas pero no lo pod\u00edamos sacar ese",
            "start": 5261.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tesoro porque no ten\u00edamos tecnolog\u00eda ni",
            "start": 5263.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos",
            "start": 5267.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "capital y que hab\u00eda que",
            "start": 5269.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este llevar a cabo la reforma",
            "start": 5274.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica para sacar el",
            "start": 5277.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tesoro mucha gente se crey\u00f3 todo eso no",
            "start": 5281.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque era una campa\u00f1a",
            "start": 5284.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fuert\u00edsima",
            "start": 5287.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros",
            "start": 5289.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos decidimos a defender el",
            "start": 5291.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y nos",
            "start": 5295.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "organizamos me acuerdo que en ese",
            "start": 5299.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces eh llegaron a participar como",
            "start": 5302.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "20,000",
            "start": 5305.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mujeres se les conoc\u00eda como la",
            "start": 5307.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Adelitas para que no se",
            "start": 5311.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "privatizar el",
            "start": 5315.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 5317.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5320.6,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "y estaba el periodo ordinario de",
            "start": 5322.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "sesiones y algunos legisladores nuestros",
            "start": 5328.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Tom las",
            "start": 5331.52,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "tribunas Y eso nos ayud\u00f3 porque termin\u00f3",
            "start": 5335.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "el periodo",
            "start": 5340.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ordinario",
            "start": 5342.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y este se lleg\u00f3 al acuerdo de que iba a",
            "start": 5344.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "haber un",
            "start": 5348.8,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "debate antes de que regresaran los",
            "start": 5351.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "legisladores y se llev\u00f3 a cabo el debate",
            "start": 5354.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5359.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pues se defendi\u00f3 el",
            "start": 5363.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "punto pero",
            "start": 5366.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 5369.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estaban descansando los",
            "start": 5373.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "legisladores avanzamos bastante en",
            "start": 5378.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "organizarnos",
            "start": 5381.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero cuando regresan",
            "start": 5383.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "no de nuevo a lo mismo a reformar la",
            "start": 5387.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no era una la ley de",
            "start": 5393.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo ni siquiera era la reforma",
            "start": 5396.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "constitucional Al final este s\u00ed logramos",
            "start": 5399.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "bastante pero",
            "start": 5404.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "si se empezaron a otorgar los bloques",
            "start": 5407.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de las del territorio para la",
            "start": 5412.0,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo y",
            "start": 5415.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5418.71,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "eh dividir",
            "start": 5420.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "las utilidades fueron contratos",
            "start": 5422.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh que se",
            "start": 5426.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "otorgaron de utilidad compartida as\u00ed se",
            "start": 5428.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "llamaba",
            "start": 5434.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5435.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 no quer\u00edamos",
            "start": 5440.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5443.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estuviesen trabajando en actividad los",
            "start": 5445.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "diputados los senadores en aquel tiempo",
            "start": 5449.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Porque todo lo que legislan era en",
            "start": 5452.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contra del",
            "start": 5455.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces",
            "start": 5456.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ahora si el poder",
            "start": 5459.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5461.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "este est en huelga y en vez de 15",
            "start": 5464.4,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "d\u00edas tardan un mes o dos meses",
            "start": 5469.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ganamos porque podemos",
            "start": 5475.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 5478.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed puedo",
            "start": 5480.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "probar",
            "start": 5482.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Cu\u00e1ntos casos de libertad",
            "start": 5485.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "otorgan a",
            "start": 5490.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "delincuentes jueces y",
            "start": 5494.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "magistrados les puedo decir",
            "start": 5500.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que en tres",
            "start": 5503.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 5506.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5507.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "han dejado en",
            "start": 5509.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 5512.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "como a 20",
            "start": 5514.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh presuntos delincuentes tanto del",
            "start": 5519.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "crimen",
            "start": 5523.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "organizado como de la delincuencia de",
            "start": 5524.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuello",
            "start": 5527.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "blanco pero",
            "start": 5528.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "grandes esto hicieron por ejemplo de eh",
            "start": 5531.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "liberar las",
            "start": 5536.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 5538.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de El se\u00f1or Garc\u00eda Luna Garc\u00eda",
            "start": 5540.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Luna eso de la esposa y luego a \u00e9l lo",
            "start": 5545.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "exoneraron",
            "start": 5551.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de las denuncias en la",
            "start": 5553.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 5559.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y amparos",
            "start": 5561.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "iberdrola este",
            "start": 5565.4,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "bueno y una cosa que ayer habl\u00e9 y yo",
            "start": 5568.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "creo que ustedes ni lo sab\u00edan y si no lo",
            "start": 5573.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "sab\u00edan",
            "start": 5577.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ustedes pues menos la gente por eso lo",
            "start": 5578.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "voy a repetir",
            "start": 5582.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Ahora cuando empiezan",
            "start": 5584.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "a a dar los amparos para que no se",
            "start": 5587.84,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "entregaran los libros de",
            "start": 5592.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "texto sale la pol\u00e9mica con el ministro",
            "start": 5596.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5600.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 sus amparos",
            "start": 5602.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Aguilar y se acuerdan que nos llega la",
            "start": 5604.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que en diciembre del a\u00f1o",
            "start": 5608.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pasado ya todo",
            "start": 5613.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "concertado lleg\u00f3 el expediente para que",
            "start": 5615.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5618.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "empresa no pagara 25000 millones de",
            "start": 5618.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pesos de",
            "start": 5622.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "impuestos llega el expediente a la corte",
            "start": 5624.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque lo que quer\u00edan era que la corte",
            "start": 5627.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "como tienen mayor\u00eda los conservadores en",
            "start": 5631.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5636.04,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 5636.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ah\u00ed iban a dar",
            "start": 5638.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "carpetazo para que no se pagaran los",
            "start": 5640.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "25000 millones de",
            "start": 5645.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pesos entonces todo",
            "start": 5648.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "arreglado este",
            "start": 5653.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ministro llega el expediente y pide el",
            "start": 5656.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "expediente \u00e9l lo",
            "start": 5660.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "solicita",
            "start": 5663.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque la presidenta de la corte cuando",
            "start": 5667.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "llegan casos as\u00ed los puede",
            "start": 5671.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "entregar a cualquier ministro Por qu\u00e9 no",
            "start": 5674.28,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "se lo entreg\u00f3 a otro No este lo pidi\u00f3 y",
            "start": 5678.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se lo entregaron a",
            "start": 5683.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "\u00e9l y lo",
            "start": 5684.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "guarda",
            "start": 5690.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5692.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "resuelve desde",
            "start": 5694.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "diciembre lo tiene ah\u00ed",
            "start": 5696.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "guardado lo denunciamos aqu\u00ed por eso son",
            "start": 5699.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "buenas las",
            "start": 5703.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras de que ten\u00eda guardado el",
            "start": 5704.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "expediente y no",
            "start": 5707.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "resolv\u00eda y qu\u00e9",
            "start": 5711.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "creen que hace como 15",
            "start": 5714.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas no aguantaron la presi\u00f3n",
            "start": 5718.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y tuvieron",
            "start": 5722.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que sacar el",
            "start": 5724.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "resolutivo y pierde el",
            "start": 5730.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 5736.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque creo que de cinco",
            "start": 5738.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 5743.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cuatro resolvieron en contra de el",
            "start": 5745.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "proyecto del ministro",
            "start": 5749.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque el proyecto del ministro era para",
            "start": 5752.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que el asunto se resolviera en la",
            "start": 5754.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "corte cuando correspond\u00eda",
            "start": 5758.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "resolverlo en",
            "start": 5761.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tribunales y perdi\u00f3 el ministro Nada m\u00e1s",
            "start": 5764.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fue su",
            "start": 5767.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "voto y ya regresaron el expediente a",
            "start": 5769.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tribunales",
            "start": 5774.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense estamos hablando de",
            "start": 5776.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "25000 millones de pesos",
            "start": 5779.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eso va a depender de lo que resuelvan",
            "start": 5783.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ahora en el tribunal pero",
            "start": 5785.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Eh hay",
            "start": 5788.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de que se aplique la",
            "start": 5790.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ley y no esta",
            "start": 5795.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "maniobra de influyentismo",
            "start": 5800.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de complicidad de",
            "start": 5803.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "componendas",
            "start": 5808.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 5810.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 5812.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pruebas pueden",
            "start": 5814.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "haber c\u00f3mo llega el expediente lo",
            "start": 5816.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "atrae lo guarda como lo denunciamos aqu\u00ed",
            "start": 5821.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no les queda m\u00e1s",
            "start": 5825.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que ponerlo en la",
            "start": 5827.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mesa pero su proyecto es a",
            "start": 5829.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "favor de que",
            "start": 5833.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh como era la intenci\u00f3n se discutiera",
            "start": 5836.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el asunto en",
            "start": 5839.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la suprema corte y lo",
            "start": 5842.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pierde y tienen que regresar el",
            "start": 5844.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "expediente por eso si hace falta una",
            "start": 5849.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reforma al poder",
            "start": 5853.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "judicial una reforma al poder judicial Y",
            "start": 5856.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no deben de enojarse",
            "start": 5860.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conmigo yo no enga\u00f1\u00e9 a",
            "start": 5863.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 5866.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de que nosotros",
            "start": 5868.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque la",
            "start": 5873.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gente quer\u00eda un",
            "start": 5875.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cambio y es lo que estamos",
            "start": 5879.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "haciendo nada",
            "start": 5885.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5888.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no dijimos va a ser m\u00e1s de lo",
            "start": 5891.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5896.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "no cuando c\u00e9 campa\u00f1a",
            "start": 5898.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en el estadio de Azteca",
            "start": 5903.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dije de que iba a",
            "start": 5906.96,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "ser una transformaci\u00f3n",
            "start": 5911.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 5917.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero igual de",
            "start": 5922.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "profunda como lo fue la Independencia la",
            "start": 5925.48,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "reforma ru porque \u00edbamos a arrancar de",
            "start": 5930.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ra\u00edz el",
            "start": 5936.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de injusticias de corrupci\u00f3n y",
            "start": 5938.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5941.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privilegios hasta dije que la palabra",
            "start": 5942.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "radical viene de",
            "start": 5947.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ra\u00edz y es arrancar de",
            "start": 5951.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ra\u00edz Y estoy",
            "start": 5956.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "convencido",
            "start": 5960.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que el principal problema de M\u00e9xico era",
            "start": 5962.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5964.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Y",
            "start": 5966.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "todav\u00eda Hay que seguir",
            "start": 5968.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Limpiando pero nada nada nada nada nada",
            "start": 5971.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la",
            "start": 5974.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "deshonestidad",
            "start": 5978.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de los gobernantes",
            "start": 5979.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y de La",
            "start": 5982.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 5990.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que han",
            "start": 5992.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "hecho enormes fortunas al Amparo del",
            "start": 5995.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5998.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Esa es la causa de la",
            "start": 5999.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desigualdad de la",
            "start": 6002.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pobreza de la",
            "start": 6004.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que le deseo",
            "start": 6009.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este consuelo",
            "start": 6012.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "y resignaci\u00f3n a sus",
            "start": 6016.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "familiares y a sus amigos porque a nadie",
            "start": 6019.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se le debe de desear la",
            "start": 6024.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "muerte no hay que meterse ni con los",
            "start": 6026.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "finados ni con los",
            "start": 6030.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "enfermos hay que",
            "start": 6035.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "respetarlos muy bien se\u00f1 presente ya nos",
            "start": 6037.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "vamos Una \u00faltima pregunta de la empresa",
            "start": 6040.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "volc sa d\u00f3nde voy",
            "start": 6043.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 6046.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Guanajuato r\u00e1pidamente se\u00f1or presente el",
            "start": 6047.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer la empresa volcan pidi\u00f3 a la",
            "start": 6050.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de Joey biden su",
            "start": 6052.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ante lo que llamaron una",
            "start": 6054.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "amenaza de su gobierno por la toma",
            "start": 6057.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "hostil as\u00ed lo estoy reproduciendo de sus",
            "start": 6059.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "instalaciones y adem\u00e1s argumenta que la",
            "start": 6061.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "4t pretende comprar sus terrenos con una",
            "start": 6063.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tasaci\u00f3n inadecuada e infravalorada Tom",
            "start": 6066.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Hill quien es el en este caso es el",
            "start": 6069.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "director ejecutivo de la minera Vulcan",
            "start": 6072.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "acusa al gobierno de tomar decisiones",
            "start": 6073.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "inadecuadas que violan el estado de",
            "start": 6075.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "derecho y en una carta le piden al",
            "start": 6077.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "embajador Ken Salazar la protecci\u00f3n de",
            "start": 6079.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Estados Unidos lo causa a usted y a su",
            "start": 6081.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "gobierno de no la realizar las",
            "start": 6083.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "negociaciones serias y justas Pero",
            "start": 6085.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la acusa de que o temen que temen",
            "start": 6087.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que haya represalias en contra de ellos",
            "start": 6091.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y sus trabajadores obviamente esta",
            "start": 6093.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "empresa est\u00e1 rechazando a esta oferta de",
            "start": 6096.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "compra que le est\u00e1 haciendo el Gobierno",
            "start": 6098.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Federal est\u00e1 rechazando Pues un canal de",
            "start": 6099.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n incluso lo califica como",
            "start": 6104.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "poco serio qu\u00e9 va a hacer el gobierno",
            "start": 6107.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "precisamente ante esta respuesta y esta",
            "start": 6109.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empresa le est\u00e1 postando a alargar el",
            "start": 6113.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "conflicto a la pr\u00f3xima administraci\u00f3n",
            "start": 6115.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda todo muchas gracias Bueno es",
            "start": 6117.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un asunto que ya se",
            "start": 6121.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6123.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tratando Ellos est\u00e1n queriendo seguir",
            "start": 6125.32,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "explotando un banco de materiales en",
            "start": 6130.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Quintana",
            "start": 6135.199,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "ro es un banco de materiales que est\u00e1",
            "start": 6138.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "destruyendo la",
            "start": 6143.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "selva",
            "start": 6145.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que se les dio permiso de manera",
            "start": 6147.239,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "indebida para explotar estos materiales",
            "start": 6151.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que se llevan se llevan la",
            "start": 6156.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "grava para mejorar las carreteras en",
            "start": 6159.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 6163.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Unidos pero estamos hablando",
            "start": 6164.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6169.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "e quintan r\u00f3n del norte de quintanar",
            "start": 6171.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "r\u00f3n de la Rivera Maya de las zonas m\u00e1s",
            "start": 6176.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "bellas del",
            "start": 6180.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mundo y",
            "start": 6183.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este tienen este banco de",
            "start": 6185.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "material es una",
            "start": 6189.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n del medio ambiente Lo que",
            "start": 6193.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pasa que los seudo",
            "start": 6196.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "abiental no dec\u00edan",
            "start": 6199.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6202.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esto lo otorg\u00f3 este permiso lo otorg\u00f3",
            "start": 6204.36,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Salinas y luego se",
            "start": 6209.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reafirm\u00f3 con Cedillo S\u00ed y",
            "start": 6214.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 Adem\u00e1s",
            "start": 6220.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este quisimos llegar a un acuerdo al",
            "start": 6223.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "principio saben hicieron ese se\u00f1or que",
            "start": 6228.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escribe la",
            "start": 6232.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "carta habl\u00f3",
            "start": 6233.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "conmigo vino",
            "start": 6235.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y",
            "start": 6238.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dijimos vamos a esperar un",
            "start": 6240.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "estudio sobre c\u00f3mo utilizar esta zona ya",
            "start": 6246.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "impactada con prop\u00f3sitos",
            "start": 6250.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos porque pues hay",
            "start": 6254.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6259.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6264.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lagunas",
            "start": 6270.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "artificiales C\u00f3mo se",
            "start": 6274.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "utiliza para el turismo C\u00f3mo convierten",
            "start": 6276.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6281.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 6283.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh en un puerto tur\u00edstico",
            "start": 6287.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6292.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cruceros que no hay de este lado solo",
            "start": 6293.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "enfrente en Cozumel en vez de estos",
            "start": 6298.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "barcos que lleguen cruceros y Y esa",
            "start": 6302.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "parte impactada",
            "start": 6305.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ya se convierte en una zona tur\u00edstica y",
            "start": 6307.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6310.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "resto ya no se sigue",
            "start": 6311.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "destruyendo porque selvas hay",
            "start": 6314.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "manglares miren c\u00f3mo est\u00e1 all\u00e1",
            "start": 6318.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 6321.56,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "hicieron ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6324.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed todo",
            "start": 6328.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "esto pero todo este terreno es de",
            "start": 6336.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6342.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "son como 2000",
            "start": 6343.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 6346.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh 2300",
            "start": 6348.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces hablo con",
            "start": 6352.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00e9l y",
            "start": 6354.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "resulta que se",
            "start": 6356.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "paran como un",
            "start": 6360.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "mes y yo tra\u00eda la idea de que",
            "start": 6364.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh estaban cumpliendo no con su palabra",
            "start": 6369.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y de repente me",
            "start": 6373.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "entero de que",
            "start": 6378.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 6382.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "regresado a",
            "start": 6384.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "escarbar y que se paraban nada m\u00e1s",
            "start": 6388.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cuando yo iba para",
            "start": 6391.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "all\u00e1 como iba yo a la supervisi\u00f3n del",
            "start": 6392.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "tren Maya los fines de semana",
            "start": 6395.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "paraban pero pues no imaginaron que iba",
            "start": 6401.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "yo a ir como un martes un mi\u00e9rcoles y",
            "start": 6405.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que paso y veo",
            "start": 6408.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6411.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sea un V",
            "start": 6412.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enga\u00f1o veo que",
            "start": 6415.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "segu\u00edan",
            "start": 6418.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "destruyendo",
            "start": 6420.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dinamitando ahorita van a ver un video a",
            "start": 6422.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ver si lo",
            "start": 6426.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ponemos y",
            "start": 6428.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6430.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "entonces Todav\u00eda",
            "start": 6431.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed les dijimos miren lo que",
            "start": 6434.4,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "hacen a ver si esto lo pueden hacer en",
            "start": 6438.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Florida por qu\u00e9 lo vienen a hacer",
            "start": 6445.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6454.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Bueno entonces qu\u00e9 les propusimos",
            "start": 6457.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "formalmente",
            "start": 6460.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 6464.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "compramos el terreno todo",
            "start": 6466.32,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "y ellos que hablan de la",
            "start": 6471.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "defensa del medio ambiente y que les",
            "start": 6478.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "preocupa mucho el cambio",
            "start": 6481.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico les planteamos a ver esta",
            "start": 6484.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 6487.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "impactada vemos c\u00f3mo se ponen este a",
            "start": 6489.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "ciertas distancias",
            "start": 6494.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh algunas",
            "start": 6498.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "caba\u00f1as y se",
            "start": 6504.52,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "utiliza lo que ya es agua como",
            "start": 6508.719,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "albercas incluso hasta se hizo un",
            "start": 6514.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "proyecto y el",
            "start": 6517.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resto todo lo",
            "start": 6520.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s lo convertimos en \u00e1rea natural",
            "start": 6523.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "protegida pero se los compramos",
            "start": 6529.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "todo y mandamos a hacer un aval\u00fao",
            "start": 6531.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "oficial y result\u00f3 creo que en 6000 o",
            "start": 6537.679,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "7000 millones que se los",
            "start": 6542.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pagar\u00edamos les pagamos es lo que",
            "start": 6547.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "vale el terreno de acuerdo a la",
            "start": 6551.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "bal\u00fa pero es el aval\u00fao que hizo la",
            "start": 6555.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 6559.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del gobierno encargada de hacer los",
            "start": 6561.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aval\u00faos c\u00f3mo vamos nosotros a pagar",
            "start": 6565.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sin que se haga un",
            "start": 6569.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aval\u00fao no porque",
            "start": 6573.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos cayendo Pues un acto de",
            "start": 6577.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no nada ellos no quieren nada",
            "start": 6582.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ellos lo que quieren es que se termine",
            "start": 6585.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 6588.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "S\u00ed para",
            "start": 6590.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "volver a",
            "start": 6592.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "explotar y hay",
            "start": 6598.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "un un este un",
            "start": 6600.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "litigio este de esta naturaleza pero yo",
            "start": 6604.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "quiero decirles aqu\u00ed a todos los",
            "start": 6608.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mexicanos de que yo no me voy a",
            "start": 6612.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "ir sin resolver esto y la mejor forma de",
            "start": 6615.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "resolverlo es que se",
            "start": 6620.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "declare zona natural",
            "start": 6622.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "protegida todo y que se les pague de",
            "start": 6626.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "conformidad con la ley la",
            "start": 6631.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n",
            "start": 6634.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "correspondiente sencillamente se declara",
            "start": 6638.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00e1rea natural",
            "start": 6641.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "protegida por",
            "start": 6642.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "decreto si no hay respuesta de parte de",
            "start": 6646.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ellos si no quieren ayudar esa va a ser",
            "start": 6649.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6651.88,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n no vamos a esperar nada m\u00e1s",
            "start": 6654.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "antes de que yo me vaya ya se les va a",
            "start": 6657.679,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "depositar en un juzgado los 6000 7000",
            "start": 6663.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 6668.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pesos y vamos a emitir el",
            "start": 6669.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "decreto para",
            "start": 6673.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eh destinar toda el",
            "start": 6675.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "\u00e1rea a",
            "start": 6677.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh la protecci\u00f3n del medio",
            "start": 6680.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ambiente no se va a poder construir nada",
            "start": 6684.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "va a ser para",
            "start": 6688.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conservar esta",
            "start": 6691.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "reserva s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed tienen todo su",
            "start": 6700.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "derecho pero tambi\u00e9n nosotros tenemos",
            "start": 6703.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "derecho a cuidar nuestro",
            "start": 6706.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "territorio presion usted por este caso",
            "start": 6708.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "no no porque es respetuoso de las",
            "start": 6712.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "decisiones nuestras y ya lo he dicho",
            "start": 6715.639,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "varias veces se ya",
            "start": 6718.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6720.58,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "eh he sabido de que M\u00e9xico no es una",
            "start": 6721.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "colonia no es un",
            "start": 6726.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "protectorado es un pa\u00eds independiente",
            "start": 6729.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "entonces lo que estamos planteando es",
            "start": 6732.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6735.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "defender el territorio",
            "start": 6737.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no podemos seguir permitiendo la",
            "start": 6740.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n impune y me gustar\u00eda que",
            "start": 6746.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6752.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salgan a opinar los",
            "start": 6755.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ambientalistas que se opon\u00edan al tren",
            "start": 6758.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Maya y",
            "start": 6763.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nunca dijeron nada de esto ni han dicho",
            "start": 6766.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nada n como tambi\u00e9n me gustar\u00eda mucho",
            "start": 6769.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 6772.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "constitucionalistas ahora los del",
            "start": 6775.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "instituto de investigaciones jur\u00eddicas",
            "start": 6778.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6781.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "UNAM dieran su punto de vista si",
            "start": 6788.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6791.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "legal si es constitucional lo que est\u00e1",
            "start": 6793.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pretendiendo hacer el poder judicial de",
            "start": 6797.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que un poder",
            "start": 6802.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "independiente que tiene la",
            "start": 6804.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "facultad exclusiva de aprobar el",
            "start": 6807.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presupuesto como es la c\u00e1mara de",
            "start": 6813.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 6815.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "resuelve de manera",
            "start": 6817.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica en",
            "start": 6821.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "comisiones en una",
            "start": 6824.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "plenaria por mayor\u00eda de vot",
            "start": 6827.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "quitar los privilegios al poder",
            "start": 6832.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "judicial y un grupo de legisladores les",
            "start": 6834.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 6838.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adelantando lo que",
            "start": 6839.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "viene del bloque conservador va a",
            "start": 6844.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presentar un recurso de",
            "start": 6847.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad o van a haber",
            "start": 6849.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "amparos Y entonces el poder",
            "start": 6852.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "judicial cono y",
            "start": 6857.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "parte va a",
            "start": 6861.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "desconocer el",
            "start": 6865.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mandato del poder",
            "start": 6867.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "legislativo Entonces quiero que los",
            "start": 6870.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "constitucionalistas me digan Si",
            "start": 6875.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eso no es",
            "start": 6878.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "romper el orden",
            "start": 6881.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "constitucional y afectar la",
            "start": 6885.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n y el equilibrio de",
            "start": 6887.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "poderes es lo mismo que quiero con esto",
            "start": 6892.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los ambientalistas Por qu\u00e9 no pones todo",
            "start": 6895.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6898.0,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "video Esa es la arena que se llevan a",
            "start": 6907.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 6910.28,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6918.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6924.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo",
            "start": 6927.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "dejan est\u00e1n",
            "start": 6936.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "violando hasta los mismos permisos",
            "start": 6938.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "porque no pueden",
            "start": 6943.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "extraer cuando ya llegan",
            "start": 6946.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6952.84,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6954.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 6955.36,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "agua cuando llegan al acu\u00edfero ya no",
            "start": 6974.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueden de acuerdo a la legislaci\u00f3n",
            "start": 6978.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "aunque se tenga el permiso para extraer",
            "start": 6981.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 6985.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mande s\u00ed tenemos que ver c\u00f3mo le vamos a",
            "start": 6990.0,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "hacer Pero es que esta parte son como",
            "start": 6994.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "200 300 hect\u00e1reas lo impactado pero",
            "start": 6999.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "aparte de eso tienen",
            "start": 7003.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "2000 de",
            "start": 7005.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reserva",
            "start": 7008.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y saben qu\u00e9 alegan en el",
            "start": 7011.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "informe de que no hay",
            "start": 7015.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "manglares si no hay",
            "start": 7018.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "manglares pero es selva",
            "start": 7022.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "alta es",
            "start": 7026.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "selva y hay manglares",
            "start": 7031.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7038.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y dicen que van a recurrir a a los",
            "start": 7048.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "acuerdos del tratado del libre",
            "start": 7052.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "comercio hay una cl\u00e1usula en el",
            "start": 7055.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tratado donde estamos obligados los",
            "start": 7058.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "gobiernos a no",
            "start": 7062.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "destruir el territorio a cuidar medio",
            "start": 7066.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ambiente S\u00ed ya estamos trabajando en eso",
            "start": 7083.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pero la verdad se les",
            "start": 7088.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 la propuesta la valuo les envi\u00e9",
            "start": 7092.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "una carta le ped\u00ed al embajador",
            "start": 7096.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y una",
            "start": 7099.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "arrogancia lo",
            "start": 7102.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tuvieron sin respuesta como 3 meses",
            "start": 7104.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "volvimos a insistir y ahora este dan a",
            "start": 7108.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "conocer de que est\u00e1n siendo amenazados",
            "start": 7113.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "nada no es ninguna",
            "start": 7116.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "amenaza s\u00ed es",
            "start": 7120.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este imponerse",
            "start": 7125.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sin raz\u00f3n",
            "start": 7127.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "afectando el medio ambiente es para una",
            "start": 7130.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 7132.84,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "internacional ya est\u00e1 clausurado pero lo",
            "start": 7136.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que quieren",
            "start": 7139.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es recuperar o sea est\u00e1n",
            "start": 7140.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "esperando que termine el",
            "start": 7144.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gobierno como",
            "start": 7147.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "otros que piensan tambi\u00e9n que yo no s\u00e9",
            "start": 7149.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "si no lo hacemos",
            "start": 7153.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nosotros los vamos a hacer por por",
            "start": 7155.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7158.32,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "por seguridad pero no creo",
            "start": 7161.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "yo que al",
            "start": 7164.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "futuro y m\u00e1s como estoy viendo las",
            "start": 7167.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cosas que Quien",
            "start": 7171.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "llegue vaya a permitirles que sigan",
            "start": 7174.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "explotando",
            "start": 7179.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "esto Ya",
            "start": 7183.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "no esto era lo que hac\u00edan",
            "start": 7185.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7188.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de manera Abusiva ah\u00ed hay zonas",
            "start": 7190.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas hay vestigios",
            "start": 7194.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos en el",
            "start": 7197.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "predio",
            "start": 7199.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "y hay R\u00edos subterr\u00e1neos y hay cenotes",
            "start": 7202.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "junto a este",
            "start": 7208.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "predio est\u00e1 est\u00e1",
            "start": 7209.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "escaret",
            "start": 7213.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "junto a ver tienes",
            "start": 7215.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 7218.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 7231.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y este es el",
            "start": 7236.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "otro y ya no hablo m\u00e1s",
            "start": 7241.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque ya ya ya",
            "start": 7245.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya este los queremos muchos mucho a",
            "start": 7247.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todos a nuestros adversarios tambi\u00e9n",
            "start": 7251.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "miren amor y",
            "start": 7255.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "paz y que les vaya muy bien a los de la",
            "start": 7257.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n del",
            "start": 7260.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "domingo y est\u00e1n en todo su derecho",
            "start": 7262.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7266.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 7270.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n Ah No s\u00e9 exactamente",
            "start": 7275.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Alicia es la que les",
            "start": 7280.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "va el",
            "start": 7288.079,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico Ya v\u00e1monos",
            "start": 7291.679,
            "duration": 3.52
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidad de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral en cumplimiento al acuerdo aqid INE 221/2 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] en cumplimiento al acuerdo a c q i d INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral Buenos d\u00edas \u00c1nimo [M\u00fasica] \u00e1nimo Bueno pues vamos a informar ayer este nuestro invitado especial tambi\u00e9n comunicador eh nos hizo un planteamiento eh en dos sentidos primero que se iniciaran proyectos para tener sillas especiales para ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes adultos mayores con discapacidad ya se tiene una respuesta a ese prop\u00f3sito y tambi\u00e9n nos plante\u00f3 de que se atendiera a j\u00f3venes en casas especiales para terapias y apoyo a personas con discapacidad tambi\u00e9n ya se busc\u00f3 una alternativa ya tenemos una respuesta en esto es de mucha ayuda la participaci\u00f3n de Fernando Landeros que es el presidente de la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n tenemos con \u00e9l y est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros nos da mucho gusto es la \u00fanica fundaci\u00f3n de la sociedad civil en el pa\u00eds con la que tenemos relaci\u00f3n eh por tratarse de un asunto tan importante que tiene que ver con las terapias la atenci\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad y estamos trabajando tenemos un convenio con ellos y vamos bastante bien y digo que es la \u00fanica organizaci\u00f3n de la sociedad civil porque hab\u00edan much\u00edsimas pero eh eran muy pocos los resultados m\u00e1s que nada eh demandaban presupuesto o cancelaci\u00f3n con donaci\u00f3n de impuestos y eh No se beneficiar a la gente en el caso de Telet\u00f3n a nosotros nos importa mucho este convenio porque desde hace a\u00f1os desde que fui jefe de gobierno en la ciudad se decidi\u00f3 entregar una pensi\u00f3n a personas con discapacidad pero la pensi\u00f3n ayuda para que las familias tengan un poco de recursos y adquirir lo b\u00e1sico pa\u00f1ales alimentaci\u00f3n algunos medicamentos pero la discapacidad requiere tambi\u00e9n de atenci\u00f3n m\u00e9dica porque lo que suele pasar Es que hay discapacidades no graves que si se atienden a tiempo se pueden superar si no se atienden y es lo que lamentablemente pasa muchas veces esas discapacidades menores leves se convierten en discapacidades graves por falta de atenci\u00f3n m\u00e9dica entonces no es nada m\u00e1s la pensi\u00f3n sino la atenci\u00f3n a personas con discapacidad las terapias la rehabilitaci\u00f3n Y eso es lo que tiene Telet\u00f3n que nosotros no tenemos Ahora hay pues m\u00e1s de un mill\u00f3n de discapacitados que est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n Les estamos ayudando con su pensi\u00f3n a ni\u00f1as a ni\u00f1os y ya hemos logrado con algunos gobiernos estatales casi con la mitad de los gobiernos estatales creo que Ariana nos va a informar sobre eso de que ellos pongan eh inviertan 50% Para entregar la pensi\u00f3n de 29 a\u00f1os hasta 65 que ya reciben la de adultos mayores y nosotros eh aportamos el otro 50% y ya hay estados hoy en donde la pensi\u00f3n a discapacitados Es Universal es para todos en eso Hemos avanzado pero hace falta m\u00e1s insisto el tratamiento y por eso es muy importante el dar una respuesta como la pedistes el d\u00eda de ayer y le voy a dejar la palabra aqu\u00ed arianda y luego a Fernando y tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez uya que es la directora del conit por lo de las sillas este especiales adelante muy buenos d\u00edas Muchas gracias vamos a dar un informe tambi\u00e9n general del avance de la pensi\u00f3n para personas con discapacidad Gracias adelante bueno como ustedes saben eh hubo una reforma a la Constituci\u00f3n al art\u00edculo cuarto que le da el derecho a obtener una pensi\u00f3n por parte del gobierno a todo los ni\u00f1os y ni\u00f1as prioritariamente y tambi\u00e9n es universal para quienes viven en zonas ind\u00edgenas o pertenecen a el pueblo afromexicano adelante 132,500 60 personas con discapacidad ya reciben su pensi\u00f3n en todo el pa\u00eds este a\u00f1o estamos invirtiendo 26.577 millones de pesos para esta pensi\u00f3n adelante eh los estados que ya han firmado el convenio de universalidad como ya lo explic\u00f3 el presidente donde el gobierno Estatal pone el 50% de los recursos que hac\u00edan falta para ser universal esta pensi\u00f3n de 30 a 60 64 a\u00f1os tambi\u00e9n eh Baja California Baja California Sur Campeche Chiapas Colima Ciudad de M\u00e9xico Guerrero Michoac\u00e1n Nayarit Puebla Sinaloa Sonora tlascala Zacatecas y en este a\u00f1o ya hemos firmado con Hidalgo el estado de M\u00e9xico Morelos de manera parcial Oaxaca Quintana Ros San Luis Potos\u00ed Tamaulipas y Veracruz son quienes los gobiernos estatales ya firmaron y ya la pensi\u00f3n se est\u00e1 entregando de manera universal en el caso del Estado de M\u00e9xico est\u00e1 sucediendo el registro todo este mes de octubre adelante respecto al programa de rehabilitaci\u00f3n que consiste en otorgar terapias gratuitas eh a las ni\u00f1as y los ni\u00f1os con discapacidad a trav\u00e9s de la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n estamos ya beneficiando a 26.696 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad y al final del a\u00f1o estaremos llegando casi a 30,000 con los dos centros que se van a aperturar eh se otorgado 1,477 1000 terapias de rehabilitaci\u00f3n y de inclusi\u00f3n eh para estas familias le voy a dar el uso de la palabra a Fernando para que nos informe El Avance de la construcci\u00f3n de los crits Muchas gracias se\u00f1or presidente Eh pues lo primero es este dato que aparece aqu\u00ed en pantalla recuerda se\u00f1or presidente que nos hab\u00edamos propuesto 20,000 ni\u00f1os y ya estamos pr\u00e1cticamente llegando a 27,000 eh son muy buenas cuentas y decir la verdad la enorme gratitud de parte de todas las familias eh que atienden alg\u00fan centro Telet\u00f3n el poder contar con los eh con los recursos que les permitan tener las oportunidades de una rehabilitaci\u00f3n de calidad eh vamos a la siguiente l\u00e1mina informar con mucha alegr\u00eda que tal como nos comprometimos hace algunos meses nos comprometimos a construir dos nuevos centros Telet\u00f3n uno en la zona m\u00e1s pobre y m\u00e1s necesitada del pa\u00eds en la monta\u00f1a de Guerrero decirles que la obra est\u00e1 pr\u00e1cticamente terminada empezamos a equipar la pr\u00f3xima semana y el presidente ya nos dio fecha de inauguraci\u00f3n para el domingo 26 de noviembre es una gran noticia para todos los habitantes de la monta\u00f1a son m\u00e1s de 400,000 personas las que viven ah\u00ed y son eh se encuentran dos de los municipios m\u00e1s pobres de Am\u00e9rica Latina servir a ellos eh nos da un especial especial alegr\u00eda y gratitud eh por este apoyo que el presidente ha dispuesto a favor de los ni\u00f1os y tambi\u00e9n gratitud para todo el pa\u00eds que nuevamente fue muy generoso en la colecta del a\u00f1o pasado aqu\u00ed estamos hablando de 100 millones de pesos de inversi\u00f3n y de 1870 personas a las que vamos a atender all\u00ed en la en Tlapa adem\u00e1s se contar\u00e1n con unidades m\u00f3viles de rehabilitaci\u00f3n y el segundo centro vamos a ver la siguiente l\u00e1mina est\u00e1 en el Estado de Sinaloa en Mazatl\u00e1n Aqu\u00ed vamos a tener una capacidad de atenci\u00f3n de 1700 personas con todos los servicios que ya la sociedad conoce y que garantizan una rehabilitaci\u00f3n de calidad Aqu\u00ed tambi\u00e9n el presidente nos coment\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana que va a presidir la inauguraci\u00f3n de este segundo centro Telet\u00f3n y agradecemos much\u00edsimo a nombre de todas las familias que se atienden de estos casi 27,000 familias que han ingresado gracias al programa de becas para el bienestar eh el poder brindarles Esperanza esperanza de una vida eh con condiciones de inclusi\u00f3n en nuestro pa\u00eds nos da much\u00edsimo gusto y solamente termino se\u00f1or presidente eh felicitando a Daniel por su empuje por su entusiasmo por los logros que ayer nos comentaba me llamo en especial la atenci\u00f3n el tema de los libros de texto y felicitarte mucho Daniel por tu empuje Muchas gracias se\u00f1or presidente y bueno ahora vamos a presentar la propuesta que se dise\u00f1\u00f3 entre la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n y el gobierno de M\u00e9xico sobre la solicitud que nos hizo Daniel adelante buenoo De antemano si me regresa eh lo denominar\u00eda este proyecto un centro de inclusi\u00f3n y bienestar para las personas con discapacidad como \u00e9l ha planteado la necesidad de tener un espacio donde podamos desarrollar diversas ideas en materia de inclusi\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico adelante bueno se tiene eh a propuesta del presidente un inmueble que se ubica en el el Paseo de la Reforma 1030 aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico en Las Lomas de Chapultepec que tiene una superficie de 900 m cu una construcci\u00f3n de 820 m cu tambi\u00e9n tres niveles tiene dos jardines con fuente un recibidor con cuatro oficinas con ba\u00f1os para hombres y mujeres eh cocina comedor sala de juntas estacionamiento cubierto y descubierto eh y 10 habitaciones el valor de este inmueble es de 90 millones de pesos y ser\u00eda el inmueble que el presidente dispuso que se donara a la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n para poder establecer este centro eh bajo las propuestas que Daniel ha presentado adelante Aqu\u00ed presentamos las fotos de la casa eh Como les dije est\u00e1 en pasado de la Reforma 1030 la que sigue estas son otras fotos es un lugar amplio y que tendr\u00e1 que tener tambi\u00e9n at aciones para la movilidad de las personas con discapacidad adelante y tambi\u00e9n eh para las estancias de d\u00eda Daniel vive en Guadalajara en el estado de Jalisco y \u00e9l nos ha propuesto eh la posibilidad de estas estancias tambi\u00e9n hay estancias de adultos mayores de ni\u00f1as y ni\u00f1os en donde los familiares eh los dejan durante el d\u00eda para poder ir a trabajar para poder desarrollar sus actividades y por la tarde regresar se tienen estas cuatro opciones en Guadalajara y tres en zapop\u00e1n que se van a revisar junto con Daniel para ver cu\u00e1l es el inmueble m\u00e1s adecuado para establecer esta casa de d\u00eda en el estado de Jalisco adelante y bueno adelante y el centro establecer\u00eda eh diversas actividades ser\u00eda un espacio de Innovaci\u00f3n y desarrollo de ayudas t\u00e9cnicas como se le denomina a la silla de ruedas a los eh bastones andaderas y diversos equipos que se requieren para las personas con discapacidad en colaboraci\u00f3n y ayuda con el conit y tambi\u00e9n va a haber capacitaci\u00f3n y formaci\u00f3n de personas cuidadoras como tambi\u00e9n Aqu\u00ed lo plante\u00f3 Daniel talleres experimentales para estas sillas eh que haya una adaptaci\u00f3n espec\u00edfica a cada ni\u00f1a cada ni\u00f1o cada persona y tambi\u00e9n pues talleres de sensibilizaci\u00f3n e inclusi\u00f3n en materia de discapacidad Eso es todo buenos d\u00edas Muchas gracias se\u00f1or presidente en el contexto de la solicitud que nos hizo Daniel y que me indic\u00f3 usted atender le presento que gracias a la reconfiguraci\u00f3n y transformaci\u00f3n de conac a favor del bienestar y del desarrollo soberano tenemos a ahora eh Ya esta posibilidad de tener una paraestatal y Noa bienestar con la posibilidad de generar estos desarrollos tecnol\u00f3gicos e innovaciones soberanas para el bienestar en una de las \u00e1reas estrat\u00e9gicas de dispositivos m\u00e9dicos tenemos ya una alianza estrat\u00e9gica eh que se va a nombrar serim m\u00e9dica de M\u00e9xico con una peque\u00f1a empresa que nos permite no solamente el dise\u00f1o y tener los prototipos sino tambi\u00e9n escalar industrialmente en la siguiente les muestro que ya es una realidad esta industria nacional gracias a esta Alianza estrat\u00e9gica en donde pues ya se pueden eh fabricar industrialmente m\u00e1s de 24,000 equipos m\u00e9dicos de alto Rango no solamente los ventiladores y es en este contexto que se podr\u00e1n tambi\u00e9n fabricar a un costo mucho menor y con soberan\u00eda los implementos m\u00e9dicos necesarios para las personas con discapacidad en la siguiente les comunico con mucho gusto que ayer Tuvimos una reuni\u00f3n muy productiva Daniel y y una servidora y pudimos aterrizar un proyecto que vamos a elaborar como como como present\u00f3 la secretaria en colaboraci\u00f3n con la secretar\u00eda de bienestar y con Telet\u00f3n para lograr sillas y asientos ergon\u00f3micos personalizados hechos en M\u00e9xico dise\u00f1ados y adecuados a la poblaci\u00f3n de personas con discapacidad en nuestro pa\u00eds tecnolog\u00eda de seguimiento ocular para fomentar la formaci\u00f3n y la capacidad productiva de las personas con discapacidad y el primer banco de pictogramas de uso abierto gratuito la buena noticia Es que adem\u00e1s tenemos ya antecedentes en colaboraci\u00f3n con varias instituciones en la que sigue en particular con el Instituto Nacional de rehabilitaci\u00f3n y otros centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n que han dado ya eh frutos importantes y que nos permitir\u00e1n concretar estos eh dise\u00f1os y desarrollos hechos a la medida que en los talleres de los centros Telet\u00f3n se podr\u00e1n ir adecuando y perfeccionando y en el contexto de seri m\u00e9dica de M\u00e9xico generada desde conas se podr\u00e1n fabricar y hacer accesibles a mucho menor costo para el erario y para los usuarios de lo que eh implica el comprarlos en las compa\u00f1\u00edas que normalmente se adquieren finalmente comunicarlos que tambi\u00e9n tenemos ya otros desarrollos muy importantes que son importantes para las personas con discapacidad y otras enfermedades como son los biocer\u00e1micos y dise\u00f1o de pr\u00f3tesis pero Tambi\u00e9n aprovecho para comunicarles una muy buena noticia que es el avance del desarrollo en colaboraci\u00f3n con el Instituto Nacional de cardiolog\u00eda de un stent eh con Farm mexicanos el primero que podr\u00eda atender tambi\u00e9n otra necesidad muy importante en salud de la poblaci\u00f3n mexicana Much\u00edsimas gracias Bueno Daniel C\u00f3mo ves adelante muy buenos d\u00edas se\u00f1or pe residente aed a la secretaria monel a la do al Se\u00f1or Fernando Landeros y a todas las personas presentes hoy solo quiero decir que me siento Agradecido con Dios y con la vida por vivir este momento agradezco con todo mi coraz\u00f3n al presidente y a su gran equipo por esta oportunidad de trabajar por mis causas que son las de muchos las personas con discapacidad merecemos tener oportunidades de Educaci\u00f3n trabajo acceso a la informaci\u00f3n a la cultura y por supuesto a la recreaci\u00f3n porque que tambi\u00e9n nos gusta bailar y re\u00edr Bueno pues vamos a a firmar en nombre tuyo y de muchos m\u00e1s este convenio este y ya se van a iniciar los tr\u00e1mites para que se entregue la casa se done la casa a Telet\u00f3n y tambi\u00e9n la casa de Guadalajara para ustedes y lo m\u00e1s importante porque la casa puede ser grande y estar bien ubicada pero el alma de la casa pues son los que van a dar la atenci\u00f3n y los equipos con los que se va a contar y desde luego las personas con discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes que van a estar en estas casas Ese es el alma de todo vamos a a firmar el convenio con Telet\u00f3n la secretar\u00eda de bienestar tambi\u00e9n invitamos a la directora del con y te invitamos si quieres t\u00fa [M\u00fasica] tambi\u00e9n [M\u00fasica] [M\u00fasica] Adel w [M\u00fasica] [M\u00fasica] pu [Aplausos] [M\u00fasica] felicidades escuch no [M\u00fasica] escuch para usted para los amigos s\u00ed clo que s Bueno vamos este a lo a lo segundo esto es muy bello y a veces lo que vienen no tanto pero Pero as\u00ed es la vida no eh vamos a a contestar preguntas ma\u00f1ana digo hoy Buenos d\u00edas Eh Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas a todos este Juan Hern\u00e1ndez de dio basta de grupo cant\u00f3n Tabasco hoy Campeche hoy y Quintana hoy eh preguntarle se\u00f1or presidente y buenos d\u00edas a todos estamos a un a\u00f1o de concluir el primer gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y mi pregunta se enfoca A qu\u00e9 pa\u00eds va a entregar a su sucesora cu\u00e1l cree que ser\u00e1 el principal reto del pr\u00f3ximo gobierno y esto se lo pregunto porque algunos polit\u00f3logos aseguran que el pa\u00eds est\u00e1 dividido que hay m\u00e1s y profundas brechas sociales que hay una clase media marginada y opositora que usted fraccion y elimin\u00f3 a la llamada clase pol\u00edtica qu\u00e9 M\u00e9xico ve usted hoy esa ser\u00ed veo mucho optimismo en el pueblo de M\u00e9xico y dir\u00eda que la gente est\u00e1 contenta feliz Hay buen humor en la mayor\u00eda del pueblo hay esperanza que es una fuerza muy poderosa la esperanza eso es lo que hay afortunadamente en nuestro pa\u00eds no veo yo la polarizaci\u00f3n porque eso se da cuando pues las sociedades est\u00e1n partidas en dos eso no sucede en nuestro pa\u00eds primero porque la mayor\u00eda est\u00e1 apoyando la transformaci\u00f3n no es el 50% ayer ve\u00edamos una encuesta telef\u00f3nica la podemos poner Miren la aceptaci\u00f3n a estas alturas siempre cuando va finalizando Un gobierno un sexenio el presidente casi de manera natural va perdiendo apoyo respaldo y este 70 por yo eh lo tuve una vez o dos veces hace como un a\u00f1o en esta misma encuesta pero eh Por lo general tra\u00eda en promedio 60 en los \u00faltimos tiempos de ahora 70 y el rechazo 26 Entonces cu\u00e1l polarizaci\u00f3n eso por un lado lo otro es que pues existe una oposici\u00f3n porque vivimos en un pa\u00eds libre y estamos haciendo valer una democracia y cuando se aspira a vivir en una aut\u00e9ntica democracia Pues hay cr\u00edticas hay cuestionamientos no hay un pensamiento \u00fanico la democracia es eso es diversidad es pluralidad es garantizar el derecho a disentir garantizar las libertades en todos los \u00f3rdenes no reprimir a nadie no censurar Y eso es lo que hay en el pa\u00eds claro Hay Quienes no est\u00e1n de acuerdo y existe esa oposici\u00f3n pero no es la mitad de la poblaci\u00f3n entonces por eso lo de la polarizaci\u00f3n es discurso son esquemas t\u00e9rminos palabras que usan siempre los conservadores los que no quieren los cambios siempre recurren a eso decir se est\u00e1 polarizando el pa\u00eds la clase media no est\u00e1 de acuerdo con la transformaci\u00f3n Claro que est\u00e1 de acuerdo con la transformaci\u00f3n la mayor\u00eda de la clase media ni modo que el 70 por sea nada m\u00e1s los pobres afortunadamente S\u00ed ya no s\u00e9 si podemos ver eh C\u00f3mo est\u00e1 ahora la pobreza en el pa\u00eds pero no llega al 50% s\u00ed y y y la aprobaci\u00f3n es del 70 Qu\u00e9 quiere decir pues que apoyan los de las clases medias eh qui\u00e9nes no est\u00e1n de acuerdo por eso los que eh manten\u00edan privilegios los que se dedicaban a hacer jugosos negocios al Amparo del poder p\u00fablico Quienes se dedicaban a la corrupci\u00f3n a robarse lo que pertenec\u00eda a todos los mexicanos a quedarse con los bienes de la naci\u00f3n para que era el gobierno antes para facilitar el traslado de bienes del pueblo y de la naci\u00f3n a particulares ahora no es as\u00ed Ahora hay Un gobierno para todos para ricos para pobres para creyentes no creyentes para los que viven en el campo los que viven en la ciudad pero ya el gobierno no es como antes un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda pues son los que ahora eh est\u00e1n inconformes por ejemplo los ministros de la corte pues hay que entenderlos c\u00f3mo no van a estar inconformes si Eh no quieren perder sus privilegios Pero por qu\u00e9 no aceptan de que el presupuesto es dinero de todo el pueblo y que tenemos que distribuirlo con Justicia con equidad que no puede ser que el dinero del pueblo eh beneficie m\u00e1s a una minor\u00eda Cu\u00e1l es el derecho que tienen algunos de obtener m\u00e1s del presupuesto que el derecho que tienen los ind\u00edgenas los campesinos las personas vulnerables incluso la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos porque no puede haber trato igual entre desiguales Entonces yo entiendo se acostumbraron a eh vivir colmados de atenciones de privilegios y ahora este se les est\u00e1 planteando ya no este te quedes con 700000 pesos mensuales acepta la mitad y vas a tener para lo indispensable y m\u00e1s pero lo que aportes lo que tienes de m\u00e1s se va a utilizar para darle al que le hace falta o qu el presupuesto nos lo tenemos que gastar nosotros los que trabajamos en el gobierno As\u00ed estaba antes el gobierno estaba ensimismado todo el presupuesto era para los que trabajaban en el gobierno porque de esa manera tratando as\u00ed muy generosamente a los del gobierno pod\u00edan permitir que unos cuantos se dedicaran a saquear a M\u00e9xico es el famoso maceo que viene desde la \u00e9poca de porfilio D\u00edaz si le pagamos a un periodista famoso un mill\u00f3n de pesos mensuales pues tenemos el control de los medios pero no a uno a 10 yo digo un mill\u00f3n mensuales hay quienes este recib\u00edan ahora ya les bajaron pero todav\u00eda hay quienes obtienen porque son famosos hasta 5 millones de pesos mensuales Entonces para qu\u00e9 les pagan tanto para informar con objetividad con profesionalismo no les pagan para manipular para que se pueda llevar a cabo sin ning\u00fa limitante el saqueo el robo la acumulaci\u00f3n de dinero en unas cuantas manos mientras la mayor\u00eda de los mexicanos padece de pobreza Entonces es entendible que exista esa oposici\u00f3n y merecen todo el respeto para expresarse no Ven ahora c\u00f3mo est\u00e1n los medios de informaci\u00f3n pues con el asunto de del poder judicial la marcha que est\u00e1 convocada S\u00ed s\u00ed pero un despliegue como si se tratara de defender el aumento a los salarios de los trabajadores como si se tratara de ayudar para que se garantizara el estado de bienestar en M\u00e9xico y que todos los mexicanos desde el nacimiento hasta la muerte tuvi\u00e9semos garantizado seguridad social una campa\u00f1a as\u00ed no por el estado de bienestar que haya protecci\u00f3n desde la cuna Hasta la tumba que no eh se viva con la angustia de que voy a llegar a viejo vamos a llegar a ser adultos mayores y de d\u00f3nde o c\u00f3mo vamos a vivir y c\u00f3mo nos vamos a curar c\u00f3mo vamos a vivir los \u00faltimos d\u00edas de nuestra existencia bueno a ver vamos a hacer un acuerdo para que se pueda vivir sin angustias sin temores con tranquilidad en el \u00faltimo tramo de la existencia y vamos en eso a unirnos todos vamos a ser profundamente humanos y no le vamos a dar la espalda a los que sufren Ah\u00ed s\u00ed vamos a manifestarnos por eso todos juntos Pero imag\u00ednense una marcha para mantener privilegios es de pena ajena m\u00e1s mintiendo aqu\u00ed hemos dicho no se les va a quitar salarios no se les van a disminuir sus sueldos a los trabajadores del poder judicial ni se les van a quitar prestaciones nada es lo de arriba que es una verg\u00fcenza servicio m\u00e9dico especial a hasta para hacerse lo he dicho y lo repito cirug\u00edas pl\u00e1sticas cajas de ahorro especial se llevan cuando terminan los altos funcionarios del poder judicial 20 hasta 30 millones de pesos de retiro siguen recibiendo sus sueldos casi \u00edntegro cuando se retiran desde luego mantenimiento para sus viviendas viaticos much\u00edsimas prestaciones Y si nosotros estamos en contra de eso es porque ya nosotros estamos aplicando una pol\u00edtica de austeridad republicana yo llegu\u00e9 aqu\u00ed y me reduje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente Pe\u00f1a Nieto y desde que llegamos no hemos comprado un veh\u00edculo nuevo para funcionario y cuidaban a presidente 8,000 elementos del Estado Mayor presidencial y ahora somos libres a ver si no est una compa\u00f1era de las de ayudant\u00eda cualquiera que venga para que vean son 15 las que me ayudan 15 les va dar pena pero est\u00e1n tan pendientes que ven [M\u00fasica] ven t\u00fa d\u00f3nde trabajas Pues soy la ayudant\u00eda de usted se\u00f1or presidente a ver platica qui\u00e9n eres t\u00fa Ah Hola qu\u00e9 tal Buenos d\u00edas Erik de la luz mucho gusto yo soy trabajadora social y Bueno estoy aqu\u00ed con el se\u00f1or presidente en todas las actividades de sus giras de las actividades aqu\u00ed en palacio con mucho gusto se realizan soy profesionista y tengo 33 a\u00f1os de edad y este y c\u00f3mo est\u00e1s en el manejo de de este de armas y no no no para nada este se\u00f1or presidente pues toda mi actividad es ha estado en administraci\u00f3n p\u00fablica desde los 22 a\u00f1os y no pues no tenemos ning\u00fan entrenamiento este militar al contrario Todo ha sido pues social y hemos participado Pues en el movimiento desde hace muchos a\u00f1os en actividades sociales de la Universidad de algunas este actividades del Pues de distintas asociaciones civiles de colectivos entonces hemos estado acompa\u00f1ando al se\u00f1or este presidente a Licenciado Andr\u00e9s Manuel este en todas estas actividades pero sin un entrenamiento militar ni de ese tipo y c\u00f3mo se porta la gente con nosotros cuando vamos a la gira Ay maravilloso Es maravilloso este toda esa emoci\u00f3n de toda la gente cuando se cuando saben que va a llegar el se\u00f1or es una emoci\u00f3n tan impresionante que tiene porque pues se les ilumina la cara una cara de Esperanza cuando lo ven cuando tambi\u00e9n nos acercamos nosotros a recibir las peticiones a escuchar a la gente de todas sus necesidades problem\u00e1ticas Eh pues la las personas al escucharlas solamente al escucharlas pues se sienten satisfechas de de de que nosotros recibamos la petici\u00f3n se canalice y que el se\u00f1or presidente tambi\u00e9n cuando recibe las peticiones pues la gente maravillada Al escuchar al saber que el se\u00f1or est\u00e1 recibiendo de que se le va a atender y bueno Ustedes han visto en todas las giras como lo abrazan con mucho cari\u00f1o Y bueno nosotras estamos ah\u00ed para atender a la gente para escucharlos pero este la misma gente nos ayuda no en la organizaci\u00f3n As\u00ed es S\u00ed pues la gente como se emociona demasiado Pues luego estamos organiz\u00e1ndolos para que este lo puedan saludar para que pueda pasar este hasta para que se atienda una persona Tanto Movimiento pues las mismas personas se organizan no Entonces nosotros esa es nuestra actividad eh organizar a las a las personas platicarles de c\u00f3mo es eh C\u00f3mo se puedan acercar al Se\u00f1or al contrario A diferencia de pues las anteriores administraciones donde se quitaba la gente para que no saludara ni se le acercara al se\u00f1or presidente y aqu\u00ed lo que nosotros le decimos a la gente o a al personal militar que nos apoya es de que hay que acercar a la gente pero de manera organizada de manera amable de que se acerque al se\u00f1or presidente ese pues es la ahora s\u00ed que lo que nos ha indicado el se\u00f1or ya s\u00ed se\u00f1or presidente entonces as\u00ed como ella Cu\u00e1ntos cu\u00e1ntas compa\u00f1eras son pues somos eh Ahorita somos 12 compa\u00f1eros Este somos de mujeres somos como siete bueno somos s y los cinco hombres tenemos a nuestras sub coordinadoras que son las que nos apoyan a dirigir el equipo y bueno nuestro jefe Daniel asf que siempre est\u00e1 al pendiente de todos y todas nosotras para llevar a cabo nuestras actividades con con mucho esfuerzo porque pues somos un equipo muy peque\u00f1o multidisciplinario pero pues ahora s\u00ed que tenemos que abarcar todo el aspecto tanto log\u00edstico Bueno aparte de la ayudant\u00eda Pues est\u00e1n los compa\u00f1eros de log\u00edstica este que tambi\u00e9n son parte son nuestros primos de ayudant\u00eda que trabajamos en conjunto para sacar todas las actividades de de los eventos y reuniones del se\u00f1or presidente en coordinaci\u00f3n de otras ayudant\u00edas de diferentes dependencias Entonces igual lo que he visto es de que otras dependencias est\u00e1n llevando Eh Pues ahora s\u00ed que el este lo mismo del se\u00f1or presidente o sea est\u00e1n convocando a j\u00f3venes para irlos formando para que vayan viendo y relacion\u00e1ndose con la con el pueblo no para que vayan escuchando para que vayan viendo c\u00f3mo c\u00f3mo ir trabajando y escuchando y form\u00e1ndose pues con el pueblo porque pues de ah\u00ed venimos Yo soy egresada de la UNAM qu\u00e9 estudiaste soy trabajadora social especialista en cooperativismo en econom\u00eda social y tengan qu\u00e9 orgullo Bueno Este Entonces eh Esa es la inconformidad que hay de quienes Eh pues se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico pero eh No solo por poseer bienes materiales sino por sentirse los due\u00f1os absolutos de la verdad ellos eran los que sab\u00edan los expertos y siempre un desprecio al pueblo se hablaba siempre de el c\u00edrculo rojo la llamada sociedad pol\u00edtica periodistas intelectuales desde luego pol\u00edticos especialistas en materia econ\u00f3mica que dec\u00edan la econom\u00eda es asunto de los economistas la pol\u00edtica dec\u00edan los polit\u00f3logos es asunto de los pol\u00edticos O sea no cualquiera no la econom\u00eda la pol\u00edtica es asunto de todos de todo el pueblo entonces de ah\u00ed tambi\u00e9n ven\u00eda un desprecio por la gente Incluso como se quedaron con esa mentalidad por eso este no alcanzan a entender e interpretar el momento que estamos viviendo los recodos que se est\u00e1n dando y no quieren cambiar Entonces es muy f\u00e1cil decir es eh Por el populismo es porque reparten [M\u00fasica] dinero vamos a suponer que fuese por repartir dinero que ellos no repart\u00edan dinero pues tambi\u00e9n nada m\u00e1s que se lo repart\u00edan a los de arriba y nosotros si se tratara de eso le repartimos dinero a todos Hay gobiernos que dan y hay gobiernos que quitan del gobierno nuestro es un gobierno que da y luego los tienen enga\u00f1ados como si el pueblo fuese tonto porque hay un menosprecio al pueblo no tonto es el que piensa que el pueblo es tonto la gente tiene mucho conocimiento mucha sabidur\u00eda y viene luego tambi\u00e9n la confusi\u00f3n entre cultura y educaci\u00f3n Por eso hay doctores en Harvard en universidades extranjeras que son con todo respeto muy ignorantes sea acad\u00e9micamente tienen los m\u00e1s altos grados de conocimiento Pero culturalmente est\u00e1n muy atrasados o eh hicieron a un lado su cultura eh renunciaron a su identidad pensando de que eso es un signo de atraso Cuando es much\u00edsimo m\u00e1s la cultura que la educaci\u00f3n pero nosotros tenemos casos de acad\u00e9micos de doctores racistas clasistas Pero bueno tenemos que eh respetarnos todos nada m\u00e1s que si en mi caso como presidente pues tengo que hablar de estos temas porque aspirar a una sociedad mejor no significa \u00fanicamente el que haya m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico mejores ingresos incluso empleo no se necesita el bienestar material pero tambi\u00e9n el bienestar del alma solo de pan vive el hombre Por qu\u00e9 la decadencia de los pueblos por la ambici\u00f3n a lo material por el abandono de los valores culturales Morales espirituales por qu\u00e9 padece tanto la sociedad estadounidense algo que sinceramente nos duele con lo del consumo del fentanil no es poca cosa Bueno hasta decirlo eh conmociona de que pierdan la vida 100,000 personas cada a\u00f1o la mayor\u00eda j\u00f3venes por el fentanilo qu\u00e9 est\u00e1 pasando ah\u00ed eso se va a resolver evitando que llegue el fentanilo de Asia o de Canad\u00e1 o que se labore directamente en Estados Unidos o en M\u00e9xico se va a resolver el problema con eso que no hay una crisis de valores que no hay un vac\u00edo en los j\u00f3venes una soledad que no hace falta papacho amor y por qu\u00e9 nosotros no tenemos tanto consumo Porque si se compara aqu\u00ed los que pierden la vida por sobredosis son much\u00edsimo menos afortunadamente Solo estoy ubicando del problema y resaltando la importancia que tiene el mantener valores el que no se desintegren las familias la familia mexicana es lo mejor es la principal instituci\u00f3n de seguridad social nuestras familias nuestras costumbres y De d\u00f3nde viene eso por eso hablo de la ignorancia no de los acad\u00e9micos de altos vuelos pues viene del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico de los nacos de ah\u00ed viene saben de d\u00f3nde se origina la palabra  de totonaco de manera despectiva y los totonacos pues nada m\u00e1s fueron los constructores de tah\u00edn de toda una civilizaci\u00f3n como los mayas como los teotihuacanos como la gran cultura olmeca la cultura madre de ah\u00ed venimos Y eso es lo que nos da la fortaleza por eso resistimos los mexicanos todo pandemias temblores inundaciones hambrunas malos gobiernos y siempre adelante de pie por nuestras culturas porque somos Herederos de esas formas de vida esa eh idiosincrasia que viene del M\u00e9xico profundo De d\u00f3nde viene el que la familia mexicana sea tan solidaria y fraterna pues hace miles de a\u00f1os con todo respeto siempre lo hemos dicho aqu\u00ed y hay que seguirlo recordando para sentirnos orgullosos de nuestro pasado sabe qu\u00e9 hicieron durante la colonia durante mucho tiempo apostaron los de la clase gobernante dominante a que se renegar de las civilizaciones era eh incivilizado era inculto o no era civilizado este hablar la [M\u00fasica] lengua y se empezaron a perder costumbres tradiciones durante much\u00edsimo tiempo negando lo que somos nuestros or\u00edgenes se insisti\u00f3 mucho en eso no se pudo no no pudieron terminar con ese pasado y eso nos ayuda much\u00edsimo mucho Aqu\u00ed lo que decimos nuestras famili la costumbre de que no queremos que nuestros hijos se vayan de la casa y por eso abusan no y se quedan m\u00e1s tiempo pero con todo respeto en Estados Unidos apenas se llega la adolescencia v\u00e1monos para fuera y ya se van y hemos visto casos una vez y lo repito no de un joven que cumpli\u00f3 30 a\u00f1os y fueron los pap\u00e1s a denunciarlo al juez porque no se quer\u00eda ir de la casa y el juez resolvi\u00f3 que se ten\u00eda que ir salir de la casa en M\u00e9xico har\u00edamos eso otro caso que vi de Texas donde unas ni\u00f1as ya adolescentes ya con el pap\u00e1 la mam\u00e1 y el pap\u00e1 diciendo este pues ya lleg\u00f3 el tiempo para que trabaje Y aporten si quieren seguir viviendo aqu\u00ed en la casa tienen que aportar no s\u00e9 200 300 e si no ya no pueden vivir Pues eso Muchos dicen Qu\u00e9 bueno porque pues es una cultura es una forma de ser pero nosotros no somos as\u00ed los mexicanos ac\u00e1 es pues no tienes trabajo pues aqu\u00ed pues no te va a faltar la comida le echamos m\u00e1s agua a los frijoles y Aqu\u00ed te quedas entonces esos valores que tenemos son important\u00edsimos eso es lo que nos ayuda mucho y es lo que queremos siempre exaltar y por eso hablo de estos temas y les molesta algunos pero no porque lo otro es triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole y qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo y el individualismo por delante lo material Cu\u00e1nto tienes cu\u00e1nto vales felicidad es el dinero no no no la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y la clase media est\u00e1 con nosotros la mayor\u00eda de la clase media algunos pero pues tambi\u00e9n tienen derecho todos mundo tenemos derecho a no estar de acuerdo y yo le deseo que les vaya muy bien a los que est\u00e1n en las protestas de El Poder Judicial estamos viviendo tiempos interesantes ya hemos hablado de c\u00f3mo los asi\u00e1ticos cuando nacen los ni\u00f1os les dicen como las bendiciones nuestras o que Dios te cuide Ellos dicen que te toque vivir tiempos interesantes as\u00ed le dicen a los ni\u00f1os cuando nacen Pues a nosotros nos est\u00e1n tocando vivir tiempos interesantes Cu\u00e1ndo se hab\u00eda visto una rebeli\u00f3n del poder judicial en contra del ejecutivo en la historia nunca nunca sea era El Ejecutivo el poder de los poderes los ministros todos subordinados toda la corte Solamente yo creo que con el gobierno s\u00ed de la Rep\u00fablica restaurada con Lerdo y con Ju\u00e1rez 10 a\u00f1os si este hab\u00eda oposici\u00f3n pero era de otro tipo no para defender privilegios si en la \u00e9poca de Ju\u00e1rez los se opon\u00edan a ciertas decisiones del ejecutivo pero Fueron 10 a\u00f1os nada m\u00e1s luego imag en el Porfiriato si se iban a oponer nadie se opon\u00eda al presidente hasta ahora pero es una oposici\u00f3n para defender privilegios Y eso de la huelga Est\u00e1 bien como dir\u00eda el fil\u00f3sofo de mi pueblo el maestro Carlitos no est\u00e1 bien pero tampoco est\u00e1 mal este porque as\u00ed ya no tenemos sorpresa de que dejen en libertad a delincuentes Cu\u00e1nto es que van a estar sin hacer nada ojal\u00e1 y tardaran m\u00e1s ya les dije es real Cuando \u00e9ramos de la oposici\u00f3n este descans\u00e1bamos cuando terminaba el periodo ordinario de sesiones en el congreso porque ya se iban los diputados Entonces ya no hab\u00eda el riesgo de que presentaran una iniciativa de ley o una reforma constitucional en contra del pueblo me acuerdo que cuando el gobierno de Calder\u00f3n fue el primer intento de reforma energ\u00e9tica y nos preparamos por quer\u00edan entregar al final lo lograron pero si pudimos impedir que se aplicara toda la reforma porque todo era privatizar la exploraci\u00f3n perforaci\u00f3n el transporte de energ\u00e9ticos la petroqu\u00edmica todo [M\u00fasica] y nos preparamos porque ven\u00eda la reforma y luego En aquellos tiempos como ahora pero antes siempre dicho era peor porque no hab\u00eda C\u00f3mo responder no hab\u00edan las redes sociales empezaron con una campa\u00f1a en medios eh en la televisi\u00f3n hablando de que ten\u00edamos un tesoro los mexicanos en las aguas profundas pero no lo pod\u00edamos sacar ese tesoro porque no ten\u00edamos tecnolog\u00eda ni ten\u00edamos capital y que hab\u00eda que este llevar a cabo la reforma energ\u00e9tica para sacar el tesoro mucha gente se crey\u00f3 todo eso no porque era una campa\u00f1a fuert\u00edsima Entonces nosotros nos decidimos a defender el petr\u00f3leo y nos organizamos me acuerdo que en ese entonces eh llegaron a participar como 20,000 mujeres se les conoc\u00eda como la Adelitas para que no se privatizar el petr\u00f3leo [M\u00fasica] y estaba el periodo ordinario de sesiones y algunos legisladores nuestros Tom las tribunas Y eso nos ayud\u00f3 porque termin\u00f3 el periodo ordinario y este se lleg\u00f3 al acuerdo de que iba a haber un debate antes de que regresaran los legisladores y se llev\u00f3 a cabo el debate y este pues se defendi\u00f3 el punto pero mientras estaban descansando los legisladores avanzamos bastante en organizarnos pero cuando regresan no de nuevo a lo mismo a reformar la Constituci\u00f3n no era una la ley de petr\u00f3leo ni siquiera era la reforma constitucional Al final este s\u00ed logramos bastante pero si se empezaron a otorgar los bloques \u00e1reas de las del territorio para la explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo y [M\u00fasica] eh dividir las utilidades fueron contratos eh que se otorgaron de utilidad compartida as\u00ed se llamaba se Pero por qu\u00e9 no quer\u00edamos que estuviesen trabajando en actividad los diputados los senadores en aquel tiempo Porque todo lo que legislan era en contra del pueblo Entonces ahora si el poder judicial este est en huelga y en vez de 15 d\u00edas tardan un mes o dos meses ganamos porque podemos hacer aqu\u00ed puedo probar de Cu\u00e1ntos casos de libertad otorgan a delincuentes jueces y magistrados les puedo decir que en tres meses [M\u00fasica] han dejado en verdad como a 20 eh presuntos delincuentes tanto del crimen organizado como de la delincuencia de cuello blanco pero grandes esto hicieron por ejemplo de eh liberar las cuentas de El se\u00f1or Garc\u00eda Luna Garc\u00eda Luna eso de la esposa y luego a \u00e9l lo exoneraron de las denuncias en la fiscal\u00eda y amparos iberdrola este bueno y una cosa que ayer habl\u00e9 y yo creo que ustedes ni lo sab\u00edan y si no lo sab\u00edan ustedes pues menos la gente por eso lo voy a repetir Ahora cuando empiezan a a dar los amparos para que no se entregaran los libros de texto sale la pol\u00e9mica con el ministro que otorg\u00f3 sus amparos Aguilar y se acuerdan que nos llega la informaci\u00f3n de que en diciembre del a\u00f1o pasado ya todo concertado lleg\u00f3 el expediente para que una empresa no pagara 25000 millones de pesos de impuestos llega el expediente a la corte porque lo que quer\u00edan era que la corte como tienen mayor\u00eda los conservadores en la corte ah\u00ed iban a dar carpetazo para que no se pagaran los 25000 millones de pesos entonces todo arreglado este ministro llega el expediente y pide el expediente \u00e9l lo solicita porque la presidenta de la corte cuando llegan casos as\u00ed los puede entregar a cualquier ministro Por qu\u00e9 no se lo entreg\u00f3 a otro No este lo pidi\u00f3 y se lo entregaron a \u00e9l y lo guarda no resuelve desde diciembre lo tiene ah\u00ed guardado lo denunciamos aqu\u00ed por eso son buenas las ma\u00f1aneras de que ten\u00eda guardado el expediente y no resolv\u00eda y qu\u00e9 creen que hace como 15 d\u00edas no aguantaron la presi\u00f3n y tuvieron que sacar el resolutivo y pierde el ministro porque creo que de cinco ministros cuatro resolvieron en contra de el proyecto del ministro porque el proyecto del ministro era para que el asunto se resolviera en la corte cuando correspond\u00eda resolverlo en tribunales y perdi\u00f3 el ministro Nada m\u00e1s fue su voto y ya regresaron el expediente a tribunales imag\u00ednense estamos hablando de 25000 millones de pesos eso va a depender de lo que resuelvan ahora en el tribunal pero Eh hay garant\u00eda de que se aplique la ley y no esta maniobra de influyentismo de complicidad de componendas evidente qu\u00e9 m\u00e1s pruebas pueden haber c\u00f3mo llega el expediente lo atrae lo guarda como lo denunciamos aqu\u00ed no les queda m\u00e1s que ponerlo en la mesa pero su proyecto es a favor de que eh como era la intenci\u00f3n se discutiera el asunto en la suprema corte y lo pierde y tienen que regresar el expediente por eso si hace falta una reforma al poder judicial una reforma al poder judicial Y no deben de enojarse conmigo yo no enga\u00f1\u00e9 a nadie acu\u00e9rdense de que nosotros aqu\u00ed porque la gente quer\u00eda un cambio y es lo que estamos haciendo nada m\u00e1s este no dijimos va a ser m\u00e1s de lo mismo no cuando c\u00e9 campa\u00f1a en el estadio de Azteca dije de que iba a ser una transformaci\u00f3n pac\u00edfica pero igual de profunda como lo fue la Independencia la reforma ru porque \u00edbamos a arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen de injusticias de corrupci\u00f3n y de privilegios hasta dije que la palabra radical viene de ra\u00edz y es arrancar de ra\u00edz Y estoy convencido que el principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n Y todav\u00eda Hay que seguir Limpiando pero nada nada nada nada nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes y de La minor\u00eda que han hecho enormes fortunas al Amparo del poder p\u00fablico Esa es la causa de la desigualdad de la pobreza de la corrupci\u00f3n que le deseo este consuelo y resignaci\u00f3n a sus familiares y a sus amigos porque a nadie se le debe de desear la muerte no hay que meterse ni con los finados ni con los enfermos hay que respetarlos muy bien se\u00f1 presente ya nos vamos Una \u00faltima pregunta de la empresa volc sa d\u00f3nde voy voy Guanajuato r\u00e1pidamente se\u00f1or presente el d\u00eda de ayer la empresa volcan pidi\u00f3 a la administraci\u00f3n de Joey biden su protecci\u00f3n ante lo que llamaron una amenaza de su gobierno por la toma hostil as\u00ed lo estoy reproduciendo de sus instalaciones y adem\u00e1s argumenta que la 4t pretende comprar sus terrenos con una tasaci\u00f3n inadecuada e infravalorada Tom Hill quien es el en este caso es el director ejecutivo de la minera Vulcan acusa al gobierno de tomar decisiones inadecuadas que violan el estado de derecho y en una carta le piden al embajador Ken Salazar la protecci\u00f3n de Estados Unidos lo causa a usted y a su gobierno de no la realizar las negociaciones serias y justas Pero adem\u00e1s la acusa de que o temen que temen que haya represalias en contra de ellos y sus trabajadores obviamente esta empresa est\u00e1 rechazando a esta oferta de compra que le est\u00e1 haciendo el Gobierno Federal est\u00e1 rechazando Pues un canal de negociaci\u00f3n incluso lo califica como poco serio qu\u00e9 va a hacer el gobierno precisamente ante esta respuesta y esta empresa le est\u00e1 postando a alargar el conflicto a la pr\u00f3xima administraci\u00f3n eso ser\u00eda todo muchas gracias Bueno es un asunto que ya se est\u00e1 tratando Ellos est\u00e1n queriendo seguir explotando un banco de materiales en Quintana ro es un banco de materiales que est\u00e1 destruyendo la selva que se les dio permiso de manera indebida para explotar estos materiales que se llevan se llevan la grava para mejorar las carreteras en Estados Unidos pero estamos hablando de e quintan r\u00f3n del norte de quintanar r\u00f3n de la Rivera Maya de las zonas m\u00e1s bellas del mundo y ah\u00ed este tienen este banco de material es una destrucci\u00f3n del medio ambiente Lo que pasa que los seudo abiental no dec\u00edan nada esto lo otorg\u00f3 este permiso lo otorg\u00f3 Salinas y luego se reafirm\u00f3 con Cedillo S\u00ed y sigui\u00f3 Adem\u00e1s este quisimos llegar a un acuerdo al principio saben hicieron ese se\u00f1or que escribe la carta habl\u00f3 conmigo vino aqu\u00ed y dijimos vamos a esperar un estudio sobre c\u00f3mo utilizar esta zona ya impactada con prop\u00f3sitos tur\u00edsticos porque pues hay eh ya lagunas artificiales C\u00f3mo se utiliza para el turismo C\u00f3mo convierten el puerto eh en un puerto tur\u00edstico para cruceros que no hay de este lado solo enfrente en Cozumel en vez de estos barcos que lleguen cruceros y Y esa parte impactada ya se convierte en una zona tur\u00edstica y el resto ya no se sigue destruyendo porque selvas hay manglares miren c\u00f3mo est\u00e1 all\u00e1 todo lo que hicieron ah\u00ed est\u00e1 as\u00ed todo esto pero todo este terreno es de ellos son como 2000 hect\u00e1reas eh 2300 entonces hablo con \u00e9l y resulta que se paran como un mes y yo tra\u00eda la idea de que eh estaban cumpliendo no con su palabra y de repente me entero de que hab\u00edan regresado a escarbar y que se paraban nada m\u00e1s cuando yo iba para all\u00e1 como iba yo a la supervisi\u00f3n del tren Maya los fines de semana paraban pero pues no imaginaron que iba yo a ir como un martes un mi\u00e9rcoles y que paso y veo o sea un V enga\u00f1o veo que segu\u00edan destruyendo dinamitando ahorita van a ver un video a ver si lo ponemos y este entonces Todav\u00eda as\u00ed les dijimos miren lo que hacen a ver si esto lo pueden hacer en Florida por qu\u00e9 lo vienen a hacer aqu\u00ed Bueno entonces qu\u00e9 les propusimos formalmente les compramos el terreno todo y ellos que hablan de la defensa del medio ambiente y que les preocupa mucho el cambio clim\u00e1tico les planteamos a ver esta parte impactada vemos c\u00f3mo se ponen este a ciertas distancias eh algunas caba\u00f1as y se utiliza lo que ya es agua como albercas incluso hasta se hizo un proyecto y el resto todo lo dem\u00e1s lo convertimos en \u00e1rea natural protegida pero se los compramos todo y mandamos a hacer un aval\u00fao oficial y result\u00f3 creo que en 6000 o 7000 millones que se los pagar\u00edamos les pagamos es lo que vale el terreno de acuerdo a la bal\u00fa pero es el aval\u00fao que hizo la instituci\u00f3n del gobierno encargada de hacer los aval\u00faos c\u00f3mo vamos nosotros a pagar m\u00e1s sin que se haga un aval\u00fao no porque estar\u00edamos cayendo Pues un acto de corrupci\u00f3n no nada ellos no quieren nada ellos lo que quieren es que se termine el gobierno S\u00ed para volver a explotar y hay un un este un litigio este de esta naturaleza pero yo quiero decirles aqu\u00ed a todos los mexicanos de que yo no me voy a ir sin resolver esto y la mejor forma de resolverlo es que se declare zona natural protegida todo y que se les pague de conformidad con la ley la indemnizaci\u00f3n correspondiente sencillamente se declara \u00e1rea natural protegida por decreto si no hay respuesta de parte de ellos si no quieren ayudar esa va a ser la decisi\u00f3n no vamos a esperar nada m\u00e1s antes de que yo me vaya ya se les va a depositar en un juzgado los 6000 7000 millones de pesos y vamos a emitir el decreto para eh destinar toda el \u00e1rea a eh la protecci\u00f3n del medio ambiente no se va a poder construir nada va a ser para conservar esta reserva s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed tienen todo su derecho pero tambi\u00e9n nosotros tenemos derecho a cuidar nuestro territorio presion usted por este caso no no porque es respetuoso de las decisiones nuestras y ya lo he dicho varias veces se ya [M\u00fasica] eh he sabido de que M\u00e9xico no es una colonia no es un protectorado es un pa\u00eds independiente entonces lo que estamos planteando es vamos a defender el territorio no podemos seguir permitiendo la destrucci\u00f3n impune y me gustar\u00eda que este salgan a opinar los ambientalistas que se opon\u00edan al tren Maya y nunca dijeron nada de esto ni han dicho nada n como tambi\u00e9n me gustar\u00eda mucho que los constitucionalistas ahora los del instituto de investigaciones jur\u00eddicas de la UNAM dieran su punto de vista si es legal si es constitucional lo que est\u00e1 pretendiendo hacer el poder judicial de que un poder independiente que tiene la facultad exclusiva de aprobar el presupuesto como es la c\u00e1mara de diputados resuelve de manera democr\u00e1tica en comisiones en una plenaria por mayor\u00eda de vot quitar los privilegios al poder judicial y un grupo de legisladores les estoy adelantando lo que viene del bloque conservador va a presentar un recurso de inconstitucionalidad o van a haber amparos Y entonces el poder judicial cono y parte va a desconocer el mandato del poder legislativo Entonces quiero que los constitucionalistas me digan Si eso no es romper el orden constitucional y afectar la divisi\u00f3n y el equilibrio de poderes es lo mismo que quiero con esto los ambientalistas Por qu\u00e9 no pones todo el video Esa es la arena que se llevan a Estados Unidos [M\u00fasica] miren c\u00f3mo dejan est\u00e1n violando hasta los mismos permisos porque no pueden extraer cuando ya llegan ah [M\u00fasica] eh el agua cuando llegan al acu\u00edfero ya no pueden de acuerdo a la legislaci\u00f3n aunque se tenga el permiso para extraer material mande s\u00ed tenemos que ver c\u00f3mo le vamos a hacer Pero es que esta parte son como 200 300 hect\u00e1reas lo impactado pero aparte de eso tienen 2000 de reserva Y saben qu\u00e9 alegan en el informe de que no hay manglares si no hay manglares pero es selva alta es selva y hay manglares tambi\u00e9n y dicen que van a recurrir a a los acuerdos del tratado del libre comercio hay una cl\u00e1usula en el tratado donde estamos obligados los gobiernos a no destruir el territorio a cuidar medio ambiente S\u00ed ya estamos trabajando en eso pero la verdad se les envi\u00f3 la propuesta la valuo les envi\u00e9 una carta le ped\u00ed al embajador y una arrogancia lo tuvieron sin respuesta como 3 meses volvimos a insistir y ahora este dan a conocer de que est\u00e1n siendo amenazados nada no es ninguna amenaza s\u00ed es este imponerse sin raz\u00f3n afectando el medio ambiente es para una denuncia internacional ya est\u00e1 clausurado pero lo que quieren es recuperar o sea est\u00e1n esperando que termine el gobierno como otros que piensan tambi\u00e9n que yo no s\u00e9 si no lo hacemos nosotros los vamos a hacer por por seguridad por seguridad pero no creo yo que al futuro y m\u00e1s como estoy viendo las cosas que Quien llegue vaya a permitirles que sigan explotando esto Ya no esto era lo que hac\u00edan antes de manera Abusiva ah\u00ed hay zonas arqueol\u00f3gicas hay vestigios arqueol\u00f3gicos en el predio y hay R\u00edos subterr\u00e1neos y hay cenotes junto a este predio est\u00e1 est\u00e1 escaret junto a ver tienes algo miren s\u00ed Y este es el otro y ya no hablo m\u00e1s porque ya ya ya ya este los queremos muchos mucho a todos a nuestros adversarios tambi\u00e9n miren amor y paz y que les vaya muy bien a los de la manifestaci\u00f3n del domingo y est\u00e1n en todo su derecho este y no hay represi\u00f3n Ah No s\u00e9 exactamente Alicia es la que les va el cl\u00e1sico Ya v\u00e1monos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 days ago",
    "retrieved_time": "2023-10-23 13:13:38.129062"
}